{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":3119,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a lacuna a seguir: O________________ \u00e9 a capacidade de realizar trabalhos musculares de forma satisfat\u00f3ria. No entanto, atualmente, observa-se uma grande contribui\u00e7\u00e3o do conceito de sa\u00fade dentro dos paradigmas do ________________, sendo ele retratado por efici\u00eancia cardiorrespirat\u00f3ria, composi\u00e7\u00e3o corporal ideal para o organismo e \u00f3tima manuten\u00e7\u00e3o m\u00fasculo esquel\u00e9tico para a manuten\u00e7\u00e3o das atividades do ser humano.","provas":[{"id":57595,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sant'ana do Livramento","sigla":"Prefeitura de Sant ana do Livramento","id":4728,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sant-ana-do-livramento-rs-2021-omni-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sant'ana do Livramento - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1713455,"hashId":"df20ccd4aa745f882e1e86de6b5fa565","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete a lacuna a seguir: O________________ \u00e9 a capacidade de realizar trabalhos musculares de forma satisfat\u00f3ria. No entanto, atualmente, observa-se uma grande contribui\u00e7\u00e3o do conceito de sa\u00fade dentro dos paradigmas do ________________, sendo ele retratado por efici\u00eancia cardiorrespirat\u00f3ria, composi\u00e7\u00e3o corporal ideal para o organismo e \u00f3tima manuten\u00e7\u00e3o m\u00fasculo esquel\u00e9tico para a manuten\u00e7\u00e3o das atividades do ser humano.<\/p>","resposta":6493731,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exerc\u00edcio f\u00edsico","id":6493730,"corpo":"<p>exerc\u00edcio f\u00edsico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condicionamento f\u00edsico","id":6493731,"corpo":"<p>condicionamento f\u00edsico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"treinamento f\u00edsico","id":6493732,"corpo":"<p>treinamento f\u00edsico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6493733,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1713455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mudan\u00e7as clim\u00e1ticas geram uma s\u00e9rie de impactos em nossas vidas. Proje\u00e7\u00f5es apontam consequ\u00eancias como aumento de temperatura, redu\u00e7\u00e3o de chuvas e, consequentemente, per\u00edodos mais secos em algumas regi\u00f5es, incluindo a Am\u00e9rica do Sul. O Brasil est\u00e1 em chamas, e isso n\u00e3o \u00e9 uma figura de linguagem. A destrui\u00e7\u00e3o ambiental n\u00e3o respeita fronteiras nem biomas, e o Pa\u00eds enfrenta hoje uma das piores crises ambientais de sua hist\u00f3ria, com consequ\u00eancias potencialmente danosas para toda a sociedade. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.greenpeace.org\/brasil\/blog\/brasil--em-chamas-negando-as-aparencias-e-disfarcando-as-eviden-cias\/&gt;. Acesso em: 31 jan. 2021. Adaptado. A respeito da crise ambiental no Brasil, os biomas da Amaz\u00f4nia, do Pantanal e do Cerrado foram severamente afetados em 2020 devido ao seguinte fator principal:","provas":[{"id":56775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2021-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1710176,"hashId":"5d7f423bbcfad7c34a6cb3c20ad337e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as clim\u00e1ticas geram uma s\u00e9rie de impactos em nossas vidas. Proje\u00e7\u00f5es apontam consequ\u00eancias como aumento de temperatura, redu\u00e7\u00e3o de chuvas e, consequentemente, per\u00edodos mais secos em algumas regi\u00f5es, incluindo a Am\u00e9rica do Sul. O Brasil est\u00e1 em chamas, e isso n\u00e3o \u00e9 uma figura de linguagem. A destrui\u00e7\u00e3o ambiental n\u00e3o respeita fronteiras nem biomas, e o Pa\u00eds enfrenta hoje uma das piores crises ambientais de sua hist\u00f3ria, com consequ\u00eancias potencialmente danosas para toda a sociedade. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.greenpeace.org\/brasil\/blog\/brasil--em-chamas-negando-as-aparencias-e-disfarcando-as-eviden-cias\/&gt;. Acesso em: 31 jan. 2021. Adaptado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da crise ambiental no Brasil, os biomas da Amaz\u00f4nia, do Pantanal e do Cerrado foram severamente afetados em 2020 devido ao seguinte fator principal:<\/p>","resposta":6479115,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da densidade demogr\u00e1fica nas \u00e1reas rurais","id":6479114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da densidade demogr\u00e1fica nas \u00e1reas rurais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inc\u00eandios expansivos provocados pela a\u00e7\u00e3o humana","id":6479115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inc\u00eandios expansivos provocados pela a\u00e7\u00e3o humana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o exponencial da \u00e1rea de pastagens plantadas","id":6479116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o exponencial da \u00e1rea de pastagens plantadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"municipaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o nos biomas","id":6479117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">municipaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o nos biomas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego nos eixos rodovi\u00e1rios e ferrovi\u00e1rios","id":6479118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fego nos eixos rodovi\u00e1rios e ferrovi\u00e1rios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1710176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pandemia agravou a desigualdade no acesso \u00e0 Internet no Brasil, o que pode deixar cicatrizes sociais em crian\u00e7as e jovens: com a exclus\u00e3o digital e a disparidade no acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, o risco de os filhos n\u00e3o conseguirem ter renda superior \u00e0 dos seus pais quando adultos aumenta. Os dados do Instituto de Mobilidade e Desenvolvimento Social mostram que s\u00f3 29,6% dos filhos de pais que n\u00e3o tiveram qualquer instru\u00e7\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 banda larga. Nos lares onde os pais t\u00eam curso superior, esta parcela sobe para 89,4%. ALMEIDA, C.; NALIN, C. Exclus\u00e3o Digital Cresce na Pandemia e Deve Frear Mobilidade Social no Pa\u00eds. Jornal O Globo, Economia, 25 jan. 2021, p. 13. Os dados atualizados revelam que a mobilidade social e a inclus\u00e3o digital no Brasil est\u00e3o diretamente vinculadas ao acesso \u00e0 ","provas":[{"id":56775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2021-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1710192,"hashId":"db820bea32ce9b8d22fdc295fc0b2caf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pandemia agravou a desigualdade no acesso \u00e0 Internet no Brasil, o que pode deixar cicatrizes sociais em crian\u00e7as e jovens: com a exclus\u00e3o digital e a disparidade no acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, o risco de os filhos n\u00e3o conseguirem ter renda superior \u00e0 dos seus pais quando adultos aumenta. Os dados do Instituto de Mobilidade e Desenvolvimento Social mostram que s\u00f3 29,6% dos filhos de pais que n\u00e3o tiveram qualquer instru\u00e7\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 banda larga. Nos lares onde os pais t\u00eam curso superior, esta parcela sobe para 89,4%. <\/p><p style=\"text-align: right;\">ALMEIDA, C.; NALIN, C. Exclus\u00e3o Digital Cresce na Pandemia e Deve Frear Mobilidade Social no Pa\u00eds. Jornal O Globo, Economia, 25 jan. 2021, p. 13. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dados atualizados revelam que a mobilidade social e a inclus\u00e3o digital no Brasil est\u00e3o diretamente vinculadas ao acesso \u00e0 <\/p>","resposta":6479176,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habita\u00e7\u00e3o","id":6479175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","id":6479176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filantropia","id":6479177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filantropia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o","id":6479178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Religiosidade","id":6479179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Religiosidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o Digital","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o Digital","pai":407417,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427824,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-inclusao-digital"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1710192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Carris Porto Alegrense","sigla":"","id":2524,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, aquela que apresenta o polin\u00f4mio de maior grau \u00e9 dada por:","provas":[{"id":57491,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Companhia Carris Porto Alegrense","sigla":"","id":2524,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"companhia-carris-porto-alegrense-rs-2021-fundatec-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Companhia Carris Porto Alegrense - Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1710236,"hashId":"73756fde9333a1a56e39c636006be915","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas abaixo, aquela que apresenta o polin\u00f4mio de maior grau \u00e9 dada por:<\/p>","resposta":6479395,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x3 + 2x2 \u2212 9x","id":6479394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">x<sup>3 <\/sup>+ 2x<sup>2 <\/sup>\u2212 9x<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x3 \u2212 7x4 \u2212 9","id":6479395,"corpo":"<p>x<sup>3 <\/sup>\u2212 7x<sup>4 <\/sup>\u2212 9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x2 \u2212 4x \u2212 4x\u03c0","id":6479396,"corpo":"<p>x<sup>2 <\/sup>\u2212 4x \u2212 4x<sup class=\"ql-font-serif\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c0<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x2 \u2212 2x \u2212 9","id":6479397,"corpo":"<p>x<sup>2 <\/sup>\u2212 2x \u2212 9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4x3 + 23x \u2212 19x2","id":6479398,"corpo":"<p>4x<sup>3<\/sup> + 23x \u2212 19x<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Polin\u00f4mios","oab":false,"nome":"Polin\u00f4mios","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408698,"slug":"matematica-polinomios"},{"nome_clean":"Grau","oab":false,"nome":"Grau","pai":408698,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425081,"slug":"matematica-grau"}],"slug":"matematica\/1710236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Carris Porto Alegrense","sigla":"","id":2524,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas de um paralelep\u00edpedo crescem em progress\u00e3o geom\u00e9trica de ordem 2. Se a primeira (e menor) medida vale a, ent\u00e3o a diagonal desse paralelep\u00edpedo \u00e9 dada por:","provas":[{"id":57491,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Companhia Carris Porto Alegrense","sigla":"","id":2524,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"companhia-carris-porto-alegrense-rs-2021-fundatec-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Companhia Carris Porto Alegrense - Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1710274,"hashId":"146d64605b0536dd7ae7e6feeed37c50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas de um paralelep\u00edpedo crescem em progress\u00e3o geom\u00e9trica de ordem 2. Se a primeira (e menor) medida vale <em>a<\/em>, ent\u00e3o a diagonal desse paralelep\u00edpedo \u00e9 dada por:<\/p>","resposta":6479581,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8a","id":6479579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8<em>a<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16a","id":6479580,"corpo":"<p>16<em>a<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u221a21","id":6479581,"corpo":"<p><em>a<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u221a21<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u221a20","id":6479582,"corpo":"<p><em>a<\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u221a20<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30a","id":6479583,"corpo":"<p>30<em>a<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"},{"nome_clean":"Diagonais","oab":false,"nome":"Diagonais","pai":425208,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425209,"slug":"matematica-diagonais"}],"slug":"matematica\/1710274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Carris Porto Alegrense","sigla":"","id":2524,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade, o planejamento da auditoria envolve a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia global para o trabalho e o desenvolvimento de plano de auditoria. Analise as assertivas abaixo, com base no que estabelecem estas normas, em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento da auditoria:I. Planejamento n\u00e3o \u00e9 uma fase isolada da auditoria, mas um processo cont\u00ednuo e iterativo.II. O plano de auditoria inclui a natureza, a \u00e9poca e a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria a serem realizados pelos membros da equipe de trabalho.III. A natureza e a extens\u00e3o das atividades de planejamento n\u00e3o variam conforme a experi\u00eancia anterior dos membros-chave da equipe de trabalho com a entidade.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57491,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Companhia Carris Porto Alegrense","sigla":"","id":2524,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"companhia-carris-porto-alegrense-rs-2021-fundatec-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Companhia Carris Porto Alegrense - Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1710292,"hashId":"6c4fc8911bfbc96404c4aed6f4bd4d8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade, o planejamento da auditoria envolve a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia global para o trabalho e o desenvolvimento de plano de auditoria. Analise as assertivas abaixo, com base no que estabelecem estas normas, em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento da auditoria:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Planejamento n\u00e3o \u00e9 uma fase isolada da auditoria, mas um processo cont\u00ednuo e iterativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O plano de auditoria inclui a natureza, a \u00e9poca e a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria a serem realizados pelos membros da equipe de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A natureza e a extens\u00e3o das atividades de planejamento n\u00e3o variam conforme a experi\u00eancia anterior dos membros-chave da equipe de trabalho com a entidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6479666,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6479664,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6479665,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6479666,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6479667,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6479668,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-contabilidade-cfc"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Auditoria - NBC TA","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Auditoria - NBC TA","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402571,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-auditoria-nbc-ta"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1710292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Carris Porto Alegrense","sigla":"","id":2524,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria tem como defini\u00e7\u00e3o ser o registro dos procedimentos de auditoria executados, da evid\u00eancia de auditoria relevante obtida e conclus\u00f5es alcan\u00e7adas pelo auditor. A NBC TA 230 (R1) trata da responsabilidade do auditor na elabora\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o de auditoria para a auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Considerando esta norma, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) A documenta\u00e7\u00e3o de auditoria serve para v\u00e1rias finalidades adicionais, que incluem permitir que a equipe de trabalho possa ser responsabilizada por seu trabalho.( ) Ao documentar a natureza, a \u00e9poca e a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria executados, o auditor deve registrar as caracter\u00edsticas que identificam os itens ou assuntos espec\u00edficos testados.( ) Ao documentar a natureza, a \u00e9poca e a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria executados, o auditor deve registrar quem revisou o trabalho de auditoria executado e a data e extens\u00e3o de tal revis\u00e3o.( ) A documenta\u00e7\u00e3o de auditoria n\u00e3o fornece evid\u00eancias de que a auditoria est\u00e1 em conformidade com as normas de auditoria.( ) A forma, o conte\u00fado e a extens\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o de auditoria dependem de fatores como natureza e extens\u00e3o das exce\u00e7\u00f5es identificadas.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57491,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Companhia Carris Porto Alegrense","sigla":"","id":2524,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"companhia-carris-porto-alegrense-rs-2021-fundatec-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Companhia Carris Porto Alegrense - Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1710298,"hashId":"b85f758e6c60b5c74aad12eec9816219","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria tem como defini\u00e7\u00e3o ser o registro dos procedimentos de auditoria executados, da evid\u00eancia de auditoria relevante obtida e conclus\u00f5es alcan\u00e7adas pelo auditor. A NBC TA 230 (R1) trata da responsabilidade do auditor na elabora\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o de auditoria para a auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Considerando esta norma, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A documenta\u00e7\u00e3o de auditoria serve para v\u00e1rias finalidades adicionais, que incluem permitir que a equipe de trabalho possa ser responsabilizada por seu trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao documentar a natureza, a \u00e9poca e a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria executados, o auditor deve registrar as caracter\u00edsticas que identificam os itens ou assuntos espec\u00edficos testados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao documentar a natureza, a \u00e9poca e a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria executados, o auditor deve registrar quem revisou o trabalho de auditoria executado e a data e extens\u00e3o de tal revis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A documenta\u00e7\u00e3o de auditoria n\u00e3o fornece evid\u00eancias de que a auditoria est\u00e1 em conformidade com as normas de auditoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A forma, o conte\u00fado e a extens\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o de auditoria dependem de fatores como natureza e extens\u00e3o das exce\u00e7\u00f5es identificadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6479692,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6479692,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6479693,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6479694,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6479695,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6479696,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4677,"slug":"auditoria-documentacao-de-auditoria"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-contabilidade-cfc"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Auditoria - NBC TA","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Auditoria - NBC TA","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402571,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-auditoria-nbc-ta"},{"nome_clean":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","oab":false,"nome":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416995,"slug":"auditoria-auditoria-privada-independente-ou-de-recursos-externos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1710298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Carris Porto Alegrense","sigla":"","id":2524,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ABNT NBR ISO 31000:2018, os princ\u00edpios s\u00e3o a base para gerenciar riscos, e conv\u00e9m que sejam considerados quando se estabelecerem a estrutura e os processos de gest\u00e3o de riscos da organiza\u00e7\u00e3o. Com base nos termos desta norma, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57491,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Companhia Carris Porto Alegrense","sigla":"","id":2524,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"companhia-carris-porto-alegrense-rs-2021-fundatec-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Companhia Carris Porto Alegrense - Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1710312,"hashId":"0b4f25b9184f3a7bf4eaafea529714d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ABNT NBR ISO 31000:2018, os princ\u00edpios s\u00e3o a base para gerenciar riscos, e conv\u00e9m que sejam considerados quando se estabelecerem a estrutura e os processos de gest\u00e3o de riscos da organiza\u00e7\u00e3o. Com base nos termos desta norma, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6479761,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comportamento humano e a cultura influenciam significativamente todos os aspectos da gest\u00e3o de riscos em cada n\u00edvel e est\u00e1gio.","id":6479759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comportamento humano e a cultura influenciam significativamente todos os aspectos da gest\u00e3o de riscos em cada n\u00edvel e est\u00e1gio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o de riscos \u00e9 melhorada continuamente por meio do aprendizado e experi\u00eancias.","id":6479760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de riscos \u00e9 melhorada continuamente por meio do aprendizado e experi\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma abordagem estruturada e restritiva para a gest\u00e3o de riscos contribui para resultados consistentes e compar\u00e1veis.","id":6479761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma abordagem estruturada e restritiva para a gest\u00e3o de riscos contribui para resultados consistentes e compar\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estrutura e o processo de gest\u00e3o de riscos s\u00e3o personalizados e proporcionais aos contextos externo e interno da organiza\u00e7\u00e3o, relacionados aos seus objetivos.","id":6479762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura e o processo de gest\u00e3o de riscos s\u00e3o personalizados e proporcionais aos contextos externo e interno da organiza\u00e7\u00e3o, relacionados aos seus objetivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Riscos podem emergir, mudar ou desaparecer \u00e0 medida que os contextos externo e interno de uma organiza\u00e7\u00e3o mudem.","id":6479763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Riscos podem emergir, mudar ou desaparecer \u00e0 medida que os contextos externo e interno de uma organiza\u00e7\u00e3o mudem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1710312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Carris Porto Alegrense","sigla":"","id":2524,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os contratos regidos pela Lei n\u00ba 8.666\/1993 poder\u00e3o ser alterados, com as devidas justificativas, em alguns casos. Com base na referida Lei, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57491,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Companhia Carris Porto Alegrense","sigla":"","id":2524,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"companhia-carris-porto-alegrense-rs-2021-fundatec-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Companhia Carris Porto Alegrense - Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1710324,"hashId":"26aa59362194e3ce78acc6382b18d475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratos regidos pela Lei n\u00ba 8.666\/1993 poder\u00e3o ser alterados, com as devidas justificativas, em alguns casos. Com base na referida Lei, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6479819,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contrato poder\u00e1 ser alterado unilateralmente pela administra\u00e7\u00e3o, quando houver modifica\u00e7\u00e3o do projeto ou das especifica\u00e7\u00f5es, para melhor adequa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica aos seus objetivos.","id":6479815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato poder\u00e1 ser alterado unilateralmente pela administra\u00e7\u00e3o, quando houver modifica\u00e7\u00e3o do projeto ou das especifica\u00e7\u00f5es, para melhor adequa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica aos seus objetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O contrato poder\u00e1 ser alterado, por altera\u00e7\u00e3o unilateral pela administra\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do valor contratual em decorr\u00eancia de acr\u00e9scimo ou diminui\u00e7\u00e3o quantitativa de seu objeto, nos limites permitidos pela Lei de Licita\u00e7\u00f5es.","id":6479816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato poder\u00e1 ser alterado, por altera\u00e7\u00e3o unilateral pela administra\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do valor contratual em decorr\u00eancia de acr\u00e9scimo ou diminui\u00e7\u00e3o quantitativa de seu objeto, nos limites permitidos pela Lei de Licita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O contrato poder\u00e1 ser alterado por acordo das partes quando conveniente a substitui\u00e7\u00e3o da garantia de execu\u00e7\u00e3o.","id":6479817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato poder\u00e1 ser alterado por acordo das partes quando conveniente a substitui\u00e7\u00e3o da garantia de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os contratos regidos pela Lei de Licita\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser alterados, com as devidas justificativas, unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o e por acordo das partes.","id":6479818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratos regidos pela Lei de Licita\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser alterados, com as devidas justificativas, unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o e por acordo das partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contrato poder\u00e1 ser alterado, por altera\u00e7\u00e3o unilateral da administra\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do regime de execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o, bem como do modo de fornecimento, em face de verifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da inaplicabilidade dos termos contratuais origin\u00e1rios.","id":6479819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato poder\u00e1 ser alterado, por altera\u00e7\u00e3o unilateral da administra\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do regime de execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o, bem como do modo de fornecimento, em face de verifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da inaplicabilidade dos termos contratuais origin\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1710324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Design Gr\u00e1fico","id":23287}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observa-se o c\u00f3digo em JavaScript em I e a figura que representa sua execu\u00e7\u00e3o em II.I.&lt;!DOCTYPE html&gt; &lt;html&gt; &lt;body&gt; &lt;h2&gt;C\u00f3digo em JavaScript&lt;\/h2&gt; &lt;p&gt;Clicar no bot\u00e3o para mostrar a sequ\u00eancia de n\u00fameros . &lt;\/ p&gt; &lt;button onclick=\"func() \"&gt;EXECUTAR FUN\u00c7\u00c3O&lt;\/button&gt; &lt;p id=\"emgepron\" &gt;&lt;\/p&gt; &lt;script&gt; var points = [4, 9, 1, 5, 2, 6]; document.getElementByld(\"demo\").innerHTML = points; function func() { points.sort(function(a, b){return a - b}); document.getElementByld( \"emgepron\").innerHTML = points; } &lt;\/ script&gt; &lt;\/body&gt; &lt;\/html&gt;II.C\u00f3digo em JavaScript Clicar no bot\u00e3o para mostrar a sequ\u00eancia de n\u00fameros.Na execu\u00e7\u00e3o, ao clicar no bot\u00e3o , a sa\u00edda gerada ser\u00e1 a seguinte sequ\u00eancia de n\u00fameros:","provas":[{"id":59421,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Design Gr\u00e1fico","id":23287},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Design Gr\u00e1fico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:36:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1800872,"hashId":"bb80ef89b38278e683a7c6479ebd66db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa-se o c\u00f3digo em JavaScript em I e a figura que representa sua execu\u00e7\u00e3o em II.<\/p><p>I.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 506px;\"><colgroup><col width=\"506\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-40n9\"><td data-row=\"row-40n9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;!DOCTYPE html&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;html&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;body&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;h2&gt;C\u00f3digo em JavaScript&lt;\/h2&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;p&gt;Clicar no bot\u00e3o para mostrar a sequ\u00eancia de n\u00fameros . &lt;\/ p&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;button onclick=\"func() \"&gt;EXECUTAR FUN\u00c7\u00c3O&lt;\/button&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;p id=\"emgepron\" &gt;&lt;\/p&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;script&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">var points = [4, 9, 1, 5, 2, 6]; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">document.getElementByld(\"demo\").innerHTML = points; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">function func() { <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">points.sort(function(a, b){return a - b}); <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">document.getElementByld( \"emgepron\").innerHTML = points; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">} <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/ script&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/body&gt; <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40n9\" data-cell=\"cell-qpt9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/html&gt;<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>II.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 412px;\"><colgroup><col width=\"412\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-vd6h\"><td data-row=\"row-vd6h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vd6h\" data-cell=\"cell-fe3t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>C\u00f3digo em JavaScript <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vd6h\" data-cell=\"cell-fe3t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vd6h\" data-cell=\"cell-fe3t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clicar no bot\u00e3o para mostrar a sequ\u00eancia de n\u00fameros.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vd6h\" data-cell=\"cell-fe3t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vd6h\" data-cell=\"cell-fe3t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59421\/questao\/1800872-20210716102224000000-2.png\" width=\"95\"><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na execu\u00e7\u00e3o, ao clicar no bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59421\/questao\/1800872-20210716102224000000-2.png\" width=\"95\">, a sa\u00edda gerada ser\u00e1 a seguinte sequ\u00eancia de n\u00fameros:<\/p>","resposta":6889700,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9, 6, 5, 4, 2, 1","id":6889698,"corpo":"<p>9, 6, 5, 4, 2, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9, 5, 1, 6, 4, 2","id":6889699,"corpo":"<p>9, 5, 1, 6, 4, 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 4, 5, 6, 9","id":6889700,"corpo":"<p>1, 2, 4, 5, 6, 9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 5, 9, 2, 4, 6","id":6889701,"corpo":"<p>1, 5, 9, 2, 4, 6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Design Gr\u00e1fico","id":23287}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Sistema de Gerenciamento de Conte\u00fado constitui um software executado no navegador que permite a cria\u00e7\u00e3o gerenciamento de um website e seu conte\u00fado, sem a necessidade de conhecimento de programa\u00e7\u00e3o. Assim sendo, esse sistema possui uma interface gr\u00e1fica para ajudar no gerenciamento de todos os aspectos do seu site. S\u00e3o exemplos o WordPress e o Drupal de SGC. Uma vantagem de uso desses softwares est\u00e1 indicada na seguinte op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":59421,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Design Gr\u00e1fico","id":23287},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Design Gr\u00e1fico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1800908,"hashId":"1502c2cf0c6b4edef01a05804ca79288","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Sistema de Gerenciamento de Conte\u00fado constitui um <em>software <\/em>executado no navegador que permite a cria\u00e7\u00e3o gerenciamento de um <em>website <\/em>e seu conte\u00fado, sem a necessidade de conhecimento de programa\u00e7\u00e3o. Assim sendo, esse sistema possui uma interface gr\u00e1fica para ajudar no gerenciamento de todos os aspectos do seu <em>site<\/em>. S\u00e3o exemplos o <em>WordPress <\/em>e o Drupal de SGC. Uma vantagem de uso desses <em>softwares <\/em>est\u00e1 indicada na seguinte op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6889873,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sites constru\u00eddos com SGC s\u00e3o imunes a ataques maliciosos de hackers na internet, por default.","id":6889871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>sites <\/em>constru\u00eddos com SGC s\u00e3o imunes a ataques maliciosos de hackers na internet, por <em>default<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os softwares de SGC s\u00e3o gratuitos, oferecendo hospedagem e nomes de dom\u00ednio gr\u00e1tis na web.","id":6889872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>softwares <\/em>de SGC s\u00e3o gratuitos, oferecendo hospedagem e nomes de dom\u00ednio gr\u00e1tis na web.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os softwares de SGC disponibilizam uma variedade de templates que facilitam a escolha de um layout para o site a ser criado.","id":6889873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>softwares <\/em>de SGC disponibilizam uma variedade de <em>templates <\/em>que facilitam a escolha de um <em>layout <\/em>para o <em>site<\/em> a ser criado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sites gerados a partir de um SGC dispendem maior tempo de carga nos servidores web, que aqueles elaborados a partir de linguagens de programa\u00e7\u00e3o.","id":6889874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>sites <\/em>gerados a partir de um SGC dispendem maior tempo de carga nos servidores <em>web<\/em>, que aqueles elaborados a partir de linguagens de programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 hoje um investimento muito grande nas empresas para a melhoria do clima organizacional. Para a manuten\u00e7\u00e3o desse clima, tornando-o altamente positivo, segundo Mirota (2005), existem tr\u00eas fatores que contribuem decisivamente para esse aspecto:","provas":[{"id":63300,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-psicologo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-20 13:55:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1937955,"hashId":"2b9668c375dbc5ef38bb6f63ec2881a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 hoje um investimento muito grande nas empresas para a melhoria do clima organizacional. Para a manuten\u00e7\u00e3o desse clima, tornando-o altamente positivo, segundo Mirota (2005), existem tr\u00eas fatores que contribuem decisivamente para esse aspecto:<\/p>","resposta":7493020,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a, tomada de decis\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.","id":7493016,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a, tomada de decis\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancias individuais, investimento na carreira e objetividade.","id":7493017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compet\u00eancias individuais, investimento na carreira e objetividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equidade, pol\u00edticas salariais e desenvolvimento humano.","id":7493018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equidade, pol\u00edticas salariais e desenvolvimento humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e objetividade.","id":7493019,"corpo":"<p>Planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e objetividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Companheirismo, equidade e realiza\u00e7\u00e3o.","id":7493020,"corpo":"<p>Companheirismo, equidade e realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um alqueire mineiro tem uma \u00e1rea de 48.400 m2 . Indique qual \u00e9 o valor desse alqueire, mas em km2 : ","provas":[{"id":67471,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-20 04:11:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2062823,"hashId":"4bbf3ea537ac4fa0e792321603dc042b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um alqueire mineiro tem uma \u00e1rea de 48.400 m<sup>2<\/sup> . Indique qual \u00e9 o valor desse alqueire, mas em km<sup>2<\/sup> : <\/p>","resposta":8053547,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0484 km2","id":8053547,"corpo":"<p>0,0484 km<sup>2<\/sup><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,484 km2","id":8053548,"corpo":"<p>0,484 km<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,84 km2 ","id":8053549,"corpo":"<p>4,84 km<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"48,4 km2","id":8053550,"corpo":"<p>48,4 km<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"484 km2","id":8053551,"corpo":"<p>484 km<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lesen Sie den folgenden Text und markieren Sie die richtige Aussage:Mehr Vielfalt im FernsehenMenschen mit Behinderungen oder Migrations-Hintergrund kommen in den Nachrichten-Sendungen im Fernsehen nur wenig zu Wort. Auch Frauen werden seltener befragt als M\u00e4nner. Das ist das Ergebnis einer Studie.Die Studie ist von den ?Neuen Deutschen Medien-Macherinnen und Medien-Machern\". Das ist eine Gruppe von Journalistinnen und Journalisten, die sich in den Medien mehr Vielfalt w\u00fcnschen. Sie haben in der Zeit vor und nach der Bundestags-Wahl untersucht, wie oft Menschen mit Behinderungen in den Fernseh-Nachrichten von den Sendern ARD, ZDF und RTL vorkommen - zum Beispiel als Expertinnen und Experten. Das gleiche haben sie auch mit Frauen gemacht, mit Trans-Menschen und mit Menschen, die ausl\u00e4ndisch aussehen oder ausl\u00e4ndische Namen haben. Alle diese Gruppen kamen in den Nachrichten weniger oft vor als im normalen Leben.Die Fernseh-Sender haben dazu gesagt: Wir wollen alle diese Menschen abbilden. Wir wollen auch in den Nachrichten eine diverse und vielf\u00e4ltige Welt zeigen. Die ARD hat aber auch gesagt: Es ist oft schwierig, in kurzer Zeit Experten und Interviewpartner f\u00fcr die Nachrichten-Sendungen zu bekommen. Manchmal haben die Redaktionen keine gro\u00dfe Auswahl. Das ZDF hat versprochen, die Listen mit Experten und Expertinnen noch einmal zu \u00fcberpr\u00fcfen.Vor kurzem hat es schon einmal eine Studie zu diesem Thema gegeben. Auch damals war das Ergebnis: Frauen und Minderheiten kommen im Informations-Fernsehen seltener vor. Die Studie hat aber auch gezeigt: In Filmen und Serien ist es besser. Da werden viele Menschen mit Behinderung oder mit dunkler Haut gezeigt.(Zugriff am 19.11.2021-https:\/\/www.nachrichtenleicht.de\/mehr-vielfalt-im-fernsehen- 100.html)","provas":[{"id":68021,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-20 11:28:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":2072856,"hashId":"f7e53c10f068e6eb49ff8500f9ed4350","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lesen Sie den folgenden Text und markieren Sie die richtige Aussage:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mehr Vielfalt im Fernsehen<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Menschen mit Behinderungen oder Migrations-Hintergrund kommen in den Nachrichten-Sendungen im Fernsehen nur wenig zu Wort. Auch Frauen werden seltener befragt als M\u00e4nner. Das ist das Ergebnis einer Studie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Die Studie ist von den ?Neuen Deutschen Medien-Macherinnen und Medien-Machern\". Das ist eine Gruppe von Journalistinnen und Journalisten, die sich in den Medien mehr Vielfalt w\u00fcnschen. Sie haben in der Zeit vor und nach der Bundestags-Wahl untersucht, wie oft Menschen mit Behinderungen in den Fernseh-Nachrichten von den Sendern ARD, ZDF und RTL vorkommen - zum Beispiel als Expertinnen und Experten. Das gleiche haben sie auch mit Frauen gemacht, mit Trans-Menschen und mit Menschen, die ausl\u00e4ndisch aussehen oder ausl\u00e4ndische Namen haben. Alle diese Gruppen kamen in den Nachrichten weniger oft vor als im normalen Leben.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Die Fernseh-Sender haben dazu gesagt: Wir wollen alle diese Menschen abbilden. Wir wollen auch in den Nachrichten eine diverse und vielf\u00e4ltige Welt zeigen. Die ARD hat aber auch gesagt: Es ist oft schwierig, in kurzer Zeit Experten und Interviewpartner f\u00fcr die Nachrichten-Sendungen zu bekommen. Manchmal haben die Redaktionen keine gro\u00dfe Auswahl. Das ZDF hat versprochen, die Listen mit Experten und Expertinnen noch einmal zu \u00fcberpr\u00fcfen.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vor kurzem hat es schon einmal eine Studie zu diesem Thema gegeben. Auch damals war das Ergebnis: Frauen und Minderheiten kommen im Informations-Fernsehen seltener vor. Die Studie hat aber auch gezeigt: In Filmen und Serien ist es besser. Da werden viele Menschen mit Behinderung oder mit dunkler Haut gezeigt.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Zugriff am 19.11.2021-https:\/\/www.nachrichtenleicht.de\/mehr-vielfalt-im-fernsehen- 100.html)<\/span><\/p>","resposta":8096397,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alle Arten von Menschen sind im Fernsehen gleichberechtigt vertreten.","id":8096396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alle Arten von Menschen sind im Fernsehen gleichberechtigt vertreten.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Die Gruppe der Journalisten, die die Studie durchgef\u00fchrt haben, w\u00fcnscht sich mehr Vielfalt in den Medien.","id":8096397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Die Gruppe der Journalisten, die die Studie durchgef\u00fchrt haben, w\u00fcnscht sich mehr Vielfalt in den Medien.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fernsehsender wollen keine behinderten Menschen darstellen.","id":8096398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernsehsender wollen keine behinderten Menschen darstellen.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Der Wunsch der Gruppe von Journalisten, die recherchiert haben, ist, dass Fernsehsender aufh\u00f6ren, Menschen mit Behinderungen darzustellen.","id":8096399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Der Wunsch der Gruppe von Journalisten, die recherchiert haben, ist, dass Fernsehsender aufh\u00f6ren, Menschen mit Behinderungen darzustellen.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Die Studie kommt zu dem Schluss, dass die Repr\u00e4sentation von Minderheiten in Filmen und Serien die gleiche ist wie in den Nachrichten.","id":8096400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Die Studie kommt zu dem Schluss, dass die Repr\u00e4sentation von Minderheiten in Filmen und Serien die gleiche ist wie in den Nachrichten.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Alem\u00e3o","oab":false,"nome":"Alem\u00e3o","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397709,"slug":"linguas-outras-alemao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bringe die 3 S\u00e4tze unten in die richtige Reihenfolge und zeige an, welche Alternative richtig ist:die \/ der \/ China \/ Technologieunternehmen \/ Welt \/ gr\u00f6\u00dften \/ befinden \/ in \/ sich.den \/ Sport \/ Kinder\/ interessierten\/ f\u00fcr \/ sehr \/ sich \/ beide.Hause \/ Telefon \/ Ich \/ klingelte \/ war \/ mein \/ noch \/ zu \/ als \/.","provas":[{"id":68021,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-20 11:29:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":2072910,"hashId":"e2c548e6e1127d01d331d459615dcb6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bringe die 3 S\u00e4tze unten in die richtige Reihenfolge und zeige an, welche Alternative richtig ist:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">die \/ der \/ China \/ Technologieunternehmen \/ Welt \/ gr\u00f6\u00dften \/ befinden \/ in \/ sich.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">den \/ Sport \/ Kinder\/ interessierten\/ f\u00fcr \/ sehr \/ sich \/ beide.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hause \/ Telefon \/ Ich \/ klingelte \/ war \/ mein \/ noch \/ zu \/ als \/.<\/p>","resposta":8096664,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Die gr\u00f6\u00dften Technologieunternehmen der Welt befinden sich in China.Beide Kinder interessierten sich sehr f\u00fcr den Sport.Ich war noch zu Hause, als mein Telefon klingelte.","id":8096664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Die gr\u00f6\u00dften Technologieunternehmen der Welt befinden sich in China.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Beide Kinder interessierten sich sehr f\u00fcr den Sport.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ich war noch zu Hause, als mein Telefon klingelte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"China befinden sich in die gr\u00f6\u00dften Technologieunternehmen der Welt.Den Sport beide Kinder interessierten sich sehr f\u00fcr.Als mein Telefon klingelte, noch ich war zu Hause.","id":8096665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">China befinden sich in die gr\u00f6\u00dften Technologieunternehmen der Welt.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Den Sport beide Kinder interessierten sich sehr f\u00fcr.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Als mein Telefon klingelte, noch ich war zu Hause.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Die gr\u00f6\u00dften Technologieunternehmen in der Welt befinden sich China.Beide Kinder interessierten sehr sich f\u00fcr den Sport.Als mein Telefon klingelte, noch ich noch zu Hause war","id":8096666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Die gr\u00f6\u00dften Technologieunternehmen in der Welt befinden sich China.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Beide Kinder interessierten sehr sich f\u00fcr den Sport.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Als mein Telefon klingelte, noch ich noch zu Hause war<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Die gr\u00f6\u00dften der Welt Technologieunternehmen befinden sich in China.Interessierten sich den beide Kinder sehr f\u00fcr Sport.Ich war als Hause, noch zu mein Telefon klingelte.","id":8096667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Die gr\u00f6\u00dften der Welt Technologieunternehmen befinden sich in China.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Interessierten sich den beide Kinder sehr f\u00fcr Sport.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ich war als Hause, noch zu mein Telefon klingelte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Die gr\u00f6\u00dften Technologieunternehmen in China befinden sich der Welt.Beide Sport interessierten sich sehr f\u00fcr den Kinder.Ich war noch als Hause, mein Telefon zu klingelte.","id":8096668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Die gr\u00f6\u00dften Technologieunternehmen in China befinden sich der Welt.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Beide Sport interessierten sich sehr f\u00fcr den Kinder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ich war noch als Hause, mein Telefon zu klingelte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Alem\u00e3o","oab":false,"nome":"Alem\u00e3o","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397709,"slug":"linguas-outras-alemao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Erg\u00e4nzen Sie die S\u00e4tze mit der richtigen Deklination der Adjektive und markieren Sie die einzig richtige Alternative:I. ___________ Krawatte geh\u00f6rt Thomas.II. ____________ Rock trug Angela auf der letzten Party.III. ____________ Musik, die er spielt, wurde von Bach komponiert.","provas":[{"id":68021,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-20 11:30:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":2072943,"hashId":"71105404ecf818478381baa3fe8e283c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Erg\u00e4nzen Sie die S\u00e4tze mit der richtigen Deklination der Adjektive und markieren Sie die einzig richtige Alternative:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ___________ Krawatte geh\u00f6rt Thomas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ____________ Rock trug Angela auf der letzten Party.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. ____________ Musik, die er spielt, wurde von Bach komponiert.<\/p>","resposta":8096832,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Der blauerDen blumingenDie angenehme","id":8096829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Der blauer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Den blumingen<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Die angenehme<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Der blauerDen blumingenDen angenehmen","id":8096830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Der blauer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Den blumingen<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Den angenehmen<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Die blaueDer blumingerDas angenehmen","id":8096831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Die blaue<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Der bluminger<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das angenehmen<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Die blaueDen blumingenDie angenehme","id":8096832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Die blaue<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Den blumingen<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Die angenehme<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Die blaueDen blumingenDen angenehmen","id":8096833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Die blaue<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Den blumingen<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Den angenehmen<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Alem\u00e3o","oab":false,"nome":"Alem\u00e3o","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397709,"slug":"linguas-outras-alemao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de Tocantins","sigla":"CORE TO","id":1840,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 5 maneiras poss\u00edveis de Eduardo ser campe\u00e3o em uma disputa com pelo menos uma virada no placar.","provas":[{"id":63630,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de Tocantins","sigla":"CORE TO","id":1840,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-to-to-2021-quadrix-assistente-administrativo-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CORE TO - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-20 16:10:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1946652,"hashId":"a5abfbf107f936fe97c5bc98525411da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 5 maneiras poss\u00edveis de Eduardo ser campe\u00e3o em uma disputa com pelo menos uma virada no placar.<\/p>","resposta":7532087,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7532087,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7532088,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jos\u00e9 e Eduardo est\u00e3o jogando t\u00eanis de mesa. Cada partida termina necessariamente com 1 vencedor e a disputa se encerra quando 1 deles atingir 3 vit\u00f3rias, tornando-se o campe\u00e3o. Jos\u00e9 \u00e9 mais habilidoso e a probabilidade de ele vencer uma partida contra Eduardo \u00e9 de 60%. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 35 a 37.","id":481121,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jos\u00e9 e Eduardo est\u00e3o jogando t\u00eanis de mesa. Cada partida termina necessariamente com 1 vencedor e a disputa se encerra quando 1 deles atingir 3 vit\u00f3rias, tornando-se o campe\u00e3o. Jos\u00e9 \u00e9 mais habilidoso e a probabilidade de ele vencer uma partida contra Eduardo \u00e9 de 60%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>35 <\/strong>a <strong>37<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contagem e Probabiidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contagem e Probabiidade","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425313,"slug":"raciocinio-logico-principios-de-contagem-e-probabiidade"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitur","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 9050: Acessibilidade de pessoas portadoras de defici\u00eancia a edifica\u00e7\u00f5es, espa\u00e7o, mobili\u00e1rio e equipamentos urbanos, sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o, analisar os itens abaixo: I. Os sinais podem ser classificados como: de localiza\u00e7\u00e3o, de advert\u00eancia e de instru\u00e7\u00e3o, podendo ser utilizados individualmente ou combinados. II. Sinaliza\u00e7\u00e3o de localiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o sinais que, independentemente de sua categoria, orientam para a localiza\u00e7\u00e3o de um determinado elemento em um espa\u00e7o. III. A sinaliza\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 instala\u00e7\u00e3o deve ser sempre permanente. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":64072,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitur","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitur - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-20 16:12:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1960664,"hashId":"f939dfa3e89b3942eb6dfcf702149bba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 9050: Acessibilidade de pessoas portadoras de defici\u00eancia a edifica\u00e7\u00f5es, espa\u00e7o, mobili\u00e1rio e equipamentos urbanos, sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os sinais podem ser classificados como: de localiza\u00e7\u00e3o, de advert\u00eancia e de instru\u00e7\u00e3o, podendo ser utilizados individualmente ou combinados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sinaliza\u00e7\u00e3o de localiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o sinais que, independentemente de sua categoria, orientam para a localiza\u00e7\u00e3o de um determinado elemento em um espa\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A sinaliza\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 instala\u00e7\u00e3o deve ser sempre permanente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":7594941,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":7594939,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II. ","id":7594940,"corpo":"<p>Somente o item II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":7594941,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":7594942,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","oab":false,"nome":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429834,"slug":"engenharia-civil-nbr-9050-acessibilidade-a-edificacoes-mobiliario-espacos-e-equipamentos-urbanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria","id":24341}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 14.133\/2021, sobre as defini\u00e7\u00f5es, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Concurso.(2) Leil\u00e3o.(3) Preg\u00e3o.(4) Di\u00e1logo competitivo.( ) Modalidade de licita\u00e7\u00e3o para aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis ou de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis ou legalmente apreendidos a quem oferecer o maior lance.( ) Modalidade de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de obras, servi\u00e7os e compras em que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica realiza di\u00e1logos com licitantes previamente selecionados mediante crit\u00e9rios objetivos, com o intuito de desenvolver uma ou mais alternativas capazes de atender \u00e0s suas necessidades, devendo os licitantes apresentar proposta final ap\u00f3s o encerramento dos di\u00e1logos.( ) Modalidade de licita\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, cujo crit\u00e9rio de julgamento poder\u00e1 ser o de menor pre\u00e7o ou o de maior desconto.( ) Modalidade de licita\u00e7\u00e3o para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, cujo crit\u00e9rio de julgamento ser\u00e1 o de melhor t\u00e9cnica ou conte\u00fado art\u00edstico, e para concess\u00e3o de pr\u00eamio ou remunera\u00e7\u00e3o ao vencedor. ","provas":[{"id":64206,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria","id":24341},"orgao":{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trensurb-rs-2021-objetiva-concursos-agente-area-seguranca-metroviaria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - TRENSURB - Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-20 16:15:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1966609,"hashId":"0384e19f75e17a3e56d01efc2d892c54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 14.133\/2021, sobre as defini\u00e7\u00f5es, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Concurso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Leil\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Preg\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Di\u00e1logo competitivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Modalidade de licita\u00e7\u00e3o para aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis ou de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis ou legalmente apreendidos a quem oferecer o maior lance.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Modalidade de licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de obras, servi\u00e7os e compras em que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica realiza di\u00e1logos com licitantes previamente selecionados mediante crit\u00e9rios objetivos, com o intuito de desenvolver uma ou mais alternativas capazes de atender \u00e0s suas necessidades, devendo os licitantes apresentar proposta final ap\u00f3s o encerramento dos di\u00e1logos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Modalidade de licita\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, cujo crit\u00e9rio de julgamento poder\u00e1 ser o de menor pre\u00e7o ou o de maior desconto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Modalidade de licita\u00e7\u00e3o para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, cujo crit\u00e9rio de julgamento ser\u00e1 o de melhor t\u00e9cnica ou conte\u00fado art\u00edstico, e para concess\u00e3o de pr\u00eamio ou remunera\u00e7\u00e3o ao vencedor. <\/p>","resposta":7623541,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 4 - 3 - 2 - 1. ","id":7623539,"corpo":"<p> 4 - 3 - 2 - 1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 1 - 2 - 4.","id":7623540,"corpo":"<p>3 - 1 - 2 - 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 4 - 3 - 1.","id":7623541,"corpo":"<p>2 - 4 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 3 - 4.","id":7623542,"corpo":"<p>1 - 2 - 3 - 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 - 3 - 4 - 2.","id":7623543,"corpo":"<p>1 - 3 - 4 - 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das Autarquias, analise as afirmativas a seguir:l. As obras, servi\u00e7os, compras e aliena\u00e7\u00f5es ser\u00e3o contratados mediante processo de licita\u00e7\u00e3o.ll. Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei complementar, neste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de sua atua\u00e7\u00e3o.lIl. A proibi\u00e7\u00e3o de acumular cargos p\u00fablicos n\u00e3o se estende a empregos e fun\u00e7\u00f5es, n\u00e3o abrangendo as autarquias.\u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":63868,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-20 16:26:59","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1952232,"hashId":"b613a39e7aa940cb8e4fb938011fedca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das Autarquias, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l. As obras, servi\u00e7os, compras e aliena\u00e7\u00f5es ser\u00e3o contratados mediante processo de licita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll. Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei complementar, neste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lIl. A proibi\u00e7\u00e3o de acumular cargos p\u00fablicos n\u00e3o se estende a empregos e fun\u00e7\u00f5es, n\u00e3o abrangendo as autarquias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":7557214,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em, ll e lll.","id":7557213,"corpo":"<p>em, ll e lll.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em l e ll","id":7557214,"corpo":"<p>apenas em l e ll<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em l e III.","id":7557215,"corpo":"<p>apenas em l e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas em ll e III.","id":7557216,"corpo":"<p>apenas em ll e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o de Autarquias","oab":true,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o de Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407840,"slug":"direito-administrativo-criacao-e-extincao-de-autarquias"},{"nome_clean":"Atividades Desenvolvidas pelas Autarquias","oab":true,"nome":"Atividades Desenvolvidas pelas Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407841,"slug":"direito-administrativo-atividades-desenvolvidas-pelas-autarquias"},{"nome_clean":"Prerrogativas e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Prerrogativas e caracter\u00edsticas","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407844,"slug":"direito-administrativo-prerrogativas-e-caracteristicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a foi at\u00e9 uma lanchonete para jantar. Analise a figura apresentada a seguir e calcule qual foi o valor pago pelo cachorro quente ","provas":[{"id":67471,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 05:05:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2062809,"hashId":"dbe1e41001206eb6546ed97fa4986c3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a foi at\u00e9 uma lanchonete para jantar. Analise a figura apresentada a seguir e calcule qual foi o valor pago pelo cachorro quente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67471\/questao\/2062809-20211201142854000000-0.png\"><\/p>","resposta":8053479,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2,00","id":8053477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 5,00","id":8053478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 5,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 7,00","id":8053479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 7,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 9,00","id":8053480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 9,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 11,00","id":8053481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 11,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher trabalha de forma aut\u00f4noma produzindo la\u00e7os para cachorros. Em 12 dias de trabalho ela consegue produzir 600 la\u00e7os. Quantos la\u00e7os ela consegue produzir em 7 dias de trabalho?","provas":[{"id":67471,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 05:05:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2062815,"hashId":"9ad38bee7ae9ca6af3458030d0950ec6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher trabalha de forma aut\u00f4noma produzindo la\u00e7os para cachorros. Em 12 dias de trabalho ela consegue produzir 600 la\u00e7os. Quantos la\u00e7os ela consegue produzir em 7 dias de trabalho?<\/p>","resposta":8053510,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200","id":8053507,"corpo":"<p>200<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"250","id":8053508,"corpo":"<p>250<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300","id":8053509,"corpo":"<p>300<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"350","id":8053510,"corpo":"<p>350<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"400","id":8053511,"corpo":"<p>400<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma piscina infantil apresenta as seguintes dimens\u00f5es: Sabendo que 1 m3 de \u00e1gua equivale a 1000 l, quantos litros de \u00e1gua s\u00e3o necess\u00e1rios para encher essa piscina at\u00e9 metade de sua altura?","provas":[{"id":67471,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Gerais","id":95},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 05:04:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2062750,"hashId":"6d9ca8cd18430ca97266176b18b54285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma piscina infantil apresenta as seguintes dimens\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67471\/questao\/2062750-20211201135426000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que 1 m<sup>3<\/sup> de \u00e1gua equivale a 1000 l, quantos litros de \u00e1gua s\u00e3o necess\u00e1rios para encher essa piscina at\u00e9 metade de sua altura?<\/p>","resposta":8053184,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"700 1","id":8053182,"corpo":"<p>700 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"800 1","id":8053183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">800 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"900 1","id":8053184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">900 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.000 1","id":8053185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.000 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.100 1","id":8053186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.100 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho \"Aqui est\u00e1 a CHAVE do maior segredo...\", pode-se afirmar que:","provas":[{"id":66386,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Motorista B - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 04:52:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2034076,"hashId":"ac360377cd023bedd42934478a1a63b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho \"Aqui est\u00e1 a CHAVE do maior segredo...\", pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7927175,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \"CHAVE\" est\u00e1 no sentido denotativo.","id":7927174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \"CHAVE\" est\u00e1 no sentido denotativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A palavra \"CHAVE\" est\u00e1 no sentido figurado.","id":7927175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A palavra \"CHAVE\" est\u00e1 no sentido figurado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trecho transmite uma ideia de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel descobrir o segredo.","id":7927176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho transmite uma ideia de que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel descobrir o segredo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra \"CHAVE\" est\u00e1 no sentido real.","id":7927177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \"CHAVE\" est\u00e1 no sentido real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra \"CHAVE\" indica a indecis\u00e3o do personagem.","id":7927178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \"CHAVE\" indica a indecis\u00e3o do personagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.A tecnologia do abra\u00e7oDas inven\u00e7\u00f5es dos homens, a que mais tem sentido \u00e9 o abra\u00e7o.N\u00e3o tem como apenas um aproveitar um abra\u00e7o. As duas pessoas participam de alguma forma.Quando voc\u00ea est\u00e1 com muita saudade, o abra\u00e7o de algu\u00e9m lhe alivia a saudade. Quando voc\u00ea est\u00e1 com muita raiva, vem algu\u00e9m, o abra\u00e7a, e voc\u00ea fica at\u00e9 sem gra\u00e7a de continuar com raiva.Se voc\u00ea est\u00e1 feliz e abra\u00e7a algu\u00e9m, voc\u00ea o contagia com a sua alegria. Se algu\u00e9m est\u00e1 doente, quando voc\u00ea o abra\u00e7a, ele come\u00e7a a melhorar, e voc\u00ea melhora junto tamb\u00e9m.Muitas pessoas importantes e cultas j\u00e1 tentaram dar um jeito de saber por que o abra\u00e7o tem tanta tecnologia, mas ningu\u00e9m ainda conseguiu descobrir.Mas, eu sei, pois certa vez algu\u00e9m me contou que o abra\u00e7o \u00e9 bom por causa do cora\u00e7\u00e3o. Quando voc\u00ea abra\u00e7a algu\u00e9m, faz massagem no cora\u00e7\u00e3o e o cora\u00e7\u00e3o do outro \u00e9 massageado tamb\u00e9m! Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Aqui est\u00e1 a chave do maior segredo:QUANDO N\u00d3S ABRA\u00c7AMOS ALGU\u00c9M, N\u00d3S FICAMOS COM DOIS CORA\u00c7\u00d5ES NO PEITO.Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html","id":490737,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A tecnologia do abra\u00e7o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Das inven\u00e7\u00f5es dos homens, a que mais tem sentido \u00e9 o abra\u00e7o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">N\u00e3o tem como apenas um aproveitar um abra\u00e7o. As duas pessoas participam de alguma forma.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Quando voc\u00ea est\u00e1 com muita saudade, o abra\u00e7o de algu\u00e9m lhe alivia a saudade. Quando voc\u00ea est\u00e1 com muita raiva, vem algu\u00e9m, o abra\u00e7a, e voc\u00ea fica at\u00e9 sem gra\u00e7a de continuar com raiva.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Se voc\u00ea est\u00e1 feliz e abra\u00e7a algu\u00e9m, voc\u00ea o contagia com a sua alegria. Se algu\u00e9m est\u00e1 doente, quando voc\u00ea o abra\u00e7a, ele come\u00e7a a melhorar, e voc\u00ea melhora junto tamb\u00e9m.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Muitas pessoas importantes e cultas j\u00e1 tentaram dar um jeito de saber por que o abra\u00e7o tem tanta tecnologia, mas ningu\u00e9m ainda conseguiu descobrir.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mas, eu sei, pois certa vez algu\u00e9m me contou que o abra\u00e7o \u00e9 bom por causa do cora\u00e7\u00e3o. Quando voc\u00ea abra\u00e7a algu\u00e9m, faz massagem no cora\u00e7\u00e3o e o cora\u00e7\u00e3o do outro \u00e9 massageado tamb\u00e9m! Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Aqui est\u00e1 a chave do maior segredo:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">QUANDO N\u00d3S ABRA\u00c7AMOS ALGU\u00c9M, N\u00d3S FICAMOS COM DOIS CORA\u00c7\u00d5ES NO PEITO.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \"Chegou o ver\u00e3o, mas o trabalho aumentou e o calor tornou-se muito forte\" as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente por meio do processo de:","provas":[{"id":66536,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 04:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2033815,"hashId":"6a9af46ec455aeae022a48e3c46d7350","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \"<em>Chegou o ver\u00e3o, mas o trabalho aumentou e o calor tornou-se muito forte<\/em>\" as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente por meio do processo de:<\/p>","resposta":7926055,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Justaposi\u00e7\u00e3o.","id":7926054,"corpo":"<p>Justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o.","id":7926055,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o.","id":7926056,"corpo":"<p>Subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correla\u00e7\u00e3o.","id":7926057,"corpo":"<p>Correla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.O Cavalo DescontenteEra uma vez um cavalo que, em pleno inverno, desejava o regresso da primavera. De fato, ainda que agora descansasse tranquilamente no est\u00e1bulo, via-se obrigado a comer palha seca.- Ah, como sinto saudades de comer a erva fresca que nasce na primavera! dizia o pobre animal.A primavera chegou e o cavalo teve sua erva fresca, mas come\u00e7ou a trabalhar bastante porque era \u00e9poca da colheita.- Quando chegar\u00e1 o ver\u00e3o? J\u00e1 estou farto de passar o dia inteiro puxando o arado! lamentava-se o cavalo.Chegou o ver\u00e3o, mas o trabalho aumentou e o calor tornou-se muito forte.- Oh, o outono! Estou ansioso pela chegada do outono! Dizia mais uma vez o cavalo, convencido de que naquela esta\u00e7\u00e3o terminariam seus males.Mas no outono teve que carregar lenha para que seu dono estivesse preparado para enfrentar o inverno. E o cavalo n\u00e3o parava de queixar-se e de sofrer.Quando o inverno chegou novamente, e o cavalo pode finalmente descansar, compreendeu que tinha sido fantasioso tentar fugir do momento presente e refugiar-se na quimera do futuro.Esta n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de encarar a realidade da vida e do trabalho.\u00c9 melhor descobrir o que a vida tem de bom momento a momento, vivendo o presente da melhor forma poss\u00edvel.Fonte: O Livro das virtudes para crian\u00e7as. Willim J. Bennett \/https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/ contandohistorias.html","id":490712,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Cavalo Descontente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez um cavalo que, em pleno inverno, desejava o regresso da primavera. De fato, ainda que agora descansasse tranquilamente no est\u00e1bulo, via-se obrigado a comer palha seca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Ah, como sinto saudades de comer a erva fresca que nasce na primavera! dizia o pobre animal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primavera chegou e o cavalo teve sua erva fresca, mas come\u00e7ou a trabalhar bastante porque era \u00e9poca da colheita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Quando chegar\u00e1 o ver\u00e3o? J\u00e1 estou farto de passar o dia inteiro puxando o arado! lamentava-se o cavalo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegou o ver\u00e3o, mas o trabalho aumentou e o calor tornou-se muito forte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Oh, o outono! Estou ansioso pela chegada do outono! Dizia mais uma vez o cavalo, convencido de que naquela esta\u00e7\u00e3o terminariam seus males.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas no outono teve que carregar lenha para que seu dono estivesse preparado para enfrentar o inverno. E o cavalo n\u00e3o parava de queixar-se e de sofrer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o inverno chegou novamente, e o cavalo pode finalmente descansar, compreendeu que tinha sido fantasioso tentar fugir do momento presente e refugiar-se na quimera do futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de encarar a realidade da vida e do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 melhor descobrir o que a vida tem de bom momento a momento, vivendo o presente da melhor forma poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: O Livro das virtudes para crian\u00e7as. Willim J. Bennett \/https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/ contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409093,"slug":"lingua-portuguesa-composicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"A primavera chegou \", o termo destacado est\u00e1 exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de: ","provas":[{"id":66536,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 04:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2033819,"hashId":"251070c237a93d64e72f508e5591032d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"<strong><em><u>A<\/u><\/em><\/strong><em> primavera chegou<\/em> \", o termo destacado est\u00e1 exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de: <\/p>","resposta":7926070,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjunto Adnominal. ","id":7926070,"corpo":"<p>Adjunto Adnominal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Complemento nominal. ","id":7926071,"corpo":"<p>Complemento nominal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aposto. ","id":7926072,"corpo":"<p>Aposto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Predicativo do Sujeito. ","id":7926073,"corpo":"<p>Predicativo do Sujeito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.O Cavalo DescontenteEra uma vez um cavalo que, em pleno inverno, desejava o regresso da primavera. De fato, ainda que agora descansasse tranquilamente no est\u00e1bulo, via-se obrigado a comer palha seca.- Ah, como sinto saudades de comer a erva fresca que nasce na primavera! dizia o pobre animal.A primavera chegou e o cavalo teve sua erva fresca, mas come\u00e7ou a trabalhar bastante porque era \u00e9poca da colheita.- Quando chegar\u00e1 o ver\u00e3o? J\u00e1 estou farto de passar o dia inteiro puxando o arado! lamentava-se o cavalo.Chegou o ver\u00e3o, mas o trabalho aumentou e o calor tornou-se muito forte.- Oh, o outono! Estou ansioso pela chegada do outono! Dizia mais uma vez o cavalo, convencido de que naquela esta\u00e7\u00e3o terminariam seus males.Mas no outono teve que carregar lenha para que seu dono estivesse preparado para enfrentar o inverno. E o cavalo n\u00e3o parava de queixar-se e de sofrer.Quando o inverno chegou novamente, e o cavalo pode finalmente descansar, compreendeu que tinha sido fantasioso tentar fugir do momento presente e refugiar-se na quimera do futuro.Esta n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de encarar a realidade da vida e do trabalho.\u00c9 melhor descobrir o que a vida tem de bom momento a momento, vivendo o presente da melhor forma poss\u00edvel.Fonte: O Livro das virtudes para crian\u00e7as. Willim J. Bennett \/https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/ contandohistorias.html","id":490712,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Cavalo Descontente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez um cavalo que, em pleno inverno, desejava o regresso da primavera. De fato, ainda que agora descansasse tranquilamente no est\u00e1bulo, via-se obrigado a comer palha seca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Ah, como sinto saudades de comer a erva fresca que nasce na primavera! dizia o pobre animal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primavera chegou e o cavalo teve sua erva fresca, mas come\u00e7ou a trabalhar bastante porque era \u00e9poca da colheita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Quando chegar\u00e1 o ver\u00e3o? J\u00e1 estou farto de passar o dia inteiro puxando o arado! lamentava-se o cavalo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegou o ver\u00e3o, mas o trabalho aumentou e o calor tornou-se muito forte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Oh, o outono! Estou ansioso pela chegada do outono! Dizia mais uma vez o cavalo, convencido de que naquela esta\u00e7\u00e3o terminariam seus males.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas no outono teve que carregar lenha para que seu dono estivesse preparado para enfrentar o inverno. E o cavalo n\u00e3o parava de queixar-se e de sofrer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o inverno chegou novamente, e o cavalo pode finalmente descansar, compreendeu que tinha sido fantasioso tentar fugir do momento presente e refugiar-se na quimera do futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de encarar a realidade da vida e do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 melhor descobrir o que a vida tem de bom momento a momento, vivendo o presente da melhor forma poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: O Livro das virtudes para crian\u00e7as. Willim J. Bennett \/https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/ contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia este trecho. \u201c[...] desenvolver e democratizar o acesso \u00e0 forma\u00e7\u00e3o esportiva em futebol para crian\u00e7as e adolescentes [...]\u201d A(s) palavra(s) que rege(m) o acento indicativo de crase desse trecho \u00e9(s\u00e3o)","provas":[{"id":67940,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Auxiliar de Enfermagem - 2021"},{"id":67943,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 05:09:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067380,"hashId":"213917f5d242588b2ed0de3847ec888b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia este trecho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] desenvolver e democratizar o acesso \u00e0 forma\u00e7\u00e3o esportiva em futebol para crian\u00e7as e adolescentes [...]\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A(s) palavra(s) que rege(m) o acento indicativo de crase desse trecho \u00e9(s\u00e3o)<\/p>","resposta":8074057,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolver e democratizar. ","id":8074054,"corpo":"<p>desenvolver e democratizar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o esportiva.","id":8074055,"corpo":"<p>forma\u00e7\u00e3o esportiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"democratizar.","id":8074056,"corpo":"<p>democratizar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acesso.","id":8074057,"corpo":"<p>acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.TEXTO I Sele\u00e7\u00f5es do FuturoO Programa Sele\u00e7\u00f5es do Futuro visa incentivar, desenvolver e democratizar o acesso \u00e0 forma\u00e7\u00e3o esportiva em futebol para crian\u00e7as e adolescentes (6 aos 17 anos), buscando garantir com qualidade o direito constitucional ao esporte, por meio da implanta\u00e7\u00e3o de n\u00facleos de futebol de base, masculino e feminino, em todo o territ\u00f3rio nacional. Importante refor\u00e7ar que o Programa Sele\u00e7\u00f5es do Futuro, em seu aspecto conceitual, est\u00e1 alinhado com a Lei Pel\u00e9 em seu Art. 3\u00ba IV, a qual caracteriza o desporto de forma\u00e7\u00e3o pelo fomento e aquisi\u00e7\u00e3o inicial dos conhecimentos desportivos que garantam compet\u00eancia t\u00e9cnica na interven\u00e7\u00e3o desportiva, com o objetivo de promover o aperfei\u00e7oamento qualitativo e quantitativo da pr\u00e1tica desportiva em termos recreativos, competitivos ou de alta competi\u00e7\u00e3o, esse \u00faltimo caso pertinente. O valor p\u00fablico gerado pelo Programa Sele\u00e7\u00f5es do Futuro est\u00e1 associado com a possibilidade de gerar condi\u00e7\u00f5es e oportunidades para a pr\u00e1tica da modalidade futebol, ao desenvolver a\u00e7\u00f5es no sentido de contribuir para a forma\u00e7\u00e3o e qualidade de vida (auto-estima, conv\u00edvio, integra\u00e7\u00e3o social e sa\u00fade). Sele\u00e7\u00f5es do Futuro em n\u00fameros \u2022 Conv\u00eanios vigentes: 30 munic\u00edpios \u2022 P\u00fablico atendido: 6.800 crian\u00e7as e jovens \u2022 Valor empenhado: R$ 6.420.381,55 Funcionamento do Programa: \u2022 Implanta\u00e7\u00e3o de \u201cn\u00facleos de futebol de base\u201d, compostos por 200 beneficiados, em atividades desenvolvidas no contraturno escolar. \u2022 A cada beneficiado ser\u00e1 assegurada atividades com frequ\u00eancia m\u00ednima de duas vezes na semana, com no m\u00ednimo de 90 minutos di\u00e1rios e em dias alternados (total de 3h semanais \u2013 12h\/aula\/m\u00eas). \u2022 Fornecimento de equipamentos necess\u00e1rios para a pr\u00e1tica desportiva: Camisa, cal\u00e7\u00e3o, mei\u00e3o e chuteira. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/Wtc3c. Acesso em: 9 ago. 2021 (adapta\u00e7\u00e3o).","id":494648,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sele\u00e7\u00f5es do Futuro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Programa Sele\u00e7\u00f5es do Futuro visa incentivar, desenvolver e democratizar o acesso \u00e0 forma\u00e7\u00e3o esportiva em futebol para crian\u00e7as e adolescentes (6 aos 17 anos), buscando garantir com qualidade o direito constitucional ao esporte, por meio da implanta\u00e7\u00e3o de n\u00facleos de futebol de base, masculino e feminino, em todo o territ\u00f3rio nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Importante refor\u00e7ar que o Programa Sele\u00e7\u00f5es do Futuro, em seu aspecto conceitual, est\u00e1 alinhado com a Lei Pel\u00e9 em seu Art. 3\u00ba IV, a qual caracteriza o desporto de forma\u00e7\u00e3o pelo fomento e aquisi\u00e7\u00e3o inicial dos conhecimentos desportivos que garantam compet\u00eancia t\u00e9cnica na interven\u00e7\u00e3o desportiva, com o objetivo de promover o aperfei\u00e7oamento qualitativo e quantitativo da pr\u00e1tica desportiva em termos recreativos, competitivos ou de alta competi\u00e7\u00e3o, esse \u00faltimo caso pertinente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor p\u00fablico gerado pelo Programa Sele\u00e7\u00f5es do Futuro est\u00e1 associado com a possibilidade de gerar condi\u00e7\u00f5es e oportunidades para a pr\u00e1tica da modalidade futebol, ao desenvolver a\u00e7\u00f5es no sentido de contribuir para a forma\u00e7\u00e3o e qualidade de vida (auto-estima, conv\u00edvio, integra\u00e7\u00e3o social e sa\u00fade). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sele\u00e7\u00f5es do Futuro em n\u00fameros <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Conv\u00eanios vigentes: 30 munic\u00edpios <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 P\u00fablico atendido: 6.800 crian\u00e7as e jovens <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Valor empenhado: R$ 6.420.381,55 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Funcionamento do Programa: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Implanta\u00e7\u00e3o de \u201cn\u00facleos de futebol de base\u201d, compostos por 200 beneficiados, em atividades desenvolvidas no contraturno escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A cada beneficiado ser\u00e1 assegurada atividades com frequ\u00eancia m\u00ednima de duas vezes na semana, com no m\u00ednimo de 90 minutos di\u00e1rios e em dias alternados (total de 3h semanais \u2013 12h\/aula\/m\u00eas). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Fornecimento de equipamentos necess\u00e1rios para a pr\u00e1tica desportiva: Camisa, cal\u00e7\u00e3o, mei\u00e3o e chuteira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/Wtc3c. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 9 ago. 2021 (adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia este trecho. \u2022 Implanta\u00e7\u00e3o de \u201cn\u00facleos de futebol de base\u201d, compostos por 200 beneficiados, em atividades desenvolvidas no contraturno escolar Nesse contexto, as aspas foram utilizadas para","provas":[{"id":67940,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Auxiliar de Enfermagem - 2021"},{"id":67943,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 05:09:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067385,"hashId":"7d639787694b2dc0cfdcaa7a378a3ee3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia este trecho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Implanta\u00e7\u00e3o de \u201cn\u00facleos de futebol de base\u201d, compostos por 200 beneficiados, em atividades desenvolvidas no contraturno escolar <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, as aspas foram utilizadas para<\/p>","resposta":8074076,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"marcar o discurso direto. ","id":8074074,"corpo":"<p>marcar o discurso direto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinalizar um estrangeirismo. ","id":8074075,"corpo":"<p>sinalizar um estrangeirismo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enfatizar uma express\u00e3o.","id":8074076,"corpo":"<p>enfatizar uma express\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indicar o uso de g\u00edria.","id":8074077,"corpo":"<p>indicar o uso de g\u00edria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.TEXTO I Sele\u00e7\u00f5es do FuturoO Programa Sele\u00e7\u00f5es do Futuro visa incentivar, desenvolver e democratizar o acesso \u00e0 forma\u00e7\u00e3o esportiva em futebol para crian\u00e7as e adolescentes (6 aos 17 anos), buscando garantir com qualidade o direito constitucional ao esporte, por meio da implanta\u00e7\u00e3o de n\u00facleos de futebol de base, masculino e feminino, em todo o territ\u00f3rio nacional. Importante refor\u00e7ar que o Programa Sele\u00e7\u00f5es do Futuro, em seu aspecto conceitual, est\u00e1 alinhado com a Lei Pel\u00e9 em seu Art. 3\u00ba IV, a qual caracteriza o desporto de forma\u00e7\u00e3o pelo fomento e aquisi\u00e7\u00e3o inicial dos conhecimentos desportivos que garantam compet\u00eancia t\u00e9cnica na interven\u00e7\u00e3o desportiva, com o objetivo de promover o aperfei\u00e7oamento qualitativo e quantitativo da pr\u00e1tica desportiva em termos recreativos, competitivos ou de alta competi\u00e7\u00e3o, esse \u00faltimo caso pertinente. O valor p\u00fablico gerado pelo Programa Sele\u00e7\u00f5es do Futuro est\u00e1 associado com a possibilidade de gerar condi\u00e7\u00f5es e oportunidades para a pr\u00e1tica da modalidade futebol, ao desenvolver a\u00e7\u00f5es no sentido de contribuir para a forma\u00e7\u00e3o e qualidade de vida (auto-estima, conv\u00edvio, integra\u00e7\u00e3o social e sa\u00fade). Sele\u00e7\u00f5es do Futuro em n\u00fameros \u2022 Conv\u00eanios vigentes: 30 munic\u00edpios \u2022 P\u00fablico atendido: 6.800 crian\u00e7as e jovens \u2022 Valor empenhado: R$ 6.420.381,55 Funcionamento do Programa: \u2022 Implanta\u00e7\u00e3o de \u201cn\u00facleos de futebol de base\u201d, compostos por 200 beneficiados, em atividades desenvolvidas no contraturno escolar. \u2022 A cada beneficiado ser\u00e1 assegurada atividades com frequ\u00eancia m\u00ednima de duas vezes na semana, com no m\u00ednimo de 90 minutos di\u00e1rios e em dias alternados (total de 3h semanais \u2013 12h\/aula\/m\u00eas). \u2022 Fornecimento de equipamentos necess\u00e1rios para a pr\u00e1tica desportiva: Camisa, cal\u00e7\u00e3o, mei\u00e3o e chuteira. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/Wtc3c. Acesso em: 9 ago. 2021 (adapta\u00e7\u00e3o).","id":494648,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sele\u00e7\u00f5es do Futuro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Programa Sele\u00e7\u00f5es do Futuro visa incentivar, desenvolver e democratizar o acesso \u00e0 forma\u00e7\u00e3o esportiva em futebol para crian\u00e7as e adolescentes (6 aos 17 anos), buscando garantir com qualidade o direito constitucional ao esporte, por meio da implanta\u00e7\u00e3o de n\u00facleos de futebol de base, masculino e feminino, em todo o territ\u00f3rio nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Importante refor\u00e7ar que o Programa Sele\u00e7\u00f5es do Futuro, em seu aspecto conceitual, est\u00e1 alinhado com a Lei Pel\u00e9 em seu Art. 3\u00ba IV, a qual caracteriza o desporto de forma\u00e7\u00e3o pelo fomento e aquisi\u00e7\u00e3o inicial dos conhecimentos desportivos que garantam compet\u00eancia t\u00e9cnica na interven\u00e7\u00e3o desportiva, com o objetivo de promover o aperfei\u00e7oamento qualitativo e quantitativo da pr\u00e1tica desportiva em termos recreativos, competitivos ou de alta competi\u00e7\u00e3o, esse \u00faltimo caso pertinente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor p\u00fablico gerado pelo Programa Sele\u00e7\u00f5es do Futuro est\u00e1 associado com a possibilidade de gerar condi\u00e7\u00f5es e oportunidades para a pr\u00e1tica da modalidade futebol, ao desenvolver a\u00e7\u00f5es no sentido de contribuir para a forma\u00e7\u00e3o e qualidade de vida (auto-estima, conv\u00edvio, integra\u00e7\u00e3o social e sa\u00fade). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sele\u00e7\u00f5es do Futuro em n\u00fameros <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Conv\u00eanios vigentes: 30 munic\u00edpios <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 P\u00fablico atendido: 6.800 crian\u00e7as e jovens <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Valor empenhado: R$ 6.420.381,55 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Funcionamento do Programa: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Implanta\u00e7\u00e3o de \u201cn\u00facleos de futebol de base\u201d, compostos por 200 beneficiados, em atividades desenvolvidas no contraturno escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A cada beneficiado ser\u00e1 assegurada atividades com frequ\u00eancia m\u00ednima de duas vezes na semana, com no m\u00ednimo de 90 minutos di\u00e1rios e em dias alternados (total de 3h semanais \u2013 12h\/aula\/m\u00eas). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Fornecimento de equipamentos necess\u00e1rios para a pr\u00e1tica desportiva: Camisa, cal\u00e7\u00e3o, mei\u00e3o e chuteira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/Wtc3c. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 9 ago. 2021 (adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB) \u00e9 um fundo de natureza cont\u00e1bil destinado aos estados, Distrito Federal e munic\u00edpios que oferecem atendimento na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Desta forma, N\u00c3O s\u00e3o beneficiados com este recurso os alunos que se encontram:","provas":[{"id":67627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 05:15:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2072396,"hashId":"de66a001fe8a1bbb33ce68afb8ef4168","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB) \u00e9 um fundo de natureza cont\u00e1bil destinado aos estados, Distrito Federal e munic\u00edpios que oferecem atendimento na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Desta forma, N\u00c3O s\u00e3o beneficiados com este recurso os alunos que se encontram:<\/p>","resposta":8094672,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas modalidades de ensino regular, educa\u00e7\u00e3o especial, educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos e ensino profissional integrado de escolas localizadas nas zonas urbana e rural.","id":8094670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas modalidades de ensino regular, educa\u00e7\u00e3o especial, educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos e ensino profissional integrado de escolas localizadas nas zonas urbana e rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas etapas de educa\u00e7\u00e3o infantil (creche e pr\u00e9-escola), ensino fundamental (de oito ou de nove anos) e ensino m\u00e9dio.","id":8094671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas etapas de educa\u00e7\u00e3o infantil (creche e pr\u00e9-escola), ensino fundamental (de oito ou de nove anos) e ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no ensino superior de entidades p\u00fablicas, sejam federais, estaduais ou municipais.","id":8094672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no ensino superior de entidades p\u00fablicas, sejam federais, estaduais ou municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos turnos com regime de atendimento em tempo integral ou parcial (matutino e\/ou vespertino ou noturno).","id":8094673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos turnos com regime de atendimento em tempo integral ou parcial (matutino e\/ou vespertino ou noturno).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.494 de 2006 - Regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.494 de 2006 - Regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405621,"slug":"pedagogia-lei-no-11-494-de-2006-regulamentacao-do-fundeb-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O aumento da quantidade de eritr\u00f3citos nucleados, normalmente est\u00e1 relacionado \u00e0:","provas":[{"id":68055,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:32:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2096484,"hashId":"0359d46e35420ee841b78bf261441de1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O aumento da quantidade de eritr\u00f3citos nucleados, normalmente est\u00e1 relacionado \u00e0:<\/p>","resposta":8197443,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edntese prejudicada da por\u00e7\u00e3o heme.","id":8197441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edntese prejudicada da por\u00e7\u00e3o heme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anemia arregenerativa, \u00e0 esplenectomia e \u00e0 supress\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o espl\u00eanica. ","id":8197442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemia arregenerativa, \u00e0 esplenectomia e \u00e0 supress\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o espl\u00eanica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anemia regenerativa ou \u00e0 libera\u00e7\u00e3o precoce dessas c\u00e9lulas em resposta \u00e0 hipoxia. ","id":8197443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anemia regenerativa ou \u00e0 libera\u00e7\u00e3o precoce dessas c\u00e9lulas em resposta \u00e0 hipoxia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinal sugestivo de anemia hemol\u00edtica imunomediada.","id":8197444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinal sugestivo de anemia hemol\u00edtica imunomediada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00f3s-transfus\u00e3o sangu\u00ednea com sangue incompat\u00edvel.","id":8197445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00f3s-transfus\u00e3o sangu\u00ednea com sangue incompat\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":405706,"slug":"veterinaria-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema de produ\u00e7\u00e3o animal, o uso de uma ra\u00e7a melhor adaptada, sem d\u00favida, \u00e9 a alternativa mais simples e a que pode proporcionar o menor custo de produ\u00e7\u00e3o sendo, portanto, um bom ponto de partida. Os benef\u00edcios dessa pr\u00e1tica podem ser dados por: ","provas":[{"id":68055,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:32:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2096474,"hashId":"4c50742fc4a1c3829afb9b02d862d343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema de produ\u00e7\u00e3o animal, o uso de uma ra\u00e7a melhor adaptada, sem d\u00favida, \u00e9 a alternativa mais simples e a que pode proporcionar o menor custo de produ\u00e7\u00e3o sendo, portanto, um bom ponto de partida. Os benef\u00edcios dessa pr\u00e1tica podem ser dados por: <\/p>","resposta":8197391,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ganhos de produtividade e de qualidade de produto podem ser alcan\u00e7ados, neste sistema, em primeiro lugar, pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades b\u00e1sicas dos animais: sa\u00fade e alimenta\u00e7\u00e3o e a implanta\u00e7\u00e3o de um manejo reprodutivo correto, pode contribuir para a cria\u00e7\u00e3o de bezerros saud\u00e1veis e para a identifica\u00e7\u00e3o de matrizes e reprodutores subf\u00e9rteis e\/ou de baixa produtividade, os quais, devem ser substitu\u00eddos por animais geneticamente superiores. ","id":8197391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ganhos de produtividade e de qualidade de produto podem ser alcan\u00e7ados, neste sistema, em primeiro lugar, pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades b\u00e1sicas dos animais: sa\u00fade e alimenta\u00e7\u00e3o e a implanta\u00e7\u00e3o de um manejo reprodutivo correto, pode contribuir para a cria\u00e7\u00e3o de bezerros saud\u00e1veis e para a identifica\u00e7\u00e3o de matrizes e reprodutores subf\u00e9rteis e\/ou de baixa produtividade, os quais, devem ser substitu\u00eddos por animais geneticamente superiores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diante do cen\u00e1rio que se descortina em fun\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, a adaptabilidade passar\u00e1 a ser ainda mais decisiva para o insucesso da produ\u00e7\u00e3o de carne bovina em meio ambiente tropical demandando aten\u00e7\u00e3o apenas dos criadores, no estabelecimento dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m dos programas de reprodu\u00e7\u00e3o extensiva. ","id":8197392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do cen\u00e1rio que se descortina em fun\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, a adaptabilidade passar\u00e1 a ser ainda mais decisiva para o insucesso da produ\u00e7\u00e3o de carne bovina em meio ambiente tropical demandando aten\u00e7\u00e3o apenas dos criadores, no estabelecimento dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m dos programas de reprodu\u00e7\u00e3o extensiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de mercado, cuidado na escolha das ra\u00e7as e das estrat\u00e9gias de reprodu\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica permanente dos princ\u00edpios b\u00e1sicos de administra\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es essenciais para o sucesso desta alternativa, mas as grandes perdas ocasionadas pela ra\u00e7a adaptada, traz um des\u00e2nimo quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o.","id":8197393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de mercado, cuidado na escolha das ra\u00e7as e das estrat\u00e9gias de reprodu\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica permanente dos princ\u00edpios b\u00e1sicos de administra\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es essenciais para o sucesso desta alternativa, mas as grandes perdas ocasionadas pela ra\u00e7a adaptada, traz um des\u00e2nimo quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistemas adapta\u00e7\u00e3o de ra\u00e7as podem agregar n\u00edveis menos elevados de qualidade de produto e de produtividade, inclusive com redu\u00e7\u00e3o do ciclo de produ\u00e7\u00e3o, pois s\u00e3o mais complexos de serem gerenciados e, normalmente, de custos maiores. ","id":8197394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistemas adapta\u00e7\u00e3o de ra\u00e7as podem agregar n\u00edveis menos elevados de qualidade de produto e de produtividade, inclusive com redu\u00e7\u00e3o do ciclo de produ\u00e7\u00e3o, pois s\u00e3o mais complexos de serem gerenciados e, normalmente, de custos maiores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perdas de produtividade e de qualidade de produto podem vistos neste sistema, em primeiro lugar, pela falta de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades b\u00e1sicas dos animais: sa\u00fade e alimenta\u00e7\u00e3o e a implanta\u00e7\u00e3o de um manejo reprodutivo correto, e n\u00e3o contribui para a cria\u00e7\u00e3o de bezerros saud\u00e1veis que n\u00e3o devem ser substitu\u00eddos por animais geneticamente superiores.","id":8197395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perdas de produtividade e de qualidade de produto podem vistos neste sistema, em primeiro lugar, pela falta de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades b\u00e1sicas dos animais: sa\u00fade e alimenta\u00e7\u00e3o e a implanta\u00e7\u00e3o de um manejo reprodutivo correto, e n\u00e3o contribui para a cria\u00e7\u00e3o de bezerros saud\u00e1veis que n\u00e3o devem ser substitu\u00eddos por animais geneticamente superiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425155,"slug":"zootecnia-producao"},{"nome_clean":"Melhoramento Animal","oab":false,"nome":"Melhoramento Animal","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425381,"slug":"zootecnia-melhoramento-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correta identifica\u00e7\u00e3o dos grupos dos res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade permite desempenhar as atividades profissionais com maior seguran\u00e7a tanto para o colaborador quanto para o meio ambiente. A RDC n\u00ba 222\/2018 orienta sobre os s\u00edmbolos visuais a serem utilizados para cada um desses grupos. Qual dos s\u00edmbolos a seguir \u00e9 utilizado junto com a express\u00e3o \u201cres\u00edduo infectante\u201d para representar res\u00edduos com a poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de infec\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":68280,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:19:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2076801,"hashId":"36dc4f7053716b5d79ecc9f1f0a6f293","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A correta identifica\u00e7\u00e3o dos grupos dos res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade permite desempenhar as atividades profissionais com maior seguran\u00e7a tanto para o colaborador quanto para o meio ambiente. A RDC n\u00ba 222\/2018 orienta sobre os s\u00edmbolos visuais a serem utilizados para cada um desses grupos. Qual dos s\u00edmbolos a seguir \u00e9 utilizado junto com a express\u00e3o \u201cres\u00edduo infectante\u201d para representar res\u00edduos com a poss\u00edvel presen\u00e7a de agentes biol\u00f3gicos que, por suas caracter\u00edsticas, podem apresentar risco de infec\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8114657,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":8114657,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68280\/item-questao\/8114657-20211209182600000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":8114658,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68280\/item-questao\/8114658-20211209182600000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":8114659,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68280\/item-questao\/8114659-20211209182600000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":8114660,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68280\/item-questao\/8114660-20211209182600000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":8114661,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68280\/item-questao\/8114661-20211209182600000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a RDC n\u00ba 222\/2018, no Plano de Gerenciamento dos Res\u00edduos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade (PGRSS), dentre outras obriga\u00e7\u00f5es, o gerador de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade (RSS) deve: I. Descrever os procedimentos relacionados ao gerenciamento dos RSS quanto \u00e0 gera\u00e7\u00e3o, \u00e0 segrega\u00e7\u00e3o, ao acondicionamento, \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 coleta, ao armazenamento, ao transporte, ao tratamento e \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada. II. Estar em conformidade com as a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, do trabalhador e do meio ambiente. III. Descrever as medidas preventivas e corretivas de controle integrado de vetores e pragas urbanas, incluindo a tecnologia utilizada e a periodicidade de sua implanta\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":68280,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:19:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2076805,"hashId":"47696cacdb70b9e36f5f89f87b021b82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a RDC n\u00ba 222\/2018, no Plano de Gerenciamento dos Res\u00edduos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade (PGRSS), dentre outras obriga\u00e7\u00f5es, o gerador de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade (RSS) deve: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Descrever os procedimentos relacionados ao gerenciamento dos RSS quanto \u00e0 gera\u00e7\u00e3o, \u00e0 segrega\u00e7\u00e3o, ao acondicionamento, \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o, \u00e0 coleta, ao armazenamento, ao transporte, ao tratamento e \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estar em conformidade com as a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, do trabalhador e do meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Descrever as medidas preventivas e corretivas de controle integrado de vetores e pragas urbanas, incluindo a tecnologia utilizada e a periodicidade de sua implanta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":8114681,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":8114677,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8114678,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8114679,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8114680,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8114681,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as orienta\u00e7\u00f5es constantes na Portaria n\u00ba 2.616\/1998, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre lavagem das m\u00e3os e assinale a alternativa que apresenta uma informa\u00e7\u00e3o INCORRETA. ","provas":[{"id":68280,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:19:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2076806,"hashId":"bd39d4ef5cce0398222734adba87c645","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as orienta\u00e7\u00f5es constantes na Portaria n\u00ba 2.616\/1998, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre lavagem das m\u00e3os e assinale a alternativa que apresenta uma informa\u00e7\u00e3o INCORRETA. <\/p>","resposta":8114684,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lavagem das m\u00e3os \u00e9 a fric\u00e7\u00e3o manual vigorosa de toda a superf\u00edcie das m\u00e3os e punhos, utilizando-se sab\u00e3o\/detergente, seguida de enx\u00e1gue abundante em \u00e1gua corrente.","id":8114682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavagem das m\u00e3os \u00e9 a fric\u00e7\u00e3o manual vigorosa de toda a superf\u00edcie das m\u00e3os e punhos, utilizando-se sab\u00e3o\/detergente, seguida de enx\u00e1gue abundante em \u00e1gua corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lavagem das m\u00e3os \u00e9, isoladamente, a a\u00e7\u00e3o mais importante para a preven\u00e7\u00e3o e controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares.","id":8114683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lavagem das m\u00e3os \u00e9, isoladamente, a a\u00e7\u00e3o mais importante para a preven\u00e7\u00e3o e controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de luvas dispensa totalmente a lavagem das m\u00e3os antes e ap\u00f3s contatos que envolvam mucosas, sangue e outros fluidos corp\u00f3reos, secre\u00e7\u00f5es ou excre\u00e7\u00f5es.","id":8114684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de luvas dispensa totalmente a lavagem das m\u00e3os antes e ap\u00f3s contatos que envolvam mucosas, sangue e outros fluidos corp\u00f3reos, secre\u00e7\u00f5es ou excre\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lavagem das m\u00e3os deve ser realizada tantas vezes quanto necess\u00e1rio, durante a assist\u00eancia a um \u00fanico paciente, sempre que envolver contato com diversos s\u00edtios corporais, entre cada uma das atividades.","id":8114685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lavagem das m\u00e3os deve ser realizada tantas vezes quanto necess\u00e1rio, durante a assist\u00eancia a um \u00fanico paciente, sempre que envolver contato com diversos s\u00edtios corporais, entre cada uma das atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lavagem e antissepsia cir\u00fargica das m\u00e3os \u00e9 realizada sempre antes dos procedimentos cir\u00fargicos.","id":8114686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lavagem e antissepsia cir\u00fargica das m\u00e3os \u00e9 realizada sempre antes dos procedimentos cir\u00fargicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos produtos qu\u00edmicos utilizados para limpeza hospitalar, com base nas informa\u00e7\u00f5es constantes no manual Processamento de Artigos e Superf\u00edcies em Estabelecimentos de Sa\u00fade, publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, qual das alternativas a seguir refere-se ao Hipoclorito de S\u00f3dio? ","provas":[{"id":68280,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:19:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2076825,"hashId":"070f2a15fba80e362b6650073e3fd2b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos produtos qu\u00edmicos utilizados para limpeza hospitalar, com base nas informa\u00e7\u00f5es constantes no manual Processamento de Artigos e Superf\u00edcies em Estabelecimentos de Sa\u00fade, publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, qual das alternativas a seguir refere-se ao Hipoclorito de S\u00f3dio? <\/p>","resposta":8114778,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 utilizado para desinfec\u00e7\u00e3o de baixo n\u00edvel.","id":8114777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 utilizado para desinfec\u00e7\u00e3o de baixo n\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser usado para desinfec\u00e7\u00e3o de n\u00edvel m\u00e9dio de artigos e superf\u00edcies e tamb\u00e9m para descontamina\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies.","id":8114778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser usado para desinfec\u00e7\u00e3o de n\u00edvel m\u00e9dio de artigos e superf\u00edcies e tamb\u00e9m para descontamina\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 indicado para superf\u00edcies e equipamentos em \u00e1reas de alimenta\u00e7\u00e3o.","id":8114779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 indicado para superf\u00edcies e equipamentos em \u00e1reas de alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao ser aplicado, precisa de fric\u00e7\u00e3o sobre a superf\u00edcie, conforme indica\u00e7\u00e3o do fabricante. ","id":8114780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ser aplicado, precisa de fric\u00e7\u00e3o sobre a superf\u00edcie, conforme indica\u00e7\u00e3o do fabricante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao final de qualquer processo de limpeza adotado, deve-se desinfetar pia, torneiras, expurgos, recipientes e luvas de borracha utilizadas na limpeza ou descontamina\u00e7\u00e3o de artigos.","id":8114781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao final de qualquer processo de limpeza adotado, deve-se desinfetar pia, torneiras, expurgos, recipientes e luvas de borracha utilizadas na limpeza ou descontamina\u00e7\u00e3o de artigos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o manual Processamento de Artigos e Superf\u00edcies em Estabelecimentos de Sa\u00fade, publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a realiza\u00e7\u00e3o de limpeza requer procedimentos e materiais diferentes daqueles utilizados para a realiza\u00e7\u00e3o de descontamina\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta afirma\u00e7\u00e3o referente \u00e0 limpeza.","provas":[{"id":68280,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:19:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2076834,"hashId":"69656b75b7c74591c6d315be9efcc912","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o manual Processamento de Artigos e Superf\u00edcies em Estabelecimentos de Sa\u00fade, publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a realiza\u00e7\u00e3o de limpeza requer procedimentos e materiais diferentes daqueles utilizados para a realiza\u00e7\u00e3o de descontamina\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta afirma\u00e7\u00e3o referente \u00e0 limpeza.<\/p>","resposta":8114826,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorre atrav\u00e9s de fric\u00e7\u00e3o auxiliada por esponja, pano, escova (etc.), embebidos com produto para antissepsia. ","id":8114822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre atrav\u00e9s de fric\u00e7\u00e3o auxiliada por esponja, pano, escova (etc.), embebidos com produto para antissepsia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efetua-se por meio de imers\u00e3o completa do artigo em solu\u00e7\u00e3o desinfetante acompanhada ou n\u00e3o de fric\u00e7\u00e3o com escova\/esponja.","id":8114823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetua-se por meio de imers\u00e3o completa do artigo em solu\u00e7\u00e3o desinfetante acompanhada ou n\u00e3o de fric\u00e7\u00e3o com escova\/esponja.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza press\u00e3o de jatos d\u2019\u00e1gua com temperatura entre 60 e 90 graus cent\u00edgrados, durante 15 minutos.","id":8114824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza press\u00e3o de jatos d\u2019\u00e1gua com temperatura entre 60 e 90 graus cent\u00edgrados, durante 15 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizada por imers\u00e3o do artigo na \u00e1gua em ebuli\u00e7\u00e3o por 30 minutos. ","id":8114825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizada por imers\u00e3o do artigo na \u00e1gua em ebuli\u00e7\u00e3o por 30 minutos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 feita atrav\u00e9s de fric\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, utilizando \u00e1gua e sab\u00e3o, com aux\u00edlio de esponja, pano, escova (padronizar pia ou recipiente para este fim).","id":8114826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 feita atrav\u00e9s de fric\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, utilizando \u00e1gua e sab\u00e3o, com aux\u00edlio de esponja, pano, escova (padronizar pia ou recipiente para este fim).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Manual de Higieniza\u00e7\u00e3o e Limpeza disponibilizado pelo CONASS (Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade), ______________ \u00e9 o EPI (equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual) utilizado nos procedimentos de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies quando h\u00e1 risco de contamina\u00e7\u00e3o por secre\u00e7\u00f5es, aeross\u00f3is e produtos qu\u00edmicos, e deve ser confort\u00e1vel, transparente, ter boa veda\u00e7\u00e3o, permitir lavagem com \u00e1gua e sab\u00e3o e desinfec\u00e7\u00e3o quando indicada. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto acima.","provas":[{"id":68280,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:19:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2077367,"hashId":"2801094bc8d8fbd2f779ed728ea65847","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Manual de Higieniza\u00e7\u00e3o e Limpeza disponibilizado pelo CONASS (Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade), ______________ \u00e9 o EPI (equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual) utilizado nos procedimentos de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies quando h\u00e1 risco de contamina\u00e7\u00e3o por secre\u00e7\u00f5es, aeross\u00f3is e produtos qu\u00edmicos, e deve ser confort\u00e1vel, transparente, ter boa veda\u00e7\u00e3o, permitir lavagem com \u00e1gua e sab\u00e3o e desinfec\u00e7\u00e3o quando indicada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto acima.<\/p>","resposta":8117284,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o avental ","id":8117283,"corpo":"<p>o avental <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o protetor ocular","id":8117284,"corpo":"<p>o protetor ocular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a luva","id":8117285,"corpo":"<p>a luva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a bota","id":8117286,"corpo":"<p>a bota<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o gorro ","id":8117287,"corpo":"<p>o gorro <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A COVID 19 exigiu de todos comportamentos de higiene que auxiliam na preven\u00e7\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o. Especialmente os profissionais de limpeza precisam manter certos cuidados no dia a dia dos seus trabalhos. O comportamento ERRADO do profissional de limpeza, no que se refere aos cuidados contra a COVID 19 est\u00e1 descrito na alternativa:","provas":[{"id":68800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:30:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2091184,"hashId":"36a7f6a4e1fe0a87c1cd366ae1dcfd16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A COVID 19 exigiu de todos comportamentos de higiene que auxiliam na preven\u00e7\u00e3o da contamina\u00e7\u00e3o. Especialmente os profissionais de limpeza precisam manter certos cuidados no dia a dia dos seus trabalhos. O comportamento ERRADO do profissional de limpeza, no que se refere aos cuidados contra a COVID 19 est\u00e1 descrito na alternativa:<\/p>","resposta":8174342,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emprestar suas luvas de prote\u00e7\u00e3o para o colega de trabalho.","id":8174342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emprestar suas luvas de prote\u00e7\u00e3o para o colega de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante os trabalhos, evite tocar nos olhos, nariz e boca.","id":8174343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante os trabalhos, evite tocar nos olhos, nariz e boca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Higienizar regularmente as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o e, na falta destes, utilizar \u00e1lcool gel 70%.","id":8174344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Higienizar regularmente as m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o e, na falta destes, utilizar \u00e1lcool gel 70%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prender os cabelos compridos antes da coloca\u00e7\u00e3o da touca descart\u00e1vel.","id":8174345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prender os cabelos compridos antes da coloca\u00e7\u00e3o da touca descart\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Usar sempre a m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o.","id":8174346,"corpo":"<p>Usar sempre a m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirma\u00e7\u00e3o abaixo e analise os itens a seguir: \u201cA organiza\u00e7\u00e3o e higiene do local de trabalho \u00e9 fundamental para torn\u00e1-lo agrad\u00e1vel, al\u00e9m de ...\u201d. I. reduzir o risco de contamina\u00e7\u00f5es.II. contribuir para a conserva\u00e7\u00e3o de equipamentos. III. provocar v\u00e1rias doen\u00e7as laborais. N\u00e3o completa adequadamente a afirma\u00e7\u00e3o acima o que se tem apenas em:","provas":[{"id":68800,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:30:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2091174,"hashId":"80b1c80995d583168502aeecc6ecb54c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a afirma\u00e7\u00e3o abaixo e analise os itens a seguir: <strong>\u201cA organiza\u00e7\u00e3o e higiene do local de trabalho \u00e9 fundamental para torn\u00e1-lo agrad\u00e1vel, al\u00e9m de ...\u201d<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. reduzir o risco de contamina\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. contribuir para a conserva\u00e7\u00e3o de equipamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. provocar v\u00e1rias doen\u00e7as laborais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o completa adequadamente a afirma\u00e7\u00e3o acima o que se tem apenas em:<\/p>","resposta":8174296,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":8174292,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":8174293,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8174294,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":8174295,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8174296,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826},{"descricao":"Cozinheiro","id":17001},{"descricao":"Vigia","id":5130},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedreiro","id":17825}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo \u201cafirmou\u201d (l. 10) est\u00e1 conjugado em qual tempo verbal?","provas":[{"id":68280,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":68281,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Cozinheiro - 2021"},{"id":68283,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Vigia - 2021"},{"id":68282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedreiro","id":17825},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:19:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2076696,"hashId":"6e6f6a9de7d467a31bad70bce74e724d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201cafirmou\u201d (l. 10) est\u00e1 conjugado em qual tempo verbal?<\/p>","resposta":8114149,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presente.","id":8114147,"corpo":"<p>Presente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Futuro do presente.","id":8114148,"corpo":"<p>Futuro do presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito perfeito.","id":8114149,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito perfeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito Imperfeito.","id":8114150,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito Imperfeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito-mais-que-perfeito.","id":8114151,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito-mais-que-perfeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Fumantes podem sofrer efeitos mais graves da Covid-19? C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo01 ___ Muitos fumantes enfrentam um grande desafio na vida: largar o v\u00edcio do cigarro Sabe-se 02 tamb\u00e9m que essa n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, \u00e9 um longo e desafiador caminho at\u00e9 abandonar o 03 consumo de cigarro de vez. No entanto, alguns estudos mostram que o atual momento de 04 pandemia, por conta do novo coronav\u00edrus, pode ser um grande incentivo para que as pessoas 05 parem de fumar. Isso porque o tabagismo aumenta o risco de infec\u00e7\u00f5es por v\u00edrus, bact\u00e9rias e 06 fungos, como o coronav\u00edrus. 07 ___ De acordo com nota t\u00e9cnica divulgada pelo INCA (Instituto Nacional de C\u00e2ncer), no m\u00eas de 08 mar\u00e7o de 2020, o tabagismo \u00e9 sim um fator de risco para a Covid-19. Devido ao 09 comprometimento da capacidade pulmonar, o fumante possui mais chances de desenvolver 10 sintomas graves da doen\u00e7a. O instituto tamb\u00e9m afirmou que outras situa\u00e7\u00f5es que acometem a 11 maioria dos fumantes, como sinusites, traqueobronquites, pneumonias, tuberculose, al\u00e9m do 12 c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, refor\u00e7am essa an\u00e1lise. 13 ___ O INCA levou em conta um estudo que analisou as mortes por coronav\u00edrus na China. De 14 acordo com o documento, homens t\u00eam maior probabilidade de morrer do que as mulheres, algo 15 que pode estar relacionado ao fato de que os homens chineses fumam mais do que as mulheres. 16 Entre os pacientes chineses diagnosticados com pneumonia associada ao coronav\u00edrus, as chances 17 de agravamento da doen\u00e7a foram 14 vezes maiores entre as pessoas com hist\u00f3rico de tabagismo 18 em compara\u00e7\u00e3o com as que n\u00e3o fumavam. Esse foi o fator de risco mais forte entre os 19 examinados. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.saopaulo.sp.leg.br\/coronavirus\/duvidas\/fumantes-podem-sofrer-efeitos-maisgraves-da-covid-19\/ \u2013 Texto especialmente adaptado para esta prova).","id":495867,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Fumantes podem sofrer efeitos mais graves da Covid-19? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><em>C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Muitos fumantes enfrentam um grande desafio na vida: largar o v\u00edcio do cigarro <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68280\/grupo-questao\/495867-20211209174533000000-0.png\">Sabe-se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 tamb\u00e9m que essa n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, \u00e9 um longo e desafiador caminho at\u00e9 abandonar o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 consumo de cigarro de vez. No entanto, alguns estudos mostram que o atual momento de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 pandemia, por conta do novo coronav\u00edrus, pode ser um grande incentivo para que as pessoas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 parem de fumar. Isso porque o tabagismo aumenta o risco de infec\u00e7\u00f5es por v\u00edrus, bact\u00e9rias e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 fungos, como o coronav\u00edrus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>De acordo com nota t\u00e9cnica divulgada pelo INCA (Instituto Nacional de C\u00e2ncer), no m\u00eas de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 mar\u00e7o de 2020, o tabagismo \u00e9 sim um fator de risco para a Covid-19. Devido ao <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 comprometimento da capacidade pulmonar, o fumante possui mais chances de desenvolver <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 sintomas graves da doen\u00e7a. O instituto tamb\u00e9m afirmou que outras situa\u00e7\u00f5es que acometem a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 maioria dos fumantes, como sinusites, traqueobronquites, pneumonias, tuberculose, al\u00e9m do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, refor\u00e7am essa an\u00e1lise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O INCA levou em conta um estudo que analisou as mortes por coronav\u00edrus na China. De <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 acordo com o documento, homens t\u00eam maior probabilidade de morrer do que as mulheres, algo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 que pode estar relacionado ao fato de que os homens chineses fumam mais do que as mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 Entre os pacientes chineses diagnosticados com pneumonia associada ao coronav\u00edrus, as chances <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 de agravamento da doen\u00e7a foram 14 vezes maiores entre as pessoas com hist\u00f3rico de tabagismo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 em compara\u00e7\u00e3o com as que n\u00e3o fumavam. Esse foi o fator de risco mais forte entre os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 examinados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.saopaulo.sp.leg.br\/coronavirus\/duvidas\/fumantes-podem-sofrer-efeitos-maisgraves-da-covid-19\/ \u2013 Texto especialmente adaptado para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826},{"descricao":"Cozinheiro","id":17001},{"descricao":"Vigia","id":5130},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedreiro","id":17825}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cexaminados\u201d \u00e9 escrita com X, mas tem som de Z. Assinale a alternativa em que ocorra o mesmo. ","provas":[{"id":68280,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":68281,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Cozinheiro - 2021"},{"id":68283,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Vigia - 2021"},{"id":68282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedreiro","id":17825},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:19:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2076703,"hashId":"c7dde3b4457f83fe93c929fcb47e2ab3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cexaminados\u201d \u00e9 escrita com X, mas tem som de Z. Assinale a alternativa em que ocorra o mesmo. <\/p>","resposta":8114182,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E_periente.","id":8114181,"corpo":"<p>E_periente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E_ibi\u00e7\u00e3o. ","id":8114182,"corpo":"<p>E_ibi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hip\u00f3te_e. ","id":8114183,"corpo":"<p>Hip\u00f3te_e. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A_ar. ","id":8114184,"corpo":"<p>A_ar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E_celente. ","id":8114185,"corpo":"<p>E_celente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Fumantes podem sofrer efeitos mais graves da Covid-19? C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo01 ___ Muitos fumantes enfrentam um grande desafio na vida: largar o v\u00edcio do cigarro Sabe-se 02 tamb\u00e9m que essa n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, \u00e9 um longo e desafiador caminho at\u00e9 abandonar o 03 consumo de cigarro de vez. No entanto, alguns estudos mostram que o atual momento de 04 pandemia, por conta do novo coronav\u00edrus, pode ser um grande incentivo para que as pessoas 05 parem de fumar. Isso porque o tabagismo aumenta o risco de infec\u00e7\u00f5es por v\u00edrus, bact\u00e9rias e 06 fungos, como o coronav\u00edrus. 07 ___ De acordo com nota t\u00e9cnica divulgada pelo INCA (Instituto Nacional de C\u00e2ncer), no m\u00eas de 08 mar\u00e7o de 2020, o tabagismo \u00e9 sim um fator de risco para a Covid-19. Devido ao 09 comprometimento da capacidade pulmonar, o fumante possui mais chances de desenvolver 10 sintomas graves da doen\u00e7a. O instituto tamb\u00e9m afirmou que outras situa\u00e7\u00f5es que acometem a 11 maioria dos fumantes, como sinusites, traqueobronquites, pneumonias, tuberculose, al\u00e9m do 12 c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, refor\u00e7am essa an\u00e1lise. 13 ___ O INCA levou em conta um estudo que analisou as mortes por coronav\u00edrus na China. De 14 acordo com o documento, homens t\u00eam maior probabilidade de morrer do que as mulheres, algo 15 que pode estar relacionado ao fato de que os homens chineses fumam mais do que as mulheres. 16 Entre os pacientes chineses diagnosticados com pneumonia associada ao coronav\u00edrus, as chances 17 de agravamento da doen\u00e7a foram 14 vezes maiores entre as pessoas com hist\u00f3rico de tabagismo 18 em compara\u00e7\u00e3o com as que n\u00e3o fumavam. Esse foi o fator de risco mais forte entre os 19 examinados. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.saopaulo.sp.leg.br\/coronavirus\/duvidas\/fumantes-podem-sofrer-efeitos-maisgraves-da-covid-19\/ \u2013 Texto especialmente adaptado para esta prova).","id":495867,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Fumantes podem sofrer efeitos mais graves da Covid-19? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><em>C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Muitos fumantes enfrentam um grande desafio na vida: largar o v\u00edcio do cigarro <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68280\/grupo-questao\/495867-20211209174533000000-0.png\">Sabe-se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 tamb\u00e9m que essa n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, \u00e9 um longo e desafiador caminho at\u00e9 abandonar o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 consumo de cigarro de vez. No entanto, alguns estudos mostram que o atual momento de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 pandemia, por conta do novo coronav\u00edrus, pode ser um grande incentivo para que as pessoas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 parem de fumar. Isso porque o tabagismo aumenta o risco de infec\u00e7\u00f5es por v\u00edrus, bact\u00e9rias e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 fungos, como o coronav\u00edrus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>De acordo com nota t\u00e9cnica divulgada pelo INCA (Instituto Nacional de C\u00e2ncer), no m\u00eas de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 mar\u00e7o de 2020, o tabagismo \u00e9 sim um fator de risco para a Covid-19. Devido ao <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 comprometimento da capacidade pulmonar, o fumante possui mais chances de desenvolver <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 sintomas graves da doen\u00e7a. O instituto tamb\u00e9m afirmou que outras situa\u00e7\u00f5es que acometem a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 maioria dos fumantes, como sinusites, traqueobronquites, pneumonias, tuberculose, al\u00e9m do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, refor\u00e7am essa an\u00e1lise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O INCA levou em conta um estudo que analisou as mortes por coronav\u00edrus na China. De <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 acordo com o documento, homens t\u00eam maior probabilidade de morrer do que as mulheres, algo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 que pode estar relacionado ao fato de que os homens chineses fumam mais do que as mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 Entre os pacientes chineses diagnosticados com pneumonia associada ao coronav\u00edrus, as chances <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 de agravamento da doen\u00e7a foram 14 vezes maiores entre as pessoas com hist\u00f3rico de tabagismo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 em compara\u00e7\u00e3o com as que n\u00e3o fumavam. Esse foi o fator de risco mais forte entre os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 examinados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.saopaulo.sp.leg.br\/coronavirus\/duvidas\/fumantes-podem-sofrer-efeitos-maisgraves-da-covid-19\/ \u2013 Texto especialmente adaptado para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Alfabeto portugu\u00eas","oab":false,"nome":"Alfabeto portugu\u00eas","pai":403614,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409042,"slug":"lingua-portuguesa-alfabeto-portugues"},{"nome_clean":"Emprego da letra X","oab":false,"nome":"Emprego da letra X","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409051,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-x"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826},{"descricao":"Cozinheiro","id":17001},{"descricao":"Vigia","id":5130},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedreiro","id":17825}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as palavras abaixo, retiradas do texto, qual \u00e9 classificada como proparox\u00edtona?","provas":[{"id":68280,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o","id":17826},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar de Higieniza\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":68281,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Cozinheiro - 2021"},{"id":68283,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Vigia - 2021"},{"id":68282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedreiro","id":17825},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:19:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2076706,"hashId":"197f22c93c7c0575792541914d48934d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as palavras abaixo, retiradas do texto, qual \u00e9 classificada como proparox\u00edtona?<\/p>","resposta":8114195,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico. ","id":8114195,"corpo":"<p>Hist\u00f3rico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m.","id":8114196,"corpo":"<p>Tamb\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00edcio.","id":8114197,"corpo":"<p>V\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00e1cil.","id":8114198,"corpo":"<p>F\u00e1cil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00eas.","id":8114199,"corpo":"<p>M\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Fumantes podem sofrer efeitos mais graves da Covid-19? C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo01 ___ Muitos fumantes enfrentam um grande desafio na vida: largar o v\u00edcio do cigarro Sabe-se 02 tamb\u00e9m que essa n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, \u00e9 um longo e desafiador caminho at\u00e9 abandonar o 03 consumo de cigarro de vez. No entanto, alguns estudos mostram que o atual momento de 04 pandemia, por conta do novo coronav\u00edrus, pode ser um grande incentivo para que as pessoas 05 parem de fumar. Isso porque o tabagismo aumenta o risco de infec\u00e7\u00f5es por v\u00edrus, bact\u00e9rias e 06 fungos, como o coronav\u00edrus. 07 ___ De acordo com nota t\u00e9cnica divulgada pelo INCA (Instituto Nacional de C\u00e2ncer), no m\u00eas de 08 mar\u00e7o de 2020, o tabagismo \u00e9 sim um fator de risco para a Covid-19. Devido ao 09 comprometimento da capacidade pulmonar, o fumante possui mais chances de desenvolver 10 sintomas graves da doen\u00e7a. O instituto tamb\u00e9m afirmou que outras situa\u00e7\u00f5es que acometem a 11 maioria dos fumantes, como sinusites, traqueobronquites, pneumonias, tuberculose, al\u00e9m do 12 c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, refor\u00e7am essa an\u00e1lise. 13 ___ O INCA levou em conta um estudo que analisou as mortes por coronav\u00edrus na China. De 14 acordo com o documento, homens t\u00eam maior probabilidade de morrer do que as mulheres, algo 15 que pode estar relacionado ao fato de que os homens chineses fumam mais do que as mulheres. 16 Entre os pacientes chineses diagnosticados com pneumonia associada ao coronav\u00edrus, as chances 17 de agravamento da doen\u00e7a foram 14 vezes maiores entre as pessoas com hist\u00f3rico de tabagismo 18 em compara\u00e7\u00e3o com as que n\u00e3o fumavam. Esse foi o fator de risco mais forte entre os 19 examinados. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.saopaulo.sp.leg.br\/coronavirus\/duvidas\/fumantes-podem-sofrer-efeitos-maisgraves-da-covid-19\/ \u2013 Texto especialmente adaptado para esta prova).","id":495867,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Fumantes podem sofrer efeitos mais graves da Covid-19? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><em>C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Muitos fumantes enfrentam um grande desafio na vida: largar o v\u00edcio do cigarro <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68280\/grupo-questao\/495867-20211209174533000000-0.png\">Sabe-se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 tamb\u00e9m que essa n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil, \u00e9 um longo e desafiador caminho at\u00e9 abandonar o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 consumo de cigarro de vez. No entanto, alguns estudos mostram que o atual momento de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 pandemia, por conta do novo coronav\u00edrus, pode ser um grande incentivo para que as pessoas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 parem de fumar. Isso porque o tabagismo aumenta o risco de infec\u00e7\u00f5es por v\u00edrus, bact\u00e9rias e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 fungos, como o coronav\u00edrus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>De acordo com nota t\u00e9cnica divulgada pelo INCA (Instituto Nacional de C\u00e2ncer), no m\u00eas de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 mar\u00e7o de 2020, o tabagismo \u00e9 sim um fator de risco para a Covid-19. Devido ao <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 comprometimento da capacidade pulmonar, o fumante possui mais chances de desenvolver <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 sintomas graves da doen\u00e7a. O instituto tamb\u00e9m afirmou que outras situa\u00e7\u00f5es que acometem a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 maioria dos fumantes, como sinusites, traqueobronquites, pneumonias, tuberculose, al\u00e9m do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, refor\u00e7am essa an\u00e1lise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O INCA levou em conta um estudo que analisou as mortes por coronav\u00edrus na China. De <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 acordo com o documento, homens t\u00eam maior probabilidade de morrer do que as mulheres, algo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 que pode estar relacionado ao fato de que os homens chineses fumam mais do que as mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 Entre os pacientes chineses diagnosticados com pneumonia associada ao coronav\u00edrus, as chances <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 de agravamento da doen\u00e7a foram 14 vezes maiores entre as pessoas com hist\u00f3rico de tabagismo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 em compara\u00e7\u00e3o com as que n\u00e3o fumavam. Esse foi o fator de risco mais forte entre os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 examinados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.saopaulo.sp.leg.br\/coronavirus\/duvidas\/fumantes-podem-sofrer-efeitos-maisgraves-da-covid-19\/ \u2013 Texto especialmente adaptado para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"nome_clean":"Tonicidade","oab":false,"nome":"Tonicidade","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409022,"slug":"lingua-portuguesa-tonicidade"},{"nome_clean":"Proparox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Proparox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409034,"slug":"lingua-portuguesa-proparoxitonas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a composi\u00e7\u00e3o textual, marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA: ","provas":[{"id":68061,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 08:46:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2096562,"hashId":"bab01e27e60ed5b66ba8ff92b58c2b0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a composi\u00e7\u00e3o textual, marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA: <\/p>","resposta":8197833,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preposi\u00e7\u00e3o da frase: \"A idade de ser feliz\" \u00e9 imposta pelo substantivo triss\u00edlabo parox\u00edtono: \"idade\".","id":8197831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preposi\u00e7\u00e3o da frase: \"A idade <u>de<\/u> ser feliz\" \u00e9 imposta pelo substantivo triss\u00edlabo parox\u00edtono: \"<u>idade<\/u>\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o verbo que inicia o verso: \"Existe somente uma idade para a gente ser feliz\" for substitu\u00eddo pelo verbo \"Haver\" no mesmo tempo presente do modo indicativo, ser\u00e1 mantido o sentido sem\u00e2ntico da ideia. ","id":8197832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o verbo que inicia o verso: \"<u>Existe<\/u> somente uma idade para a gente ser feliz\" for substitu\u00eddo pelo verbo \"<u>Haver<\/u>\" no mesmo tempo presente do modo indicativo, ser\u00e1 mantido o sentido sem\u00e2ntico da ideia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o do verso: \"doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora \" - temos dois adv\u00e9rbios de lugar.","id":8197833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constru\u00e7\u00e3o do verso: \"doce p\u00e1ssaro do <u>aqui<\/u> e do <u>agora<\/u> \" - temos dois adv\u00e9rbios de lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tema do texto desenvolve ideias que relacionam o estado interior (ser feliz) \u00e0 idade.","id":8197834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema do texto desenvolve ideias que relacionam o estado interior (ser feliz) \u00e0 idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O verbo de: \"energia bastante para realiz\u00e1-los\" - \u00e9 poliss\u00edlabo ox\u00edtono, est\u00e1 na forma nominal do infinitivo, seguido de consoante de liga\u00e7\u00e3o e pronome obliquo \u00e1tono com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto. ","id":8197835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O verbo de: \"energia bastante para <u>realiz\u00e1-los<\/u>\" - \u00e9 poliss\u00edlabo ox\u00edtono, est\u00e1 na forma nominal do infinitivo, seguido de consoante de liga\u00e7\u00e3o e pronome obliquo \u00e1tono com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.A IDADE DE SER FELIZExiste somente uma idade para a gente ser felizsomente uma \u00e9poca na vida de cada pessoaem que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planose ter energia bastante para realiz\u00e1-losa despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culosUma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vidae viver apaixonadamentee desfrutar tudo com toda intensidadesem medo nem culpa de sentir prazerFase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7ae sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7are vestir-se com todas as cores e entregar-se a todos os amores experimentando a vida em todos os seus sabores sem preconceito ou pudorTempo de entusiasmo e de coragem em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar algo novo, de novo e de novo, e quantas vezes for precisoEssa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, chama-se presente, e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ... ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)","id":498042,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217); color: black;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">A IDADE DE SER FELIZ<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Existe somente uma idade para a gente ser feliz<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">somente uma \u00e9poca na vida de cada pessoa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e ter energia bastante para realiz\u00e1-los<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">a despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Uma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e viver apaixonadamente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e desfrutar tudo com toda intensidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem medo nem culpa de sentir prazer<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Fase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e vestir-se com todas as cores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e entregar-se a todos os amores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">experimentando a vida em todos os seus sabores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem preconceito ou pudor<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Tempo de entusiasmo e de coragem <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">algo novo, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">de novo e de novo, e quantas vezes for preciso<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Essa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">chama-se presente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\"> ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black; font-size: 10px;\">(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409093,"slug":"lingua-portuguesa-composicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os curr\u00edculos implantados nas escolas refor\u00e7am a utiliza\u00e7\u00e3o das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o como recursos aliados ao desenvolvimento da aprendizagem. A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como parte integrante do curr\u00edculo escolar e inserido na \u00e1rea das linguagens que proporciona experi\u00eancias e viv\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o de um cidad\u00e3o \u00e9tico, reflexivo e cr\u00edtico, conectado com as m\u00eddias digitais e com as transforma\u00e7\u00f5es globais, voltado sobremaneira \u00e0s quest\u00f5es sociais, inclusivas e socioemocionais. Baseado nessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67769,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAPEC - SAD MS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 09:03:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2066205,"hashId":"d27c1d1743c228e09f84af0ff5e1b45c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os curr\u00edculos implantados nas escolas refor\u00e7am a utiliza\u00e7\u00e3o das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o como recursos aliados ao desenvolvimento da aprendizagem. A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como parte integrante do curr\u00edculo escolar e inserido na \u00e1rea das linguagens que proporciona experi\u00eancias e viv\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o de um cidad\u00e3o \u00e9tico, reflexivo e cr\u00edtico, conectado com as m\u00eddias digitais e com as transforma\u00e7\u00f5es globais, voltado sobremaneira \u00e0s quest\u00f5es sociais, inclusivas e socioemocionais. Baseado nessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8068928,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar n\u00e3o deve estar atrelada \u00e0 tecnologia e \u00e0s m\u00eddias digitais, pois isso favorece o sedentarismo. ","id":8068927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar n\u00e3o deve estar atrelada \u00e0 tecnologia e \u00e0s m\u00eddias digitais, pois isso favorece o sedentarismo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O componente curricular Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica aliado aos demais componentes curriculares, disp\u00f5e-se a oferecer subs\u00eddios para a qualifica\u00e7\u00e3o do aluno em forma\u00e7\u00e3o integral, promovendo um elo entre as viv\u00eancias das pr\u00e1ticas corporais com a leitura e a produ\u00e7\u00e3o, observando as realidades do estado, do pa\u00eds e as particularidades de cada regi\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o das tecnologias \u00e9 um poss\u00edvel instrumento pedag\u00f3gico que favorece a aprendizagem. ","id":8068928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O componente curricular Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica aliado aos demais componentes curriculares, disp\u00f5e-se a oferecer subs\u00eddios para a qualifica\u00e7\u00e3o do aluno em forma\u00e7\u00e3o integral, promovendo um elo entre as viv\u00eancias das pr\u00e1ticas corporais com a leitura e a produ\u00e7\u00e3o, observando as realidades do estado, do pa\u00eds e as particularidades de cada regi\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o das tecnologias \u00e9 um poss\u00edvel instrumento pedag\u00f3gico que favorece a aprendizagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o componente curricular Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o uso da tecnologia \u00e9 diferente dos demais contextos educacionais, pois ele apresenta, explica, contextualiza, organiza e executa as pr\u00e1ticas corporais que proporcionar\u00e3o ao estudante sa\u00fade, bem-estar e, consequentemente, qualidade de vida, e desta forma precisam ser te\u00f3rico-pr\u00e1ticas. ","id":8068929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o componente curricular Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o uso da tecnologia \u00e9 diferente dos demais contextos educacionais, pois ele apresenta, explica, contextualiza, organiza e executa as pr\u00e1ticas corporais que proporcionar\u00e3o ao estudante sa\u00fade, bem-estar e, consequentemente, qualidade de vida, e desta forma precisam ser te\u00f3rico-pr\u00e1ticas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 atrelado ao movimento corporal e, portanto, deve ser direcionado apenas \u00e0s aulas pr\u00e1ticas para favorecer a sa\u00fade e a qualidade de vida.","id":8068930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 atrelado ao movimento corporal e, portanto, deve ser direcionado apenas \u00e0s aulas pr\u00e1ticas para favorecer a sa\u00fade e a qualidade de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica midi\u00e1tica deve ser utilizada apenas para a discuss\u00e3o da tem\u00e1tica esporte. ","id":8068931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica midi\u00e1tica deve ser utilizada apenas para a discuss\u00e3o da tem\u00e1tica esporte. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Sele\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o dos Conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Sele\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o dos Conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402866,"slug":"educacao-fisica-criterios-de-selecao-e-organizacao-dos-conteudos-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unidade tem\u00e1tica Lutas focaliza as disputas corporais, nas quais os participantes empregam t\u00e9cnicas, t\u00e1ticas e estrat\u00e9gias espec\u00edficas para imobilizar, desequilibrar, atingir ou excluir o oponente de um determinado espa\u00e7o, combinando a\u00e7\u00f5es de ataque e defesa dirigidas ao corpo do advers\u00e1rio. Dessa forma, al\u00e9m das lutas presentes no contexto comunit\u00e1rio e regional, podem ser tratadas lutas brasileiras, bem como lutas de diversos pa\u00edses do mundo. A partir desta defini\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":67769,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAPEC - SAD MS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 09:03:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2066176,"hashId":"a9f78a5b9fe8d133c709c5a29dfe3f5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A unidade tem\u00e1tica Lutas focaliza as disputas corporais, nas quais os participantes empregam t\u00e9cnicas, t\u00e1ticas e estrat\u00e9gias espec\u00edficas para imobilizar, desequilibrar, atingir ou excluir o oponente de um determinado espa\u00e7o, combinando a\u00e7\u00f5es de ataque e defesa dirigidas ao corpo do advers\u00e1rio. Dessa forma, al\u00e9m das lutas presentes no contexto comunit\u00e1rio e regional, podem ser tratadas lutas brasileiras, bem como lutas de diversos pa\u00edses do mundo. A partir desta defini\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8068802,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de lutas internacionais capoeira, huka-huka, luta marajoara.","id":8068799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de lutas internacionais capoeira, huka-huka, luta marajoara.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as lutas de cunho brasileiro devem ser tratadas na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar.","id":8068800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as lutas de cunho brasileiro devem ser tratadas na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As lutas devem ser tratadas dentro da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar apenas sob forma de combates sem contato, como exemplo o jogo de cabo de guerra. ","id":8068801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As lutas devem ser tratadas dentro da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar apenas sob forma de combates sem contato, como exemplo o jogo de cabo de guerra. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de lutas que podem ser trabalhadas dentro da escola as lutas brasileiras como capoeira, huka-huka, luta marajoara, bem como as lutas do resto do mundo como jud\u00f4, aikido, jiu-j\u00edtsu, muay thai, boxe, chinese boxing, esgrima, kendo.","id":8068802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de lutas que podem ser trabalhadas dentro da escola as lutas brasileiras como capoeira, huka-huka, luta marajoara, bem como as lutas do resto do mundo como jud\u00f4, aikido, jiu-j\u00edtsu, muay thai, boxe, chinese boxing, esgrima, kendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As lutas como o jud\u00f4, taek wondo e karat\u00ea s\u00e3o as \u00fanicas que devem ser trabalhadas como conte\u00fado escolar por serem esportes ol\u00edmpicos.","id":8068803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As lutas como o jud\u00f4, taek wondo e karat\u00ea s\u00e3o as \u00fanicas que devem ser trabalhadas como conte\u00fado escolar por serem esportes ol\u00edmpicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As prote\u00ednas s\u00e3o macronutrientes formados por amino\u00e1cidos e est\u00e3o presentes em todas as c\u00e9lulas. Em rela\u00e7\u00e3o as suas principais caracter\u00edsticas e fun\u00e7\u00f5es, registre V, para verdadeiras, e F, para falsas:(__)As prote\u00ednas est\u00e3o presentes no sangue, ajudam a controlar a press\u00e3o arterial atrav\u00e9s do controle da quantidade de \u00e1gua dentro do sangue.(__)As prote\u00ednas podem ser usadas como energia, por\u00e9m, somente quando n\u00e3o for poss\u00edvel usar carboidratos e lip\u00eddeos para esse fim.(__)Na forma de lipoprote\u00ednas, as prote\u00ednas participam no transporte de triglicer\u00eddeos, colesterol, fosfolip\u00eddeos e vitaminas lipossol\u00faveis.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":68056,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 05:33:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2096518,"hashId":"14d3d4160e3570fd54177e40252ef31c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas s\u00e3o macronutrientes formados por amino\u00e1cidos e est\u00e3o presentes em todas as c\u00e9lulas. Em rela\u00e7\u00e3o as suas principais caracter\u00edsticas e fun\u00e7\u00f5es, registre V, para verdadeiras, e F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)As prote\u00ednas est\u00e3o presentes no sangue, ajudam a controlar a press\u00e3o arterial atrav\u00e9s do controle da quantidade de \u00e1gua dentro do sangue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)As prote\u00ednas podem ser usadas como energia, por\u00e9m, somente quando n\u00e3o for poss\u00edvel usar carboidratos e lip\u00eddeos para esse fim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Na forma de lipoprote\u00ednas, as prote\u00ednas participam no transporte de triglicer\u00eddeos, colesterol, fosfolip\u00eddeos e vitaminas lipossol\u00faveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8197613,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F.","id":8197611,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":8197612,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V, V, V. ","id":8197613,"corpo":"<p> V, V, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V. ","id":8197614,"corpo":"<p>V, F, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" F, V, V. ","id":8197615,"corpo":"<p> F, V, V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica, Digest\u00e3o, Metabolismo e Absor\u00e7\u00e3o de Nutrientes","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417949,"slug":"nutricao-bioquimica-digestao-metabolismo-e-absorcao-de-nutrientes"},{"nome_clean":"Prote\u00ednas","oab":false,"nome":"Prote\u00ednas","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417952,"slug":"nutricao-proteinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a composi\u00e7\u00e3o textual, marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA:","provas":[{"id":68062,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 07:33:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2096651,"hashId":"e0edb4f82f5f43f38aacd3fa4c8b5ed7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a composi\u00e7\u00e3o textual, marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA:<\/p>","resposta":8198280,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O verbo de: \"energia bastante para realiz\u00e1-los\" - \u00e9 poliss\u00edlabo ox\u00edtono, est\u00e1 na forma nominal do infinitivo, seguido de consoante de liga\u00e7\u00e3o e pronome obliquo \u00e1tono com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto.","id":8198276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo de: \"energia bastante para <u>realiz\u00e1-los<\/u>\" - \u00e9 poliss\u00edlabo ox\u00edtono, est\u00e1 na forma nominal do infinitivo, seguido de consoante de liga\u00e7\u00e3o e pronome obliquo \u00e1tono com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A preposi\u00e7\u00e3o da frase: \"A idade de ser feliz\" \u00e9 imposta pelo substantivo triss\u00edlabo parox\u00edtono: \"idade\".","id":8198277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preposi\u00e7\u00e3o da frase: \"A idade <u>de<\/u> ser feliz\" \u00e9 imposta pelo substantivo triss\u00edlabo parox\u00edtono: \"<u>idade<\/u>\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o verbo que inicia o verso: \"Existe somente uma idade para a gente ser feliz\" for substitu\u00eddo pelo verbo \"Haver\" no mesmo tempo presente do modo indicativo, ser\u00e1 mantido o sentido sem\u00e2ntico da ideia.","id":8198278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o verbo que inicia o verso: \"<u>Existe<\/u> somente uma idade para a gente ser feliz\" for substitu\u00eddo pelo verbo \"<u>Haver<\/u>\" no mesmo tempo presente do modo indicativo, ser\u00e1 mantido o sentido sem\u00e2ntico da ideia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tema do texto desenvolve ideias que relacionam o estado interior (ser feliz) \u00e0 idade.","id":8198279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema do texto desenvolve ideias que relacionam o estado interior (ser feliz) \u00e0 idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o do verso: \"doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora\" - temos dois adv\u00e9rbios de lugar. ","id":8198280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constru\u00e7\u00e3o do verso: \"doce p\u00e1ssaro do <u>aqui<\/u> e do <u>agora<\/u>\" - temos dois adv\u00e9rbios de lugar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.A IDADE DE SER FELIZExiste somente uma idade para a gente ser felizsomente uma \u00e9poca na vida de cada pessoaem que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planose ter energia bastante para realiz\u00e1-losa despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culosUma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vidae viver apaixonadamentee desfrutar tudo com toda intensidadesem medo nem culpa de sentir prazerFase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7ae sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7are vestir-se com todas as cores e entregar-se a todos os amores experimentando a vida em todos os seus sabores sem preconceito ou pudorTempo de entusiasmo e de coragem em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar algo novo, de novo e de novo, e quantas vezes for precisoEssa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, chama-se presente, e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ... ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)","id":498050,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217); color: black;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">A IDADE DE SER FELIZ<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Existe somente uma idade para a gente ser feliz<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">somente uma \u00e9poca na vida de cada pessoa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e ter energia bastante para realiz\u00e1-los<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">a despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Uma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e viver apaixonadamente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e desfrutar tudo com toda intensidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem medo nem culpa de sentir prazer<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Fase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e vestir-se com todas as cores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e entregar-se a todos os amores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">experimentando a vida em todos os seus sabores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem preconceito ou pudor<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Tempo de entusiasmo e de coragem <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">algo novo, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">de novo e de novo, e quantas vezes for preciso<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Essa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">chama-se presente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\"> ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black; font-size: 10px;\">(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Revis\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Revis\u00e3o textual","pai":403588,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419558,"slug":"lingua-portuguesa-revisao-textual"},{"nome_clean":"Aspectos intr\u00ednsecos (conte\u00fado e ess\u00eancia) e extr\u00ednsecos (forma e estilo) do texto.","oab":false,"nome":"Aspectos intr\u00ednsecos (conte\u00fado e ess\u00eancia) e extr\u00ednsecos (forma e estilo) do texto.","pai":419558,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419563,"slug":"lingua-portuguesa-aspectos-intrinsecos-conteudo-e-essencia-e-extrinsecos-forma-e-estilo-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O Duelo dos M\u00e9todosEssa situa\u00e7\u00e3o confusa e destrutiva come\u00e7ou quando tiraram a compet\u00eancia do professor. Apostaram tudo na efic\u00e1cia dos livros did\u00e1ticos e dos m\u00e9todos. A educa\u00e7\u00e3o passou a n\u00e3o dar certo mesmo. Da\u00ed para a frente, a educa\u00e7\u00e3o foi de mal a pior porque o agente da educa\u00e7\u00e3o na sala de aula, que \u00e9 o professor, tornou-se uma figura posta de lado. Em suma, o 'duelo dos m\u00e9todos' surgiu quando a a\u00e7\u00e3o de ensinar dos professores passou para os programas dos m\u00e9todos. As cartilhas eram frutos de experi\u00eancias individuais bem-sucedidas. Supunha-se que seu m\u00e9todo, fruto daquelas experi\u00eancias, servia para todo tipo de aluno, em todos os lugares e em todas as situa\u00e7\u00f5es de ensino e de aprendizagem. Ainda hoje, as cartilhas despertam um apelo forte (CAGLIARI, 2007).O trecho extra\u00eddo do livro do autor:","provas":[{"id":67628,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 08:15:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2072272,"hashId":"96222ed8bdd23c3a01ddc1121316705d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> <strong>O Duelo dos M\u00e9todos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa situa\u00e7\u00e3o confusa e destrutiva come\u00e7ou quando tiraram a compet\u00eancia do professor. Apostaram tudo na efic\u00e1cia dos livros did\u00e1ticos e dos m\u00e9todos. A educa\u00e7\u00e3o passou a n\u00e3o dar certo mesmo. Da\u00ed para a frente, a educa\u00e7\u00e3o foi de mal a pior porque o agente da educa\u00e7\u00e3o na sala de aula, que \u00e9 o professor, tornou-se uma figura posta de lado. Em suma, o 'duelo dos m\u00e9todos' surgiu quando a a\u00e7\u00e3o de ensinar dos professores passou para os programas dos m\u00e9todos. As cartilhas eram frutos de experi\u00eancias individuais bem-sucedidas. Supunha-se que seu m\u00e9todo, fruto daquelas experi\u00eancias, servia para todo tipo de aluno, em todos os lugares e em todas as situa\u00e7\u00f5es de ensino e de aprendizagem. Ainda hoje, as cartilhas despertam um apelo forte (CAGLIARI, 2007).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho extra\u00eddo do livro do autor:<\/p>","resposta":8094119,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deixa claro que o duelo dos m\u00e9todos transformou o professor em um educador incompetente, n\u00e3o servindo para o cargo a que se prop\u00f5e; assim, \u00e9 necess\u00e1rio que ele repense sua profiss\u00e3o. ","id":8094116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixa claro que o duelo dos m\u00e9todos transformou o professor em um educador incompetente, n\u00e3o servindo para o cargo a que se prop\u00f5e; assim, \u00e9 necess\u00e1rio que ele repense sua profiss\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Refor\u00e7a a aposta positiva em tornar o professor competente com o uso dos livros did\u00e1ticos e dos m\u00e9todos determinados por ele e no planejamento de suas aulas. ","id":8094117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Refor\u00e7a a aposta positiva em tornar o professor competente com o uso dos livros did\u00e1ticos e dos m\u00e9todos determinados por ele e no planejamento de suas aulas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exalta o uso, no passado, do m\u00e9todo das cartilhas, que foram bem sucedidas; entretanto, agora, elas possuem um forte apelo, o que n\u00e3o condiz com a educa\u00e7\u00e3o na sua atualidade.","id":8094118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exalta o uso, no passado, do m\u00e9todo das cartilhas, que foram bem sucedidas; entretanto, agora, elas possuem um forte apelo, o que n\u00e3o condiz com a educa\u00e7\u00e3o na sua atualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra a desqualifica\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o quando fatores como livros did\u00e1ticos e m\u00e9todos de ensino tornaram-se entraves no processo educacional, levando o professor a uma segunda inst\u00e2ncia.","id":8094119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra a desqualifica\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o quando fatores como livros did\u00e1ticos e m\u00e9todos de ensino tornaram-se entraves no processo educacional, levando o professor a uma segunda inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leio o texto abaixo:Durante a trajet\u00f3ria dos educadores, deve-se incentivar a leitura desde cedo, ajudando no contexto escolar dos educandos, com est\u00edmulo apropriado, para que eles achem natural buscar respostas nos livros, facilitando o caminho para ler e escrever bem, procurando compreender como eles interagem e quais contribui\u00e7\u00f5es a leitura e a escrita oferecem para a sua forma\u00e7\u00e3o, analisando assim, comportamentos e atitudes das crian\u00e7as nos momentos de leitura e escrita.(Dispon\u00edvel em: Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica. eituraa-e-aescrtano--processso--de-alabbetizacaao \/4\/a-leitura-e-a-escrita-no-processo-de-alfabetizacao)Marque a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0s informa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao texto.","provas":[{"id":67628,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 08:15:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2072291,"hashId":"94f640bc13b308af0a75f52e77e5026e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leio o texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante a trajet\u00f3ria dos educadores, deve-se incentivar a leitura desde cedo, ajudando no contexto escolar dos educandos, com est\u00edmulo apropriado, para que eles achem natural buscar respostas nos livros, facilitando o caminho para ler e escrever bem, procurando compreender como eles interagem e quais contribui\u00e7\u00f5es a leitura e a escrita oferecem para a sua forma\u00e7\u00e3o, analisando assim, comportamentos e atitudes das crian\u00e7as nos momentos de leitura e escrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica. eituraa-e-aescrtano--processso--de-alabbetizacaao \/4\/a-leitura-e-a-escrita-no-processo-de-alfabetizacao)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0s informa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao texto.<\/p>","resposta":8094204,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os educadores devem atentar-se \u00e0s leituras dos educandos para que eles n\u00e3o se distraiam no momento da leitura e da escrita.","id":8094203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os educadores devem atentar-se \u00e0s leituras dos educandos para que eles n\u00e3o se distraiam no momento da leitura e da escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A leitura fornecida ao discente deve apresentar uma caracter\u00edstica, entre outras, de se adequar \u00e0 realidade daquela turma, de forma conveniente.","id":8094204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leitura fornecida ao discente deve apresentar uma caracter\u00edstica, entre outras, de se adequar \u00e0 realidade daquela turma, de forma conveniente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto insiste na busca do saber somente nos livros, excluindo totalmente outras formas de aprendizagem.","id":8094205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto insiste na busca do saber somente nos livros, excluindo totalmente outras formas de aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto afirma que somente nos livros os educandos conseguir\u00e3o a forma correta para uma educa\u00e7\u00e3o plena e satisfat\u00f3ria.","id":8094206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto afirma que somente nos livros os educandos conseguir\u00e3o a forma correta para uma educa\u00e7\u00e3o plena e satisfat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O professor n\u00e3o ensina, mas arranja modos de a pr\u00f3pria crian\u00e7a descobrir. Cria situa\u00e7\u00f5es-problemas (PIAGET. Teoria da Aprendizagem).\"Essa frase de Jean Piaget permite a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":67628,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 08:15:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2072281,"hashId":"73534e988f3a2cac3a3e70103111f092","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O professor n\u00e3o ensina, mas arranja modos de a pr\u00f3pria crian\u00e7a descobrir. Cria situa\u00e7\u00f5es-problemas (PIAGET. Teoria da Aprendizagem).\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa frase de Jean Piaget permite a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":8094159,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do docente, segundo o fil\u00f3sofo, \u00e9 agir dentro das oportunidades que estejam de acordo com o n\u00edvel de evolu\u00e7\u00e3o do aluno, mas n\u00e3o interagir para que o aluno descubra, por si mesmo, elementos inerentes ao seu conhecimento pr\u00e9vio.","id":8094157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o do docente, segundo o fil\u00f3sofo, \u00e9 agir dentro das oportunidades que estejam de acordo com o n\u00edvel de evolu\u00e7\u00e3o do aluno, mas n\u00e3o interagir para que o aluno descubra, por si mesmo, elementos inerentes ao seu conhecimento pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do docente, segundo o fil\u00f3sofo, n\u00e3o \u00e9 agir e nem interagir, mas reagir dentro das oportunidades que estejam de acordo com o n\u00edvel de evolu\u00e7\u00e3o do aluno, para que o mesmo descubra elementos inerentes ao conhecimento do outro. ","id":8094158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o do docente, segundo o fil\u00f3sofo, n\u00e3o \u00e9 agir e nem interagir, mas reagir dentro das oportunidades que estejam de acordo com o n\u00edvel de evolu\u00e7\u00e3o do aluno, para que o mesmo descubra elementos inerentes ao conhecimento do outro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do docente, segundo o fil\u00f3sofo, \u00e9 elaborar oportunidades que estejam em acordo com o n\u00edvel de evolu\u00e7\u00e3o do aluno, a idade e a fase em que se encontra, interagindo e agindo com o aluno.","id":8094159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o do docente, segundo o fil\u00f3sofo, \u00e9 elaborar oportunidades que estejam em acordo com o n\u00edvel de evolu\u00e7\u00e3o do aluno, a idade e a fase em que se encontra, interagindo e agindo com o aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do docente, segundo o fil\u00f3sofo, \u00e9 interagir com as oportunidades que estejam em acordo com o n\u00edvel de evolu\u00e7\u00e3o do aluno, mas n\u00e3o agir para que o aluno possa aprender por si mesmo.","id":8094160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o do docente, segundo o fil\u00f3sofo, \u00e9 interagir com as oportunidades que estejam em acordo com o n\u00edvel de evolu\u00e7\u00e3o do aluno, mas n\u00e3o agir para que o aluno possa aprender por si mesmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arabut\u00e3","sigla":"","id":4991,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo administrativo tem diversas finalidades que podem ser descritas conforme a doutrina sobre o tema. Assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o corresponde a uma das finalidades do processo administrativo.","provas":[{"id":62751,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arabut\u00e3","sigla":"","id":4991,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arabuta-sc-2021-amauc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Arabut\u00e3 - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 08:01:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1915170,"hashId":"92d01103737e0f2c25df39444556243c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo tem diversas finalidades que podem ser descritas conforme a doutrina sobre o tema. Assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o corresponde a uma das finalidades do processo administrativo.<\/p>","resposta":7392625,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantia jur\u00eddica dos administrados.","id":7392622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia jur\u00eddica dos administrados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a na administra\u00e7\u00e3o.","id":7392623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Justi\u00e7a na administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aproxima\u00e7\u00e3o entre Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e cidad\u00e3os.","id":7392624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproxima\u00e7\u00e3o entre Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dificultar o controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ","id":7392625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificultar o controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Melhor conte\u00fado das decis\u00f5es administrativas. ","id":7392626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhor conte\u00fado das decis\u00f5es administrativas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404444,"slug":"direito-administrativo-principios-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Finalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Finalidade","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408443,"slug":"direito-administrativo-principio-da-finalidade"},{"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Direitos dos Administrados","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Direitos dos Administrados","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422914,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-direitos-dos-administrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cAs obras de Wagner, particularmente (...)\u201d, a palavra \u201cparticularmente\u201d pode ser definida como: ","provas":[{"id":67490,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 08:20:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2076693,"hashId":"582428fcb9ea510899baeff1af88862f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o \u201cAs obras de Wagner, particularmente (...)\u201d, a palavra \u201cparticularmente\u201d pode ser definida como: <\/p>","resposta":8114134,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjetivo.","id":8114133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio.","id":8114134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o.","id":8114135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"locu\u00e7\u00e3o motora. ","id":8114136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">locu\u00e7\u00e3o motora. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o.","id":8114137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"MORRE RICHARD WAGNERNascido no dia 22 de maio de 1813, em Leipzig, Wilhelm Richard Wagner foi uma das figuras mais representativas do Romantismo alem\u00e3o. Exemplo de artista multifacetado, foi compositor, diretor de orquestra, poeta, ensa\u00edsta, dramaturgo e te\u00f3rico musical. Em sua produ\u00e7\u00e3o destacam-se as \u00f3peras, que ele denominou \u201cdramas musicais\u201d, para as quais assumiu, tamb\u00e9m, o livreto e a cenografia. Para Wagner, ao contr\u00e1rio da \u00f3pera italiana, a m\u00fasica era o meio de chegar ao drama. Alcan\u00e7ou o sucesso como compositor com as \u00f3peras \u201cDer fliegende Holl\u00e4nder\u201d (O holand\u00eas voador, 1841) e \u201cTannh\u00e4user (1844), que seguiam a tradi\u00e7\u00e3o rom\u00e2ntica de Weber e Meyerbeer. Em uma s\u00e9rie de ensaios entre 1849 e 1852, desenvolveu sua ideia da \u201cobra de arte total\u201d, isto \u00e9, uma obra que sintetizasse todas as artes po\u00e9ticas, visuais, musicais e c\u00eanicas, formando uma unidade dram\u00e1tica. Com ela, transformou o pensamento musical da \u00e9poca. Wagner plasmou sua teoria na primeira metade da sua monumental tetralogia \u201cO anel do Nibelungo\u201d (1848-1874). Com o tempo, suas ideias sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a m\u00fasica e o teatro evolu\u00edram, levando-o a reintroduzir algumas formas oper\u00edsticas tradicionais nas obras da sua \u00faltima etapa, como em \u201cOs mestres cantores de Nuremberg\u201d (1867).As obras de Wagner, particularmente as de seu \u00faltimo per\u00edodo plenamente rom\u00e2ntico, se destacam por sua textura contrapont\u00edstica, riqueza crom\u00e1tica, harmonia, orquestra\u00e7\u00e3o e um elaborado uso dos \u201cleitmotivs\u201d \u2013 temas musicais associados a caracteres espec\u00edficos ou elementos dentro da trama \u2013, dos quais foi o criador. Seu uso \u00e9 especialmente not\u00e1vel em Lohengrin (1847). Wagner foi pioneiro em v\u00e1rios avan\u00e7os da linguagem musical e teve clara influ\u00eancia no desenvolvimento da m\u00fasica cl\u00e1ssica europeia. Sua \u00f3pera \u201cTrist\u00e3o e Isolda\u201d (1859) foi considerada o ponto de partida da m\u00fasica contempor\u00e2nea. A influ\u00eancia de Wagner se estendeu \u00e0 filosofia, \u00e0 literatura, \u00e0s artes visuais e ao teatro. Sob a prote\u00e7\u00e3o do rei Luis II da Baviera, construiu seu pr\u00f3prio teatro de \u00f3pera, o Bayreuth Festspielhaus, para encenar suas obras como ele as concebia, caracterizadas por suas percep\u00e7\u00f5es inovadoras. Ali, estrearam \u201cParsifal\u201d (1877- 1882) e a tetralogia do \u201cAnel\u201d. Atualmente, suas obras mais importantes continuam a ser representadas ali, em um festival anual. Escreveu muito sobre m\u00fasica, teatro e pol\u00edtica \u2013 obras \u00e0s vezes controversas, especialmente as que destilam conte\u00fado antissemita. Wagner conquistou grande reconhecimento musical, apesar da sua personalidade veemente, de suas opini\u00f5es frequentemente provocadoras sobre m\u00fasica, pol\u00edtica e sociedade, e de suas viv\u00eancias turbulentas. Morreu em Veneza, no dia 13 de fevereiro de 1883, deixando uma profunda marca no desenvolvimento art\u00edstico da nossa \u00e9poca. (365 Dias que mudaram o mundo. S\u00e3o Paulo: Planeta, 2014, p. 98). ","id":495866,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">MORRE RICHARD WAGNER<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nascido no dia 22 de maio de 1813, em Leipzig, Wilhelm Richard Wagner foi uma das figuras mais representativas do Romantismo alem\u00e3o. Exemplo de artista multifacetado, foi compositor, diretor de orquestra, poeta, ensa\u00edsta, dramaturgo e te\u00f3rico musical. Em sua produ\u00e7\u00e3o destacam-se as \u00f3peras, que ele denominou \u201cdramas musicais\u201d, para as quais assumiu, tamb\u00e9m, o livreto e a cenografia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Wagner, ao contr\u00e1rio da \u00f3pera italiana, a m\u00fasica era o meio de chegar ao drama. Alcan\u00e7ou o sucesso como compositor com as \u00f3peras \u201cDer fliegende Holl\u00e4nder\u201d (O holand\u00eas voador, 1841) e \u201cTannh\u00e4user (1844), que seguiam a tradi\u00e7\u00e3o rom\u00e2ntica de Weber e Meyerbeer. Em uma s\u00e9rie de ensaios entre 1849 e 1852, desenvolveu sua ideia da \u201cobra de arte total\u201d, isto \u00e9, uma obra que sintetizasse todas as artes po\u00e9ticas, visuais, musicais e c\u00eanicas, formando uma unidade dram\u00e1tica. Com ela, transformou o pensamento musical da \u00e9poca. Wagner plasmou sua teoria na primeira metade da sua monumental tetralogia \u201cO anel do Nibelungo\u201d (1848-1874). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o tempo, suas ideias sobre a rela\u00e7\u00e3o entre a m\u00fasica e o teatro evolu\u00edram, levando-o a reintroduzir algumas formas oper\u00edsticas tradicionais nas obras da sua \u00faltima etapa, como em \u201cOs mestres cantores de Nuremberg\u201d (1867).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As obras de Wagner, particularmente as de seu \u00faltimo per\u00edodo plenamente rom\u00e2ntico, se destacam por sua textura contrapont\u00edstica, riqueza crom\u00e1tica, harmonia, orquestra\u00e7\u00e3o e um elaborado uso dos \u201cleitmotivs\u201d \u2013 temas musicais associados a caracteres espec\u00edficos ou elementos dentro da trama \u2013, dos quais foi o criador. Seu uso \u00e9 especialmente not\u00e1vel em Lohengrin (1847). Wagner foi pioneiro em v\u00e1rios avan\u00e7os da linguagem musical e teve clara influ\u00eancia no desenvolvimento da m\u00fasica cl\u00e1ssica europeia. Sua \u00f3pera \u201cTrist\u00e3o e Isolda\u201d (1859) foi considerada o ponto de partida da m\u00fasica contempor\u00e2nea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A influ\u00eancia de Wagner se estendeu \u00e0 filosofia, \u00e0 literatura, \u00e0s artes visuais e ao teatro. Sob a prote\u00e7\u00e3o do rei Luis II da Baviera, construiu seu pr\u00f3prio teatro de \u00f3pera, o Bayreuth Festspielhaus, para encenar suas obras como ele as concebia, caracterizadas por suas percep\u00e7\u00f5es inovadoras. Ali, estrearam \u201cParsifal\u201d (1877- 1882) e a tetralogia do \u201cAnel\u201d. Atualmente, suas obras mais importantes continuam a ser representadas ali, em um festival anual. Escreveu muito sobre m\u00fasica, teatro e pol\u00edtica \u2013 obras \u00e0s vezes controversas, especialmente as que destilam conte\u00fado antissemita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Wagner conquistou grande reconhecimento musical, apesar da sua personalidade veemente, de suas opini\u00f5es frequentemente provocadoras sobre m\u00fasica, pol\u00edtica e sociedade, e de suas viv\u00eancias turbulentas. Morreu em Veneza, no dia 13 de fevereiro de 1883, deixando uma profunda marca no desenvolvimento art\u00edstico da nossa \u00e9poca. (365 Dias que mudaram o mundo. S\u00e3o Paulo: Planeta, 2014, p. 98). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo:O professor, que trabalha numa did\u00e1tica interativa, observa, gradativamente, a participa\u00e7\u00e3o e produtividade do aluno, contudo \u00e9 preciso deixar bem claro que a prova \u00e9 somente uma formalidade do sistema escolar e n\u00e3o ser simplesmente usada como avalia\u00e7\u00e3o. Desse modo, entendemos que a avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o se d\u00e1 nem se dar\u00e1 num vazio conceitual, mas sim, dimensionada por um modelo te\u00f3rico de mundo e de educa\u00e7\u00e3o, traduzido em pr\u00e1tica pedag\u00f3gica (LUCKESI, 1995).Em rela\u00e7\u00e3o a ideia apresentada no texto acima, assinale a alternativa com a an\u00e1lise CORRETA. ","provas":[{"id":67628,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 08:19:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2072343,"hashId":"266da9825d6939aef4bfd69e2a52ad02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O professor, que trabalha numa did\u00e1tica interativa, observa, gradativamente, a participa\u00e7\u00e3o e produtividade do aluno, contudo \u00e9 preciso deixar bem claro que a prova \u00e9 somente uma formalidade do sistema escolar e n\u00e3o ser simplesmente usada como avalia\u00e7\u00e3o. Desse modo, entendemos que a avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o se d\u00e1 nem se dar\u00e1 num vazio conceitual, mas sim, dimensionada por um modelo te\u00f3rico de mundo e de educa\u00e7\u00e3o, traduzido em pr\u00e1tica pedag\u00f3gica (LUCKESI, 1995).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a ideia apresentada no texto acima, assinale a alternativa com a an\u00e1lise CORRETA. <\/p>","resposta":8094437,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declara que a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica estabelece uma formalidade cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o da prova de forma \u00fanica e simplesmente usada como avalia\u00e7\u00e3o.","id":8094436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara que a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica estabelece uma formalidade cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o da prova de forma \u00fanica e simplesmente usada como avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diferencia o conceito de avalia\u00e7\u00e3o do conceito de prova, dimensionando o conceito de avalia\u00e7\u00e3o e definindo a prova como um fator de menor import\u00e2ncia.","id":8094437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferencia o conceito de avalia\u00e7\u00e3o do conceito de prova, dimensionando o conceito de avalia\u00e7\u00e3o e definindo a prova como um fator de menor import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entende que a avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o se d\u00e1 num vazio conceitual dimensionada por um modelo te\u00f3rico traduzido em pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, ou seja, a aplica\u00e7\u00e3o da prova.","id":8094438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende que a avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o se d\u00e1 num vazio conceitual dimensionada por um modelo te\u00f3rico traduzido em pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, ou seja, a aplica\u00e7\u00e3o da prova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deixa bem claro a import\u00e2ncia da aplica\u00e7\u00e3o da prova, formalizada de acordo com o sistema escolar, n\u00e3o podendo ser simplesmente usada como avalia\u00e7\u00e3o. ","id":8094439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixa bem claro a import\u00e2ncia da aplica\u00e7\u00e3o da prova, formalizada de acordo com o sistema escolar, n\u00e3o podendo ser simplesmente usada como avalia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Vygotsky:A viv\u00eancia deve ser entendida como a rela\u00e7\u00e3o interior da crian\u00e7a como ser humano, com um ou outro momento da realidade. Toda a viv\u00eancia \u00e9 viv\u00eancia de algo. N\u00e3o h\u00e1 viv\u00eancias sem motivo, como n\u00e3o h\u00e1 ato consciente que n\u00e3o seja ato de consci\u00eancia de algo (VYGOTSKY. A crise dos sete anos. 2006).De acordo com o autor e seus estudos:","provas":[{"id":67628,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 08:17:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2072314,"hashId":"89bead98fed30313370289998008927e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Vygotsky:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A viv\u00eancia deve ser entendida como a rela\u00e7\u00e3o interior da crian\u00e7a como ser humano, com um ou outro momento da realidade. Toda a viv\u00eancia \u00e9 viv\u00eancia de algo. N\u00e3o h\u00e1 viv\u00eancias sem motivo, como n\u00e3o h\u00e1 ato consciente que n\u00e3o seja ato de consci\u00eancia de algo (VYGOTSKY. A crise dos sete anos. 2006).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o autor e seus estudos:<\/p>","resposta":8094308,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a viv\u00eancia deve ser entendida como a rela\u00e7\u00e3o interior da crian\u00e7a com o ser humano, em algum de seus momentos de realidade. ","id":8094306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a viv\u00eancia deve ser entendida como a rela\u00e7\u00e3o interior da crian\u00e7a com o ser humano, em algum de seus momentos de realidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a consci\u00eancia de algo n\u00e3o \u00e9 um ato consciente, mas uma viv\u00eancia que deve ser compartilhada com um ser humano; e com um outro durante o momento de realidade.","id":8094307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a consci\u00eancia de algo n\u00e3o \u00e9 um ato consciente, mas uma viv\u00eancia que deve ser compartilhada com um ser humano; e com um outro durante o momento de realidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 a viv\u00eancia de mundo que constituir\u00e1 o equil\u00edbrio de constru\u00e7\u00e3o e crescimento intelectual da crian\u00e7a.","id":8094308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a viv\u00eancia de mundo que constituir\u00e1 o equil\u00edbrio de constru\u00e7\u00e3o e crescimento intelectual da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 viv\u00eancias sem motivo, logo, a crian\u00e7a precisa de um motivo para permanecer viva, num estado de consci\u00eancia. ","id":8094309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 viv\u00eancias sem motivo, logo, a crian\u00e7a precisa de um motivo para permanecer viva, num estado de consci\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos substantivos coletivos, analise os itens a os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":67490,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 08:23:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2076711,"hashId":"08eccd411894a2e667cab7c0f286ab71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos substantivos coletivos, analise os itens a os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":8114220,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00f3: coletivo de gente. ","id":8114218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00f3: coletivo de gente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" romanceiro: coletivo de poesias narrativas. ","id":8114219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> romanceiro: coletivo de poesias narrativas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fato: coletivo de minhocas. ","id":8114220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fato: coletivo de minhocas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"r\u00e9stia: coletivo de cebolas.","id":8114221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">r\u00e9stia: coletivo de cebolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"molho: coletivo de chaves. ","id":8114222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">molho: coletivo de chaves. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Substantivo coletivo","oab":false,"nome":"Substantivo coletivo","pai":419346,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409113,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-coletivo"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 extens\u00e3o ou abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 extens\u00e3o ou abrang\u00eancia","pai":409108,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419346,"slug":"lingua-portuguesa-quanto-a-extensao-ou-abrangencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a composi\u00e7\u00e3o textual, marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA:","provas":[{"id":68059,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 09:38:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2096537,"hashId":"fb457e5209e5cd501e1ed02033ef7f0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a composi\u00e7\u00e3o textual, marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA:<\/p>","resposta":8197707,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tema do texto desenvolve ideias que relacionam o estado interior (ser feliz) \u00e0 idade.","id":8197706,"corpo":"<p>O tema do texto desenvolve ideias que relacionam o estado interior (ser feliz) \u00e0 idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o do verso: \"doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora\" - temos dois adv\u00e9rbios de lugar.","id":8197707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constru\u00e7\u00e3o do verso: \"doce p\u00e1ssaro do <u>aqui<\/u> e do <u>agora<\/u>\" - temos dois adv\u00e9rbios de lugar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o verbo que inicia o verso: \"Existe somente uma idade para a gente ser feliz\" for substitu\u00eddo pelo verbo \"Haver\" no mesmo tempo presente do modo indicativo, ser\u00e1 mantido o sentido sem\u00e2ntico da ideia.","id":8197708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o verbo que inicia o verso: \"<u>Existe<\/u> somente uma idade para a gente ser feliz\" for substitu\u00eddo pelo verbo \"Haver\" no mesmo tempo presente do modo indicativo, ser\u00e1 mantido o sentido sem\u00e2ntico da ideia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O verbo de: \"energia bastante para realiz\u00e1-los\" - \u00e9 poliss\u00edlabo ox\u00edtono, est\u00e1 na forma nominal do infinitivo, seguido de consoante de liga\u00e7\u00e3o e pronome obliquo \u00e1tono com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto.","id":8197709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O verbo de: \"energia bastante para <u>realiz\u00e1-los<\/u>\" - \u00e9 poliss\u00edlabo ox\u00edtono, est\u00e1 na forma nominal do infinitivo, seguido de consoante de liga\u00e7\u00e3o e pronome obliquo \u00e1tono com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A preposi\u00e7\u00e3o da frase: \"A idade de ser feliz\" \u00e9 imposta pelo substantivo triss\u00edlabo parox\u00edtono: \"idade\".","id":8197710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preposi\u00e7\u00e3o da frase: \"A idade <u>de<\/u> ser feliz\" \u00e9 imposta pelo substantivo triss\u00edlabo parox\u00edtono: \"<u>idade<\/u>\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.A IDADE DE SER FELIZExiste somente uma idade para a gente ser felizsomente uma \u00e9poca na vida de cada pessoaem que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planose ter energia bastante para realiz\u00e1-losa despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culosUma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vidae viver apaixonadamentee desfrutar tudo com toda intensidadesem medo nem culpa de sentir prazerFase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7ae sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7are vestir-se com todas as cores e entregar-se a todos os amores experimentando a vida em todos os seus sabores sem preconceito ou pudorTempo de entusiasmo e de coragem em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar algo novo, de novo e de novo, e quantas vezes for precisoEssa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, chama-se presente, e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ... ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)","id":498037,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217); color: black;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">A IDADE DE SER FELIZ<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Existe somente uma idade para a gente ser feliz<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">somente uma \u00e9poca na vida de cada pessoa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e ter energia bastante para realiz\u00e1-los<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">a despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Uma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e viver apaixonadamente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e desfrutar tudo com toda intensidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem medo nem culpa de sentir prazer<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Fase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e vestir-se com todas as cores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e entregar-se a todos os amores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">experimentando a vida em todos os seus sabores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem preconceito ou pudor<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Tempo de entusiasmo e de coragem <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">algo novo, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">de novo e de novo, e quantas vezes for preciso<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Essa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">chama-se presente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\"> ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black; font-size: 10px;\">(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409093,"slug":"lingua-portuguesa-composicao"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o","pai":409093,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409094,"slug":"lingua-portuguesa-composicao-por-justaposicao"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o","pai":409093,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409096,"slug":"lingua-portuguesa-composicao-por-aglutinacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":68056,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-21 10:55:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2096495,"hashId":"90da7416b3d0c03c7b6da1e7ff8f6307","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8197496,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A numera\u00e7\u00e3o crescente em: \"e desfrutar\u00b9 tudo\u00b2 com toda\u00b3 intensidade\" - destaca verbo intransitivo e pronomes indefinidos invari\u00e1veis.","id":8197496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A numera\u00e7\u00e3o crescente em: \"e <u>desfrutar<\/u>\u00b9 <u>tudo<\/u>\u00b2 com <u>toda<\/u>\u00b3 intensidade\" - destaca verbo intransitivo e pronomes indefinidos invari\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O verso: \"e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar\" \u00e9 formado por um verbo de terceira conjuga\u00e7\u00e3o e tr\u00eas de primeira conjuga\u00e7\u00e3o, todos identificados pela vogal tem\u00e1tica seguida de desin\u00eancia do infinitivo \"R\". ","id":8197497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verso: \"e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar\" \u00e9 formado por um verbo de terceira conjuga\u00e7\u00e3o e tr\u00eas de primeira conjuga\u00e7\u00e3o, todos identificados pela vogal tem\u00e1tica seguida de desin\u00eancia do infinitivo \"R\". <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No verso: \"e viver apaixonadamente\" temos um adv\u00e9rbio poliss\u00edlabo parox\u00edtono modificando a ideia do verbo intransitivo.","id":8197498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No verso: \"e viver apaixonadamente\" temos um adv\u00e9rbio poliss\u00edlabo parox\u00edtono modificando a ideia do verbo intransitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A numera\u00e7\u00e3o crescente em: \"Uma s\u00f3\u00b9 idade para\u00b2 a gente se\u00b3 encantar com a vida\" destaca: monoss\u00edlabo t\u00f4nico com sentido de \"\u00fanica\", preposi\u00e7\u00e3o diss\u00edlaba parox\u00edtona com sentido de objetivo, finalidade, pronome obl\u00edquo com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto.","id":8197499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A numera\u00e7\u00e3o crescente em: \"Uma <u>s\u00f3<\/u>\u00b9 idade <u>para<\/u>\u00b2 a gente <u>se<\/u>\u00b3 encantar com a vida\" destaca: monoss\u00edlabo t\u00f4nico com sentido de \"\u00fanica\", preposi\u00e7\u00e3o diss\u00edlaba parox\u00edtona com sentido de objetivo, finalidade, pronome obl\u00edquo com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As palavras triss\u00edlabas parox\u00edtonas: \"apenas\" e \"somente \" se assemelham pelo campo sem\u00e2ntico contextual.","id":8197500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras triss\u00edlabas parox\u00edtonas: \"<u>apenas<\/u>\" e \"<u>somente <\/u>\" se assemelham pelo campo sem\u00e2ntico contextual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.A IDADE DE SER FELIZExiste somente uma idade para a gente ser felizsomente uma \u00e9poca na vida de cada pessoaem que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planose ter energia bastante para realiz\u00e1-losa despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culosUma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vidae viver apaixonadamentee desfrutar tudo com toda intensidadesem medo nem culpa de sentir prazerFase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7ae sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7are vestir-se com todas as cores e entregar-se a todos os amores experimentando a vida em todos os seus sabores sem preconceito ou pudorTempo de entusiasmo e de coragem em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar algo novo, de novo e de novo, e quantas vezes for precisoEssa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, chama-se presente, e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ... ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)","id":498032,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217); color: black;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">A IDADE DE SER FELIZ<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Existe somente uma idade para a gente ser feliz<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">somente uma \u00e9poca na vida de cada pessoa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e ter energia bastante para realiz\u00e1-los<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">a despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Uma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e viver apaixonadamente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e desfrutar tudo com toda intensidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem medo nem culpa de sentir prazer<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Fase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e vestir-se com todas as cores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e entregar-se a todos os amores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">experimentando a vida em todos os seus sabores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem preconceito ou pudor<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Tempo de entusiasmo e de coragem <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">algo novo, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">de novo e de novo, e quantas vezes for preciso<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Essa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">chama-se presente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\"> ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black; font-size: 10px;\">(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que certo cilindro possui volume igual 785cm\u00b3 e altura igual a 10cm, assinalar a alternativa que apresenta o valor do raio da base desse cilindro: (considerar \u03c0=3,14)","provas":[{"id":64441,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":64448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:31:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1975951,"hashId":"9c3faa941e268e5e15c286c0174315aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que certo cilindro possui volume igual 785cm\u00b3 e altura igual a 10cm, assinalar a alternativa que apresenta o valor do raio da base desse cilindro: (considerar \u03c0=3,14)<\/p>","resposta":7666785,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25cm","id":7666782,"corpo":"<p>25cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7cm","id":7666783,"corpo":"<p>7cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6cm","id":7666784,"corpo":"<p>6cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5cm","id":7666785,"corpo":"<p>5cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14cm","id":7666786,"corpo":"<p>14cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Cilindro","oab":false,"nome":"Cilindro","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403898,"slug":"matematica-cilindro"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as funcionalidades do Word 2010, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: Quando a fun\u00e7\u00e3o ___________ est\u00e1 ativada, permite ao Word quebrar linhas entre as s\u00edlabas das palavras.","provas":[{"id":64441,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":64448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:31:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1976073,"hashId":"fa5b82ca6ebd4080a334fcb55b076e91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as funcionalidades do Word 2010, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Quando a fun\u00e7\u00e3o ___________ est\u00e1 ativada, permite ao Word quebrar linhas entre as s\u00edlabas das palavras.<\/em><\/p>","resposta":7667340,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colunas","id":7667339,"corpo":"<p>Colunas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hifeniza\u00e7\u00e3o","id":7667340,"corpo":"<p>Hifeniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alinhar","id":7667341,"corpo":"<p>Alinhar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeitos de Texto","id":7667342,"corpo":"<p>Efeitos de Texto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rascunho","id":7667343,"corpo":"<p>Rascunho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":484219,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na opera\u00e7\u00e3o abaixo, dois d\u00edgitos foram substitu\u00eddos pelas letras F e G. Sendo assim, assinalar a alternativa que apresenta os valores de F e G, respectivamente, que satisfazem a opera\u00e7\u00e3o abaixo: 8_G-_3_8_________F_1","provas":[{"id":64441,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":64448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:31:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1976099,"hashId":"9e929d4c809bdfa44862f4497773e8a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na opera\u00e7\u00e3o abaixo, dois d\u00edgitos foram substitu\u00eddos pelas letras F e G. Sendo assim, assinalar a alternativa que apresenta os valores de F e G, respectivamente, que satisfazem a opera\u00e7\u00e3o abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">   8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>G<\/p><p style=\"text-align: center;\">-<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>3<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>8<\/p><p style=\"text-align: center;\">_________<\/p><p style=\"text-align: center;\">F_1<\/p>","resposta":7667469,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F=5 e G=9.","id":7667469,"corpo":"<p>F=5 e G=9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F=4 e G=1.","id":7667470,"corpo":"<p>F=4 e G=1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F=5 e G=1.","id":7667471,"corpo":"<p>F=5 e G=1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F=4 e G=9.","id":7667472,"corpo":"<p>F=4 e G=9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F=1 e G=5","id":7667473,"corpo":"<p>F=1 e G=5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que o volume de um cubo \u00e9 igual a 125cm\u00b3, assinalar a alternativa que apresenta o valor da medida da aresta desse cubo:","provas":[{"id":64441,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":64448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1975889,"hashId":"561eb50ed00e019c6f68273b8495f438","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que o volume de um cubo \u00e9 igual a 125cm\u00b3, assinalar a alternativa que apresenta o valor da medida da aresta desse cubo:<\/p>","resposta":7666484,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5cm","id":7666484,"corpo":"<p>5cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6cm","id":7666485,"corpo":"<p>6cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8cm","id":7666486,"corpo":"<p>8cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9cm","id":7666487,"corpo":"<p>9cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 10cm","id":7666488,"corpo":"<p> 10cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Unauthorized access is one of the many examples of cybercrime activity mentioned in the text.","provas":[{"id":66313,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:42:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2022738,"hashId":"fe754d558347af2d653b94115b002f60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Unauthorized access is one of the many examples of cybercrime activity mentioned in the text.<\/p>","resposta":7878033,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7878033,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7878034,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 21 to 30.\t1 Data security is the practice of protecting digitalinformation from unauthorized access, corruption, or theftthroughout its entire lifecycle. It\u2019s a concept that4 encompasses every aspect of information security from thephysical security of hardware and storage devices toadministrative and access controls, as well as the logical7 security of software applications. It also includesorganizational policies and procedures.\tWhen properly implemented, robust data security10 strategies will protect an organization\u2019s information assetsagainst cybercriminal activities, but they also guard againstinsider threats and human error, which remains among the13 leading causes of data breaches today. Data securityinvolves deploying tools and technologies that enhance theorganization\u2019s visibility into where its critical data resides16 and how it is used. Ideally, these tools should be able toapply protections like encryption, data masking, andredaction of sensitive files, and should automate reporting19 to streamline audits and adhering to regulatoryrequirements.\tDigital transformation is profoundly altering every22 aspect of how today\u2019s businesses operate and compete. Thesheer volume of data that enterprises create, manipulate,and store is growing, and drives a greater need for data25 governance. In addition, computing environments are morecomplex than they once were, routinely spanning the publiccloud, the enterprise data center, and numerous edge28 devices ranging from IoT (Internet of Things) sensors torobots and remote servers. This complexity creates anexpanded attack surface that\u2019s more challenging to monitor31 and secure.\tThe business value of data has never been greaterthan it is today. The loss of trade secrets or34 IP (intellectual property) can impact future innovations andprofitability. So, trustworthiness is increasingly important toconsumers, with a full 75% reporting that they will not37 purchase from companies they don\u2019t trust to protect theirdata.Internet: &lt;https:\/\/www.ibm.com&gt; (adapted)Concerning the text above and previous knowledge, judge the items from 21 to 30.","id":489463,"enunciado":"<p><strong>Text for the items from 21 to 30.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t1 Data security is the practice of protecting digital<\/p><p>information from unauthorized access, corruption, or theft<\/p><p>throughout its entire lifecycle. It\u2019s a concept that<\/p><p>4 encompasses every aspect of information security from the<\/p><p>physical security of hardware and storage devices to<\/p><p>administrative and access controls, as well as the logical<\/p><p>7 security of software applications. It also includes<\/p><p>organizational policies and procedures.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tWhen properly implemented, robust data security<\/p><p>10 strategies will protect an organization\u2019s information assets<\/p><p>against cybercriminal activities, but they also guard against<\/p><p>insider threats and human error, which remains among the<\/p><p>13 leading causes of data breaches today. Data security<\/p><p>involves deploying tools and technologies that enhance the<\/p><p>organization\u2019s visibility into where its critical data resides<\/p><p>16 and how it is used. Ideally, these tools should be able to<\/p><p>apply protections like encryption, data masking, and<\/p><p>redaction of sensitive files, and should automate reporting<\/p><p>19 to streamline audits and adhering to regulatory<\/p><p>requirements.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tDigital transformation is profoundly altering every<\/p><p>22 aspect of how today\u2019s businesses operate and compete. The<\/p><p>sheer volume of data that enterprises create, manipulate,<\/p><p>and store is growing, and drives a greater need for data<\/p><p>25 governance. In addition, computing environments are more<\/p><p>complex than they once were, routinely spanning the public<\/p><p>cloud, the enterprise data center, and numerous edge<\/p><p>28 devices ranging from IoT (Internet of Things) sensors to<\/p><p>robots and remote servers. This complexity creates an<\/p><p>expanded attack surface that\u2019s more challenging to monitor<\/p><p>31 and secure.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tThe business value of data has never been greater<\/p><p>than it is today. The loss of trade secrets or<\/p><p>34 IP (intellectual property) can impact future innovations and<\/p><p>profitability. So, trustworthiness is increasingly important to<\/p><p>consumers, with a full 75% reporting that they will not<\/p><p>37 purchase from companies they don\u2019t trust to protect their<\/p><p>data.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.ibm.com&gt; (adapted)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Concerning the text above and previous knowledge, judge the items from <strong>21 <\/strong>to <strong>30<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"According to the text, losing trade secrets would cause a positive effect in the consumer\u2019s trustability. ","provas":[{"id":66313,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:42:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2022768,"hashId":"e7f82b03463e3fbe99375bd41a2ec5aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text, losing trade secrets would cause a positive effect in the consumer\u2019s trustability. <\/p>","resposta":7878127,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7878126,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7878127,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 21 to 30.\t1 Data security is the practice of protecting digitalinformation from unauthorized access, corruption, or theftthroughout its entire lifecycle. It\u2019s a concept that4 encompasses every aspect of information security from thephysical security of hardware and storage devices toadministrative and access controls, as well as the logical7 security of software applications. It also includesorganizational policies and procedures.\tWhen properly implemented, robust data security10 strategies will protect an organization\u2019s information assetsagainst cybercriminal activities, but they also guard againstinsider threats and human error, which remains among the13 leading causes of data breaches today. Data securityinvolves deploying tools and technologies that enhance theorganization\u2019s visibility into where its critical data resides16 and how it is used. Ideally, these tools should be able toapply protections like encryption, data masking, andredaction of sensitive files, and should automate reporting19 to streamline audits and adhering to regulatoryrequirements.\tDigital transformation is profoundly altering every22 aspect of how today\u2019s businesses operate and compete. Thesheer volume of data that enterprises create, manipulate,and store is growing, and drives a greater need for data25 governance. In addition, computing environments are morecomplex than they once were, routinely spanning the publiccloud, the enterprise data center, and numerous edge28 devices ranging from IoT (Internet of Things) sensors torobots and remote servers. This complexity creates anexpanded attack surface that\u2019s more challenging to monitor31 and secure.\tThe business value of data has never been greaterthan it is today. The loss of trade secrets or34 IP (intellectual property) can impact future innovations andprofitability. So, trustworthiness is increasingly important toconsumers, with a full 75% reporting that they will not37 purchase from companies they don\u2019t trust to protect theirdata.Internet: &lt;https:\/\/www.ibm.com&gt; (adapted)Concerning the text above and previous knowledge, judge the items from 21 to 30.","id":489463,"enunciado":"<p><strong>Text for the items from 21 to 30.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t1 Data security is the practice of protecting digital<\/p><p>information from unauthorized access, corruption, or theft<\/p><p>throughout its entire lifecycle. It\u2019s a concept that<\/p><p>4 encompasses every aspect of information security from the<\/p><p>physical security of hardware and storage devices to<\/p><p>administrative and access controls, as well as the logical<\/p><p>7 security of software applications. It also includes<\/p><p>organizational policies and procedures.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tWhen properly implemented, robust data security<\/p><p>10 strategies will protect an organization\u2019s information assets<\/p><p>against cybercriminal activities, but they also guard against<\/p><p>insider threats and human error, which remains among the<\/p><p>13 leading causes of data breaches today. Data security<\/p><p>involves deploying tools and technologies that enhance the<\/p><p>organization\u2019s visibility into where its critical data resides<\/p><p>16 and how it is used. Ideally, these tools should be able to<\/p><p>apply protections like encryption, data masking, and<\/p><p>redaction of sensitive files, and should automate reporting<\/p><p>19 to streamline audits and adhering to regulatory<\/p><p>requirements.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tDigital transformation is profoundly altering every<\/p><p>22 aspect of how today\u2019s businesses operate and compete. The<\/p><p>sheer volume of data that enterprises create, manipulate,<\/p><p>and store is growing, and drives a greater need for data<\/p><p>25 governance. In addition, computing environments are more<\/p><p>complex than they once were, routinely spanning the public<\/p><p>cloud, the enterprise data center, and numerous edge<\/p><p>28 devices ranging from IoT (Internet of Things) sensors to<\/p><p>robots and remote servers. This complexity creates an<\/p><p>expanded attack surface that\u2019s more challenging to monitor<\/p><p>31 and secure.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tThe business value of data has never been greater<\/p><p>than it is today. The loss of trade secrets or<\/p><p>34 IP (intellectual property) can impact future innovations and<\/p><p>profitability. So, trustworthiness is increasingly important to<\/p><p>consumers, with a full 75% reporting that they will not<\/p><p>37 purchase from companies they don\u2019t trust to protect their<\/p><p>data.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.ibm.com&gt; (adapted)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Concerning the text above and previous knowledge, judge the items from <strong>21 <\/strong>to <strong>30<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os t\u00e9cnicos de segundo grau cujos diplomas ainda se encontrem em fase de registro n\u00e3o poder\u00e3o se registrar perante o conselho profissional e, consequentemente, n\u00e3o poder\u00e3o exercer profissionalmente suas atividades. ","provas":[{"id":66314,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-jornalista-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Jornalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:42:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2022355,"hashId":"0cfe27dbd2662b7f9d36e0e7feea9c47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os t\u00e9cnicos de segundo grau cujos diplomas ainda se encontrem em fase de registro n\u00e3o poder\u00e3o se registrar perante o conselho profissional e, consequentemente, n\u00e3o poder\u00e3o exercer profissionalmente suas atividades. <\/p>","resposta":7877061,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877060,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877061,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Lei n.o 5.524\/1968 e seu regulamento, julgue os itens de 111 a 115.","id":489390,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n.<sup>o<\/sup> 5.524\/1968 e seu regulamento, julgue os itens de <strong>111<\/strong> a <strong>115<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba5.001 \u00e0 6.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba5.001 \u00e0 6.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395691,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-5-001-a-6-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.524\/1968 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de T\u00e9cnico Industrial de n\u00edvel m\u00e9dio.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.524\/1968 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de T\u00e9cnico Industrial de n\u00edvel m\u00e9dio.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398121,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-524-1968-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-tecnico-industrial-de-nivel-medio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o quanto ao estado de apresenta\u00e7\u00e3o, os materiais imprest\u00e1veis s\u00e3o aqueles cuja recupera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel e que n\u00e3o possuem condi\u00e7\u00f5es de uso. ","provas":[{"id":66315,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-tecnico-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista T\u00e9cnico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:42:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2022485,"hashId":"fa1fe8787a440e67905346d338633975","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o quanto ao estado de apresenta\u00e7\u00e3o, os materiais imprest\u00e1veis s\u00e3o aqueles cuja recupera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel e que n\u00e3o possuem condi\u00e7\u00f5es de uso. <\/p>","resposta":7877345,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877344,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877345,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais e \u00e0 gest\u00e3o de estoques, julgue os itens de 81 a 83. ","id":489420,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais e \u00e0 gest\u00e3o de estoques, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>83<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aos t\u00e9cnicos agr\u00edcolas de segundo grau, em geral, \u00e9 assegurada a condu\u00e7\u00e3o de quaisquer obras e servi\u00e7os t\u00e9cnicos dentro de suas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":66313,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:43:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2023099,"hashId":"84360a9e7bb585d3f78f9c520b824ebe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos t\u00e9cnicos agr\u00edcolas de segundo grau, em geral, \u00e9 assegurada a condu\u00e7\u00e3o de quaisquer obras e servi\u00e7os t\u00e9cnicos dentro de suas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7879038,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7879037,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7879038,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.o 5.524\/1968 e no seu regulamento, julgue os itens de 111 a 115.","id":489524,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n.<sup>o<\/sup> 5.524\/1968 e no seu regulamento, julgue os itens de <strong>111<\/strong> a <strong>115<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba5.001 \u00e0 6.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba5.001 \u00e0 6.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395691,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-5-001-a-6-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.524\/1968 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de T\u00e9cnico Industrial de n\u00edvel m\u00e9dio.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.524\/1968 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de T\u00e9cnico Industrial de n\u00edvel m\u00e9dio.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398121,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-524-1968-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-tecnico-industrial-de-nivel-medio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aus\u00eancia injustificada a tr\u00eas ou mais reuni\u00f5es acarreta a perda do mandato de conselheiro federal. ","provas":[{"id":66313,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:43:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2023106,"hashId":"97bf5b43d47720498c00ef293df69e1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia injustificada a tr\u00eas ou mais reuni\u00f5es acarreta a perda do mandato de conselheiro federal. <\/p>","resposta":7879054,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7879054,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7879055,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 116 a 120 a respeito do Regimento Interno do Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais. ","id":489526,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de<strong> 116<\/strong> a <strong>120<\/strong> a respeito do Regimento Interno do Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais - CFT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais - CFT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430096,"slug":null}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 prerrogativa do conselheiro federal fazer registrar em ata suas opini\u00f5es ou votos, ainda quando ausente da respectiva reuni\u00e3o. ","provas":[{"id":66313,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:43:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2023108,"hashId":"e81a9f71ad5c47cce29cee6ad8d6726c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 prerrogativa do conselheiro federal fazer registrar em ata suas opini\u00f5es ou votos, ainda quando ausente da respectiva reuni\u00e3o. <\/p>","resposta":7879059,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7879058,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7879059,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 116 a 120 a respeito do Regimento Interno do Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais. ","id":489526,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de<strong> 116<\/strong> a <strong>120<\/strong> a respeito do Regimento Interno do Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais - CFT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais - CFT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430096,"slug":null}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mamanguape","sigla":"","id":4192,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as taxas do exerc\u00edcio do Poder de Pol\u00edcia, marque a alternativa correta: ","provas":[{"id":67975,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mamanguape","sigla":"","id":4192,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Mamanguape - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:51:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2073210,"hashId":"6b677a2d087d0d556cde09103e39947c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as taxas do exerc\u00edcio do Poder de Pol\u00edcia, marque a alternativa correta: <\/p>","resposta":8098069,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Taxa de Coleta de Res\u00edduos tem como contribuinte exclusivamente o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel que se utilize, efetiva ou potencialmente, do servi\u00e7o p\u00fablico municipal de coleta, transporte e destina\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos.","id":8098068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Taxa de Coleta de Res\u00edduos tem como contribuinte exclusivamente o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel que se utilize, efetiva ou potencialmente, do servi\u00e7o p\u00fablico municipal de coleta, transporte e destina\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 solidariamente respons\u00e1vel pela Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito em Eventos a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que promover o evento que requer o disciplinamento e ordenamento do tr\u00e2nsito urbano e o propriet\u00e1rio, o titular do dom\u00ednio \u00fatil ou o possuidor a qualquer t\u00edtulo dos bens utilizados na promo\u00e7\u00e3o do evento.","id":8098069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 solidariamente respons\u00e1vel pela Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito em Eventos a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que promover o evento que requer o disciplinamento e ordenamento do tr\u00e2nsito urbano e o propriet\u00e1rio, o titular do dom\u00ednio \u00fatil ou o possuidor a qualquer t\u00edtulo dos bens utilizados na promo\u00e7\u00e3o do evento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o para Utiliza\u00e7\u00e3o dos Meios de Publicidade dar-se-\u00e1 apenas por iniciativa de of\u00edcio da autoridade administrativa.","id":8098070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento da Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o para Utiliza\u00e7\u00e3o dos Meios de Publicidade dar-se-\u00e1 apenas por iniciativa de of\u00edcio da autoridade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras, Remanejamento e Parcelamento tem como fato gerador o exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia sobre o disciplinamento e ordenamento do uso, aproveitamento, remanejamento e parcelamento do solo do Munic\u00edpio, considerando-se como ocorrido o fato gerador da taxa em 1\u00ba de janeiro de cada exerc\u00edcio civil.","id":8098071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras, Remanejamento e Parcelamento tem como fato gerador o exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia sobre o disciplinamento e ordenamento do uso, aproveitamento, remanejamento e parcelamento do solo do Munic\u00edpio, considerando-se como ocorrido o fato gerador da taxa em 1\u00ba de janeiro de cada exerc\u00edcio civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia e o lan\u00e7amento das taxas em raz\u00e3o do poder de pol\u00edcia municipal n\u00e3o produzem efeitos licenciat\u00f3rios, mas dependem da exist\u00eancia de estabelecimento fixo.","id":8098072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia e o lan\u00e7amento das taxas em raz\u00e3o do poder de pol\u00edcia municipal n\u00e3o produzem efeitos licenciat\u00f3rios, mas dependem da exist\u00eancia de estabelecimento fixo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inven\u00e7\u00e3o da prensa por tipos m\u00f3veis ocorreu na Alemanha, no s\u00e9culo XV, tornando-se um marco para a civiliza\u00e7\u00e3o humana, apesar de a impress\u00e3o sobre papel j\u00e1 ser conhecida na China desde o s\u00e9culo II. ","provas":[{"id":66314,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-jornalista-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Jornalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:41:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2022166,"hashId":"dc6148e6c2b0f078005e7a4d3eeba716","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inven\u00e7\u00e3o da prensa por tipos m\u00f3veis ocorreu na Alemanha, no s\u00e9culo XV, tornando-se um marco para a civiliza\u00e7\u00e3o humana, apesar de a impress\u00e3o sobre papel j\u00e1 ser conhecida na China desde o s\u00e9culo II. <\/p>","resposta":7876643,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7876643,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7876644,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao jornalismo e aos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa no Brasil, julgue os itens de 71 a 76. ","id":489354,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao jornalismo e aos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa no Brasil, julgue os itens de<strong> 71<\/strong> a <strong>76<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418173,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Jornalismo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Jornalismo","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418175,"slug":"comunicacao-social-historia-do-jornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A linguagem jornal\u00edstica \u00e9 preferencialmente formal e descritiva, privilegia o uso da primeira pessoa como jornalista-narrador e recomenda o uso de verbos no modo indicativo, como forma de demonstrar exatid\u00e3o.","provas":[{"id":66314,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-jornalista-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Jornalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:41:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2022178,"hashId":"fd6eb735064f049b4fffcdef9b1a8728","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem jornal\u00edstica \u00e9 preferencialmente formal e descritiva, privilegia o uso da primeira pessoa como jornalista-narrador e recomenda o uso de verbos no modo indicativo, como forma de demonstrar exatid\u00e3o.<\/p>","resposta":7876674,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7876673,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7876674,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao jornalismo e aos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa no Brasil, julgue os itens de 71 a 76. ","id":489354,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao jornalismo e aos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa no Brasil, julgue os itens de<strong> 71<\/strong> a <strong>76<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Texto jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Texto jornal\u00edstico","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418237,"slug":"comunicacao-social-texto-jornalistico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na m\u00eddia digital, a not\u00edcia ganha novas possibilidades de estrutura\u00e7\u00e3o. Um exemplo \u00e9 o modelo de \u201cpir\u00e2mide deitada\u201d: a partir da unidade-base e do n\u00edvel da explica\u00e7\u00e3o, o texto segue para os n\u00edveis de contextualiza\u00e7\u00e3o e de explora\u00e7\u00e3o, por meio de hiperliga\u00e7\u00f5es. ","provas":[{"id":66314,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-jornalista-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Jornalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:41:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2022197,"hashId":"9815cd807532e8b62e0aa382c8959417","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na m\u00eddia digital, a not\u00edcia ganha novas possibilidades de estrutura\u00e7\u00e3o. Um exemplo \u00e9 o modelo de \u201cpir\u00e2mide deitada\u201d: a partir da unidade-base e do n\u00edvel da explica\u00e7\u00e3o, o texto segue para os n\u00edveis de contextualiza\u00e7\u00e3o e de explora\u00e7\u00e3o, por meio de hiperliga\u00e7\u00f5es. <\/p>","resposta":7876711,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7876711,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7876712,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do jornalismo institucional, julgue os itens de 77 a 80. ","id":489358,"enunciado":"<p>A respeito do jornalismo institucional, julgue os itens de <strong>77<\/strong> a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"},{"nome_clean":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","oab":false,"nome":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418387,"slug":"comunicacao-social-hipermidia-midias-sociais-midias-alternativas-e-inclusao-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ambiente institucional, a pauta \u00e9 trabalhada pela assessoria de imprensa como forma de organiza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de contatos de jornalistas e ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":66314,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-jornalista-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Jornalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:41:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2022247,"hashId":"5b2f5e73ceeed075ad126d8152fa7250","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ambiente institucional, a pauta \u00e9 trabalhada pela assessoria de imprensa como forma de organiza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de contatos de jornalistas e ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7876812,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7876811,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7876812,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do trabalho em assessoria de imprensa, considerando rotinas, produtos e o papel do profissional, julgue os itens de 81 a 94. ","id":489361,"enunciado":"<p>Acerca do trabalho em assessoria de imprensa, considerando rotinas, produtos e o papel do profissional, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>94<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A melhoria do clima organizacional, por meios de intera\u00e7\u00e3o que possibilitem a cria\u00e7\u00e3o e o fortalecimento de la\u00e7os, al\u00e9m da coopera\u00e7\u00e3o e da humaniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o interna. ","provas":[{"id":66314,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-jornalista-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Jornalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:41:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2022258,"hashId":"b5cac150092067725af59df6f2bcb2b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhoria do clima organizacional, por meios de intera\u00e7\u00e3o que possibilitem a cria\u00e7\u00e3o e o fortalecimento de la\u00e7os, al\u00e9m da coopera\u00e7\u00e3o e da humaniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o interna. <\/p>","resposta":7876833,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7876833,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7876834,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o interna e \u00e0s publica\u00e7\u00f5es institucionais, julgue os itens de 95 a 98. ","id":489370,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o interna e \u00e0s publica\u00e7\u00f5es institucionais, julgue os itens de <strong>95<\/strong> a <strong>98<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418196,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-interna-na-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 papel do assessor de imprensa acompanhar sua fonte assessorada em entrevistas \u00e0 imprensa e tamb\u00e9m em contatos de relacionamento com jornalistas. ","provas":[{"id":66314,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-jornalista-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Jornalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:41:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2022208,"hashId":"b7e5cdba5134ab413f08d9fb690bae16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 papel do assessor de imprensa acompanhar sua fonte assessorada em entrevistas \u00e0 imprensa e tamb\u00e9m em contatos de relacionamento com jornalistas. <\/p>","resposta":7876733,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7876733,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7876734,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do trabalho em assessoria de imprensa, considerando rotinas, produtos e o papel do profissional, julgue os itens de 81 a 94. ","id":489361,"enunciado":"<p>Acerca do trabalho em assessoria de imprensa, considerando rotinas, produtos e o papel do profissional, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>94<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas assessorias de imprensa, a an\u00e1lise da concorr\u00eancia \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas do clipping, quando este se torna mais do que uma medi\u00e7\u00e3o por cent\u00edmetros de exposi\u00e7\u00e3o na m\u00eddia. ","provas":[{"id":66314,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-jornalista-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Jornalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:41:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2022227,"hashId":"823a81f80288c155c858bd2022df0427","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas assessorias de imprensa, a an\u00e1lise da concorr\u00eancia \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas do <em>clipping<\/em>, quando este se torna mais do que uma medi\u00e7\u00e3o por cent\u00edmetros de exposi\u00e7\u00e3o na m\u00eddia. <\/p>","resposta":7876771,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7876771,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7876772,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do trabalho em assessoria de imprensa, considerando rotinas, produtos e o papel do profissional, julgue os itens de 81 a 94. ","id":489361,"enunciado":"<p>Acerca do trabalho em assessoria de imprensa, considerando rotinas, produtos e o papel do profissional, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>94<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento, a gest\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o dos sistemas de mobilidade dever\u00e3o contemplar, EXCETO:","provas":[{"id":67479,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Agente de Tr\u00e2nsito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:45:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2053654,"hashId":"a136214053657c8ab6a3465940b50941","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento, a gest\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o dos sistemas de mobilidade dever\u00e3o contemplar, EXCETO:<\/p>","resposta":8010862,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o clara e transparente dos objetivos de curto, m\u00e9dio e longo prazo.","id":8010860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a identifica\u00e7\u00e3o clara e transparente dos objetivos de curto, m\u00e9dio e longo prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o dos meios financeiros e institucionais que assegurem sua implanta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o.","id":8010861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a identifica\u00e7\u00e3o dos meios financeiros e institucionais que assegurem sua implanta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a padroniza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, financeiros e administrativos para a execu\u00e7\u00e3o das atividades de tr\u00e2nsito.","id":8010862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a padroniza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos, financeiros e administrativos para a execu\u00e7\u00e3o das atividades de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a formula\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o dos mecanismos de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1ticos e permanentes dos objetivos estabelecidos.","id":8010863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a formula\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o dos mecanismos de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1ticos e permanentes dos objetivos estabelecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o das metas de atendimento e universaliza\u00e7\u00e3o da oferta de transporte p\u00fablico coletivo, monitorados por indicadores preestabelecidos.","id":8010864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defini\u00e7\u00e3o das metas de atendimento e universaliza\u00e7\u00e3o da oferta de transporte p\u00fablico coletivo, monitorados por indicadores preestabelecidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a afirmativa a seguir, referente \u00e0 gest\u00e3o de bibliotecas. Antes de qualquer defini\u00e7\u00e3o sobre estrutura, h\u00e1 que determinar a _____________ da biblioteca e os objetivos impl\u00edcitos nessa _______________. A estrutura\u00e7\u00e3o de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e a defini\u00e7\u00e3o de sua _______________ e dos objetivos temporais que, por sua vez, exigem a an\u00e1lise de prioridades. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas da afirmativa anterior.","provas":[{"id":67926,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:46:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2066925,"hashId":"89a3120cef68ee72a57e3581768d88b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a afirmativa a seguir, referente \u00e0 gest\u00e3o de bibliotecas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes de qualquer defini\u00e7\u00e3o sobre estrutura, h\u00e1 que determinar a _____________ da biblioteca e os objetivos impl\u00edcitos nessa _______________. A estrutura\u00e7\u00e3o de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e a defini\u00e7\u00e3o de sua _______________ e dos objetivos temporais que, por sua vez, exigem a an\u00e1lise de prioridades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas da afirmativa anterior.<\/p>","resposta":8072124,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"configura\u00e7\u00e3o","id":8072122,"corpo":"<p>configura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meta","id":8072123,"corpo":"<p>meta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"miss\u00e3o","id":8072124,"corpo":"<p>miss\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o","id":8072125,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia a not\u00edcia a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 38 a 40.\u201cA Biblioteca Municipal Jos\u00e9 Donizete de Souza Ribeiro recebeu nesta quarta-feira uma doa\u00e7\u00e3o de 475 livros [...] Os livros est\u00e3o sendo tratados, segundo instru\u00e7\u00f5es do Sistema Estadual de Bibliotecas P\u00fablicas Municipais (SEBPM), e fichados para incorpora\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio da institui\u00e7\u00e3o. Esses livros, assim como todo o acervo, estar\u00e3o disponibilizados aos leitores somente ap\u00f3s o per\u00edodo de cautela sanit\u00e1ria contra o Covid-19. [...] Neste per\u00edodo, por recomenda\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Municipal de Preven\u00e7\u00e3o e Enfrentamento ao Novo Coronav\u00edrus, na Biblioteca Municipal, o empr\u00e9stimo de livros est\u00e1 suspenso, mas as funcion\u00e1rias est\u00e3o trabalhando internamente, dividindo seu tempo de trabalho entre reorganiza\u00e7\u00e3o do acervo, restaura\u00e7\u00e3o de livros e realizando cursos pela Recode Bibliotecas, dentro do programa \u201cReprogramar para se transformar\u201d.Para n\u00e3o se distanciar do p\u00fablico leitor, [...] criou um grupo no Whatsapp Web, denominado \u201cAmigos da Biblioteca\u201d, [...] onde ocorre troca de ideias, indica\u00e7\u00f5es de livros e compartilhamento de obras gratuitas ou de dom\u00ednio p\u00fablico aos membros.\u201dDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/carmodocajuru.mg.gov.br\/c\/bibliotecamunicipal-recebe-doacao-de-500-livros&gt;. Acesso em: 18 fev. 2021.Entre as atividades desenvolvidas pela biblioteca citadas no texto, aquela que se caracteriza como refer\u00eancia \u00e9:","provas":[{"id":67926,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:46:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2066937,"hashId":"8339801c423f603cbe9a455b5a08f898","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia a not\u00edcia a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>38 <\/strong>a <strong>40<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Biblioteca Municipal Jos\u00e9 Donizete de Souza Ribeiro recebeu nesta quarta-feira uma doa\u00e7\u00e3o de 475 livros [...] Os livros est\u00e3o sendo tratados, segundo instru\u00e7\u00f5es do Sistema Estadual de Bibliotecas P\u00fablicas Municipais (SEBPM), e fichados para incorpora\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio da institui\u00e7\u00e3o. Esses livros, assim como todo o acervo, estar\u00e3o disponibilizados aos leitores somente ap\u00f3s o per\u00edodo de cautela sanit\u00e1ria contra o Covid-19. [...] Neste per\u00edodo, por recomenda\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Municipal de Preven\u00e7\u00e3o e Enfrentamento ao Novo Coronav\u00edrus, na Biblioteca Municipal, o empr\u00e9stimo de livros est\u00e1 suspenso, mas as funcion\u00e1rias est\u00e3o trabalhando internamente, dividindo seu tempo de trabalho entre reorganiza\u00e7\u00e3o do acervo, restaura\u00e7\u00e3o de livros e realizando cursos pela Recode Bibliotecas, dentro do programa \u201cReprogramar para se transformar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para n\u00e3o se distanciar do p\u00fablico leitor, [...] criou um grupo no <em>Whatsapp Web<\/em>, denominado \u201cAmigos da Biblioteca\u201d, [...] onde ocorre troca de ideias, indica\u00e7\u00f5es de livros e compartilhamento de obras gratuitas ou de dom\u00ednio p\u00fablico aos membros.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/carmodocajuru.mg.gov.br\/c\/bibliotecamunicipal-recebe-doacao-de-500-livros&gt;. Acesso em: 18 fev. 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as atividades desenvolvidas pela biblioteca citadas no texto, aquela que se caracteriza como refer\u00eancia \u00e9:<\/p>","resposta":8072171,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empr\u00e9stimo de livros.","id":8072170,"corpo":"<p>Empr\u00e9stimo de livros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o de livros.","id":8072171,"corpo":"<p>Indica\u00e7\u00e3o de livros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o do acervo.","id":8072172,"corpo":"<p>Reorganiza\u00e7\u00e3o do acervo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o de livros.","id":8072173,"corpo":"<p>Restaura\u00e7\u00e3o de livros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Google Chrome tem v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a em seu modo padr\u00e3o.Analise as afirmativas a seguir sobre as op\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a dispon\u00edveis no Google Chrome, conforme definido no site de suporte da empresa:I. \u00c9 poss\u00edvel definir de qual site os pop-ups devem ser bloqueados ou permitidos, pois nem todos os pop-ups s\u00e3o an\u00fancios ou spam.II. Mesmo que uma pessoa esteja utilizando o Chrome no trabalho ou escola, ou seja, em uma m\u00e1quina de alguma institui\u00e7\u00e3o, essa pessoa ter\u00e1 as permiss\u00f5es para bloquear os pop-ups.III. \u00c9 poss\u00edvel que notifica\u00e7\u00f5es sejam recebidos de alguns sites, mesmo quando h\u00e1 configura\u00e7\u00e3o de n\u00e3o receber pop-ups destes.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":67940,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Auxiliar de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:46:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2067394,"hashId":"210cfb0953cf532ecd1e5bbebe8be27a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Google Chrome tem v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a em seu modo padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre as op\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a dispon\u00edveis no Google Chrome, conforme definido no <em>site <\/em>de suporte da empresa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 poss\u00edvel definir de qual <em>site <\/em>os <em>pop-ups<\/em> devem ser bloqueados ou permitidos, pois nem todos os <em>pop-ups<\/em> s\u00e3o an\u00fancios ou <em>spam<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mesmo que uma pessoa esteja utilizando o Chrome no trabalho ou escola, ou seja, em uma m\u00e1quina de alguma institui\u00e7\u00e3o, essa pessoa ter\u00e1 as permiss\u00f5es para bloquear os <em>pop-ups<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 poss\u00edvel que notifica\u00e7\u00f5es sejam recebidos de alguns sites, mesmo quando h\u00e1 configura\u00e7\u00e3o de n\u00e3o receber <em>pop-ups<\/em> destes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8074111,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8074110,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8074111,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8074112,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8074113,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o cert.br, alguns cuidados s\u00e3o importantes na utiliza\u00e7\u00e3o das redes de dados com os aparelhos celulares. Analise os cuidados a seguir.I. Manter o dispositivo atualizado com as vers\u00f5es mais recentes do sistema operacional e com todas as atualiza\u00e7\u00f5es aplicadas. II. Manter ativada as interfaces de Wi-fi para facilitar o uso ao entrar em um raio de servi\u00e7o da rede j\u00e1 registrada no aparelho. III. Desativar a fun\u00e7\u00e3o de compartilhamento de recursos, ativando-a somente quando necess\u00e1rio e com senhas bem elaboradas. S\u00e3o cuidados importantes na utiliza\u00e7\u00e3o das redes de dados com os aparelhos celulares","provas":[{"id":67940,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Auxiliar de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:46:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2067429,"hashId":"fad31dabdf7cbcd05db5fb0b60c8394e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o cert.br, alguns cuidados s\u00e3o importantes na utiliza\u00e7\u00e3o das redes de dados com os aparelhos celulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os cuidados a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Manter o dispositivo atualizado com as vers\u00f5es mais recentes do sistema operacional e com todas as atualiza\u00e7\u00f5es aplicadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Manter ativada as interfaces de Wi-fi para facilitar o uso ao entrar em um raio de servi\u00e7o da rede j\u00e1 registrada no aparelho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Desativar a fun\u00e7\u00e3o de compartilhamento de recursos, ativando-a somente quando necess\u00e1rio e com senhas bem elaboradas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o cuidados importantes na utiliza\u00e7\u00e3o das redes de dados com os aparelhos celulares<\/p>","resposta":8074257,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II, apenas. ","id":8074256,"corpo":"<p> I e II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I e III, apenas.","id":8074257,"corpo":"<p> I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8074258,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8074259,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"CERT.BR","oab":false,"nome":"CERT.BR","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420676,"slug":"informatica-cert-br"},{"nome_clean":"CERT.BR","oab":false,"nome":"CERT.BR","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429574,"slug":"tecnologia-da-informacao-cert-br"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 sistem\u00e1tica, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u00e9 variada. ","provas":[{"id":66315,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-tecnico-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista T\u00e9cnico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 07:25:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2022517,"hashId":"cd5c0b823c7d0de1f1412eb34dd254a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 sistem\u00e1tica, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u00e9 variada. <\/p>","resposta":7877427,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877426,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877427,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa de Brasil de 1988, segundo os diversos crit\u00e9rios existentes, julgue os itens de 94 a 98. ","id":489427,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa de Brasil de 1988, segundo os diversos crit\u00e9rios existentes, julgue os itens de <strong>94 <\/strong>a <strong>98<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo principal do autor com o TEXTO I \u00e9","provas":[{"id":58448,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2021-idib-atividades-tecnicas-de-suporte-nivel-superior-i-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca","tipo":1,"nome":"IDIB - Minist\u00e9rio da Economia - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 11:14:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753860,"hashId":"f9dec1df319ef3d5428b346b9d3c6d8d","enunciado":"<p>O objetivo principal do autor com o TEXTO I \u00e9<\/p>","resposta":6676791,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alertar sobre um grande crescimento econ\u00f4mico por meio de energias renov\u00e1veis.","id":6676788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alertar sobre um grande crescimento econ\u00f4mico por meio de energias renov\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"denunciar os atuais preju\u00edzos do consumo de energias n\u00e3o-renov\u00e1veis no planeta.","id":6676789,"corpo":"<p>denunciar os atuais preju\u00edzos do consumo de energias n\u00e3o-renov\u00e1veis no planeta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimular que as empresas estrangeiras invistam na preserva\u00e7\u00e3o ambiental.","id":6676790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular que as empresas estrangeiras invistam na preserva\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informar sobre a rela\u00e7\u00e3o entre cria\u00e7\u00e3o de empregos e energias renov\u00e1veis.","id":6676791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar sobre a rela\u00e7\u00e3o entre cria\u00e7\u00e3o de empregos e energias renov\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizar argumentos para ampliar o consumo de energias n\u00e3o-renov\u00e1veis.","id":6676792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar argumentos para ampliar o consumo de energias n\u00e3o-renov\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o TEXTO I e responda \u00e0s quest\u00f5es 01, 02, 03 e 04.TEXTO IEnergias alternativas podem gerar 1 milh\u00e3o de empregos no BrasilCom investimentos em energias alternativas, o Brasil pode gerar mais de 1 milh\u00e3o de empregos e reduzir em 28 toneladas a emiss\u00e3o de CO\u00b2 at\u00e9 2025.Nos pr\u00f3ximos cinco anos, os investimentos da ind\u00fastria de energia alternativa, como a solar e a e\u00f3lica, e o impacto da digitaliza\u00e7\u00e3o das cidades podem gerar mais de 1,2 milh\u00e3o de novos empregos no pa\u00eds.A an\u00e1lise \u00e9 do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, em parceria com a Accenture, empresa global de servi\u00e7os profissionais, que ouviu mais de 25 empresas de servi\u00e7os p\u00fablicos globais e empresas de tecnologia de energia.Al\u00e9m dos empregos, esses investimentos dever\u00e3o resultar na redu\u00e7\u00e3o de 28 toneladas de emiss\u00e3o de CO\u00b2 (di\u00f3xido de carbono). O estudo foi feito em v\u00e1rias regi\u00f5es, explorando o caminho das concession\u00e1rias em meio \u00e0 pandemia e as oportunidades para acelerar o crescimento econ\u00f4mico e a transi\u00e7\u00e3o para a energia limpa.O Grupo de A\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria, formado por mais de 25 empresas, buscou avaliar de forma hol\u00edstica os resultados econ\u00f4micos, ambientais, sociais, bem como desdobramentos t\u00e9cnicos de potenciais solu\u00e7\u00f5es de energia.Segundo a Accenture, foram mapeados diversos elementos da cadeia de valor do setor el\u00e9trico no pa\u00eds, como emiss\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico, pegadas d\u2019\u00e1gua, acesso a eletricidade, qualidade do ar, resili\u00eancia e seguran\u00e7a do setor, qualidade de servi\u00e7os e flexibilidade.No entanto, foram outros aspectos que se destacaram no cen\u00e1rio nacional, como: impactos no emprego e na economia, efici\u00eancia do setor e produtividade, investimento estrangeiro, atualiza\u00e7\u00e3o de sistemas e competitividade.Setor el\u00e9trico deve triplicar at\u00e9 2050Com o mapeamento do setor el\u00e9trico brasileiro, foi poss\u00edvel identificar um modelo que pode direcionar a transforma\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds em termos de energia, utilizando sua grande fonte de energia hidrel\u00e9trica como alicerce para sustentar a popula\u00e7\u00e3o.Simultaneamente a isso, investimentos em fontes alternativas de energia ganham for\u00e7a, como a solar e a e\u00f3lica, bem como investimentos em cidades integradas e inteligentes.A demanda por energia no pa\u00eds deve triplicar at\u00e9 2050, fortalecendo a necessidade de investimentos. Para isso, segundo o estudo, o Brasil dever\u00e1 precisar de, pelo menos, 38 novas linhas de distribui\u00e7\u00e3o de energia com mais de 5 mil km de extens\u00e3o.Na pr\u00e1tica, isso significa um investimento de mais de R$10 bilh\u00f5es, segundo dados da Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica, articulada com o Minist\u00e9rio de Minas e Energia e o Minist\u00e9rio da Economia.(...)Folha Dirigida. Reportagem: Energias Alternativas podem gerar 1 milh\u00e3o de empregos no Brasil. [Fragmento].(Dispon\u00edvel em: https:\/\/folhadirigida.com.br\/mais\/noticias\/sustentabilidade\/energias-alternativas-podem-gerar-1-milhao-de-empregos-no-brasil .)","id":459964,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o TEXTO I e responda \u00e0s quest\u00f5es 01, 02, 03 e 04.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Energias alternativas podem gerar 1 milh\u00e3o de empregos no Brasil<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Com investimentos em energias alternativas, o Brasil pode gerar mais de 1 milh\u00e3o de empregos e reduzir em 28 toneladas a emiss\u00e3o de CO\u00b2 at\u00e9 2025.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nos pr\u00f3ximos cinco anos, os investimentos da ind\u00fastria de energia alternativa, como a solar e a e\u00f3lica, e o impacto da digitaliza\u00e7\u00e3o das cidades podem gerar mais de 1,2 milh\u00e3o de novos empregos no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A an\u00e1lise \u00e9 do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial, em parceria com a Accenture, empresa global de servi\u00e7os profissionais, que ouviu mais de 25 empresas de servi\u00e7os p\u00fablicos globais e empresas de tecnologia de energia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m dos empregos, esses investimentos dever\u00e3o resultar na redu\u00e7\u00e3o de 28 toneladas de emiss\u00e3o de CO\u00b2 (di\u00f3xido de <span style=\"text-indent: 3em;\">carbono). O estudo foi feito em v\u00e1rias regi\u00f5es, explorando o caminho das concession\u00e1rias em meio \u00e0 pandemia e as oportunidades para acelerar o crescimento econ\u00f4mico e a transi\u00e7\u00e3o para a energia limpa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Grupo de A\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria, formado por mais de 25 empresas, buscou avaliar de forma hol\u00edstica os resultados econ\u00f4micos, <span style=\"text-indent: 3em;\">ambientais, sociais, bem como desdobramentos t\u00e9cnicos de potenciais solu\u00e7\u00f5es de energia.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Segundo a Accenture, foram mapeados diversos elementos da cadeia de valor do setor el\u00e9trico no pa\u00eds, como emiss\u00e3o de g\u00e1s <span style=\"text-indent: 3em;\">carb\u00f4nico, pegadas d\u2019\u00e1gua, acesso a eletricidade, qualidade do ar, resili\u00eancia e seguran\u00e7a do setor, qualidade de servi\u00e7os e flexibilidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No entanto, foram outros aspectos que se destacaram no cen\u00e1rio nacional, como: impactos no emprego e na economia, <span style=\"text-indent: 3em;\">efici\u00eancia do setor e produtividade, investimento estrangeiro, atualiza\u00e7\u00e3o de sistemas e competitividade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>Setor el\u00e9trico deve triplicar at\u00e9 2050<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com o mapeamento do setor el\u00e9trico brasileiro, foi poss\u00edvel identificar um modelo que pode direcionar a transforma\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds em termos de energia, utilizando sua grande fonte de energia hidrel\u00e9trica como alicerce para sustentar a popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Simultaneamente a isso, investimentos em fontes alternativas de energia ganham for\u00e7a, como a solar e a e\u00f3lica, bem como <span style=\"text-indent: 3em;\">investimentos em cidades integradas e inteligentes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A demanda por energia no pa\u00eds deve triplicar at\u00e9 2050, fortalecendo a necessidade de investimentos. Para isso, segundo o <span style=\"text-indent: 3em;\">estudo, o Brasil dever\u00e1 precisar de, pelo menos, 38 novas linhas de distribui\u00e7\u00e3o de energia com mais de 5 mil km de extens\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na pr\u00e1tica, isso significa um investimento de mais de R$10 bilh\u00f5es, segundo dados da Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica, <span style=\"text-indent: 3em;\">articulada com o Minist\u00e9rio de Minas e Energia e o Minist\u00e9rio da Economia.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Folha Dirigida. Reportagem: <\/em><strong><em>Energias Alternativas podem gerar 1 milh\u00e3o de empregos no Brasil<\/em><\/strong><em>. [Fragmento].<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/folhadirigida.com.br\/mais\/noticias\/sustentabilidade\/energias-alternativas-podem-gerar-1-milhao-de-empregos-no-brasil<\/u> .)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda a\u00e7\u00e3o do Governo est\u00e1 estruturada em programas orientados para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos estrat\u00e9gicos definidos no Plano Plurianual (PPA). Assim, todos os entes devem ter seus trabalhos organizados por programas e a\u00e7\u00f5es, mas cada um estabelecer\u00e1 seus pr\u00f3prios programas e a\u00e7\u00f5es de acordo com a Portaria MOG n\u00ba 42\/1999. O Or\u00e7amento Federal est\u00e1 organizado em programas, a partir dos quais s\u00e3o relacionadas as a\u00e7\u00f5es sob a forma de atividades, projetos ou opera\u00e7\u00f5es especiais, especificando os respectivos valores e metas e as unidades or\u00e7ament\u00e1rias respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura program\u00e1tica do or\u00e7amento federal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":58448,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2021-idib-atividades-tecnicas-de-suporte-nivel-superior-i-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca","tipo":1,"nome":"IDIB - Minist\u00e9rio da Economia - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 11:14:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753948,"hashId":"050686ec1e9c26a50b7eb930010cf6b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda a\u00e7\u00e3o do Governo est\u00e1 estruturada em programas orientados para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos estrat\u00e9gicos definidos no Plano Plurianual (PPA). Assim, todos os entes devem ter seus trabalhos organizados por programas e a\u00e7\u00f5es, mas cada um estabelecer\u00e1 seus pr\u00f3prios programas e a\u00e7\u00f5es de acordo com a Portaria MOG n\u00ba 42\/1999. O Or\u00e7amento Federal est\u00e1 organizado em programas, a partir dos quais s\u00e3o relacionadas as a\u00e7\u00f5es sob a forma de atividades, projetos ou opera\u00e7\u00f5es especiais, especificando os respectivos valores e metas e as unidades or\u00e7ament\u00e1rias respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura program\u00e1tica do or\u00e7amento federal, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6677224,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto \u00e9 um instrumento de programa\u00e7\u00e3o utilizado para alcan\u00e7ar os objetivos de um programa, envolvendo um conjunto de opera\u00e7\u00f5es, das quais n\u00e3o resultam produtos e que n\u00e3o concorre para o aperfei\u00e7oamento da a\u00e7\u00e3o.","id":6677223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projeto \u00e9 um instrumento de programa\u00e7\u00e3o utilizado para alcan\u00e7ar os objetivos de um programa, envolvendo um conjunto de opera\u00e7\u00f5es, das quais n\u00e3o resultam produtos e que n\u00e3o concorre para o aperfei\u00e7oamento da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias ou volunt\u00e1rias a outros entes da Federa\u00e7\u00e3o e a pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas est\u00e3o inclu\u00eddas no conceito de a\u00e7\u00e3o na forma de subs\u00eddios, subven\u00e7\u00f5es, aux\u00edlios, contribui\u00e7\u00f5es e financiamentos.","id":6677224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias ou volunt\u00e1rias a outros entes da Federa\u00e7\u00e3o e a pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas est\u00e3o inclu\u00eddas no conceito de a\u00e7\u00e3o na forma de subs\u00eddios, subven\u00e7\u00f5es, aux\u00edlios, contribui\u00e7\u00f5es e financiamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cada projeto ou atividade do Or\u00e7amento Federal est\u00e1 associado a m\u00faltiplos produtos ou servi\u00e7os, que, quantificados por sua unidade de medida, dar\u00e3o origem, de forma regionalizada, \u00e0s metas f\u00edsicas.","id":6677225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada projeto ou atividade do Or\u00e7amento Federal est\u00e1 associado a m\u00faltiplos produtos ou servi\u00e7os, que, quantificados por sua unidade de medida, dar\u00e3o origem, de forma regionalizada, \u00e0s metas f\u00edsicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es especiais abrangem despesas que contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento das a\u00e7\u00f5es de governo, das quais resulta um produto, e geram contrapresta\u00e7\u00e3o direta.","id":6677226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera\u00e7\u00f5es especiais abrangem despesas que contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento das a\u00e7\u00f5es de governo, das quais resulta um produto, e geram contrapresta\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atividade \u00e9 um instrumento de programa\u00e7\u00e3o utilizado para alcan\u00e7ar os objetivos de um programa, e envolve um conjunto de opera\u00e7\u00f5es realizadas de modo cont\u00ednuo e provis\u00f3rio, das quais resultam m\u00faltiplos produtos.","id":6677227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade \u00e9 um instrumento de programa\u00e7\u00e3o utilizado para alcan\u00e7ar os objetivos de um programa, e envolve um conjunto de opera\u00e7\u00f5es realizadas de modo cont\u00ednuo e provis\u00f3rio, das quais resultam m\u00faltiplos produtos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","pai":424749,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411880,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-de-acoes"},{"nome_clean":"Estrutura Program\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrutura Program\u00e1tica","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424749,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estrutura-programatica"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424766,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As metas fiscais servem como par\u00e2metros para dar confian\u00e7a \u00e0 sociedade de que o governo garantir\u00e1 as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 estabilidade econ\u00f4mica e ao controle do endividamento p\u00fablico. Em raz\u00e3o da import\u00e2ncia desses indicadores, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) estabelece as metas de resultado prim\u00e1rio para o exerc\u00edcio a que se referem e para os dois seguintes. Nesse contexto, considere o resumo a seguir das despesas e receitas do Governo Federal em determinado ano:RECEITADESPESAReceitas N\u00e3o Financeiras: R$ 1,7 trilh\u00e3oReceitas Financeiras: R$ 1,3 trilh\u00e3o - Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito: R$ 900 bilh\u00f5es - Outras Receitas Financeiras: R$ 400 bilh\u00f5esDespesas N\u00e3o Financeiras: R$ 2,1 trilh\u00f5es -Investimentos: R$ 180 bilh\u00f5es -Invers\u00f5es Financeiras: R$ 20 bilh\u00f5es -Outras Despesas N\u00e3o Financeiras: R$ 1,9 trilh\u00e3o Despesas Financeiras: R$ 1,1 trilh\u00e3o -Juros e Encargos da D\u00edvida: R$ 250 bilh\u00f5es -Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida: R$ 800 bilh\u00f5es -Outras Despesas Financeiras: R$ 50 bilh\u00f5esReceita Total: R$ 3 trilh\u00f5esDespesa Total: R$ 3,2 trilh\u00f5esCom base apenas nas informa\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 correto afirmar que, nesse ano,","provas":[{"id":58448,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2021-idib-atividades-tecnicas-de-suporte-nivel-superior-i-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca","tipo":1,"nome":"IDIB - Minist\u00e9rio da Economia - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 11:14:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753956,"hashId":"865ad7a92d9b9857c893c547937df0eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As metas fiscais servem como par\u00e2metros para dar confian\u00e7a \u00e0 sociedade de que o governo garantir\u00e1 as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 estabilidade econ\u00f4mica e ao controle do endividamento p\u00fablico. Em raz\u00e3o da import\u00e2ncia desses indicadores, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) estabelece as metas de resultado prim\u00e1rio para o exerc\u00edcio a que se referem e para os dois seguintes. Nesse contexto, considere o resumo a seguir das despesas e receitas do Governo Federal em determinado ano:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 370px;\"><colgroup><col width=\"189\"><col width=\"181\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bm5y\"><td data-row=\"row-bm5y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bm5y\" data-cell=\"cell-s0ly\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>RECEITA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-bm5y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bm5y\" data-cell=\"cell-ev8g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>DESPESA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zj81\"><td data-row=\"row-zj81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-iqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receitas N\u00e3o Financeiras: R$ 1,7 trilh\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-iqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-iqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receitas Financeiras: R$ 1,3 trilh\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-iqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> <em>- Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito: R$ 900 bilh\u00f5es<\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-iqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em> - Outras Receitas Financeiras: R$ 400 bilh\u00f5es<\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-iqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-iqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-iqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-iqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-iqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-iqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-iqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-iqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-iqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-zj81\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-7v2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesas N\u00e3o Financeiras: R$ 2,1 trilh\u00f5es<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-7v2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em> -Investimentos: R$ 180 bilh\u00f5es<\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-7v2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em> -Invers\u00f5es Financeiras: R$ 20 bilh\u00f5es<\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-7v2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em> -Outras Despesas N\u00e3o Financeiras: R$ 1,9 trilh\u00e3o<\/em> <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-7v2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-7v2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesas Financeiras: R$ 1,1 trilh\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-7v2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em> -Juros e Encargos da D\u00edvida: R$ 250 bilh\u00f5es<\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-7v2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em> -Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida: R$ 800 bilh\u00f5es<\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zj81\" data-cell=\"cell-7v2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em> -Outras Despesas Financeiras: R$ 50 bilh\u00f5es<\/em><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o7wr\"><td data-row=\"row-o7wr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o7wr\" data-cell=\"cell-itif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Receita Total: R$ 3 trilh\u00f5es<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-o7wr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o7wr\" data-cell=\"cell-10qr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Despesa Total: R$ 3,2 trilh\u00f5es<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Com base apenas nas informa\u00e7\u00f5es acima, \u00e9 correto afirmar que, nesse ano,<\/p>","resposta":6677265,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a d\u00edvida do Governo Federal reduziu-se em R$ 100 bilh\u00f5es.","id":6677263,"corpo":"<p>a d\u00edvida do Governo Federal reduziu-se em R$ 100 bilh\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Governo Federal violou a Regra de Ouro.","id":6677264,"corpo":"<p>o Governo Federal violou a Regra de Ouro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Governo Federal teve um d\u00e9ficit nominal de R$ 200 bilh\u00f5es.","id":6677265,"corpo":"<p>o Governo Federal teve um d\u00e9ficit nominal de R$ 200 bilh\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Governo Federal teve um d\u00e9ficit prim\u00e1rio de R$ 200 bilh\u00f5es.","id":6677266,"corpo":"<p>o Governo Federal teve um d\u00e9ficit prim\u00e1rio de R$ 200 bilh\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se a despesa com Juros fosse zero, o super\u00e1vit prim\u00e1rio cresceria R$ 100 bilh\u00f5es.","id":6677267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se a despesa com Juros fosse zero, o super\u00e1vit prim\u00e1rio cresceria R$ 100 bilh\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":46,"materia":true,"id":46,"slug":"financas-publicas"},{"nome_clean":"Financiamento, D\u00e9ficit e D\u00edvida do Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Financiamento, D\u00e9ficit e D\u00edvida do Setor P\u00fablico","pai":7869,"assunto_raiz":46,"materia":false,"id":7870,"slug":"financas-publicas-financiamento-deficit-e-divida-do-setor-publico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 12.846\/2013, assinale a alternativa que apresenta os termos necess\u00e1rios ao correto preenchimento das seguintes lacunas: \u201cO ____________ n\u00e3o exime a pessoa jur\u00eddica da obriga\u00e7\u00e3o de ___________________ o dano causado\u201d.","provas":[{"id":58448,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2021-idib-atividades-tecnicas-de-suporte-nivel-superior-i-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca","tipo":1,"nome":"IDIB - Minist\u00e9rio da Economia - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 11:14:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753908,"hashId":"04a7841a863faf668baf0d01661fadb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 12.846\/2013, assinale a alternativa que apresenta os termos necess\u00e1rios ao correto preenchimento das seguintes lacunas: \u201cO ____________ n\u00e3o exime a pessoa jur\u00eddica da obriga\u00e7\u00e3o de ___________________ o dano causado\u201d.<\/p>","resposta":6677024,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acordo de leni\u00eancia; minimizar","id":6677023,"corpo":"<p>acordo de leni\u00eancia; minimizar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acordo de leni\u00eancia; reparar integralmente","id":6677024,"corpo":"<p>acordo de leni\u00eancia; reparar integralmente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"termo de ajustamento de conduta; indenizar totalmente","id":6677025,"corpo":"<p>termo de ajustamento de conduta; indenizar totalmente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inqu\u00e9rito administrativo; reparar parcial ou totalmente","id":6677026,"corpo":"<p>inqu\u00e9rito administrativo; reparar parcial ou totalmente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inqu\u00e9rito administrativo; indenizar integralmente","id":6677027,"corpo":"<p>inqu\u00e9rito administrativo; indenizar integralmente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Do acordo de leni\u00eancia","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo V - Do acordo de leni\u00eancia","pai":422412,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422417,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-do-acordo-de-leniencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n\u00ba 1.171\/1994), analise as assertivas a seguir: I. \u00c9 dever fundamental do servidor p\u00fablico, dentre outros, ter respeito \u00e0 hierarquia, por\u00e9m sem nenhum temor de representar contra qualquer comprometimento indevido da estrutura em que se funda o Poder Estatal. II. Para fins de apura\u00e7\u00e3o do comprometimento \u00e9tico, entende-se por servidor p\u00fablico todo aquele que, por for\u00e7a de lei, contrato ou de qualquer ato jur\u00eddico, preste servi\u00e7os de natureza permanente, tempor\u00e1ria ou excepcional, ainda que sem retribui\u00e7\u00e3o financeira, desde que ligado direta ou indiretamente a qualquer \u00f3rg\u00e3o do poder estatal, como as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as entidades paraestatais, as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista, ou em qualquer setor onde prevale\u00e7a o interesse do Estado. III. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico zelar, no exerc\u00edcio do direito de greve, pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da seguran\u00e7a coletiva. \u00c9 correto o que se afirma","provas":[{"id":58448,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2021-idib-atividades-tecnicas-de-suporte-nivel-superior-i-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca","tipo":1,"nome":"IDIB - Minist\u00e9rio da Economia - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 11:14:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753911,"hashId":"660d790fce6b318d7790481c1ccf3ae2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (Decreto n\u00ba 1.171\/1994), analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 dever fundamental do servidor p\u00fablico, dentre outros, ter respeito \u00e0 hierarquia, por\u00e9m sem nenhum temor de representar contra qualquer comprometimento indevido da estrutura em que se funda o Poder Estatal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para fins de apura\u00e7\u00e3o do comprometimento \u00e9tico, entende-se por servidor p\u00fablico todo aquele que, por for\u00e7a de lei, contrato ou de qualquer ato jur\u00eddico, preste servi\u00e7os de natureza permanente, tempor\u00e1ria ou excepcional, ainda que sem retribui\u00e7\u00e3o financeira, desde que ligado direta ou indiretamente a qualquer \u00f3rg\u00e3o do poder estatal, como as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as entidades paraestatais, as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista, ou em qualquer setor onde prevale\u00e7a o interesse do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico zelar, no exerc\u00edcio do direito de greve, pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da seguran\u00e7a coletiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma<\/p>","resposta":6677042,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em I, II e III.","id":6677038,"corpo":"<p>em I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas em I.","id":6677039,"corpo":"<p>apenas em I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em II.","id":6677040,"corpo":"<p>apenas em II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas em III.","id":6677041,"corpo":"<p>apenas em III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas em I e II.","id":6677042,"corpo":"<p>apenas em I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1753911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a ora\u00e7\u00e3o a seguir: \u201cPermita-me ouvir o que dizem os astros, colega.\u201d Assinale a alternativa com a classifica\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica correta.","provas":[{"id":58448,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I","id":22910},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2021-idib-atividades-tecnicas-de-suporte-nivel-superior-i-gabarito-definitivo-ainda-nao-disponibilizado-pela-banca","tipo":1,"nome":"IDIB - Minist\u00e9rio da Economia - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - N\u00edvel Superior I - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 11:14:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1753877,"hashId":"457fbf515a09dc0d67a71a21a89a6ffe","enunciado":"<p>Leia a ora\u00e7\u00e3o a seguir: <\/p><p>\u201cPermita-me ouvir o que dizem os astros, colega.\u201d <\/p><p>Assinale a alternativa com a classifica\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica correta.<\/p>","resposta":6676874,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cos astros\u201d \u00e9 um objeto direto.","id":6676871,"corpo":"<p>A express\u00e3o \u201cos astros\u201d \u00e9 um objeto direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o tem sujeito indeterminado.","id":6676872,"corpo":"<p>A ora\u00e7\u00e3o tem sujeito indeterminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201ccolega\u201d \u00e9 um aposto especificativo.","id":6676873,"corpo":"<p>A palavra \u201ccolega\u201d \u00e9 um aposto especificativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo \u201co\u201d \u00e9 um pronome demonstrativo.","id":6676874,"corpo":"<p>O termo \u201co\u201d \u00e9 um pronome demonstrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O verbo \u201cdizer\u201d est\u00e1 no presente do subjuntivo.","id":6676875,"corpo":"<p>O verbo \u201cdizer\u201d est\u00e1 no presente do subjuntivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Agente de combate a epidemias","id":21254},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os trechos destacados nas alternativas a seguir exercem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito da ora\u00e7\u00e3o a que pertencem, exceto:","provas":[{"id":61566,"cargo":{"descricao":"Agente de combate a epidemias","id":21254},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Agente de combate a epidemias - 2021"},{"id":61565,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 05:05:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1877630,"hashId":"6e9cf381acef553a7c96e7f1dd9c3b08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os trechos destacados nas alternativas a seguir exercem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito da ora\u00e7\u00e3o a que pertencem, exceto:<\/p>","resposta":7229044,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meus ais incomodavam a muitos no hospital.","id":7229040,"corpo":"<p><u>Meus ais<\/u> incomodavam a muitos no hospital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ainda devem chegar hoje pela manh\u00e3 as correspond\u00eancias enviadas pelo amigo de Portugal. ","id":7229041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda devem chegar hoje pela manh\u00e3 <u>as correspond\u00eancias enviadas pelo amigo de Portugal<\/u>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso n\u00e3o lhe venham a parecer oportunas essas medidas, fa\u00e7a voc\u00ea mesmo como quiser.","id":7229042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso n\u00e3o lhe venham a parecer oportunas <u>essas medidas<\/u>, fa\u00e7a voc\u00ea mesmo como quiser.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda deve ocorrer, nas periferias das grandes cidades, a despeito das medidas repressivas, muita contesta\u00e7\u00e3o violenta por parte dos desempregados.","id":7229043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda deve ocorrer, nas periferias das grandes cidades, a despeito das medidas repressivas, <u>muita contesta\u00e7\u00e3o violenta<\/u> por parte dos desempregados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O rapaz pegou o livro e saiu depressa.","id":7229044,"corpo":"<p>O rapaz pegou <u>o livro<\/u> e saiu depressa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1877630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Agente de combate a epidemias","id":21254},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas s\u00edlabas, analise: \u201cToda s\u00edlaba possui um n\u00facleo ou \u00e1pice de sonoridade, que, em portugu\u00eas, \u00e9 necessariamente uma vogal.\u201d (Fonte adaptada: BEZERRA, R. \u2013 Nova Gram\u00e1tica da L\u00edngua Portuguesa para Concursos&gt;). Dessa forma, classifica-se em s\u00edlaba aberta quando: ","provas":[{"id":61566,"cargo":{"descricao":"Agente de combate a epidemias","id":21254},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Agente de combate a epidemias - 2021"},{"id":61565,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 05:05:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1877634,"hashId":"844fc3d78d20c033698d6f9aacef9086","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas s\u00edlabas, analise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cToda s\u00edlaba possui um n\u00facleo ou \u00e1pice de sonoridade, que, em portugu\u00eas, \u00e9 necessariamente uma vogal.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte adaptada: BEZERRA, R. \u2013 Nova Gram\u00e1tica da L\u00edngua Portuguesa para Concursos&gt;). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, classifica-se em s\u00edlaba aberta quando: <\/p>","resposta":7229060,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Termina por vogal.","id":7229060,"corpo":"<p>Termina por vogal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Termina por consoante.","id":7229061,"corpo":"<p>Termina por consoante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresenta apenas uma consoante.","id":7229062,"corpo":"<p>Apresenta apenas uma consoante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apresenta mais de uma consoante.","id":7229063,"corpo":"<p> Apresenta mais de uma consoante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresenta uma s\u00f3 vogal.","id":7229064,"corpo":"<p>Apresenta uma s\u00f3 vogal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"nome_clean":"S\u00edlaba","oab":false,"nome":"S\u00edlaba","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419314,"slug":"lingua-portuguesa-silaba"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1877634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As f\u00f3rmulas do software de gerenciamento de planilhas Microsoft Office Excel 2013 s\u00e3o importantes para acelerar a produ\u00e7\u00e3o de planilhas e executar tarefas grandes em um curto intervalo de tempo. Relacione a seguir as f\u00f3rmulas com suas corretas execu\u00e7\u00f5es no Excel 2013:A=SEERRO()B=M\u00c9DIASE()C=SOMASE()D=MULT()( )Tem a fun\u00e7\u00e3o de multiplicar os valores em um intervalo.( )Tem a fun\u00e7\u00e3o de adicionar valores em um intervalo ap\u00f3s teste l\u00f3gico.( )Tem a fun\u00e7\u00e3o de calcular a m\u00e9dia de diferentes c\u00e9lulas, ignorando valores igual a 0.( )Tem a fun\u00e7\u00e3o de avaliar se o valor na c\u00e9lula \u00e9 um erro.A sequ\u00eancia correta obtida no sentido de cima para baixo \u00e9","provas":[{"id":63882,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremepe-pe-2021-idib-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEPE - Assistente T\u00e9cnico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 07:09:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1952382,"hashId":"41ded661109b922529d50b822db5d855","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As f\u00f3rmulas do software de gerenciamento de planilhas Microsoft Office Excel 2013 s\u00e3o importantes para acelerar a produ\u00e7\u00e3o de planilhas e executar tarefas grandes em um curto intervalo de tempo. Relacione a seguir as f\u00f3rmulas com suas corretas execu\u00e7\u00f5es no Excel 2013:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 222px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"172\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qbz6\"><td data-row=\"row-qbz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qbz6\" data-cell=\"cell-h427\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-qbz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qbz6\" data-cell=\"cell-k0vl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">=SEERRO()<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t124\"><td data-row=\"row-t124\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t124\" data-cell=\"cell-q6u9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-t124\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t124\" data-cell=\"cell-2x0x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">=M\u00c9DIASE()<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mmih\"><td data-row=\"row-mmih\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmih\" data-cell=\"cell-vxmf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-mmih\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmih\" data-cell=\"cell-t3k7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">=SOMASE()<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0j9n\"><td data-row=\"row-0j9n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0j9n\" data-cell=\"cell-uyno\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D<\/p><\/td><td data-row=\"row-0j9n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0j9n\" data-cell=\"cell-z6o3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">=MULT()<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 374px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"324\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ixs5\"><td data-row=\"row-ixs5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ixs5\" data-cell=\"cell-hbep\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-ixs5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ixs5\" data-cell=\"cell-op3w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tem a fun\u00e7\u00e3o de multiplicar os valores em um intervalo.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ht3g\"><td data-row=\"row-ht3g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ht3g\" data-cell=\"cell-4zus\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-ht3g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ht3g\" data-cell=\"cell-z24r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tem a fun\u00e7\u00e3o de adicionar valores em um intervalo ap\u00f3s teste l\u00f3gico.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2379\"><td data-row=\"row-2379\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2379\" data-cell=\"cell-2kfl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-2379\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2379\" data-cell=\"cell-ixj7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tem a fun\u00e7\u00e3o de calcular a m\u00e9dia de diferentes c\u00e9lulas, ignorando valores igual a 0.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qfuo\"><td data-row=\"row-qfuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qfuo\" data-cell=\"cell-zge5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-qfuo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qfuo\" data-cell=\"cell-pdnr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Tem a fun\u00e7\u00e3o de avaliar se o valor na c\u00e9lula \u00e9 um erro.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta obtida no sentido de cima para baixo \u00e9<\/p>","resposta":7557859,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B, C, D, A","id":7557856,"corpo":"<p>B, C, D, A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A, B, D, C","id":7557857,"corpo":"<p>A, B, D, C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B, A, C, D","id":7557858,"corpo":"<p>B, A, C, D<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D, C, B, A","id":7557859,"corpo":"<p>D, C, B, A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria","id":24341}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo quadrado est\u00e1 inscrito em uma circunfer\u00eancia que possui raio igual a 5cm. Sendo assim, assinalar a alternativa que apresenta o valor da \u00e1rea desse quadrado:","provas":[{"id":64206,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria","id":24341},"orgao":{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trensurb-rs-2021-objetiva-concursos-agente-area-seguranca-metroviaria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - TRENSURB - Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 09:29:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1966490,"hashId":"24fdc913c2861456cc3cb5a3fd99c7b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo quadrado est\u00e1 inscrito em uma circunfer\u00eancia que possui raio igual a 5cm. Sendo assim, assinalar a alternativa que apresenta o valor da \u00e1rea desse quadrado:<\/p>","resposta":7622945,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60cm2","id":7622944,"corpo":"<p>60cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50cm2","id":7622945,"corpo":"<p>50cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40cm2","id":7622946,"corpo":"<p>40cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25cm2","id":7622947,"corpo":"<p>25cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30cm2","id":7622948,"corpo":"<p>30cm<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"nome_clean":"Quadrado","oab":false,"nome":"Quadrado","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408887,"slug":"matematica-quadrado"},{"nome_clean":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o.","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425222,"slug":"matematica-inscricao-e-circunscricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo FRBR estabelece uma s\u00e9rie de tarefas ou fun\u00e7\u00f5es para os cat\u00e1logos de bibliotecas. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es para esse cat\u00e1logo, exceto:","provas":[{"id":67926,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 11:54:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2066921,"hashId":"069ee34e7c206c1274073b176252f19f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo FRBR estabelece uma s\u00e9rie de tarefas ou fun\u00e7\u00f5es para os cat\u00e1logos de bibliotecas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es para esse cat\u00e1logo, exceto:<\/p>","resposta":8072106,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de dados descritivos detalhados para aumentar o \u00edndice de revoca\u00e7\u00e3o de documentos.","id":8072106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de dados descritivos detalhados para aumentar o \u00edndice de revoca\u00e7\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de dados para encontrar materiais que correspondam aos crit\u00e9rios de busca do usu\u00e1rio.","id":8072107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de dados para encontrar materiais que correspondam aos crit\u00e9rios de busca do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de dados para selecionar uma entidade apropriada \u00e0s necessidades do usu\u00e1rio.","id":8072108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de dados para selecionar uma entidade apropriada \u00e0s necessidades do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o dos dados recuperados para distinguir entre duas ou mais entidades com caracter\u00edsticas semelhantes.","id":8072109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o dos dados recuperados para distinguir entre duas ou mais entidades com caracter\u00edsticas semelhantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre a organiza\u00e7\u00e3o de um evento: I.O processo de planejamento consiste em estabelecer em que ponto uma organiza\u00e7\u00e3o se encontra no presente e para onde ela pretende se dirigir no futuro, com as estrat\u00e9gias ou t\u00e1ticas necess\u00e1rias para atingir esse ponto.II.O processo de encerramento inicia-se logo ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do evento. Esse processo de encerramento consiste na avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, administrativa e dos participantes. \u00c9 nesse momento que ocorre a confronta\u00e7\u00e3o dos resultados esperados com os obtidos, possibilitando identificar os pontos positivos e negativos do evento.III.Para o planejamento e organiza\u00e7\u00e3o de um evento, \u00e9 primordial elaborar um projeto com informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas que direcionem o desenvolvimento das atividades necess\u00e1rias \u00e0 sua efetiva\u00e7\u00e3o.IV.O briefing \u00e9 o conjunto de informa\u00e7\u00f5es e instru\u00e7\u00f5es facultadas, com anteced\u00eancia, aos organizadores de evento sobre os aspectos mais relevantes do evento que ser\u00e1 organizado.Est\u00e3o CORRETAS, as afirmativas: ","provas":[{"id":68063,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 14:15:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2096848,"hashId":"8b40ae30d9e024442a421c23a588f807","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre a organiza\u00e7\u00e3o de um evento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.O processo de planejamento consiste em estabelecer em que ponto uma organiza\u00e7\u00e3o se encontra no presente e para onde ela pretende se dirigir no futuro, com as estrat\u00e9gias ou t\u00e1ticas necess\u00e1rias para atingir esse ponto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O processo de encerramento inicia-se logo ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do evento. Esse processo de encerramento consiste na avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, administrativa e dos participantes. \u00c9 nesse momento que ocorre a confronta\u00e7\u00e3o dos resultados esperados com os obtidos, possibilitando identificar os pontos positivos e negativos do evento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Para o planejamento e organiza\u00e7\u00e3o de um evento, \u00e9 primordial elaborar um projeto com informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas que direcionem o desenvolvimento das atividades necess\u00e1rias \u00e0 sua efetiva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.O briefing \u00e9 o conjunto de informa\u00e7\u00f5es e instru\u00e7\u00f5es facultadas, com anteced\u00eancia, aos organizadores de evento sobre os aspectos mais relevantes do evento que ser\u00e1 organizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, as afirmativas: <\/p>","resposta":8199264,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" II, III e IV. ","id":8199261,"corpo":"<p> II, III e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8199262,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e II.","id":8199263,"corpo":"<p> I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV. ","id":8199264,"corpo":"<p> I, II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8199265,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402880,"slug":"educacao-fisica-organizacao-e-administracao-esportiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No esporte e na atividade f\u00edsica, a for\u00e7a motora manifesta-se no aparelho locomotor, dependendo do sistema nervoso que o dirige, do sistema \u00f3sseo que o sustenta e dos sistemas cardiovasculares e respirat\u00f3rio que transportam os nutrientes necess\u00e1rios para o desenvolvimento de sua tarefa. Sendo assim, relacione cada um dos tipos de for\u00e7a a seguir com suas respectivas caracter\u00edsticas:Coluna 11.For\u00e7a m\u00e1xima.2.For\u00e7a din\u00e2mica.3.For\u00e7a explosiva4.For\u00e7a est\u00e1tica.Coluna 2(__)\u00c9 a for\u00e7a muscular que pode levar um grupo de m\u00fasculos a atuar, no decorrer de um determinado movimento, contra uma determinada resist\u00eancia.(__)\u00c9 a maior for\u00e7a muscular poss\u00edvel que um atleta pode desenvolver, independente de seu peso corporal.(__)\u00c9 a for\u00e7a muscular que pode ativar um m\u00fasculo ou um grupo de m\u00fasculos contra uma resist\u00eancia fixa.(__)Tamb\u00e9m conhecida como pot\u00eancia, \u00e9 toda forma de for\u00e7a que se torna atuante no menor tempo poss\u00edvel. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9: ","provas":[{"id":68063,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 14:16:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2096857,"hashId":"7c0c3450d3acd4b0b05407f663e12d44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No esporte e na atividade f\u00edsica, a for\u00e7a motora manifesta-se no aparelho locomotor, dependendo do sistema nervoso que o dirige, do sistema \u00f3sseo que o sustenta e dos sistemas cardiovasculares e respirat\u00f3rio que transportam os nutrientes necess\u00e1rios para o desenvolvimento de sua tarefa. Sendo assim, relacione cada um dos tipos de for\u00e7a a seguir com suas respectivas caracter\u00edsticas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.For\u00e7a m\u00e1xima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.For\u00e7a din\u00e2mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.For\u00e7a explosiva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4.For\u00e7a est\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c9 a for\u00e7a muscular que pode levar um grupo de m\u00fasculos a atuar, no decorrer de um determinado movimento, contra uma determinada resist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c9 a maior for\u00e7a muscular poss\u00edvel que um atleta pode desenvolver, independente de seu peso corporal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c9 a for\u00e7a muscular que pode ativar um m\u00fasculo ou um grupo de m\u00fasculos contra uma resist\u00eancia fixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Tamb\u00e9m conhecida como pot\u00eancia, \u00e9 toda forma de for\u00e7a que se torna atuante no menor tempo poss\u00edvel. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9: <\/p>","resposta":8199306,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":8199306,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1.","id":8199307,"corpo":"<p>3, 2, 4, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 2, 1, 4, 3. ","id":8199308,"corpo":"<p> 2, 1, 4, 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2, 3, 1, 4.","id":8199309,"corpo":"<p> 2, 3, 1, 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 1, 3, 2. ","id":8199310,"corpo":"<p>4, 1, 3, 2. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico a seguir apresenta o total de venda anual de lavadoras de roupas em uma loja de eletrodom\u00e9sticos:Considerando que o crescimento das vendas ir\u00e1 apresentar sempre a mesma propor\u00e7\u00e3o, calcule a estimativa de vendas para o ano de 2022.","provas":[{"id":63206,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 15:40:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1962515,"hashId":"f9f3b78515fa5dbb4c54a072808777bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico a seguir apresenta o total de venda anual de lavadoras de roupas em uma loja de eletrodom\u00e9sticos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63206\/questao\/1962515-20211013131606000000-0.png\" width=\"457\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o crescimento das vendas ir\u00e1 apresentar sempre a mesma propor\u00e7\u00e3o, calcule a estimativa de vendas para o ano de 2022.<\/p>","resposta":7603842,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.017","id":7603842,"corpo":"<p>1.017<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.020","id":7603843,"corpo":"<p>1.020<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.023","id":7603844,"corpo":"<p>1.023<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.026","id":7603845,"corpo":"<p>1.026<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.029","id":7603846,"corpo":"<p>1.029<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na LOM de Alto Horizonte, caso um contribuinte queira examinar as contas mensais e anuais do Munic\u00edpios e apreci\u00e1-las, para, caso queira, questionar-lhe a legitimidade, nos termos da lei, qual prazo ter\u00e1 tal contribuinte de acessar tais contas ainda na C\u00e2mara de Vereadores?","provas":[{"id":63886,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go-2021-itec-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"ITEC - Prefeitura de Alto Horizonte - Procurador do Munic\u00edpio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 15:37:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1977046,"hashId":"e19cd4cdf8d1fc1935eaa7942d9a7907","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na LOM de Alto Horizonte, caso um contribuinte queira examinar as contas mensais e anuais do Munic\u00edpios e apreci\u00e1-las, para, caso queira, questionar-lhe a legitimidade, nos termos da lei, qual prazo ter\u00e1 tal contribuinte de acessar tais contas ainda na C\u00e2mara de Vereadores?<\/p>","resposta":7670706,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 dias.","id":7670706,"corpo":"<p>60 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120 dias.","id":7670707,"corpo":"<p>120 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":7670708,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 dias.","id":7670709,"corpo":"<p>20 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Complementar 228\/2015 s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do engenheiro agrimensor, exceto:","provas":[{"id":63607,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-engenheiro-agrimensor-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Engenheiro Agrimensor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 11:58:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1941291,"hashId":"f27627503defcdf3700544107b5572fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Complementar 228\/2015 s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do engenheiro agrimensor, exceto:<\/p>","resposta":7508867,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Determinar a posi\u00e7\u00e3o, o tamanho e a forma do territ\u00f3rio e a mensura\u00e7\u00e3o de todos os dados necess\u00e1rios para a defini\u00e7\u00e3o da forma e o contorno de qualquer parte do territ\u00f3rio e o monitoramento de qualquer altera\u00e7\u00e3o.","id":7508866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar a posi\u00e7\u00e3o, o tamanho e a forma do territ\u00f3rio e a mensura\u00e7\u00e3o de todos os dados necess\u00e1rios para a defini\u00e7\u00e3o da forma e o contorno de qualquer parte do territ\u00f3rio e o monitoramento de qualquer altera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coordenar, supervisionar e executar atividades relacionadas a an\u00e1lises cl\u00ednicas, desenvolvendo pesquisas, programas, bem como, promovendo eventos de controle epidemiol\u00f3gico que dizem respeito \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.","id":7508867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar, supervisionar e executar atividades relacionadas a an\u00e1lises cl\u00ednicas, desenvolvendo pesquisas, programas, bem como, promovendo eventos de controle epidemiol\u00f3gico que dizem respeito \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar atividades com o uso de informa\u00e7\u00f5es espaciais, imagem de sat\u00e9lites e a\u00e9rea e automatiza\u00e7\u00e3o destes processos.","id":7508868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar atividades com o uso de informa\u00e7\u00f5es espaciais, imagem de sat\u00e9lites e a\u00e9rea e automatiza\u00e7\u00e3o destes processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar a an\u00e1lise, interpreta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o de objetos espaciais e fen\u00f4menos em sistemas de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. Inclusive a visualiza\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de tais dados em mapas, modelos e dispositivos digitais m\u00f3veis.","id":7508869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a an\u00e1lise, interpreta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o de objetos espaciais e fen\u00f4menos em sistemas de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. Inclusive a visualiza\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de tais dados em mapas, modelos e dispositivos digitais m\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valor de y para que o quadril\u00e1tero PQRS de v\u00e9rtices P(5,0), Q(2,2), S(2,\u22122) e R(\u22122,y) possua, pelo menos, um par de lados paralelos s\u00e3o:","provas":[{"id":61817,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 11:58:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1889595,"hashId":"4812949db6d5d7eb6de7d0c84fb2854d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valor de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para que o quadril\u00e1tero <span class=\"ql-formula\" data-value=\"PQRS\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de v\u00e9rtices <span class=\"ql-formula\" data-value=\"P(5,0),\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Q(2,2)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\",\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.3em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"S(2,-2)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"R(-2,y)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> possua, pelo menos, um par de lados paralelos s\u00e3o:<\/p>","resposta":7278772,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32\u200b e 3\u22122\u200b","id":7278772,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{-2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32\u200b e 2\u22123\u200b","id":7278773,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{-3}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\u22122\u200b e 32\u200b","id":7278774,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{-2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32\u200b e 23\u200b","id":7278775,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\u22122\u200b e 2\u22123\u200b","id":7278776,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{-2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{-3}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Paralelismo e perpendicularidade","oab":false,"nome":"Paralelismo e perpendicularidade","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408912,"slug":"matematica-paralelismo-e-perpendicularidade"},{"nome_clean":"Retas Paralelas","oab":false,"nome":"Retas Paralelas","pai":408903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425235,"slug":"matematica-retas-paralelas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que ano foi estabelecido pelo IBGE o Sistema de Referencias Geoc\u00eantrico para as Am\u00e9ricas (SIRGAS 2000)","provas":[{"id":63607,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-engenheiro-agrimensor-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Engenheiro Agrimensor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 11:58:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1941271,"hashId":"eacd296140826affb837bf1c4af2bdf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que ano foi estabelecido pelo IBGE o Sistema de Referencias Geoc\u00eantrico para as Am\u00e9ricas (SIRGAS 2000)<\/p>","resposta":7508772,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2005","id":7508772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2005<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2000","id":7508773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1995","id":7508774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1995<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2001","id":7508775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2001<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402637,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-sistema-de-informacoes-geograficas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}