{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":3126,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o componentes definidores da convuls\u00e3o febril simples, dentre outros,","provas":[{"id":65745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pediatria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:18:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011944,"hashId":"55efb672d5a2088d0400f186b6cba0a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o componentes definidores da convuls\u00e3o febril simples, dentre outros,<\/p>","resposta":7830376,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ocorr\u00eancia apenas \u00e0 temperatura de 40oC ou mais \/ n\u00e3o resultante de infec\u00e7\u00e3o do SNC ou dist\u00farbio metab\u00f3lico.","id":7830374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ocorr\u00eancia apenas \u00e0 temperatura de 40<sup>o<\/sup>C ou mais \/ n\u00e3o resultante de infec\u00e7\u00e3o do SNC ou dist\u00farbio metab\u00f3lico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o recorr\u00eancia dentro de um per\u00edodo de 2 a 4 horas \/ dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 30 minutos.","id":7830375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o recorr\u00eancia dentro de um per\u00edodo de 2 a 4 horas \/ dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 30 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia apenas entre 6 e 60 meses de idade \/ do tipo t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada.","id":7830376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorr\u00eancia apenas entre 6 e 60 meses de idade \/ do tipo t\u00f4nico-cl\u00f4nica generalizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia apenas entre 12 e 18 meses de idade \/ dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 15 minutos.","id":7830377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorr\u00eancia apenas entre 12 e 18 meses de idade \/ dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 15 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do tipo focal \/ aus\u00eancia de hist\u00f3rico de convuls\u00e3o afebril pr\u00e9via.","id":7830378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do tipo focal \/ aus\u00eancia de hist\u00f3rico de convuls\u00e3o afebril pr\u00e9via.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma mais comum de infec\u00e7\u00e3o meningoc\u00f3cica \u00e9 a(o)","provas":[{"id":65745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pediatria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:18:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011933,"hashId":"413cba807f4d04876530fb6f28b18531","enunciado":"<p>A forma mais comum de <em>infec\u00e7\u00e3o meningoc\u00f3cica <\/em>\u00e9 a(o)<\/p>","resposta":7830323,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meningite.","id":7830319,"corpo":"<p>meningite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sepse.","id":7830320,"corpo":"<p>sepse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pneumonia.","id":7830321,"corpo":"<p>pneumonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meningococccemia cr\u00f4nica.","id":7830322,"corpo":"<p>meningococccemia cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"carreador assintom\u00e1tico em nasofaringe.","id":7830323,"corpo":"<p>carreador assintom\u00e1tico em nasofaringe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Guia Alimentar para Crian\u00e7as Brasileiras menores que 2 Anos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o considerados alimentos in natura ou minimamente processados,","provas":[{"id":65745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pediatria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:18:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011917,"hashId":"ca142b1eea5dcfca0a571a06f78b8914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Guia Alimentar para Crian\u00e7as Brasileiras menores que 2 Anos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, s\u00e3o considerados alimentos<em> in natura<\/em> ou minimamente processados,<\/p>","resposta":7830241,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verdura fresca, carne de boi e a\u00e7\u00facar mascavo.","id":7830239,"corpo":"<p>verdura fresca, carne de boi e a\u00e7\u00facar mascavo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leite humano, fruta em calda e mel de abelha.","id":7830240,"corpo":"<p>leite humano, fruta em calda e mel de abelha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"feij\u00e3o preto, arroz parboilizado e leite de vaca.","id":7830241,"corpo":"<p>feij\u00e3o preto, arroz parboilizado e leite de vaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"milho na espiga, batata e a\u00e7\u00facar branco.","id":7830242,"corpo":"<p>milho na espiga, batata e a\u00e7\u00facar branco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00e3o, queijo e legume fresco.","id":7830243,"corpo":"<p>p\u00e3o, queijo e legume fresco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um menino nascido com peso de 3,200kg e comprimento de 50 cm, bom desenvolvimento neuropsicomotor, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e sem hist\u00f3rico de doen\u00e7as, cresce com velocidade normal\/baixa a partir de 9 meses, alcan\u00e7a -2,1 DP aos 13 anos e a\u00ed permanece at\u00e9 15,5 anos, quando inicia seu estir\u00e3o puberal e alcan\u00e7a seu alvo gen\u00e9tico, chegando, sem nenhuma interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, \u00e0 estatura final aos 18 anos de +1,8 DP. Aos 13 anos de idade o menino tem, como diagn\u00f3stico prov\u00e1vel,","provas":[{"id":65745,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-pediatria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:18:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011923,"hashId":"3ea7e319d3981029c19554b1b37be1d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um menino nascido com peso de 3,200kg e comprimento de 50 cm, bom desenvolvimento neuropsicomotor, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e sem hist\u00f3rico de doen\u00e7as, cresce com velocidade normal\/baixa a partir de 9 meses, alcan\u00e7a -2,1 DP aos 13 anos e a\u00ed permanece at\u00e9 15,5 anos, quando inicia seu estir\u00e3o puberal e alcan\u00e7a seu alvo gen\u00e9tico, chegando, sem nenhuma interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, \u00e0 estatura final aos 18 anos de +1,8 DP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aos 13 anos de idade o menino tem, como diagn\u00f3stico prov\u00e1vel,<\/p>","resposta":7830271,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"puberdade precoce.","id":7830269,"corpo":"<p>puberdade precoce.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixa estatura familiar.","id":7830270,"corpo":"<p>baixa estatura familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atraso constitucional do crescimento.","id":7830271,"corpo":"<p>atraso constitucional do crescimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"baixa estatura patol\u00f3gica de origem pr\u00e9-natal.","id":7830272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixa estatura patol\u00f3gica de origem pr\u00e9-natal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"baixa estatura patol\u00f3gica de origem p\u00f3s-natal.","id":7830273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixa estatura patol\u00f3gica de origem p\u00f3s-natal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Maria da Penha \u00e9 entendida como qualquer conduta que lhe cause danos emocional e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima ou que lhe prejudique e perturbe o pleno desenvolvimento ou que vise degradar ou controlar suas a\u00e7\u00f5es, comportamentos, cren\u00e7as e decis\u00f5es, mediante amea\u00e7a, constrangimento, humilha\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o, isolamento, vigil\u00e2ncia constante, persegui\u00e7\u00e3o contumaz, insulto, chantagem, viola\u00e7\u00e3o de sua intimidade, ridiculariza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00e3o do direito de ir e vir ou qualquer outro meio que lhe cause preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade psicol\u00f3gica e \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o. \u00c9 CORRETO afirmar que o trecho se refere a: ","provas":[{"id":61945,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:06:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1892125,"hashId":"780703574916a80a0c8bff9e93c8fca1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Maria da Penha \u00e9 entendida como qualquer conduta que lhe cause danos emocional e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima ou que lhe prejudique e perturbe o pleno desenvolvimento ou que vise degradar ou controlar suas a\u00e7\u00f5es, comportamentos, cren\u00e7as e decis\u00f5es, mediante amea\u00e7a, constrangimento, humilha\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o, isolamento, vigil\u00e2ncia constante, persegui\u00e7\u00e3o contumaz, insulto, chantagem, viola\u00e7\u00e3o de sua intimidade, ridiculariza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00e3o do direito de ir e vir ou qualquer outro meio que lhe cause preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade psicol\u00f3gica e \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9<strong> CORRETO<\/strong> afirmar que o trecho se refere a: <\/p>","resposta":7289701,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Viol\u00eancia sexual. ","id":7289698,"corpo":"<p>Viol\u00eancia sexual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia f\u00edsica.","id":7289699,"corpo":"<p>Viol\u00eancia f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia moral.","id":7289700,"corpo":"<p>Viol\u00eancia moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia psicol\u00f3gica.","id":7289701,"corpo":"<p>Viol\u00eancia psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Art. 7\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 7\u00ba","pai":410834,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410835,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a NR 10 (Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade), assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":61992,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2021-instituto-cidades-engenheiro-area-trabalho-3","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - Prefeitura de Barueri - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1900404,"hashId":"7d3c82caacbc000fa35c8f7195e80a98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a NR 10 (Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade), assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7327814,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os estabelecimentos com carga instada superior a 75 KW devem construir e manter o Prontu\u00e1rio de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas, contendo, al\u00e9m da obriga\u00e7\u00e3o de manter esquemas unifilares atualizados das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas dos seus estabelecimentos com a s especifica\u00e7\u00f5es do sistema de aterramento e demais equipamentos e dispositivos de prote\u00e7\u00e3o, no m\u00ednimo, documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria da qualifica\u00e7\u00e3o, habilita\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e dos treinamentos realizados.","id":7327814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos com carga instada superior a 75 KW devem construir e manter o Prontu\u00e1rio de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas, contendo, al\u00e9m da obriga\u00e7\u00e3o de manter esquemas unifilares atualizados das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas dos seus estabelecimentos com a s especifica\u00e7\u00f5es do sistema de aterramento e demais equipamentos e dispositivos de prote\u00e7\u00e3o, no m\u00ednimo, documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria da qualifica\u00e7\u00e3o, habilita\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e dos treinamentos realizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As vestimentas de trabalho devem ser adequadas \u00e0s atividades, n\u00e3o devendo contemplar a condutibilidade, inflamabilidade e influencias eletromagn\u00e9ticas.","id":7327815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vestimentas de trabalho devem ser adequadas \u00e0s  atividades, n\u00e3o devendo contemplar a condutibilidade, inflamabilidade e influencias eletromagn\u00e9ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultativo que os projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas especifiquem dispositivos de desligamento de circuitos que possuam recursos para impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o, para sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia com indica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o operativa.","id":7327816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultativo que os projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas especifiquem dispositivos de desligamento de circuitos que possuam recursos para impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o, para sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia com indica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o operativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O projeto das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas deve ficar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os trabalhadores, sem exce\u00e7\u00e3o, das autoridades competentes e de outras pessoas autorizadas pela empresa e deve ser mantido atualizado.","id":7327817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas deve ficar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de todos os trabalhadores, sem exce\u00e7\u00e3o, das autoridades competentes e de outras pessoas autorizadas pela empresa e deve ser mantido atualizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Alves","sigla":"","id":5070,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil, analise as proposi\u00e7\u00f5es seguintes:I. A tutela provis\u00f3ria requerida em car\u00e1ter incidental depende do pagamento de custas.II. A tutela de urg\u00eancia ser\u00e1 concedida quando houver elementos que evidenciem a probabilidade do direito e o perigo de dano ou o risco ao resultado \u00fatil do processo.III. A tutela da evid\u00eancia ser\u00e1 concedida, independentemente da demonstra\u00e7\u00e3o de perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do processo, quando as alega\u00e7\u00f5es de fato puderem ser comprovadas apenas documentalmente e houver tese firmada em julgamento de casos repetitivos ou em s\u00famula vinculante.IV. Suspende-se o processo pela conven\u00e7\u00e3o das partes.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":67388,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Alves","sigla":"","id":5070,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Presidente Alves - Procurador Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 04:10:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2052427,"hashId":"1c5d3af39eeb088f7ed9f08d4a6dc069","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil, analise as proposi\u00e7\u00f5es seguintes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A tutela provis\u00f3ria requerida em car\u00e1ter incidental depende do pagamento de custas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A tutela de urg\u00eancia ser\u00e1 concedida quando houver elementos que evidenciem a probabilidade do direito e o perigo de dano ou o risco ao resultado \u00fatil do processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A tutela da evid\u00eancia ser\u00e1 concedida, independentemente da demonstra\u00e7\u00e3o de perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do processo, quando as alega\u00e7\u00f5es de fato puderem ser comprovadas apenas documentalmente e houver tese firmada em julgamento de casos repetitivos ou em s\u00famula vinculante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Suspende-se o processo pela conven\u00e7\u00e3o das partes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8005709,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8005706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":8005707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8005708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":8005709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a obten\u00e7\u00e3o de personalidade jur\u00eddica por organiza\u00e7\u00e3o sindical que, na pr\u00e1tica, importem em embara\u00e7o \u00e0 sua constitui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:09:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2022433,"hashId":"0bca917fb9ac294fd36d05369d748dfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es para a obten\u00e7\u00e3o de personalidade jur\u00eddica por organiza\u00e7\u00e3o sindical que, na pr\u00e1tica, importem em embara\u00e7o \u00e0 sua constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7877231,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877231,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877232,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Conven\u00e7\u00e3o n.o 87 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, julgue os itens de 101 a 105.","id":489406,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Conven\u00e7\u00e3o n.<sup>o<\/sup> 87 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Direito Coletivo do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Coletivo do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406777,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direito-coletivo-do-trabalho"},{"nome_clean":"Entidades Sindicais","oab":true,"nome":"Entidades Sindicais","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406808,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-entidades-sindicais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es sindicais est\u00e3o sujeitas \u00e0 dissolu\u00e7\u00e3o administrativa sempre que violarem suas finalidades institucionais.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:09:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2022431,"hashId":"4ba14d1c55bd601b5b5017165455feb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es sindicais est\u00e3o sujeitas \u00e0 dissolu\u00e7\u00e3o administrativa sempre que violarem suas finalidades institucionais.<\/p>","resposta":7877228,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877227,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877228,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Conven\u00e7\u00e3o n.o 87 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, julgue os itens de 101 a 105.","id":489406,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Conven\u00e7\u00e3o n.<sup>o<\/sup> 87 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Direito Coletivo do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Coletivo do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406777,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direito-coletivo-do-trabalho"},{"nome_clean":"Entidades Sindicais","oab":true,"nome":"Entidades Sindicais","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406808,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-entidades-sindicais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente portador de otite m\u00e9dia cr\u00f4nica colesteatomatosa, apresenta vertigem e nistagmo quando realizado pneumatoscopia em consult\u00f3rio. Esse quadro \u00e9 sugestivo de ____. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":69056,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 09:58:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2103075,"hashId":"0e8d5d396827e9c25d0bb81ea33ef3a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente portador de otite m\u00e9dia cr\u00f4nica colesteatomatosa, apresenta vertigem e nistagmo quando realizado pneumatoscopia em consult\u00f3rio. Esse quadro \u00e9 sugestivo de ____. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":8223791,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meningite otog\u00eanica","id":8223788,"corpo":"<p>Meningite otog\u00eanica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eros\u00e3o do tegmen-timpani","id":8223789,"corpo":"<p>Eros\u00e3o do tegmen-timpani<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abscesso cerebelar","id":8223790,"corpo":"<p>Abscesso cerebelar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00edstula de canal semicircular","id":8223791,"corpo":"<p>F\u00edstula de canal semicircular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":11718}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nefrostomia percut\u00e2nea \u00e9 um dos mais frequentes procedimentos intervencionistas urol\u00f3gicos. Sobre o assunto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":68374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":11718},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:13:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2079110,"hashId":"35395ede5088d84f6a2f00367ea2017b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nefrostomia percut\u00e2nea \u00e9 um dos mais frequentes procedimentos intervencionistas urol\u00f3gicos. Sobre o assunto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8125237,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hemat\u00faria \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o comum at\u00e9 48 horas ap\u00f3s o procedimento.","id":8125236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemat\u00faria \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o comum at\u00e9 48 horas ap\u00f3s o procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pun\u00e7\u00e3o deve ser orientada, sempre que poss\u00edvel, diretamente para a pelve renal, o que diminui complica\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas.","id":8125237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pun\u00e7\u00e3o deve ser orientada, sempre que poss\u00edvel, diretamente para a pelve renal, o que diminui complica\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser evitada a abordagem anterior, o que potencialmente poderia resultar em les\u00f5es hep\u00e1ticas e col\u00f4nicas.","id":8125238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser evitada a abordagem anterior, o que potencialmente poderia resultar em les\u00f5es hep\u00e1ticas e col\u00f4nicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nefrostomia percut\u00e2nea n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico procedimento para redu\u00e7\u00e3o da dilata\u00e7\u00e3o pielocalicinal.","id":8125239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nefrostomia percut\u00e2nea n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico procedimento para redu\u00e7\u00e3o da dilata\u00e7\u00e3o pielocalicinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O procedimento pode ser realizado em paciente com uma gradual perda da fun\u00e7\u00e3o renal.","id":8125240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O procedimento pode ser realizado em paciente com uma gradual perda da fun\u00e7\u00e3o renal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","oab":false,"nome":"Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400739,"slug":"medicina-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome inflamat\u00f3ria multissist\u00eamica relacionada ao Coronav\u00edrus (Covid-19), \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":68344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:17:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2077803,"hashId":"8551fc1f4b8c603147c34048b5931281","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome inflamat\u00f3ria multissist\u00eamica relacionada ao Coronav\u00edrus (Covid-19), \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8119302,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e1 associada a sequelas cr\u00f4nicas na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica.","id":8119302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o est\u00e1 associada a sequelas cr\u00f4nicas na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode acometer a popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica que n\u00e3o apresente PCR positivo para o Covid-19.","id":8119303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode acometer a popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica que n\u00e3o apresente PCR positivo para o Covid-19.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode se apresentar como uma doen\u00e7a de Kawasaki like.","id":8119304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode se apresentar como uma doen\u00e7a de <em>Kawasaki like<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode se apresentar ap\u00f3s 15 dias de contato da crian\u00e7a com algum portador da doen\u00e7a Covid-19.","id":8119305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode se apresentar ap\u00f3s 15 dias de contato da crian\u00e7a com algum portador da doen\u00e7a Covid-19.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Covid-19 na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica foi relacionado, entre outros danos, \u00e0 presen\u00e7a de miocardite, derrame peric\u00e1rdico e\/ou vasculite.","id":8119306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Covid-19 na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica foi relacionado, entre outros danos, \u00e0 presen\u00e7a de miocardite, derrame peric\u00e1rdico e\/ou vasculite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiopediatria","oab":false,"nome":"Cardiopediatria","pai":4473,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401372,"slug":"medicina-cardiopediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":68344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:17:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2077866,"hashId":"5ddf059d94c2ea77612e9f6f2a1b9f43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8119598,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No isomerismo atrial esquerdo, \u00e9 comum a arritmia sinusal.","id":8119598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No isomerismo atrial esquerdo, \u00e9 comum a arritmia sinusal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atresia tric\u00faspide \u00e9 um exemplo de via de entrada ventricular \u00fanica.","id":8119599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atresia tric\u00faspide \u00e9 um exemplo de via de entrada ventricular \u00fanica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A continuidade da valva atrioventricular e valva semilunar \u00e9 o achado mais caracter\u00edstico da valva mitral.","id":8119600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A continuidade da valva atrioventricular e valva semilunar \u00e9 o achado mais caracter\u00edstico da valva mitral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a do seio coronariano identifica o \u00e1trio esquerdo.","id":8119601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a do seio coronariano identifica o \u00e1trio esquerdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na conex\u00e3o atrioventricular discordante e ventr\u00edculo arterial discordante, pode estar presente o bloqueio atrioventricular.","id":8119602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na conex\u00e3o atrioventricular discordante e ventr\u00edculo arterial discordante, pode estar presente o bloqueio atrioventricular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiopediatria","oab":false,"nome":"Cardiopediatria","pai":4473,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401372,"slug":"medicina-cardiopediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":11718}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da drenagem biliar percut\u00e2nea, analise as assertivas a seguir:I. H\u00e1 muitas varia\u00e7\u00f5es da drenagem biliar, a mais comum sendo o ducto posterior direito, drenando para o ducto hep\u00e1tico esquerdo. II. A profilaxia antibi\u00f3tica \u00e9 mandat\u00f3ria, independentemente da presen\u00e7a de processo infeccioso. III. A mais comum causa de obstru\u00e7\u00e3o hilar \u00e9 o colangiocarcinoma. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":68374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","id":11718},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:13:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2079135,"hashId":"897f2d739c6e35160b1c5bd826ae179b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da drenagem biliar percut\u00e2nea, analise as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1 muitas varia\u00e7\u00f5es da drenagem biliar, a mais comum sendo o ducto posterior direito, drenando para o ducto hep\u00e1tico esquerdo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A profilaxia antibi\u00f3tica \u00e9 mandat\u00f3ria, independentemente da presen\u00e7a de processo infeccioso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A mais comum causa de obstru\u00e7\u00e3o hilar \u00e9 o colangiocarcinoma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8125359,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":8125355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8125356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8125357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8125358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8125359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","oab":false,"nome":"Radiologia Intervencionista e Angiorradiologia","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400739,"slug":"medicina-radiologia-intervencionista-e-angiorradiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes alternativas apresenta crit\u00e9rios definidores de infec\u00e7\u00e3o do s\u00edtio cir\u00fargico (infec\u00e7\u00e3o do s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o) para cirurgias endovasculares ?","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:41:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961530,"hashId":"7e187139cf84ae6a7fe2fc7cfe1417b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes alternativas apresenta crit\u00e9rios definidores de infec\u00e7\u00e3o do s\u00edtio cir\u00fargico (infec\u00e7\u00e3o do s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o) para cirurgias endovasculares ?<\/p>","resposta":7599046,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorre nos primeiros 30 dias ap\u00f3s a cirurgia, envolve apenas pele e subcut\u00e2neo do s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea da pr\u00f3tese endovascular e cultura positiva da secre\u00e7\u00e3o da ferida operat\u00f3ria coletada no centro cir\u00fargico ou com swab.","id":7599045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre nos primeiros 30 dias ap\u00f3s a cirurgia, envolve apenas pele e subcut\u00e2neo do s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea da pr\u00f3tese endovascular e cultura positiva da secre\u00e7\u00e3o da ferida operat\u00f3ria coletada no centro cir\u00fargico ou com swab.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorre nos primeiros 30 dias ap\u00f3s a cirurgia, envolve apenas pele e subcut\u00e2neo do s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea da pr\u00f3tese endovascular e apresenta drenagem purulenta da incis\u00e3o superficial.","id":7599046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre nos primeiros 30 dias ap\u00f3s a cirurgia, envolve apenas pele e subcut\u00e2neo do s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea da pr\u00f3tese endovascular e apresenta drenagem purulenta da incis\u00e3o superficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorre nos primeiros 90 dias ap\u00f3s a cirurgia, envolve apenas pele e subcut\u00e2neo do s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea da pr\u00f3tese endovascular e apresenta f\u00edstula para pele com sangramento persistente.","id":7599047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre nos primeiros 90 dias ap\u00f3s a cirurgia, envolve apenas pele e subcut\u00e2neo do s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea da pr\u00f3tese endovascular e apresenta f\u00edstula para pele com sangramento persistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorre nos primeiros 180 dias ap\u00f3s a cirurgia, envolve apenas pele e subcut\u00e2neo do s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea da pr\u00f3tese endovascular e apresenta drenagem purulenta da incis\u00e3o superficial.","id":7599048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre nos primeiros 180 dias ap\u00f3s a cirurgia, envolve apenas pele e subcut\u00e2neo do s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea da pr\u00f3tese endovascular e apresenta drenagem purulenta da incis\u00e3o superficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorre nos primeiros 180 dias ap\u00f3s a cirurgia e ocorre rompimento da pr\u00f3tese endovascular.","id":7599049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre nos primeiros 180 dias ap\u00f3s a cirurgia e ocorre rompimento da pr\u00f3tese endovascular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 toxoplasmose na gesta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:42:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961563,"hashId":"427019af0ae617946f6eaab13d4e1d03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 toxoplasmose na gesta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7599203,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de toxoplasmose p\u00f3s-natal pode ser estabelecido pela exist\u00eancia de anticorpos IgM e IgA, sendo a detec\u00e7\u00e3o de IgA mais sens\u00edvel.","id":7599202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de toxoplasmose p\u00f3s-natal pode ser estabelecido pela exist\u00eancia de anticorpos IgM e IgA, sendo a detec\u00e7\u00e3o de IgA mais sens\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para gestantes com IgM n\u00e3o reagente e IgG reagente, o risco de desenvolver toxoplasmose cong\u00eanita \u00e9 muito alto.","id":7599203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para gestantes com IgM n\u00e3o reagente e IgG reagente, o risco de desenvolver toxoplasmose cong\u00eanita \u00e9 muito alto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gestantes com IgM reagente e IgG n\u00e3o reagente significam poss\u00edvel infec\u00e7\u00e3o aguda.","id":7599204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestantes com IgM reagente e IgG n\u00e3o reagente significam poss\u00edvel infec\u00e7\u00e3o aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e3es suscet\u00edveis \u00e0 infec\u00e7\u00e3o, ou seja IgM e IgG negativas, devem ser sistematicamente orientadas quanto \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do contato com o protozo\u00e1rio.","id":7599205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e3es suscet\u00edveis \u00e0 infec\u00e7\u00e3o, ou seja IgM e IgG negativas, devem ser sistematicamente orientadas quanto \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do contato com o protozo\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transmiss\u00e3o vertical cujas m\u00e3es se infectaram durante o primeiro trimestre causam graves repercuss\u00f5es fetais.","id":7599206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transmiss\u00e3o vertical cujas m\u00e3es se infectaram durante o primeiro trimestre causam graves repercuss\u00f5es fetais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica cada vez mais especializada e a disponibilidade da tecnologia que cada vez mais substitui os achados cl\u00ednicos podem influenciar a constru\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente. Assinale a alternativa que \u00e9 considerada como fator negativo nessa rela\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:44:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961845,"hashId":"961dbd2292473e9a227388a83c5137f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o m\u00e9dica cada vez mais especializada e a disponibilidade da tecnologia que cada vez mais substitui os achados cl\u00ednicos podem influenciar a constru\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente. Assinale a alternativa que \u00e9 considerada como fator negativo nessa rela\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7600574,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assist\u00eancia humanizada, considerando o impacto ps\u00edquico da doen\u00e7a.","id":7600572,"corpo":"<p>A assist\u00eancia humanizada, considerando o impacto ps\u00edquico da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chamar pelo nome e ser centrada no problema de sa\u00fade.","id":7600573,"corpo":"<p>Chamar pelo nome e ser centrada no problema de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conduta baseada na experi\u00eancia pessoal.","id":7600574,"corpo":"<p>A conduta baseada na experi\u00eancia pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A empatia e a afetividade m\u00e9dica.","id":7600575,"corpo":"<p>A empatia e a afetividade m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A intelig\u00eancia emocional do m\u00e9dico para lidar com cada paciente em espec\u00edfico.","id":7600576,"corpo":"<p>A intelig\u00eancia emocional do m\u00e9dico para lidar com cada paciente em espec\u00edfico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A drenagem linf\u00e1tica de ov\u00e1rios, tubas uterinas e parte superior do corpo uterino \u00e9 realizada para qual grupo de linfonodos?","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961832,"hashId":"a37fa6a00a1c1f008e5892fff7a5d65e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A drenagem linf\u00e1tica de ov\u00e1rios, tubas uterinas e parte superior do corpo uterino \u00e9 realizada para qual grupo de linfonodos?<\/p>","resposta":7600507,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00f3rtico\/para-a\u00f3rtico. ","id":7600507,"corpo":"<p>A\u00f3rtico\/para-a\u00f3rtico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inguinal profundo. ","id":7600508,"corpo":"<p>Inguinal profundo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Inguinal superficial.","id":7600509,"corpo":"<p> Inguinal superficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obturat\u00f3rio.","id":7600510,"corpo":"<p>Obturat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para-uterino.","id":7600511,"corpo":"<p>Para-uterino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Papilomav\u00edrus Humano (HPV), quais s\u00e3o os sorotipos com maior poder de oncogenicidade?","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:43:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961647,"hashId":"79ddc3a856b5272a7352b32e02807fa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Papilomav\u00edrus Humano (HPV), quais s\u00e3o os sorotipos com maior poder de oncogenicidade?<\/p>","resposta":7599615,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11, 12, 16 e 18.","id":7599611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11, 12, 16 e 18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31, 33, 36 e 56.","id":7599612,"corpo":"<p>31, 33, 36 e 56.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11, 16, 18 e 31.","id":7599613,"corpo":"<p>11, 16, 18 e 31.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16, 18, 24 e 45.","id":7599614,"corpo":"<p>16, 18, 24 e 45.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16, 18, 31 e 33. ","id":7599615,"corpo":"<p>16, 18, 31 e 33. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 34 anos, sexo masculino, procurou atendimento no PS com quadro de febre, icter\u00edcia e dor abdominal com inicio h\u00e1 7 dias. Morava em uma cidade no interior do Paran\u00e1, por\u00e9m relatou viagem recente ao Par\u00e1. Negou comorbidades. Durante investiga\u00e7\u00e3o laboratorial, foi diagnosticado com mal\u00e1ria por P. falciparum. Quais drogas devem ser utilizadas nesse caso?","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:41:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961401,"hashId":"8ca33ea481157e243171fe206d46901f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 34 anos, sexo masculino, procurou atendimento no PS com quadro de febre, icter\u00edcia e dor abdominal com inicio h\u00e1 7 dias. Morava em uma cidade no interior do Paran\u00e1, por\u00e9m relatou viagem recente ao Par\u00e1. Negou comorbidades. Durante investiga\u00e7\u00e3o laboratorial, foi diagnosticado com mal\u00e1ria por <em>P. falciparum<\/em>. Quais drogas devem ser utilizadas nesse caso?<\/p>","resposta":7598452,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artemeter, lumefantrina e primaquina.","id":7598452,"corpo":"<p>Artemeter, lumefantrina e primaquina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artemeter e mefloquina.","id":7598453,"corpo":"<p>Artemeter e mefloquina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cloroquina e primaquina","id":7598454,"corpo":"<p>Cloroquina e primaquina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mefloquina, primaquina e cloroquina.","id":7598455,"corpo":"<p>Mefloquina, primaquina e cloroquina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cloroquina e artemeter.","id":7598456,"corpo":"<p>Cloroquina e artemeter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as seguintes alternativas, qual \u00e9 a melhor droga de escolha para tratamento da Doen\u00e7a de Lyme?","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961704,"hashId":"7c4bf4380c6d0808ed564c31c011640e","enunciado":"<p>Dentre as seguintes alternativas, qual \u00e9 a melhor droga de escolha para tratamento da Doen\u00e7a de Lyme?<\/p>","resposta":7599888,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cefalexina. ","id":7599885,"corpo":"<p>Cefalexina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meropenem. ","id":7599886,"corpo":"<p>Meropenem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Azitromicina. ","id":7599887,"corpo":"<p>Azitromicina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doxiciclina. ","id":7599888,"corpo":"<p>Doxiciclina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ciprofloxacino. ","id":7599889,"corpo":"<p>Ciprofloxacino. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapia inicial para tratamento do HIV deve sempre incluir combina\u00e7\u00f5es de tr\u00eas ARV, sendo dois ITRN\/ITRNt associados a uma outra classe de antirretrovirais (ITRNN, IP\/r ou INI). O esquema inicial preferencial no Brasil \u00e9 lamivudina, tenofovir e dolutegravir. Em casos de intoler\u00e2ncia ou contraindica\u00e7\u00e3o ao dolutegravir, qual droga deve ser usada?","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:43:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961654,"hashId":"5d530794f869aa0c2ceee864d2469b00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia inicial para tratamento do HIV deve sempre incluir combina\u00e7\u00f5es de tr\u00eas ARV, sendo dois ITRN\/ITRNt associados a uma outra classe de antirretrovirais (ITRNN, IP\/r ou INI). O esquema inicial preferencial no Brasil \u00e9 lamivudina, tenofovir e dolutegravir. Em casos de intoler\u00e2ncia ou contraindica\u00e7\u00e3o ao dolutegravir, qual droga deve ser usada?<\/p>","resposta":7599648,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ritonavir. ","id":7599645,"corpo":"<p>Ritonavir. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abacavir. ","id":7599646,"corpo":"<p>Abacavir. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zidovudina. ","id":7599647,"corpo":"<p>Zidovudina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efavirenz. ","id":7599648,"corpo":"<p>Efavirenz. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raltegravir. ","id":7599649,"corpo":"<p>Raltegravir. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 21 dias de vida, tem lacrimejamento em olho direito, com forma\u00e7\u00e3o de pouca secre\u00e7\u00e3o mucosa. A causa mais frequente desta manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:48:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930364,"hashId":"bf09240c788f872c5d2214e1f5aedf83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 21 dias de vida, tem lacrimejamento em olho direito, com forma\u00e7\u00e3o de pouca secre\u00e7\u00e3o mucosa. A causa mais frequente desta manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9<\/p>","resposta":7458361,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mucocele do saco lacrimal.","id":7458357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mucocele do saco lacrimal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"blefarofimose. ","id":7458358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">blefarofimose. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjuntivite al\u00e9rgica.","id":7458359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjuntivite al\u00e9rgica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fibrose c\u00edstica. ","id":7458360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibrose c\u00edstica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obstru\u00e7\u00e3o da v\u00e1vula de Hasner.","id":7458361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obstru\u00e7\u00e3o da v\u00e1vula de Hasner.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gastroenterite aguda infecciosa, os sintomas, a perda de \u00e1gua e \u00edons e a m\u00e1-absor\u00e7\u00e3o de nutrientes s\u00e3o decorrentes da patog\u00eanese do agente etiol\u00f3gico: \u201cinvas\u00e3o superficial da mucosa col\u00f4nica por meio das c\u00e9lulas M localizadas entre as placas de Peyer, apoptose de macr\u00f3fagos ap\u00f3s a fagocitose, libera\u00e7\u00e3o de interleucinas 1 e 8, transmigra\u00e7\u00e3o de neutr\u00f3filos para dentro da luz do c\u00f3lon, necrose e degranula\u00e7\u00e3o de neutr\u00f3filos, ruptura da barreira epitelial e destrui\u00e7\u00e3o da mucosa\u201d.O agente infeccioso que tem o mecanismo patog\u00eanico descrito \u00e9:","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:48:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930380,"hashId":"bf27aa4f9e6716b509f2514218283a7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gastroenterite aguda infecciosa, os sintomas, a perda de \u00e1gua e \u00edons e a m\u00e1-absor\u00e7\u00e3o de nutrientes s\u00e3o decorrentes da patog\u00eanese do agente etiol\u00f3gico: \u201cinvas\u00e3o superficial da mucosa col\u00f4nica por meio das c\u00e9lulas M localizadas entre as placas de Peyer, apoptose de macr\u00f3fagos ap\u00f3s a fagocitose, libera\u00e7\u00e3o de interleucinas 1 e 8, transmigra\u00e7\u00e3o de neutr\u00f3filos para dentro da luz do c\u00f3lon, necrose e degranula\u00e7\u00e3o de neutr\u00f3filos, ruptura da barreira epitelial e destrui\u00e7\u00e3o da mucosa\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O agente infeccioso que tem o mecanismo patog\u00eanico descrito \u00e9:<\/p>","resposta":7458434,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shigella ssp.","id":7458434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Shigella<\/em> ssp.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rotav\u00edrus","id":7458435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rotav\u00edrus<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E. coli enterotoxig\u00eanica (ETEC).","id":7458436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E. <em>coli enterotoxig\u00eanica<\/em> (ETEC).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E. coli enterohemorragica.","id":7458437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E. <em>coli<\/em> enterohemorragica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vibrio cholerae. ","id":7458438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Vibrio cholerae. <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 21 dias de vida, nascido de parto normal em aleitamento materno exclusivo, com bom ganho de peso, apresenta crostas amareladas aderidas ao couro cabeludo e placas eritematodescamativas nas regi\u00f5es cervical, axilares e periumbilical. O restante do exame f\u00edsico \u00e9 normal.O diagn\u00f3stico adequado ao quadro e o tratamento indicado s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:48:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930404,"hashId":"d7f57265e689c9002ea50f4edc6814b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 21 dias de vida, nascido de parto normal em aleitamento materno exclusivo, com bom ganho de peso, apresenta crostas amareladas aderidas ao couro cabeludo e placas eritematodescamativas nas regi\u00f5es cervical, axilares e periumbilical. O restante do exame f\u00edsico \u00e9 normal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico adequado ao quadro e o tratamento indicado s\u00e3o, respectivamente: <\/p>","resposta":7458555,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alergia a leite de vaca; retirar leite e derivados da dieta materna, usar hidratante hipoalerg\u00eanico ap\u00f3s o banho at\u00e9 a remiss\u00e3o das les\u00f5es.","id":7458551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alergia a leite de vaca; retirar leite e derivados da dieta materna, usar hidratante hipoalerg\u00eanico ap\u00f3s o banho at\u00e9 a remiss\u00e3o das les\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dermatite at\u00f3pica; creme de hidrocortisona 1% nas les\u00f5es 2 vezes ao dia, por 5 dias e hidratante ap\u00f3s o banho at\u00e9 a remiss\u00e3o das les\u00f5es.","id":7458552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dermatite at\u00f3pica; creme de hidrocortisona 1% nas les\u00f5es 2 vezes ao dia, por 5 dias e hidratante ap\u00f3s o banho at\u00e9 a remiss\u00e3o das les\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"candid\u00edase cut\u00e2nea; nistatina solu\u00e7\u00e3o, 0,6 mL 2 vezes ao dia, VO, por 7 dias. Xampu de cetoconazol 2%, 2 vezes por semana, por 2 semanas e creme de \u00f3xido de zinco com nistatina nas les\u00f5es em dobras. ","id":7458553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">candid\u00edase cut\u00e2nea; nistatina solu\u00e7\u00e3o, 0,6 mL 2 vezes ao dia, VO, por 7 dias. Xampu de cetoconazol 2%, 2 vezes por semana, por 2 semanas e creme de \u00f3xido de zinco com nistatina nas les\u00f5es em dobras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pseudopsor\u00edase do rec\u00e9m-nascido; prednisolona 0,1 mg\/kg\/dia, VO, por 5 dias e \u00f3leo vegetal nas les\u00f5es ap\u00f3s o banho.","id":7458554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pseudopsor\u00edase do rec\u00e9m-nascido; prednisolona 0,1 mg\/kg\/dia, VO, por 5 dias e \u00f3leo vegetal nas les\u00f5es ap\u00f3s o banho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dermatite seborreica; \u00f3leo vegetal nas les\u00f5es antes do banho e xampu de cetoconazol 2%, 2 vezes por semana, por 2 semanas.","id":7458555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dermatite seborreica; \u00f3leo vegetal nas les\u00f5es antes do banho e xampu de cetoconazol 2%, 2 vezes por semana, por 2 semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 5 meses de idade, teve diagn\u00f3stico de bronquiolite viral aguda h\u00e1 12 dias e permaneceu em leito de pronto-socorro por 2 dias em oxigenioterapia por desconforto respirat\u00f3rio e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 90% no terceiro dia da doen\u00e7a. Permanece com tosse e secre\u00e7\u00e3o nasal clara e acorda \u00e0 noite pela tosse. Ao exame, est\u00e1 hidratado, FC = 110 bpm, FR = 24 mrm, tem roncos transmitidos \u00e0 ausculta pulmonar.A conduta indicada para o quadro \u00e9 ","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:49:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930493,"hashId":"490b0ccfc0c3ee5277dd4ae1a134fcb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 5 meses de idade, teve diagn\u00f3stico de bronquiolite viral aguda h\u00e1 12 dias e permaneceu em leito de pronto-socorro por 2 dias em oxigenioterapia por desconforto respirat\u00f3rio e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 90% no terceiro dia da doen\u00e7a. Permanece com tosse e secre\u00e7\u00e3o nasal clara e acorda \u00e0 noite pela tosse. Ao exame, est\u00e1 hidratado, FC = 110 bpm, FR = 24 mrm, tem roncos transmitidos \u00e0 ausculta pulmonar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conduta indicada para o quadro \u00e9 <\/p>","resposta":7458985,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nebuliza\u00e7\u00e3o com brometo de ipratr\u00f3pio 10 gotas em 5 ml de soro fisiol\u00f3gico pela manh\u00e3 e noite por 5 dias.","id":7458983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nebuliza\u00e7\u00e3o com brometo de ipratr\u00f3pio 10 gotas em 5 ml de soro fisiol\u00f3gico pela manh\u00e3 e noite por 5 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prednisolona 2 mg\/kg\/dia em 2 doses, VO, por 3 dias.","id":7458984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prednisolona 2 mg\/kg\/dia em 2 doses, VO, por 3 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"soro fisiol\u00f3gico em narinas e aspira\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es, eleva\u00e7\u00e3o do dec\u00fabito a 30\u00ba.","id":7458985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soro fisiol\u00f3gico em narinas e aspira\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es, eleva\u00e7\u00e3o do dec\u00fabito a 30\u00ba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nebuliza\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina hipert\u00f4nica, 2 vezes ao dia, por 5 dias.","id":7458986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nebuliza\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina hipert\u00f4nica, 2 vezes ao dia, por 5 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"salbutamol spray 100 mcg, com espa\u00e7ador e m\u00e1scara, 2 jatos a cada 6 horas por 5 dias.","id":7458987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salbutamol spray 100 mcg, com espa\u00e7ador e m\u00e1scara, 2 jatos a cada 6 horas por 5 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 2 meses de idade, a m\u00e3e refere que notou que h\u00e1 aumento da bolsa escrotal de um dia para o outro, mais intenso \u00e0 direita. A bolsa tem tamanho pouco aumentado, e, \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, a consist\u00eancia \u00e9 c\u00edstica, e o conte\u00fado \u00e9 transilumin\u00e1vel.O diagn\u00f3stico e as condutas indicados s\u00e3o","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:48:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930356,"hashId":"44415dd74864a9f93809d3c8c89a5aac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 2 meses de idade, a m\u00e3e refere que notou que h\u00e1 aumento da bolsa escrotal de um dia para o outro, mais intenso \u00e0 direita. A bolsa tem tamanho pouco aumentado, e, \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, a consist\u00eancia \u00e9 c\u00edstica, e o conte\u00fado \u00e9 transilumin\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico e as condutas indicados s\u00e3o<\/p>","resposta":7458319,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e9rnia inguinoescrotal, ligadura do processo vaginal em 24 a 48 horas ap\u00f3s o diagn\u00f3stico.","id":7458317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e9rnia inguinoescrotal, ligadura do processo vaginal em 24 a 48 horas ap\u00f3s o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hidrocele n\u00e3o comunicante; cirurgia para ressec\u00e7\u00e3o parcial da t\u00fanica vaginal ap\u00f3s os 6 meses de idade, se n\u00e3o houver regress\u00e3o espont\u00e2nea.","id":7458318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hidrocele n\u00e3o comunicante; cirurgia para ressec\u00e7\u00e3o parcial da t\u00fanica vaginal ap\u00f3s os 6 meses de idade, se n\u00e3o houver regress\u00e3o espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidrocele comunicante; cirurgia para ressec\u00e7\u00e3o parcial da t\u00fanica vaginal e ligadura alta do processo vaginal. ","id":7458319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hidrocele comunicante; cirurgia para ressec\u00e7\u00e3o parcial da t\u00fanica vaginal e ligadura alta do processo vaginal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hidrocele de cord\u00e3o; cirurgia para a ressec\u00e7\u00e3o da t\u00fanica vaginal, se n\u00e3o houver regress\u00e3o espont\u00e2nea at\u00e9 os 6 meses de idade.","id":7458320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hidrocele de cord\u00e3o; cirurgia para a ressec\u00e7\u00e3o da t\u00fanica vaginal, se n\u00e3o houver regress\u00e3o espont\u00e2nea at\u00e9 os 6 meses de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e9rnia inguinal \u00e0 direita, cirurgia para ressec\u00e7\u00e3o da t\u00fanica vaginal e avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de explora\u00e7\u00e3o do lado esquerdo ap\u00f3s anestesia.","id":7458321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e9rnia inguinal \u00e0 direita, cirurgia para ressec\u00e7\u00e3o da t\u00fanica vaginal e avalia\u00e7\u00e3o da necessidade de explora\u00e7\u00e3o do lado esquerdo ap\u00f3s anestesia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 10 anos de idade, frequenta escola e joga futebol em campinho de v\u00e1rzea. H\u00e1 1 semana, apresentou picos febris medidos entre 38 e 40 \u00b0C, cefaleia, calafrios, mialgia generalizada, n\u00e1useas e v\u00f4mitos por 2 dias. Persiste com picos febris, cefaleia intensa bitemporal e frontal, dor muscular mais intensa em membros inferiores, principalmente em panturrilhas. Ao exame, est\u00e1 prostrado, com hemorragias em conjuntivas com pouca secre\u00e7\u00e3o purulenta. O f\u00edgado \u00e9 palp\u00e1vel a 2 cm do RCD e ba\u00e7o a 3 cm do RCE. No exame do l\u00edquido cefalorraquidiano, h\u00e1 380 c\u00e9lulas\/mm3 , sendo 90% linf\u00f3citos, glicose 60 mg\/dL, prote\u00ednas 70 mg\/dL.A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:48:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930456,"hashId":"0329979563d90a45e2ef49f405dc5dae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 10 anos de idade, frequenta escola e joga futebol em campinho de v\u00e1rzea. H\u00e1 1 semana, apresentou picos febris medidos entre 38 e 40 \u00b0C, cefaleia, calafrios, mialgia generalizada, n\u00e1useas e v\u00f4mitos por 2 dias. Persiste com picos febris, cefaleia intensa bitemporal e frontal, dor muscular mais intensa em membros inferiores, principalmente em panturrilhas. Ao exame, est\u00e1 prostrado, com hemorragias em conjuntivas com pouca secre\u00e7\u00e3o purulenta. O f\u00edgado \u00e9 palp\u00e1vel a 2 cm do RCD e ba\u00e7o a 3 cm do RCE. No exame do l\u00edquido cefalorraquidiano, h\u00e1 380 c\u00e9lulas\/mm3 , sendo 90% linf\u00f3citos, glicose 60 mg\/dL, prote\u00ednas 70 mg\/dL.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica prov\u00e1vel \u00e9<\/p>","resposta":7458804,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leptospirose.","id":7458804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leptospirose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meningite bacteriana.","id":7458805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meningite bacteriana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"meningoencefalite herp\u00e9tica.","id":7458806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meningoencefalite herp\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toxoplasmose.","id":7458807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toxoplasmose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mononucleose infecciosa.","id":7458808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mononucleose infecciosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 4 anos de idade, tem dores em membros inferiores 2 a 3 vezes por semana, melhoram com massagens na regi\u00e3o da dor, coxas, panturrilhas e regi\u00e3o pr\u00e9-tibial. Quando a dor o acorda \u00e0 noite, \u00e9 medicado com paracetamol ou anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o hormonal. Ao acordar, n\u00e3o tem queixas e faz as atividades habituais. O exame f\u00edsico \u00e9 normal, com articula\u00e7\u00f5es sem limita\u00e7\u00f5es ao movimento, sem edema ou altera\u00e7\u00f5es de cor ou temperatura, pulsos presentes e sim\u00e9tricos.O diagn\u00f3stico adequado ao quadro \u00e9","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:49:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930471,"hashId":"2ae0a93fdf515370251bdbb6f669d729","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 4 anos de idade, tem dores em membros inferiores 2 a 3 vezes por semana, melhoram com massagens na regi\u00e3o da dor, coxas, panturrilhas e regi\u00e3o pr\u00e9-tibial. Quando a dor o acorda \u00e0 noite, \u00e9 medicado com paracetamol ou anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o hormonal. Ao acordar, n\u00e3o tem queixas e faz as atividades habituais. O exame f\u00edsico \u00e9 normal, com articula\u00e7\u00f5es sem limita\u00e7\u00f5es ao movimento, sem edema ou altera\u00e7\u00f5es de cor ou temperatura, pulsos presentes e sim\u00e9tricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico adequado ao quadro \u00e9<\/p>","resposta":7458882,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de impacto recorrente. ","id":7458878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de impacto recorrente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de hipermobilidade localizada.","id":7458879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de hipermobilidade localizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fibromialgia juvenil prim\u00e1ria.","id":7458880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibromialgia juvenil prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do estresse tibial medial. ","id":7458881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome do estresse tibial medial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dores noturnas benignas da inf\u00e2ncia. ","id":7458882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dores noturnas benignas da inf\u00e2ncia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina, 2 anos e 6 meses de idade, 13 kg de peso, sofreu queimadura por escaldamento em membro superior direito e t\u00f3rax \u00e0 direita h\u00e1 6 horas. H\u00e1 edema importante da \u00e1rea acometida com forma\u00e7\u00e3o de bolhas superficiais. Est\u00e1 em aguardo de transfer\u00eancia para servi\u00e7o especializado. Recebeu analgesia e infus\u00e3o de Ringer lactato 750 mL em 8 horas. O melhor controle do volume ofertado para preven\u00e7\u00e3o do choque \u00e9 realizado pela avalia\u00e7\u00e3o de sens\u00f3rio, pulso, press\u00e3o arterial e monitorando","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:49:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930552,"hashId":"63eef26a2577dbc320aae280c9754265","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina, 2 anos e 6 meses de idade, 13 kg de peso, sofreu queimadura por escaldamento em membro superior direito e t\u00f3rax \u00e0 direita h\u00e1 6 horas. H\u00e1 edema importante da \u00e1rea acometida com forma\u00e7\u00e3o de bolhas superficiais. Est\u00e1 em aguardo de transfer\u00eancia para servi\u00e7o especializado. Recebeu analgesia e infus\u00e3o de Ringer lactato 750 mL em 8 horas. O melhor controle do volume ofertado para preven\u00e7\u00e3o do choque \u00e9 realizado pela avalia\u00e7\u00e3o de sens\u00f3rio, pulso, press\u00e3o arterial e monitorando<\/p>","resposta":7459279,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o d\u00e9bito urin\u00e1rio. ","id":7459277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o d\u00e9bito urin\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel s\u00e9rico de pot\u00e1ssio.","id":7459278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00edvel s\u00e9rico de pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel s\u00e9rico de ureia.","id":7459279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00edvel s\u00e9rico de ureia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a glicemia.","id":7459280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a glicemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ausculta pulmonar.","id":7459281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ausculta pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do processo de crescimento som\u00e1tico e de desenvolvimento emocional de crian\u00e7as e adolescentes e reconhecer as necessidades deles decorrentes, \u00e9 habilidade esperada do Pediatra:","provas":[{"id":62918,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:55:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1917442,"hashId":"b0c9c0de2025b3018aa0633eea7b12d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do processo de crescimento som\u00e1tico e de desenvolvimento emocional de crian\u00e7as e adolescentes e reconhecer as necessidades deles decorrentes, \u00e9 habilidade esperada do Pediatra:<\/p>","resposta":7403149,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicar os padr\u00f5es de normalidade e anormalidade do desenvolvimento neuromotor e psicoafetivo.","id":7403149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar os padr\u00f5es de normalidade e anormalidade do desenvolvimento neuromotor e psicoafetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afirmar, junto \u00e0s crian\u00e7as e a suas fam\u00edlias, os procedimentos da promo\u00e7\u00e3o do crescimento e desenvolvimento da inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.","id":7403150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afirmar, junto \u00e0s crian\u00e7as e a suas fam\u00edlias, os procedimentos da promo\u00e7\u00e3o do crescimento e desenvolvimento da inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Distinguir e avaliar as etapas b\u00e1sicas do processo de desenvolvimento neuromotor e psicoafetivo na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.","id":7403151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distinguir e avaliar as etapas b\u00e1sicas do processo de desenvolvimento neuromotor e psicoafetivo na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar os diferentes est\u00e1gios da vida intrauterina, inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.","id":7403152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar os diferentes est\u00e1gios da vida intrauterina, inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descrever o processo de crescimento nas diversas etapas de vida desde o per\u00edodo intrauterino at\u00e9 a adolesc\u00eancia.","id":7403153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descrever o processo de crescimento nas diversas etapas de vida desde o per\u00edodo intrauterino at\u00e9 a adolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na abordagem das necessidades nutricionais de crian\u00e7as e adolescentes em condi\u00e7\u00f5es de normalidade biol\u00f3gica, condi\u00e7\u00f5es de risco e de doen\u00e7as agudas e cr\u00f4nicas, espera-se na \u00e1rea de Conhecimento do Pediatra:","provas":[{"id":62918,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:55:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1917447,"hashId":"7842f250b4122c88e257b7a5e07ebf04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na abordagem das necessidades nutricionais de crian\u00e7as e adolescentes em condi\u00e7\u00f5es de normalidade biol\u00f3gica, condi\u00e7\u00f5es de risco e de doen\u00e7as agudas e cr\u00f4nicas, espera-se na \u00e1rea de Conhecimento do Pediatra:<\/p>","resposta":7403178,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazer orienta\u00e7\u00e3o alimentar nos primeiros anos de vida.","id":7403174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer orienta\u00e7\u00e3o alimentar nos primeiros anos de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Observar, orientar e corrigir t\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o.","id":7403175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar, orientar e corrigir t\u00e9cnicas de amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demonstrar respeito e flexibilidade em rela\u00e7\u00e3o a valores familiares e culturais.","id":7403176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstrar respeito e flexibilidade em rela\u00e7\u00e3o a valores familiares e culturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atender o indiv\u00edduo enfocando suas particularidades imunol\u00f3gicas.","id":7403177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender o indiv\u00edduo enfocando suas particularidades imunol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descrever a matura\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas mais relacionadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o (fun\u00e7\u00e3o renal e digestiva).","id":7403178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descrever a matura\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas mais relacionadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o (fun\u00e7\u00e3o renal e digestiva).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 35 anos, previamente h\u00edgido, admitido na UPA por apresentar hematoquezia volumosa hoje, seguida de s\u00edncope. Nega uso de medica\u00e7\u00f5es. Ao exame, encontra-se hipocorado, com FC 120 bpm, PA 110\/80 mmHg (deitado) e PA 80\/60 mmhg sentado, sem outras altera\u00e7\u00f5es significativas no exame f\u00edsico. Hemoglobina 8mg\/dl. Realizada passagem de sonda nasog\u00e1strica com drenagem de pequena quantidade de res\u00edduo amarronzado. Puncionado acesso venoso e prescrita reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica. Nesse contexto, qual o exame a ser indicado a seguir? ","provas":[{"id":63039,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp-2021-prefeitura-vargem-grande-paulista-sp-medico-area-clinico-geral-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP - Prefeitura de Vargem Grande Paulista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:54:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1924329,"hashId":"b75475e659d3261045ddf9b4097f87f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 35 anos, previamente h\u00edgido, admitido na UPA por apresentar hematoquezia volumosa hoje, seguida de s\u00edncope. Nega uso de medica\u00e7\u00f5es. Ao exame, encontra-se hipocorado, com FC 120 bpm, PA 110\/80 mmHg (deitado) e PA 80\/60 mmhg sentado, sem outras altera\u00e7\u00f5es significativas no exame f\u00edsico. Hemoglobina 8mg\/dl. Realizada passagem de sonda nasog\u00e1strica com drenagem de pequena quantidade de res\u00edduo amarronzado. Puncionado acesso venoso e prescrita reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica. Nesse contexto, qual o exame a ser indicado a seguir? <\/p>","resposta":7433160,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Angiografia mesent\u00e9rica. ","id":7433159,"corpo":"<p>Angiografia mesent\u00e9rica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Endoscopia digestiva alta. ","id":7433160,"corpo":"<p>Endoscopia digestiva alta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retossigmoidoscopia. ","id":7433161,"corpo":"<p>Retossigmoidoscopia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colonoscopia","id":7433162,"corpo":"<p>Colonoscopia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: \u201cDe acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o raquitismo atribu\u00eddo \u00e0 baixa ingest\u00e3o de alimentos ricos em vitamina ______ e \u00e0 restri\u00e7\u00e3o, \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o solar \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o preven\u00edvel, mas que continua ocorrendo, mesmo em pa\u00edses desenvolvidos.\u201d Assinale a alternativa que preenche, CORRETAMENTE, a lacuna do texto.","provas":[{"id":62918,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:55:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1917463,"hashId":"2fd7effdba87cc448aaf9070eaa72f50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o raquitismo atribu\u00eddo \u00e0 baixa ingest\u00e3o de alimentos ricos em vitamina ______ e \u00e0 restri\u00e7\u00e3o, \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o solar \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o preven\u00edvel, mas que continua ocorrendo, mesmo em pa\u00edses desenvolvidos.<\/em>\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, CORRETAMENTE, a lacuna do texto.<\/p>","resposta":7403254,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D.","id":7403254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C.","id":7403255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B6","id":7403256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B8","id":7403257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B12.","id":7403258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Decreto n\u00ba 81.871\/78, que regulamenta a Lei n\u00ba 6.530\/78, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":63868,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 18:40:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1952070,"hashId":"ddf31243dfaf9d85dbfadf44c2aaa047","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Decreto n\u00ba 81.871\/78, que regulamenta a Lei n\u00ba 6.530\/78, assinale a afirmativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":7556508,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A multa aplicada ao Corretor de Im\u00f3veis ou pessoa jur\u00eddica como san\u00e7\u00e3o disciplinar ser\u00e1 igualmente fixada pelo Conselho Regional.","id":7556508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A multa aplicada ao Corretor de Im\u00f3veis ou pessoa jur\u00eddica como san\u00e7\u00e3o disciplinar ser\u00e1 igualmente fixada pelo Conselho Regional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00famero da inscri\u00e7\u00e3o do Corretor de Im\u00f3veis ou da pessoa jur\u00eddica constar\u00e1 obrigatoriamente de toda propaganda, bem como de qualquer impresso relativo a atividade profissional.","id":7556509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero da inscri\u00e7\u00e3o do Corretor de Im\u00f3veis ou da pessoa jur\u00eddica constar\u00e1 obrigatoriamente de toda propaganda, bem como de qualquer impresso relativo a atividade profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente poder\u00e1 anunciar publicamente o Corretor de Im\u00f3veis, pessoa fisica ou jur\u00eddica, que tiver contrato escrito de media\u00e7\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o escrita para aliena\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel! anunciado.","id":7556510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente poder\u00e1 anunciar publicamente o Corretor de Im\u00f3veis, pessoa fisica ou jur\u00eddica, que tiver contrato escrito de media\u00e7\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o escrita para aliena\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel! anunciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Conselhos Federal e Regionais ter\u00e3o cada um, como \u00f3rg\u00e3o deliberativo o Plen\u00e1rio, constitu\u00eddo pelos seus membros, e como \u00f3rg\u00e3o administrativo a Diretoria e os que forem criados para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos ou especializados indispens\u00e1veis ao cumprimento de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":7556511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Conselhos Federal e Regionais ter\u00e3o cada um, como \u00f3rg\u00e3o deliberativo o Plen\u00e1rio, constitu\u00eddo pelos seus membros, e como \u00f3rg\u00e3o administrativo a Diretoria e os que forem criados para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos ou especializados indispens\u00e1veis ao cumprimento de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 81.871\/1978 - Regulamenta a Lei n\u00ba 6.530, de 12 de maio de 1978, que d\u00e1 nova regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e0 profiss\u00e3o de Corretor de Im\u00f3veis, disciplina o funcionamento de seus \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 81.871\/1978 - Regulamenta a Lei n\u00ba 6.530, de 12 de maio de 1978, que d\u00e1 nova regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e0 profiss\u00e3o de Corretor de Im\u00f3veis, disciplina o funcionamento de seus \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395202,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-81-871-1978-regulamenta-a-lei-no-6-530-de-12-de-maio-de-1978-que-da-nova-regulamentacao-a-profissao-de-corretor-de-imoveis-disciplina-o-funcionamento-de-seus-orgaos-de-fiscalizacao-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.530\/1978 - D\u00e1 nova regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e0 profiss\u00e3o de Corretor de Im\u00f3veis, disciplina o funcionamento de seus \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.530\/1978 - D\u00e1 nova regulamenta\u00e7\u00e3o \u00e0 profiss\u00e3o de Corretor de Im\u00f3veis, disciplina o funcionamento de seus \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401159,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-530-1978-da-nova-regulamentacao-a-profissao-de-corretor-de-imoveis-disciplina-o-funcionamento-de-seus-orgaos-de-fiscalizacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui infra\u00e7\u00e3o disciplinar da parte do Corretor de Im\u00f3veis, exceto","provas":[{"id":63868,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 18:40:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1952069,"hashId":"0a516048ba24b2af51d5f7a182176857","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui infra\u00e7\u00e3o disciplinar da parte do Corretor de Im\u00f3veis, <strong><u>exceto<\/u><\/strong><\/p>","resposta":7556507,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anunciar publicamente proposta de transa\u00e7\u00e3o a que n\u00e3o esteja autorizado atrav\u00e9s de documento escrito.","id":7556504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anunciar publicamente proposta de transa\u00e7\u00e3o a que n\u00e3o esteja autorizado atrav\u00e9s de documento escrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exercer a profiss\u00e3o quando impedido de faz\u00ea-lo ou facilitar, por qualquer meio, O seu exerc\u00edcio aos n\u00e3o inscritos ou impedidos.","id":7556505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer a profiss\u00e3o quando impedido de faz\u00ea-lo ou facilitar, por qualquer meio, O seu exerc\u00edcio aos n\u00e3o inscritos ou impedidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recusar a apresenta\u00e7\u00e3o de Carteira de Identidade Profissional, quando couber.","id":7556506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recusar a apresenta\u00e7\u00e3o de Carteira de Identidade Profissional, quando couber.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anunciar publicamente proposta de transa\u00e7\u00e3o a que esteja autorizado atrav\u00e9s de documento escrito.","id":7556507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anunciar publicamente proposta de transa\u00e7\u00e3o a que esteja autorizado atrav\u00e9s de documento escrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Corretores de Im\u00f3veis - COFECI","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Corretores de Im\u00f3veis - COFECI","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401170,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-corretores-de-imoveis-cofeci"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFECI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFECI","pai":401170,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401171,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofeci"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - Agente Fiscal","id":20252}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Medicina s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os julgadores e disciplinadores da classe m\u00e9dica, cabendo-lhes zelar e trabalhar por todos os meios ao seu alcance, pelo perfeito desempenho \u00e9tico da medicina e pelo prest\u00edgio e bom conceito da profiss\u00e3o e dos que a exer\u00e7am legalmente. Para exercer tais atribui\u00e7\u00f5es, o Conselho Federal compor-se-\u00e1 de","provas":[{"id":63883,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - Agente Fiscal","id":20252},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremepe-pe-2021-idib-assistente-tecnico-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEPE - Assistente T\u00e9cnico - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 18:37:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1952603,"hashId":"c1ac0a07b12880567fde8ee17543a42b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Medicina s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os julgadores e disciplinadores da classe m\u00e9dica, cabendo-lhes zelar e trabalhar por todos os meios ao seu alcance, pelo perfeito desempenho \u00e9tico da medicina e pelo prest\u00edgio e bom conceito da profiss\u00e3o e dos que a exer\u00e7am legalmente. Para exercer tais atribui\u00e7\u00f5es, o Conselho Federal compor-se-\u00e1 de<\/p>","resposta":7558861,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 (doze) conselheiros titulares.","id":7558858,"corpo":"<p>12 (doze) conselheiros titulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16 (dezesseis) conselheiros titulares.","id":7558859,"corpo":"<p>16 (dezesseis) conselheiros titulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24 (vinte e quatro) conselheiros titulares.","id":7558860,"corpo":"<p>24 (vinte e quatro) conselheiros titulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28 (vinte e oito) conselheiros titulares.","id":7558861,"corpo":"<p>28 (vinte e oito) conselheiros titulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es de 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina - CFM","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina - CFM","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395480,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-cfm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a composi\u00e7\u00e3o textual, marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA:","provas":[{"id":68063,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-23 18:41:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2096785,"hashId":"85eadc79e79c5048c25209a0d7a24c56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a composi\u00e7\u00e3o textual, marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA:<\/p>","resposta":8198949,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A preposi\u00e7\u00e3o da frase: \"A idade de ser feliz\" \u00e9 imposta pelo substantivo triss\u00edlabo parox\u00edtono: \"idade\". ","id":8198946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A preposi\u00e7\u00e3o da frase: \"A idade <u>de<\/u> ser feliz\" \u00e9 imposta pelo substantivo triss\u00edlabo parox\u00edtono: \"<u>idade<\/u>\". <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O verbo de: \"energia bastante para realiz\u00e1-los\" - \u00e9 poliss\u00edlabo ox\u00edtono, est\u00e1 na forma nominal do infinitivo, seguido de consoante de liga\u00e7\u00e3o e pronome obliquo \u00e1tono com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto.","id":8198947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo de: \"energia bastante para <u>realiz\u00e1-los<\/u>\" - \u00e9 poliss\u00edlabo ox\u00edtono, est\u00e1 na forma nominal do infinitivo, seguido de consoante de liga\u00e7\u00e3o e pronome obliquo \u00e1tono com fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o verbo que inicia o verso: \"Existe somente uma idade para a gente ser feliz\" for substitu\u00eddo pelo verbo \"Haver\" no mesmo tempo presente do modo indicativo, ser\u00e1 mantido o sentido sem\u00e2ntico da ideia.","id":8198948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o verbo que inicia o verso: \"<u>Existe<\/u> somente uma idade para a gente ser feliz\" for substitu\u00eddo pelo verbo \"<u>Haver<\/u>\" no mesmo tempo presente do modo indicativo, ser\u00e1 mantido o sentido sem\u00e2ntico da ideia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o do verso: \"doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora\" - temos dois adv\u00e9rbios de lugar.","id":8198949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constru\u00e7\u00e3o do verso: \"doce p\u00e1ssaro do <u>aqui<\/u> e do <u>agora<\/u>\" - temos dois adv\u00e9rbios de lugar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tema do texto desenvolve ideias que relacionam o estado interior (ser feliz) \u00e0 idade.","id":8198950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema do texto desenvolve ideias que relacionam o estado interior (ser feliz) \u00e0 idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.A IDADE DE SER FELIZExiste somente uma idade para a gente ser felizsomente uma \u00e9poca na vida de cada pessoaem que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planose ter energia bastante para realiz\u00e1-losa despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culosUma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vidae viver apaixonadamentee desfrutar tudo com toda intensidadesem medo nem culpa de sentir prazerFase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7ae sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7are vestir-se com todas as cores e entregar-se a todos os amores experimentando a vida em todos os seus sabores sem preconceito ou pudorTempo de entusiasmo e de coragem em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar algo novo, de novo e de novo, e quantas vezes for precisoEssa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, chama-se presente, e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ... ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)","id":498062,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217); color: black;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">A IDADE DE SER FELIZ<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Existe somente uma idade para a gente ser feliz<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">somente uma \u00e9poca na vida de cada pessoa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e ter energia bastante para realiz\u00e1-los<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">a despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Uma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e viver apaixonadamente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e desfrutar tudo com toda intensidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem medo nem culpa de sentir prazer<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Fase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e vestir-se com todas as cores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e entregar-se a todos os amores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">experimentando a vida em todos os seus sabores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem preconceito ou pudor<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Tempo de entusiasmo e de coragem <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">algo novo, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">de novo e de novo, e quantas vezes for preciso<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Essa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">chama-se presente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\"> ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black; font-size: 10px;\">(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409093,"slug":"lingua-portuguesa-composicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao software REVIT, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":68464,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 18:31:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2082254,"hashId":"ecf76ffa34a1b38901e850e0faa12fd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao <em>software<\/em> REVIT, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8139628,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O software pode ser utilizado para aumentar a efici\u00eancia e a precis\u00e3o ao longo do ciclo de vida do projeto, desde o projeto conceitual, a visualiza\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise at\u00e9 a fabrica\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o.","id":8139625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>software<\/em> pode ser utilizado para aumentar a efici\u00eancia e a precis\u00e3o ao longo do ciclo de vida do projeto, desde o projeto conceitual, a visualiza\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise at\u00e9 a fabrica\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As equipes de projeto podem trabalhar juntas a qualquer momento e em qualquer lugar, usando o software com o BIM Collaborate Pro.","id":8139626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As equipes de projeto podem trabalhar juntas a qualquer momento e em qualquer lugar, usando o <em>software <\/em>com o BIM <em>Collaborate Pro<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A modelagem param\u00e9trica refere-se \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre todos os elementos de um projeto e permite a coordena\u00e7\u00e3o e o gerenciamento de altera\u00e7\u00f5es que o software oferece.","id":8139627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modelagem param\u00e9trica refere-se \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre todos os elementos de um projeto e permite a coordena\u00e7\u00e3o e o gerenciamento de altera\u00e7\u00f5es que o <em>software <\/em>oferece.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O software tem a capacidade de coordenar altera\u00e7\u00f5es e manter a consist\u00eancia em todos os momentos, assim as altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o refletidas em alguns dos elementos afetados.","id":8139628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>software<\/em> tem a capacidade de coordenar altera\u00e7\u00f5es e manter a consist\u00eancia em todos os momentos, assim as altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o refletidas em alguns dos elementos afetados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma tabela gerada pelo software pode ser considerada uma outra vista do modelo.","id":8139629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma tabela gerada pelo <em>software <\/em>pode ser considerada uma outra vista do modelo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Hardware vs Software","oab":false,"nome":"Hardware vs Software","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402296,"slug":"tecnologia-da-informacao-hardware-vs-software"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos foi adotada e proclamada pela Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em 10 de dezembro 1948. S\u00e3o direitos b\u00e1sicos assegurados a todo e qualquer ser humano, n\u00e3o importando a classe social, ra\u00e7a, nacionalidade, religi\u00e3o, cultura, profiss\u00e3o, g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual ou qualquer outra variante poss\u00edvel que possa diferenciar os seres humanos. De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico","provas":[{"id":65531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2009643,"hashId":"951b0d5f28fc84cc16c4524a5d47f8fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos foi adotada e proclamada pela Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em 10 de dezembro 1948. S\u00e3o direitos b\u00e1sicos assegurados a todo e qualquer ser humano, n\u00e3o importando a classe social, ra\u00e7a, nacionalidade, religi\u00e3o, cultura, profiss\u00e3o, g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual ou qualquer outra variante poss\u00edvel que possa diferenciar os seres humanos. De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico<\/p>","resposta":7819157,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agir na garantia do interesse e da integridade do paciente em qualquer institui\u00e7\u00e3o na qual esteja recolhido, independentemente da pr\u00f3pria vontade.","id":7819153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agir na garantia do interesse e da integridade do paciente em qualquer institui\u00e7\u00e3o na qual esteja recolhido, independentemente da pr\u00f3pria vontade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantir ao paciente o exerc\u00edcio do direito de decidir livremente sobre sua pessoa ou seu bem-estar, de acordo com a sua autoridade.","id":7819154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir ao paciente o exerc\u00edcio do direito de decidir livremente sobre sua pessoa ou seu bem-estar, de acordo com a sua autoridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deixar de obter consentimento do paciente ou de seu representante legal ap\u00f3s esclarec\u00ea-lo sobre o procedimento a ser realizado, inclusive em caso de risco iminente de morte.","id":7819155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de obter consentimento do paciente ou de seu representante legal ap\u00f3s esclarec\u00ea-lo sobre o procedimento a ser realizado, inclusive em caso de risco iminente de morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deixar de alimentar compulsoriamente toda e qualquer pessoa, considerada capaz f\u00edsica e mentalmente, em greve de fome, para evitar as prov\u00e1veis complica\u00e7\u00f5es do jejum prolongado.","id":7819156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de alimentar compulsoriamente toda e qualquer pessoa, considerada capaz f\u00edsica e mentalmente, em greve de fome, para evitar as prov\u00e1veis complica\u00e7\u00f5es do jejum prolongado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deixar de denunciar pr\u00e1tica de tortura ou de procedimentos desumanos e cru\u00e9is, pratic\u00e1-las, bem como ser conivente com quem as realize ou fornecer meios e instrumentos ou conhecimentos que as facilitem.","id":7819157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de denunciar pr\u00e1tica de tortura ou de procedimentos desumanos e cru\u00e9is, pratic\u00e1-las, bem como ser conivente com quem as realize ou fornecer meios e instrumentos ou conhecimentos que as facilitem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397823,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os transplantes e sua imunologia, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":65531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2009618,"hashId":"88e5d541d977ad80cd26c9eda54f1736","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os <em><u>transplantes e sua imunologia<\/u><\/em>, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":7819029,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rejei\u00e7\u00e3o hiperaguda ocorre de minutos a dias ap\u00f3s o transplante, \u00e9 mediada por anticorpos previamente existentes e \u00e9 evitada com testes de compatibilidade das c\u00e9lulas do doador com o soro do receptor.","id":7819028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rejei\u00e7\u00e3o hiperaguda ocorre de minutos a dias ap\u00f3s o transplante, \u00e9 mediada por anticorpos previamente existentes e \u00e9 evitada com testes de compatibilidade das c\u00e9lulas do doador com o soro do receptor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A rejei\u00e7\u00e3o aguda \u00e9 mediada por linf\u00f3citos B, pode ocorrer de dias a meses ap\u00f3s o transplante e \u00e9 a \u00fanica que pode ser revertida com imunossupress\u00e3o.","id":7819029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rejei\u00e7\u00e3o aguda \u00e9 mediada por linf\u00f3citos B, pode ocorrer de dias a meses ap\u00f3s o transplante e \u00e9 a \u00fanica que pode ser revertida com imunossupress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rejei\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica normalmente ocorre anos ap\u00f3s o transplante, \u00e9 um processo que envolve fibrose do enxerto e seu principal fator de risco \u00e9 a presen\u00e7a de rejei\u00e7\u00e3o aguda pr\u00e9via.","id":7819030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rejei\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica normalmente ocorre anos ap\u00f3s o transplante, \u00e9 um processo que envolve fibrose do enxerto e seu principal fator de risco \u00e9 a presen\u00e7a de rejei\u00e7\u00e3o aguda pr\u00e9via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A imunossupress\u00e3o do transplante \u00e9 dividida em terapias de indu\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o, sendo a primeira mais agressiva e com risco aumentado de infec\u00e7\u00f5es oportunistas ou malignidades como o linfoma.","id":7819031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunossupress\u00e3o do transplante \u00e9 dividida em terapias de indu\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o, sendo a primeira mais agressiva e com risco aumentado de infec\u00e7\u00f5es oportunistas ou malignidades como o linfoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A imunidade inata \u00e9 mais reativa a um \u00f3rg\u00e3o isqu\u00eamico do que propriamente a um \u00f3rg\u00e3o transplantado de um ser da mesma esp\u00e9cie.","id":7819032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade inata \u00e9 mais reativa a um \u00f3rg\u00e3o isqu\u00eamico do que propriamente a um \u00f3rg\u00e3o transplantado de um ser da mesma esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente jovem, com quadro de sepse, foi submetido \u00e0 laparotomia mediana para tratamento de peritonite difusa devido \u00e0 apendicite aguda supurada. No terceiro dia p\u00f3s-operat\u00f3rio encontrava-se grave, sedado, em ventila\u00e7\u00e3o assistida, com FiO2 de 70% e com uso de aminas em n\u00edveis ascendentes. A press\u00e3o intra-abdominal encontrava-se em torno de 26 mmHg. Diante desse quadro, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a melhor conduta.","provas":[{"id":65531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2009642,"hashId":"000d31dce4e554b11903a16627d569e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente jovem, com quadro de sepse, foi submetido \u00e0 laparotomia mediana para tratamento de peritonite difusa devido \u00e0 apendicite aguda supurada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No terceiro dia p\u00f3s-operat\u00f3rio encontrava-se grave, sedado, em ventila\u00e7\u00e3o assistida, com FiO<sub>2<\/sub> de 70% e com uso de aminas em n\u00edveis ascendentes. A press\u00e3o intra-abdominal encontrava-se em torno de 26 mmHg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse quadro, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a melhor conduta.<\/p>","resposta":7819150,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o das aminas.","id":7819148,"corpo":"<p>Suspens\u00e3o das aminas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar a seda\u00e7\u00e3o.","id":7819149,"corpo":"<p>Aumentar a seda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relaparotomia e peritoneostomia.","id":7819150,"corpo":"<p>Relaparotomia e peritoneostomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relaxante muscular em infus\u00e3o cont\u00ednua.","id":7819151,"corpo":"<p>Relaxante muscular em infus\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o de cateter nasog\u00e1strico e retal em sifonagem.","id":7819152,"corpo":"<p>Coloca\u00e7\u00e3o de cateter nasog\u00e1strico e retal em sifonagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es abaixo podem alterar a resposta hemodin\u00e2mica \u00e0 perda aguda de sangue, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":65531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:51:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2009619,"hashId":"2ade65676bcc730344b073ee90d42f4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es abaixo podem alterar a resposta hemodin\u00e2mica \u00e0 perda aguda de sangue, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":7819034,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade.","id":7819033,"corpo":"<p>Idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obesidade.","id":7819034,"corpo":"<p>Obesidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso regular de medicamentos.","id":7819035,"corpo":"<p>Uso regular de medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gravidade do trauma.","id":7819036,"corpo":"<p>Gravidade do trauma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tempo entre o trauma e o in\u00edcio do tratamento.","id":7819037,"corpo":"<p>Tempo entre o trauma e o in\u00edcio do tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do tratamento do traumatismo cr\u00e2nio-encef\u00e1lico, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:51:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2009627,"hashId":"3c005f805ee692fb3d3facd0d3c3418f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do tratamento do <em><u>traumatismo cr\u00e2nio-encef\u00e1lico<\/u><\/em>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7819077,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hiponatremia e a hipotens\u00e3o devem ser evitadas com o uso de fluidos hipot\u00f4nicos.","id":7819073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiponatremia e a hipotens\u00e3o devem ser evitadas com o uso de fluidos hipot\u00f4nicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hiperventila\u00e7\u00e3o deve ser estimulada, para que haja hipocapnia e vasodilata\u00e7\u00e3o cerebral.","id":7819074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperventila\u00e7\u00e3o deve ser estimulada, para que haja hipocapnia e vasodilata\u00e7\u00e3o cerebral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os anticonvulsivantes devem ser utilizados precocemente, pois melhoram o progn\u00f3stico das convuls\u00f5es p\u00f3s-traum\u00e1ticas a curto e a longo prazo.","id":7819075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os anticonvulsivantes devem ser utilizados precocemente, pois melhoram o progn\u00f3stico das convuls\u00f5es p\u00f3s-traum\u00e1ticas a curto e a longo prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os barbit\u00faricos s\u00e3o efetivos na redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intracraniana refrat\u00e1ria a outras medidas, e podem ser usados mesmo quando h\u00e1 hipotens\u00e3o arterial.","id":7819076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os barbit\u00faricos s\u00e3o efetivos na redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intracraniana refrat\u00e1ria a outras medidas, e podem ser usados mesmo quando h\u00e1 hipotens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O manitol n\u00e3o deve ser administrado a pacientes com hipotens\u00e3o, pois nestes casos n\u00e3o diminui a press\u00e3o intracraniana.","id":7819077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O manitol n\u00e3o deve ser administrado a pacientes com hipotens\u00e3o, pois nestes casos n\u00e3o diminui a press\u00e3o intracraniana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 48 anos, deu entrada no pronto-socorro com quadro de dor abdominal de forte intensidade, de in\u00edcio s\u00fabito, h\u00e1 aproximadamente 6 horas, acompanhado de n\u00e1useas. Relata que h\u00e1 aproximadamente uma semana sofreu trauma no membro superior direito fazendo uso de analg\u00e9sicos n\u00e3o opi\u00e1ceos, gelo e antinflamat\u00f3rio com melhora acentuada do quadro. Foi submetido \u00e0 rotina radiol\u00f3gica de abdome agudo sendo diagnosticado pneumoperitoneo. Submetido \u00e0 laparotomia exploradora, foi encontrada uma \u00falcera g\u00e1strica perfurada na pequena curvatura, com moderada quantidade de suco g\u00e1strico intraperitoneal.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a melhor conduta.","provas":[{"id":65531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:51:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2009640,"hashId":"a9ab7042cbc5bf4d04f2fe9f11dacd52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 48 anos, deu entrada no pronto-socorro com quadro de dor abdominal de forte intensidade, de in\u00edcio s\u00fabito, h\u00e1 aproximadamente 6 horas, acompanhado de n\u00e1useas. Relata que h\u00e1 aproximadamente uma semana sofreu trauma no membro superior direito fazendo uso de analg\u00e9sicos n\u00e3o opi\u00e1ceos, gelo e antinflamat\u00f3rio com melhora acentuada do quadro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi submetido \u00e0 rotina radiol\u00f3gica de abdome agudo sendo diagnosticado pneumoperitoneo. Submetido \u00e0 laparotomia exploradora, foi encontrada uma \u00falcera g\u00e1strica perfurada na pequena curvatura, com moderada quantidade de suco g\u00e1strico intraperitoneal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a melhor conduta.<\/p>","resposta":7819139,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piloroplastia com vagotomia troncular.","id":7819138,"corpo":"<p>Piloroplastia com vagotomia troncular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o dos bordos da \u00falcera e rafia.","id":7819139,"corpo":"<p>Ressec\u00e7\u00e3o dos bordos da \u00falcera e rafia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antrectomia com vagotomia troncular.","id":7819140,"corpo":"<p>Antrectomia com vagotomia troncular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gastrectomia subtotal com vagotomia troncular.","id":7819141,"corpo":"<p>Gastrectomia subtotal com vagotomia troncular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rafia da \u00falcera, gastroenteroanastomose e vagotomia troncular.","id":7819142,"corpo":"<p>Rafia da \u00falcera, gastroenteroanastomose e vagotomia troncular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs chagas da boca e a incha\u00e7\u00e3o dos bei\u00e7os dificultavam-lhe a comida e a bebida.\u201d \u00c9 CORRETO afirmar que o termo em destaque, por ter o mesmo significado e atender \u00e0s especificidades do contexto, poderia ser substitu\u00eddo por:","provas":[{"id":68464,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 21:42:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2081916,"hashId":"148b978c7109814f453655f2168bc034","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong><u>As chagas<\/u><\/strong> da boca e a incha\u00e7\u00e3o dos bei\u00e7os dificultavam-lhe a comida e a bebida.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o termo em destaque, por ter o mesmo significado e atender \u00e0s especificidades do contexto, poderia ser substitu\u00eddo por:<\/p>","resposta":8138410,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAs ang\u00fastias\u201d","id":8138408,"corpo":"<p>\u201cAs ang\u00fastias\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAs cicatrizes\u201d","id":8138409,"corpo":"<p>\u201cAs cicatrizes\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAs p\u00fastulas\u201d","id":8138410,"corpo":"<p>\u201cAs p\u00fastulas\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cOs edemas\u201d","id":8138411,"corpo":"<p>\u201cOs edemas\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cOs tormentos\u201d","id":8138412,"corpo":"<p>\u201cOs tormentos\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 19.Baleia A cachorra Baleia estava para morrer. Tinha emagrecido, o pelo ca\u00edra-lhe em v\u00e1rios pontos, as costelas avultavam num fundo r\u00f3seo, onde manchas escuras supuravam e sangravam, cobertas de moscas. As chagas da boca e a incha\u00e7\u00e3o dos bei\u00e7os dificultavam-lhe a comida e a bebida.\tPor isso Fabiano imaginara que ela estivesse com um princ\u00edpio de hidrofobia e amarrara-lhe no pesco\u00e7o um ros\u00e1rio de sabugos de milho queimados. Mas Baleia, sempre de mal a pior, ro\u00e7ava-se nas estacas do curral ou metia-se no mato, impaciente, enxotava os mosquitos sacudindo as orelhas murchas, agitando a cauda pelada e curta, grossa na base, cheia de moscas, semelhante a uma cauda de cascavel.\tEnt\u00e3o Fabiano resolveu mat\u00e1-la. Foi buscar a espingarda de pederneira, lixou-a, limpou-a com o sacatrapo e fez ten\u00e7\u00e3o de carreg\u00e1-la bem para a cachorra n\u00e3o sofrer muito.\tSinh\u00e1 Vit\u00f3ria fechou-se na camarinha, rebocando os meninos assustados, que adivinhavam desgra\u00e7a e n\u00e3o se cansavam de repetir a mesma pergunta:\t\u2014 V\u00e3o bulir com a Baleia?\tTinham visto o chumbeiro e o polvarinho, os modos de Fabiano afligiam-nos, davam-lhes a suspeita de que Baleia corria perigo.\tEla era como uma pessoa da fam\u00edlia: brincavam juntos os tr\u00eas, para bem dizer n\u00e3o se diferen\u00e7avam, rebolavam na areia do rio e no estrume fofo que ia subindo, amea\u00e7ava cobrir o chiqueiro das cabras.\tQuiseram mexer na taramela e abrir a porta, mas sinh\u00e1 Vit\u00f3ria levou-os para a cama de varas, deitouos e esfor\u00e7ou-se por tapar-lhes os ouvidos: prendeu a cabe\u00e7a do mais velho entre as coxas e espalmou as m\u00e3os nas orelhas do segundo. Como os pequenos resistissem, aperreou-se e tratou de subjug\u00e1-los, resmungando com energia.\tEla tamb\u00e9m tinha o cora\u00e7\u00e3o pesado, mas resignava-se: naturalmente a decis\u00e3o de Fabiano era necess\u00e1ria e justa. Pobre da Baleia.\tEscutou, ouviu o rumor do chumbo que se derramava no cano da arma, as pancadas surdas da vareta na bucha. Suspirou. Coitadinha da Baleia.\tOs meninos come\u00e7aram a gritar e a espernear. E como sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha relaxado os m\u00fasculos, deixou escapar o mais taludo e soltou uma praga:\t\u2014 Capeta excomungado.\tNa luta que travou para segurar de novo o filho rebelde, zangou-se de verdade. Safadinho. Atirou um cocorote ao cr\u00e2nio enrolado na coberta vermelha e na saia de ramagens.\tPouco a pouco a c\u00f3lera diminuiu, e sinh\u00e1 Vit\u00f3ria, embalando as crian\u00e7as, enjoou-se da cadela achacada, gargarejou muxoxos e nomes feios. Bicho nojento, bab\u00e3o. Inconveni\u00eancia deixar cachorro doido solto em casa. Mas compreendia que estava sendo severa demais, achava dif\u00edcil Baleia endoidecer e lamentava que o marido n\u00e3o houvesse esperado mais um dia para ver se realmente a execu\u00e7\u00e3o era indispens\u00e1vel.\tNesse momento Fabiano andava no copiar, batendo castanholas com os dedos. Sinh\u00e1 Vit\u00f3ria encolheu o pesco\u00e7o e tentou encostar os ombros \u00e0s orelhas. Como isto era imposs\u00edvel, levantou os bra\u00e7os e, sem largar o filho, conseguiu ocultar um peda\u00e7o da cabe\u00e7a.\tFabiano percorreu o alpendre, olhando a bara\u00fana e as porteiras, a\u00e7ulando um c\u00e3o invis\u00edvel contra animais invis\u00edveis:\t\u2014 Ec\u00f4! ec\u00f4!\tEm seguida entrou na sala, atravessou o corredor e chegou \u00e0 janela baixa da cozinha. Examinou o terreiro, viu Baleia co\u00e7ando-se a esfregar as peladuras no p\u00e9 de turco, levou a espingarda ao rosto. A cachorra espiou o dono desconfiada, enroscou-se no tronco e foi-se desviando, at\u00e9 ficar no outro lado da \u00e1rvore, agachada e arisca, mostrando apenas as pupilas negras. Aborrecido com esta manobra, Fabiano saltou a janela, esgueirou-se ao longo da cerca do curral, deteve-se no mour\u00e3o do canto e levou de novo a arma ao rosto. Como o animal estivesse de frente e n\u00e3o apresentasse bom alvo, adiantou-se mais alguns passos. Ao chegar \u00e0s catingueiras, modificou a pontaria e puxou o gatilho. A carga alcan\u00e7ou os quartos traseiros e inutilizou uma perna de Baleia, que se p\u00f4s latir desesperadamente.\tOuvindo o tiro e os latidos, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria pegou-se \u00e0 Virgem Maria e os meninos rolaram na cama chorando alto. Fabiano recolheu-se.\tE Baleia fugiu precipitada, rodeou o barreiro, entrou no quintalzinho da esquerda, passou rente aos craveiros e \u00e0s panelas de losna, meteu-se por um buraco da cerca e ganhou o p\u00e1tio, correndo em tr\u00eas p\u00e9s. Dirigiu-se ao copiar, mas temeu encontrar Fabiano e afastou-se para o chiqueiro das cabras. Demorou-se a\u00ed um instante, meio desorientada, saiu depois sem destino, aos pulos.\tDefronte do carro de bois faltou-lhe a perna traseira. E, perdendo muito sangue, andou como gente em dois p\u00e9s, arrastando com dificuldade a parte posterior do corpo. Quis recuar e esconder-se debaixo do carro, mas teve medo da roda.\tEncaminhou-se aos juazeiros. Sob a raiz de um deles havia uma barroca macia e funda. Gostava de espojar-se ali: cobria-se de poeira, evitava as moscas e os mosquitos, e quando se levantava, tinha as folhas e gravetos colados \u00e0s feridas, era um bicho diferente dos outros. Caiu antes de alcan\u00e7ar essa cova arredada. Tentou erguer-se, endireitou a cabe\u00e7a e estirou as pernas dianteiras, mas o resto do corpo ficou deitado de banda. Nesta posi\u00e7\u00e3o torcida, mexeu-se a custo, ralando as patas, cravando as unhas no ch\u00e3o, agarrando-se nos seixos mi\u00fados. Afinal esmoreceu e aquietou-se junto \u00e0s pedras onde os meninos jogavam cobras mortas. Uma sede horr\u00edvel queimava-lhe a garganta. Procurou ver as pernas e n\u00e3o as distinguiu: um nevoeiro impedialhe a vis\u00e3o. P\u00f4s-se a latir e desejou morder Fabiano. Realmente n\u00e3o latia: uivava baixinho, e os uivos iam diminuindo, tornavam-se quase impercept\u00edveis.\tComo o sol a encandeasse, conseguiu adiantar-se umas polegadas e escondeu-se numa nesga de sombra que ladeava a pedra.\tOlhou-se de novo, aflita. Que lhe estaria acontecendo? O nevoeiro engrossava e aproximava-se.\tSentiu o cheiro bom dos pre\u00e1s que desciam do morro, mas o cheiro vinha fraco e havia nele part\u00edculas de outros viventes. Parecia que o morro se tinha distanciado muito. Arrega\u00e7ou o focinho, aspirou o ar lentamente, com vontade de subir a ladeira e perseguir os pre\u00e1s, que pulavam e corriam em liberdade.\tCome\u00e7ou a arquejar penosamente, fingindo ladrar. Passou a l\u00edngua pelos bei\u00e7os torrados e n\u00e3o experimentou nenhum prazer. O olfato cada vez mais se embotava: certamente os pre\u00e1s tinham fugido.\tEsqueceu-os e de novo lhe veio o desejo de morder Fabiano, que lhe apareceu diante dos olhos meio vidrados, com um objeto esquisito na m\u00e3o. N\u00e3o conhecia o objeto, mas p\u00f4s-se a tremer, convencida de que ele encerrava surpresas desagrad\u00e1veis. Fez um esfor\u00e7o para desviar-se daquilo e encolher o rabo. Cerrou as p\u00e1lpebras pesadas e julgou que o rabo estava encolhido. N\u00e3o poderia morder Fabiano: tinha nascido perto dele, numa camarinha, sob a cama de varas, e consumira a exist\u00eancia em submiss\u00e3o, ladrando para juntar o gado quando o vaqueiro batia palmas.\tO objeto desconhecido continuava a amea\u00e7\u00e1-la. Conteve a respira\u00e7\u00e3o, cobriu os dentes, espiou o inimigo por baixo das pestanas ca\u00eddas. Ficou assim algum tempo, depois sossegou. Fabiano e a coisa perigosa tinham-se sumido.\tAbriu os olhos a custo. Agora havia uma grande escurid\u00e3o, com certeza o sol desaparecera. Os chocalhos das cabras tilintaram para os lados do rio, o fartum do chiqueiro espalhou-se pela vizinhan\u00e7a.\tBaleia assustou-se. Que faziam aqueles animais soltos de noite? A obriga\u00e7\u00e3o dela era levantar-se, conduzi-los ao bebedouro. Franziu as ventas, procurando distinguir os meninos. Estranhou a aus\u00eancia deles.\tN\u00e3o se lembrava de Fabiano. Tinha havido um desastre, mas Baleia n\u00e3o atribu\u00eda a esse desastre a impot\u00eancia em que se achava nem percebia que estava livre de responsabilidades.\tUma ang\u00fastia apertou-lhe o pequeno cora\u00e7\u00e3o. Precisava vigiar as cabras: \u00e0quela hora cheiros de su\u00e7uarana deviam andar pelas ribanceiras, rondar as moitas afastadas. Felizmente os meninos dormiam na esteira, por baixo do carit\u00f3 onde sinh\u00e1 Vit\u00f3ria guardava o cachimbo.\tUma noite de inverno, gelada e nevoenta, cercava a criaturinha. Sil\u00eancio completo, nenhum sinal de vida nos arredores. O galo velho n\u00e3o cantava no poleiro, nem Fabiano roncava na cama de varas. Estes sons n\u00e3o interessavam Baleia, mas quando o galo batia as asas e Fabiano se virava, emana\u00e7\u00f5es familiares revelavam-lhe a presen\u00e7a deles. Agora parecia que a fazenda se tinha despovoado.\tBaleia respirava depressa, a boca aberta, os queixos desgovernados, a l\u00edngua pendente e insens\u00edvel. N\u00e3o sabia o que tinha sucedido. O estrondo, a pancada que recebera no quarto e a viagem dif\u00edcil no barreiro ao fim do p\u00e1tio desvaneciam-se no seu esp\u00edrito.\tProvavelmente estava na cozinha, entre as pedras que serviam de trempe. Antes de se deitar, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria retirava dali os carv\u00f5es e a cinza, varria com um molho de vassourinha o ch\u00e3o queimado, e aquilo ficava um bom lugar para cachorro descansar. O calor afugentava as pulgas, a terra se amaciava. E, findos os cochilos, numerosos pre\u00e1s corriam e saltavam, um formigueiro de pre\u00e1s invadia a cozinha.\tA tremura subia, deixava a barriga e chegava ao peito de Baleia. Do peito para tr\u00e1s era tudo insensibilidade e esquecimento. Mas o resto do corpo se arrepiava, espinhos de mandacaru penetravam na carne meio comida pela doen\u00e7a.\tBaleia encostava a cabecinha fatigada na pedra. A pedra estava fria, certamente sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha deixado o fogo apagar-se muito cedo.\tBaleia queria dormir. Acordaria feliz, num mundo cheio de pre\u00e1s. E lamberia as m\u00e3os de Fabiano, um Fabiano enorme. As crian\u00e7as se espojariam com ela, rolariam com ela num p\u00e1tio enorme, num chiqueiro enorme. O mundo ficaria todo cheio de pre\u00e1s, gordos, enormes.RAMOS, Graciliano. Vidas secas. 115 ed. Rio de janeiro: Record, 2011. p. 85-91.","id":496340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>19<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Baleia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA cachorra Baleia estava para morrer. Tinha emagrecido, o pelo ca\u00edra-lhe em v\u00e1rios pontos, as costelas avultavam num fundo r\u00f3seo, onde manchas escuras supuravam e sangravam, cobertas de moscas. As chagas da boca e a incha\u00e7\u00e3o dos bei\u00e7os dificultavam-lhe a comida e a bebida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor isso Fabiano imaginara que ela estivesse com um princ\u00edpio de hidrofobia e amarrara-lhe no pesco\u00e7o um ros\u00e1rio de sabugos de milho queimados. Mas Baleia, sempre de mal a pior, ro\u00e7ava-se nas estacas do curral ou metia-se no mato, impaciente, enxotava os mosquitos sacudindo as orelhas murchas, agitando a cauda pelada e curta, grossa na base, cheia de moscas, semelhante a uma cauda de cascavel.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o Fabiano resolveu mat\u00e1-la. Foi buscar a espingarda de pederneira, lixou-a, limpou-a com o sacatrapo e fez ten\u00e7\u00e3o de carreg\u00e1-la bem para a cachorra n\u00e3o sofrer muito.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSinh\u00e1 Vit\u00f3ria fechou-se na camarinha, rebocando os meninos assustados, que adivinhavam desgra\u00e7a e n\u00e3o se cansavam de repetir a mesma pergunta:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 V\u00e3o bulir com a Baleia?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTinham visto o chumbeiro e o polvarinho, os modos de Fabiano afligiam-nos, davam-lhes a suspeita de que Baleia corria perigo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEla era como uma pessoa da fam\u00edlia: brincavam juntos os tr\u00eas, para bem dizer n\u00e3o se diferen\u00e7avam, rebolavam na areia do rio e no estrume fofo que ia subindo, amea\u00e7ava cobrir o chiqueiro das cabras.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuiseram mexer na taramela e abrir a porta, mas sinh\u00e1 Vit\u00f3ria levou-os para a cama de varas, deitouos e esfor\u00e7ou-se por tapar-lhes os ouvidos: prendeu a cabe\u00e7a do mais velho entre as coxas e espalmou as m\u00e3os nas orelhas do segundo. Como os pequenos resistissem, aperreou-se e tratou de subjug\u00e1-los, resmungando com energia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEla tamb\u00e9m tinha o cora\u00e7\u00e3o pesado, mas resignava-se: naturalmente a decis\u00e3o de Fabiano era necess\u00e1ria e justa. Pobre da Baleia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEscutou, ouviu o rumor do chumbo que se derramava no cano da arma, as pancadas surdas da vareta na bucha. Suspirou. Coitadinha da Baleia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs meninos come\u00e7aram a gritar e a espernear. E como sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha relaxado os m\u00fasculos, deixou escapar o mais taludo e soltou uma praga:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Capeta excomungado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa luta que travou para segurar de novo o filho rebelde, zangou-se de verdade. Safadinho. Atirou um cocorote ao cr\u00e2nio enrolado na coberta vermelha e na saia de ramagens.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPouco a pouco a c\u00f3lera diminuiu, e sinh\u00e1 Vit\u00f3ria, embalando as crian\u00e7as, enjoou-se da cadela achacada, gargarejou muxoxos e nomes feios. Bicho nojento, bab\u00e3o. Inconveni\u00eancia deixar cachorro doido solto em casa. Mas compreendia que estava sendo severa demais, achava dif\u00edcil Baleia endoidecer e lamentava que o marido n\u00e3o houvesse esperado mais um dia para ver se realmente a execu\u00e7\u00e3o era indispens\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNesse momento Fabiano andava no copiar, batendo castanholas com os dedos. Sinh\u00e1 Vit\u00f3ria encolheu o pesco\u00e7o e tentou encostar os ombros \u00e0s orelhas. Como isto era imposs\u00edvel, levantou os bra\u00e7os e, sem largar o filho, conseguiu ocultar um peda\u00e7o da cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFabiano percorreu o alpendre, olhando a bara\u00fana e as porteiras, a\u00e7ulando um c\u00e3o invis\u00edvel contra animais invis\u00edveis:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Ec\u00f4! ec\u00f4!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm seguida entrou na sala, atravessou o corredor e chegou \u00e0 janela baixa da cozinha. Examinou o terreiro, viu Baleia co\u00e7ando-se a esfregar as peladuras no p\u00e9 de turco, levou a espingarda ao rosto. A cachorra espiou o dono desconfiada, enroscou-se no tronco e foi-se desviando, at\u00e9 ficar no outro lado da \u00e1rvore, agachada e arisca, mostrando apenas as pupilas negras. Aborrecido com esta manobra, Fabiano saltou a janela, esgueirou-se ao longo da cerca do curral, deteve-se no mour\u00e3o do canto e levou de novo a arma ao rosto. Como o animal estivesse de frente e n\u00e3o apresentasse bom alvo, adiantou-se mais alguns passos. Ao chegar \u00e0s catingueiras, modificou a pontaria e puxou o gatilho. A carga alcan\u00e7ou os quartos traseiros e inutilizou uma perna de Baleia, que se p\u00f4s latir desesperadamente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOuvindo o tiro e os latidos, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria pegou-se \u00e0 Virgem Maria e os meninos rolaram na cama chorando alto. Fabiano recolheu-se.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE Baleia fugiu precipitada, rodeou o barreiro, entrou no quintalzinho da esquerda, passou rente aos craveiros e \u00e0s panelas de losna, meteu-se por um buraco da cerca e ganhou o p\u00e1tio, correndo em tr\u00eas p\u00e9s. Dirigiu-se ao copiar, mas temeu encontrar Fabiano e afastou-se para o chiqueiro das cabras. Demorou-se a\u00ed um instante, meio desorientada, saiu depois sem destino, aos pulos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDefronte do carro de bois faltou-lhe a perna traseira. E, perdendo muito sangue, andou como gente em dois p\u00e9s, arrastando com dificuldade a parte posterior do corpo. Quis recuar e esconder-se debaixo do carro, mas teve medo da roda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEncaminhou-se aos juazeiros. Sob a raiz de um deles havia uma barroca macia e funda. Gostava de espojar-se ali: cobria-se de poeira, evitava as moscas e os mosquitos, e quando se levantava, tinha as folhas e gravetos colados \u00e0s feridas, era um bicho diferente dos outros. Caiu antes de alcan\u00e7ar essa cova arredada. Tentou erguer-se, endireitou a cabe\u00e7a e estirou as pernas dianteiras, mas o resto do corpo ficou deitado de banda. Nesta posi\u00e7\u00e3o torcida, mexeu-se a custo, ralando as patas, cravando as unhas no ch\u00e3o, agarrando-se nos seixos mi\u00fados. Afinal esmoreceu e aquietou-se junto \u00e0s pedras onde os meninos jogavam cobras mortas. Uma sede horr\u00edvel queimava-lhe a garganta. Procurou ver as pernas e n\u00e3o as distinguiu: um nevoeiro impedialhe a vis\u00e3o. P\u00f4s-se a latir e desejou morder Fabiano. Realmente n\u00e3o latia: uivava baixinho, e os uivos iam diminuindo, tornavam-se quase impercept\u00edveis.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tComo o sol a encandeasse, conseguiu adiantar-se umas polegadas e escondeu-se numa nesga de sombra que ladeava a pedra.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOlhou-se de novo, aflita. Que lhe estaria acontecendo? O nevoeiro engrossava e aproximava-se.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSentiu o cheiro bom dos pre\u00e1s que desciam do morro, mas o cheiro vinha fraco e havia nele part\u00edculas de outros viventes. Parecia que o morro se tinha distanciado muito. Arrega\u00e7ou o focinho, aspirou o ar lentamente, com vontade de subir a ladeira e perseguir os pre\u00e1s, que pulavam e corriam em liberdade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCome\u00e7ou a arquejar penosamente, fingindo ladrar. Passou a l\u00edngua pelos bei\u00e7os torrados e n\u00e3o experimentou nenhum prazer. O olfato cada vez mais se embotava: certamente os pre\u00e1s tinham fugido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEsqueceu-os e de novo lhe veio o desejo de morder Fabiano, que lhe apareceu diante dos olhos meio vidrados, com um objeto esquisito na m\u00e3o. N\u00e3o conhecia o objeto, mas p\u00f4s-se a tremer, convencida de que ele encerrava surpresas desagrad\u00e1veis. Fez um esfor\u00e7o para desviar-se daquilo e encolher o rabo. Cerrou as p\u00e1lpebras pesadas e julgou que o rabo estava encolhido. N\u00e3o poderia morder Fabiano: tinha nascido perto dele, numa camarinha, sob a cama de varas, e consumira a exist\u00eancia em submiss\u00e3o, ladrando para juntar o gado quando o vaqueiro batia palmas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO objeto desconhecido continuava a amea\u00e7\u00e1-la. Conteve a respira\u00e7\u00e3o, cobriu os dentes, espiou o inimigo por baixo das pestanas ca\u00eddas. Ficou assim algum tempo, depois sossegou. Fabiano e a coisa perigosa tinham-se sumido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAbriu os olhos a custo. Agora havia uma grande escurid\u00e3o, com certeza o sol desaparecera. Os chocalhos das cabras tilintaram para os lados do rio, o fartum do chiqueiro espalhou-se pela vizinhan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia assustou-se. Que faziam aqueles animais soltos de noite? A obriga\u00e7\u00e3o dela era levantar-se, conduzi-los ao bebedouro. Franziu as ventas, procurando distinguir os meninos. Estranhou a aus\u00eancia deles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o se lembrava de Fabiano. Tinha havido um desastre, mas Baleia n\u00e3o atribu\u00eda a esse desastre a impot\u00eancia em que se achava nem percebia que estava livre de responsabilidades.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma ang\u00fastia apertou-lhe o pequeno cora\u00e7\u00e3o. Precisava vigiar as cabras: \u00e0quela hora cheiros de su\u00e7uarana deviam andar pelas ribanceiras, rondar as moitas afastadas. Felizmente os meninos dormiam na esteira, por baixo do carit\u00f3 onde sinh\u00e1 Vit\u00f3ria guardava o cachimbo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma noite de inverno, gelada e nevoenta, cercava a criaturinha. Sil\u00eancio completo, nenhum sinal de vida nos arredores. O galo velho n\u00e3o cantava no poleiro, nem Fabiano roncava na cama de varas. Estes sons n\u00e3o interessavam Baleia, mas quando o galo batia as asas e Fabiano se virava, emana\u00e7\u00f5es familiares revelavam-lhe a presen\u00e7a deles. Agora parecia que a fazenda se tinha despovoado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia respirava depressa, a boca aberta, os queixos desgovernados, a l\u00edngua pendente e insens\u00edvel. N\u00e3o sabia o que tinha sucedido. O estrondo, a pancada que recebera no quarto e a viagem dif\u00edcil no barreiro ao fim do p\u00e1tio desvaneciam-se no seu esp\u00edrito.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tProvavelmente estava na cozinha, entre as pedras que serviam de trempe. Antes de se deitar, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria retirava dali os carv\u00f5es e a cinza, varria com um molho de vassourinha o ch\u00e3o queimado, e aquilo ficava um bom lugar para cachorro descansar. O calor afugentava as pulgas, a terra se amaciava. E, findos os cochilos, numerosos pre\u00e1s corriam e saltavam, um formigueiro de pre\u00e1s invadia a cozinha.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA tremura subia, deixava a barriga e chegava ao peito de Baleia. Do peito para tr\u00e1s era tudo insensibilidade e esquecimento. Mas o resto do corpo se arrepiava, espinhos de mandacaru penetravam na carne meio comida pela doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia encostava a cabecinha fatigada na pedra. A pedra estava fria, certamente sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha deixado o fogo apagar-se muito cedo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia queria dormir. Acordaria feliz, num mundo cheio de pre\u00e1s. E lamberia as m\u00e3os de Fabiano, um Fabiano enorme. As crian\u00e7as se espojariam com ela, rolariam com ela num p\u00e1tio enorme, num chiqueiro enorme. O mundo ficaria todo cheio de pre\u00e1s, gordos, enormes.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">RAMOS, Graciliano. <em>Vidas secas<\/em>. 115 ed. Rio de janeiro: Record, 2011. p. 85-91.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAfinal esmoreceu e aquietou-se junto \u00e0s pedras onde os meninos jogavam cobras mortas.\u201d \u00c9 CORRETO afirmar que o termo em destaque, no contexto em que se encontra, poderia ser substitu\u00eddo por:","provas":[{"id":68464,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 21:46:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2082007,"hashId":"0036623f6de3a9a0c04c187d3c977b16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAfinal esmoreceu e aquietou-se junto \u00e0s pedras <strong>onde <\/strong>os meninos jogavam cobras mortas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o termo em destaque, no contexto em que se encontra, poderia ser substitu\u00eddo por:<\/p>","resposta":8138747,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cas quais\u201d e \u201cem que\u201d.","id":8138744,"corpo":"<p>\u201cas quais\u201d e \u201cem que\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c\u00e0s quais\u201d e \u201cque\u201d.","id":8138745,"corpo":"<p>\u201c\u00e0s quais\u201d e \u201cque\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cnas quais\u201d e \u201cque\u201d.","id":8138746,"corpo":"<p>\u201cnas quais\u201d e \u201cque\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cnas quais\u201d e \u201cem que\u201d.","id":8138747,"corpo":"<p>\u201cnas quais\u201d e \u201cem que\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cnas quais\u201d e \u201cem quem\u201d","id":8138748,"corpo":"<p>\u201cnas quais\u201d e \u201cem quem\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 19.Baleia A cachorra Baleia estava para morrer. Tinha emagrecido, o pelo ca\u00edra-lhe em v\u00e1rios pontos, as costelas avultavam num fundo r\u00f3seo, onde manchas escuras supuravam e sangravam, cobertas de moscas. As chagas da boca e a incha\u00e7\u00e3o dos bei\u00e7os dificultavam-lhe a comida e a bebida.\tPor isso Fabiano imaginara que ela estivesse com um princ\u00edpio de hidrofobia e amarrara-lhe no pesco\u00e7o um ros\u00e1rio de sabugos de milho queimados. Mas Baleia, sempre de mal a pior, ro\u00e7ava-se nas estacas do curral ou metia-se no mato, impaciente, enxotava os mosquitos sacudindo as orelhas murchas, agitando a cauda pelada e curta, grossa na base, cheia de moscas, semelhante a uma cauda de cascavel.\tEnt\u00e3o Fabiano resolveu mat\u00e1-la. Foi buscar a espingarda de pederneira, lixou-a, limpou-a com o sacatrapo e fez ten\u00e7\u00e3o de carreg\u00e1-la bem para a cachorra n\u00e3o sofrer muito.\tSinh\u00e1 Vit\u00f3ria fechou-se na camarinha, rebocando os meninos assustados, que adivinhavam desgra\u00e7a e n\u00e3o se cansavam de repetir a mesma pergunta:\t\u2014 V\u00e3o bulir com a Baleia?\tTinham visto o chumbeiro e o polvarinho, os modos de Fabiano afligiam-nos, davam-lhes a suspeita de que Baleia corria perigo.\tEla era como uma pessoa da fam\u00edlia: brincavam juntos os tr\u00eas, para bem dizer n\u00e3o se diferen\u00e7avam, rebolavam na areia do rio e no estrume fofo que ia subindo, amea\u00e7ava cobrir o chiqueiro das cabras.\tQuiseram mexer na taramela e abrir a porta, mas sinh\u00e1 Vit\u00f3ria levou-os para a cama de varas, deitouos e esfor\u00e7ou-se por tapar-lhes os ouvidos: prendeu a cabe\u00e7a do mais velho entre as coxas e espalmou as m\u00e3os nas orelhas do segundo. Como os pequenos resistissem, aperreou-se e tratou de subjug\u00e1-los, resmungando com energia.\tEla tamb\u00e9m tinha o cora\u00e7\u00e3o pesado, mas resignava-se: naturalmente a decis\u00e3o de Fabiano era necess\u00e1ria e justa. Pobre da Baleia.\tEscutou, ouviu o rumor do chumbo que se derramava no cano da arma, as pancadas surdas da vareta na bucha. Suspirou. Coitadinha da Baleia.\tOs meninos come\u00e7aram a gritar e a espernear. E como sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha relaxado os m\u00fasculos, deixou escapar o mais taludo e soltou uma praga:\t\u2014 Capeta excomungado.\tNa luta que travou para segurar de novo o filho rebelde, zangou-se de verdade. Safadinho. Atirou um cocorote ao cr\u00e2nio enrolado na coberta vermelha e na saia de ramagens.\tPouco a pouco a c\u00f3lera diminuiu, e sinh\u00e1 Vit\u00f3ria, embalando as crian\u00e7as, enjoou-se da cadela achacada, gargarejou muxoxos e nomes feios. Bicho nojento, bab\u00e3o. Inconveni\u00eancia deixar cachorro doido solto em casa. Mas compreendia que estava sendo severa demais, achava dif\u00edcil Baleia endoidecer e lamentava que o marido n\u00e3o houvesse esperado mais um dia para ver se realmente a execu\u00e7\u00e3o era indispens\u00e1vel.\tNesse momento Fabiano andava no copiar, batendo castanholas com os dedos. Sinh\u00e1 Vit\u00f3ria encolheu o pesco\u00e7o e tentou encostar os ombros \u00e0s orelhas. Como isto era imposs\u00edvel, levantou os bra\u00e7os e, sem largar o filho, conseguiu ocultar um peda\u00e7o da cabe\u00e7a.\tFabiano percorreu o alpendre, olhando a bara\u00fana e as porteiras, a\u00e7ulando um c\u00e3o invis\u00edvel contra animais invis\u00edveis:\t\u2014 Ec\u00f4! ec\u00f4!\tEm seguida entrou na sala, atravessou o corredor e chegou \u00e0 janela baixa da cozinha. Examinou o terreiro, viu Baleia co\u00e7ando-se a esfregar as peladuras no p\u00e9 de turco, levou a espingarda ao rosto. A cachorra espiou o dono desconfiada, enroscou-se no tronco e foi-se desviando, at\u00e9 ficar no outro lado da \u00e1rvore, agachada e arisca, mostrando apenas as pupilas negras. Aborrecido com esta manobra, Fabiano saltou a janela, esgueirou-se ao longo da cerca do curral, deteve-se no mour\u00e3o do canto e levou de novo a arma ao rosto. Como o animal estivesse de frente e n\u00e3o apresentasse bom alvo, adiantou-se mais alguns passos. Ao chegar \u00e0s catingueiras, modificou a pontaria e puxou o gatilho. A carga alcan\u00e7ou os quartos traseiros e inutilizou uma perna de Baleia, que se p\u00f4s latir desesperadamente.\tOuvindo o tiro e os latidos, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria pegou-se \u00e0 Virgem Maria e os meninos rolaram na cama chorando alto. Fabiano recolheu-se.\tE Baleia fugiu precipitada, rodeou o barreiro, entrou no quintalzinho da esquerda, passou rente aos craveiros e \u00e0s panelas de losna, meteu-se por um buraco da cerca e ganhou o p\u00e1tio, correndo em tr\u00eas p\u00e9s. Dirigiu-se ao copiar, mas temeu encontrar Fabiano e afastou-se para o chiqueiro das cabras. Demorou-se a\u00ed um instante, meio desorientada, saiu depois sem destino, aos pulos.\tDefronte do carro de bois faltou-lhe a perna traseira. E, perdendo muito sangue, andou como gente em dois p\u00e9s, arrastando com dificuldade a parte posterior do corpo. Quis recuar e esconder-se debaixo do carro, mas teve medo da roda.\tEncaminhou-se aos juazeiros. Sob a raiz de um deles havia uma barroca macia e funda. Gostava de espojar-se ali: cobria-se de poeira, evitava as moscas e os mosquitos, e quando se levantava, tinha as folhas e gravetos colados \u00e0s feridas, era um bicho diferente dos outros. Caiu antes de alcan\u00e7ar essa cova arredada. Tentou erguer-se, endireitou a cabe\u00e7a e estirou as pernas dianteiras, mas o resto do corpo ficou deitado de banda. Nesta posi\u00e7\u00e3o torcida, mexeu-se a custo, ralando as patas, cravando as unhas no ch\u00e3o, agarrando-se nos seixos mi\u00fados. Afinal esmoreceu e aquietou-se junto \u00e0s pedras onde os meninos jogavam cobras mortas. Uma sede horr\u00edvel queimava-lhe a garganta. Procurou ver as pernas e n\u00e3o as distinguiu: um nevoeiro impedialhe a vis\u00e3o. P\u00f4s-se a latir e desejou morder Fabiano. Realmente n\u00e3o latia: uivava baixinho, e os uivos iam diminuindo, tornavam-se quase impercept\u00edveis.\tComo o sol a encandeasse, conseguiu adiantar-se umas polegadas e escondeu-se numa nesga de sombra que ladeava a pedra.\tOlhou-se de novo, aflita. Que lhe estaria acontecendo? O nevoeiro engrossava e aproximava-se.\tSentiu o cheiro bom dos pre\u00e1s que desciam do morro, mas o cheiro vinha fraco e havia nele part\u00edculas de outros viventes. Parecia que o morro se tinha distanciado muito. Arrega\u00e7ou o focinho, aspirou o ar lentamente, com vontade de subir a ladeira e perseguir os pre\u00e1s, que pulavam e corriam em liberdade.\tCome\u00e7ou a arquejar penosamente, fingindo ladrar. Passou a l\u00edngua pelos bei\u00e7os torrados e n\u00e3o experimentou nenhum prazer. O olfato cada vez mais se embotava: certamente os pre\u00e1s tinham fugido.\tEsqueceu-os e de novo lhe veio o desejo de morder Fabiano, que lhe apareceu diante dos olhos meio vidrados, com um objeto esquisito na m\u00e3o. N\u00e3o conhecia o objeto, mas p\u00f4s-se a tremer, convencida de que ele encerrava surpresas desagrad\u00e1veis. Fez um esfor\u00e7o para desviar-se daquilo e encolher o rabo. Cerrou as p\u00e1lpebras pesadas e julgou que o rabo estava encolhido. N\u00e3o poderia morder Fabiano: tinha nascido perto dele, numa camarinha, sob a cama de varas, e consumira a exist\u00eancia em submiss\u00e3o, ladrando para juntar o gado quando o vaqueiro batia palmas.\tO objeto desconhecido continuava a amea\u00e7\u00e1-la. Conteve a respira\u00e7\u00e3o, cobriu os dentes, espiou o inimigo por baixo das pestanas ca\u00eddas. Ficou assim algum tempo, depois sossegou. Fabiano e a coisa perigosa tinham-se sumido.\tAbriu os olhos a custo. Agora havia uma grande escurid\u00e3o, com certeza o sol desaparecera. Os chocalhos das cabras tilintaram para os lados do rio, o fartum do chiqueiro espalhou-se pela vizinhan\u00e7a.\tBaleia assustou-se. Que faziam aqueles animais soltos de noite? A obriga\u00e7\u00e3o dela era levantar-se, conduzi-los ao bebedouro. Franziu as ventas, procurando distinguir os meninos. Estranhou a aus\u00eancia deles.\tN\u00e3o se lembrava de Fabiano. Tinha havido um desastre, mas Baleia n\u00e3o atribu\u00eda a esse desastre a impot\u00eancia em que se achava nem percebia que estava livre de responsabilidades.\tUma ang\u00fastia apertou-lhe o pequeno cora\u00e7\u00e3o. Precisava vigiar as cabras: \u00e0quela hora cheiros de su\u00e7uarana deviam andar pelas ribanceiras, rondar as moitas afastadas. Felizmente os meninos dormiam na esteira, por baixo do carit\u00f3 onde sinh\u00e1 Vit\u00f3ria guardava o cachimbo.\tUma noite de inverno, gelada e nevoenta, cercava a criaturinha. Sil\u00eancio completo, nenhum sinal de vida nos arredores. O galo velho n\u00e3o cantava no poleiro, nem Fabiano roncava na cama de varas. Estes sons n\u00e3o interessavam Baleia, mas quando o galo batia as asas e Fabiano se virava, emana\u00e7\u00f5es familiares revelavam-lhe a presen\u00e7a deles. Agora parecia que a fazenda se tinha despovoado.\tBaleia respirava depressa, a boca aberta, os queixos desgovernados, a l\u00edngua pendente e insens\u00edvel. N\u00e3o sabia o que tinha sucedido. O estrondo, a pancada que recebera no quarto e a viagem dif\u00edcil no barreiro ao fim do p\u00e1tio desvaneciam-se no seu esp\u00edrito.\tProvavelmente estava na cozinha, entre as pedras que serviam de trempe. Antes de se deitar, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria retirava dali os carv\u00f5es e a cinza, varria com um molho de vassourinha o ch\u00e3o queimado, e aquilo ficava um bom lugar para cachorro descansar. O calor afugentava as pulgas, a terra se amaciava. E, findos os cochilos, numerosos pre\u00e1s corriam e saltavam, um formigueiro de pre\u00e1s invadia a cozinha.\tA tremura subia, deixava a barriga e chegava ao peito de Baleia. Do peito para tr\u00e1s era tudo insensibilidade e esquecimento. Mas o resto do corpo se arrepiava, espinhos de mandacaru penetravam na carne meio comida pela doen\u00e7a.\tBaleia encostava a cabecinha fatigada na pedra. A pedra estava fria, certamente sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha deixado o fogo apagar-se muito cedo.\tBaleia queria dormir. Acordaria feliz, num mundo cheio de pre\u00e1s. E lamberia as m\u00e3os de Fabiano, um Fabiano enorme. As crian\u00e7as se espojariam com ela, rolariam com ela num p\u00e1tio enorme, num chiqueiro enorme. O mundo ficaria todo cheio de pre\u00e1s, gordos, enormes.RAMOS, Graciliano. Vidas secas. 115 ed. Rio de janeiro: Record, 2011. p. 85-91.","id":496340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>19<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Baleia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA cachorra Baleia estava para morrer. Tinha emagrecido, o pelo ca\u00edra-lhe em v\u00e1rios pontos, as costelas avultavam num fundo r\u00f3seo, onde manchas escuras supuravam e sangravam, cobertas de moscas. As chagas da boca e a incha\u00e7\u00e3o dos bei\u00e7os dificultavam-lhe a comida e a bebida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor isso Fabiano imaginara que ela estivesse com um princ\u00edpio de hidrofobia e amarrara-lhe no pesco\u00e7o um ros\u00e1rio de sabugos de milho queimados. Mas Baleia, sempre de mal a pior, ro\u00e7ava-se nas estacas do curral ou metia-se no mato, impaciente, enxotava os mosquitos sacudindo as orelhas murchas, agitando a cauda pelada e curta, grossa na base, cheia de moscas, semelhante a uma cauda de cascavel.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o Fabiano resolveu mat\u00e1-la. Foi buscar a espingarda de pederneira, lixou-a, limpou-a com o sacatrapo e fez ten\u00e7\u00e3o de carreg\u00e1-la bem para a cachorra n\u00e3o sofrer muito.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSinh\u00e1 Vit\u00f3ria fechou-se na camarinha, rebocando os meninos assustados, que adivinhavam desgra\u00e7a e n\u00e3o se cansavam de repetir a mesma pergunta:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 V\u00e3o bulir com a Baleia?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTinham visto o chumbeiro e o polvarinho, os modos de Fabiano afligiam-nos, davam-lhes a suspeita de que Baleia corria perigo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEla era como uma pessoa da fam\u00edlia: brincavam juntos os tr\u00eas, para bem dizer n\u00e3o se diferen\u00e7avam, rebolavam na areia do rio e no estrume fofo que ia subindo, amea\u00e7ava cobrir o chiqueiro das cabras.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuiseram mexer na taramela e abrir a porta, mas sinh\u00e1 Vit\u00f3ria levou-os para a cama de varas, deitouos e esfor\u00e7ou-se por tapar-lhes os ouvidos: prendeu a cabe\u00e7a do mais velho entre as coxas e espalmou as m\u00e3os nas orelhas do segundo. Como os pequenos resistissem, aperreou-se e tratou de subjug\u00e1-los, resmungando com energia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEla tamb\u00e9m tinha o cora\u00e7\u00e3o pesado, mas resignava-se: naturalmente a decis\u00e3o de Fabiano era necess\u00e1ria e justa. Pobre da Baleia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEscutou, ouviu o rumor do chumbo que se derramava no cano da arma, as pancadas surdas da vareta na bucha. Suspirou. Coitadinha da Baleia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs meninos come\u00e7aram a gritar e a espernear. E como sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha relaxado os m\u00fasculos, deixou escapar o mais taludo e soltou uma praga:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Capeta excomungado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa luta que travou para segurar de novo o filho rebelde, zangou-se de verdade. Safadinho. Atirou um cocorote ao cr\u00e2nio enrolado na coberta vermelha e na saia de ramagens.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPouco a pouco a c\u00f3lera diminuiu, e sinh\u00e1 Vit\u00f3ria, embalando as crian\u00e7as, enjoou-se da cadela achacada, gargarejou muxoxos e nomes feios. Bicho nojento, bab\u00e3o. Inconveni\u00eancia deixar cachorro doido solto em casa. Mas compreendia que estava sendo severa demais, achava dif\u00edcil Baleia endoidecer e lamentava que o marido n\u00e3o houvesse esperado mais um dia para ver se realmente a execu\u00e7\u00e3o era indispens\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNesse momento Fabiano andava no copiar, batendo castanholas com os dedos. Sinh\u00e1 Vit\u00f3ria encolheu o pesco\u00e7o e tentou encostar os ombros \u00e0s orelhas. Como isto era imposs\u00edvel, levantou os bra\u00e7os e, sem largar o filho, conseguiu ocultar um peda\u00e7o da cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFabiano percorreu o alpendre, olhando a bara\u00fana e as porteiras, a\u00e7ulando um c\u00e3o invis\u00edvel contra animais invis\u00edveis:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Ec\u00f4! ec\u00f4!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm seguida entrou na sala, atravessou o corredor e chegou \u00e0 janela baixa da cozinha. Examinou o terreiro, viu Baleia co\u00e7ando-se a esfregar as peladuras no p\u00e9 de turco, levou a espingarda ao rosto. A cachorra espiou o dono desconfiada, enroscou-se no tronco e foi-se desviando, at\u00e9 ficar no outro lado da \u00e1rvore, agachada e arisca, mostrando apenas as pupilas negras. Aborrecido com esta manobra, Fabiano saltou a janela, esgueirou-se ao longo da cerca do curral, deteve-se no mour\u00e3o do canto e levou de novo a arma ao rosto. Como o animal estivesse de frente e n\u00e3o apresentasse bom alvo, adiantou-se mais alguns passos. Ao chegar \u00e0s catingueiras, modificou a pontaria e puxou o gatilho. A carga alcan\u00e7ou os quartos traseiros e inutilizou uma perna de Baleia, que se p\u00f4s latir desesperadamente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOuvindo o tiro e os latidos, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria pegou-se \u00e0 Virgem Maria e os meninos rolaram na cama chorando alto. Fabiano recolheu-se.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE Baleia fugiu precipitada, rodeou o barreiro, entrou no quintalzinho da esquerda, passou rente aos craveiros e \u00e0s panelas de losna, meteu-se por um buraco da cerca e ganhou o p\u00e1tio, correndo em tr\u00eas p\u00e9s. Dirigiu-se ao copiar, mas temeu encontrar Fabiano e afastou-se para o chiqueiro das cabras. Demorou-se a\u00ed um instante, meio desorientada, saiu depois sem destino, aos pulos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDefronte do carro de bois faltou-lhe a perna traseira. E, perdendo muito sangue, andou como gente em dois p\u00e9s, arrastando com dificuldade a parte posterior do corpo. Quis recuar e esconder-se debaixo do carro, mas teve medo da roda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEncaminhou-se aos juazeiros. Sob a raiz de um deles havia uma barroca macia e funda. Gostava de espojar-se ali: cobria-se de poeira, evitava as moscas e os mosquitos, e quando se levantava, tinha as folhas e gravetos colados \u00e0s feridas, era um bicho diferente dos outros. Caiu antes de alcan\u00e7ar essa cova arredada. Tentou erguer-se, endireitou a cabe\u00e7a e estirou as pernas dianteiras, mas o resto do corpo ficou deitado de banda. Nesta posi\u00e7\u00e3o torcida, mexeu-se a custo, ralando as patas, cravando as unhas no ch\u00e3o, agarrando-se nos seixos mi\u00fados. Afinal esmoreceu e aquietou-se junto \u00e0s pedras onde os meninos jogavam cobras mortas. Uma sede horr\u00edvel queimava-lhe a garganta. Procurou ver as pernas e n\u00e3o as distinguiu: um nevoeiro impedialhe a vis\u00e3o. P\u00f4s-se a latir e desejou morder Fabiano. Realmente n\u00e3o latia: uivava baixinho, e os uivos iam diminuindo, tornavam-se quase impercept\u00edveis.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tComo o sol a encandeasse, conseguiu adiantar-se umas polegadas e escondeu-se numa nesga de sombra que ladeava a pedra.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOlhou-se de novo, aflita. Que lhe estaria acontecendo? O nevoeiro engrossava e aproximava-se.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSentiu o cheiro bom dos pre\u00e1s que desciam do morro, mas o cheiro vinha fraco e havia nele part\u00edculas de outros viventes. Parecia que o morro se tinha distanciado muito. Arrega\u00e7ou o focinho, aspirou o ar lentamente, com vontade de subir a ladeira e perseguir os pre\u00e1s, que pulavam e corriam em liberdade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCome\u00e7ou a arquejar penosamente, fingindo ladrar. Passou a l\u00edngua pelos bei\u00e7os torrados e n\u00e3o experimentou nenhum prazer. O olfato cada vez mais se embotava: certamente os pre\u00e1s tinham fugido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEsqueceu-os e de novo lhe veio o desejo de morder Fabiano, que lhe apareceu diante dos olhos meio vidrados, com um objeto esquisito na m\u00e3o. N\u00e3o conhecia o objeto, mas p\u00f4s-se a tremer, convencida de que ele encerrava surpresas desagrad\u00e1veis. Fez um esfor\u00e7o para desviar-se daquilo e encolher o rabo. Cerrou as p\u00e1lpebras pesadas e julgou que o rabo estava encolhido. N\u00e3o poderia morder Fabiano: tinha nascido perto dele, numa camarinha, sob a cama de varas, e consumira a exist\u00eancia em submiss\u00e3o, ladrando para juntar o gado quando o vaqueiro batia palmas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO objeto desconhecido continuava a amea\u00e7\u00e1-la. Conteve a respira\u00e7\u00e3o, cobriu os dentes, espiou o inimigo por baixo das pestanas ca\u00eddas. Ficou assim algum tempo, depois sossegou. Fabiano e a coisa perigosa tinham-se sumido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAbriu os olhos a custo. Agora havia uma grande escurid\u00e3o, com certeza o sol desaparecera. Os chocalhos das cabras tilintaram para os lados do rio, o fartum do chiqueiro espalhou-se pela vizinhan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia assustou-se. Que faziam aqueles animais soltos de noite? A obriga\u00e7\u00e3o dela era levantar-se, conduzi-los ao bebedouro. Franziu as ventas, procurando distinguir os meninos. Estranhou a aus\u00eancia deles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o se lembrava de Fabiano. Tinha havido um desastre, mas Baleia n\u00e3o atribu\u00eda a esse desastre a impot\u00eancia em que se achava nem percebia que estava livre de responsabilidades.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma ang\u00fastia apertou-lhe o pequeno cora\u00e7\u00e3o. Precisava vigiar as cabras: \u00e0quela hora cheiros de su\u00e7uarana deviam andar pelas ribanceiras, rondar as moitas afastadas. Felizmente os meninos dormiam na esteira, por baixo do carit\u00f3 onde sinh\u00e1 Vit\u00f3ria guardava o cachimbo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma noite de inverno, gelada e nevoenta, cercava a criaturinha. Sil\u00eancio completo, nenhum sinal de vida nos arredores. O galo velho n\u00e3o cantava no poleiro, nem Fabiano roncava na cama de varas. Estes sons n\u00e3o interessavam Baleia, mas quando o galo batia as asas e Fabiano se virava, emana\u00e7\u00f5es familiares revelavam-lhe a presen\u00e7a deles. Agora parecia que a fazenda se tinha despovoado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia respirava depressa, a boca aberta, os queixos desgovernados, a l\u00edngua pendente e insens\u00edvel. N\u00e3o sabia o que tinha sucedido. O estrondo, a pancada que recebera no quarto e a viagem dif\u00edcil no barreiro ao fim do p\u00e1tio desvaneciam-se no seu esp\u00edrito.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tProvavelmente estava na cozinha, entre as pedras que serviam de trempe. Antes de se deitar, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria retirava dali os carv\u00f5es e a cinza, varria com um molho de vassourinha o ch\u00e3o queimado, e aquilo ficava um bom lugar para cachorro descansar. O calor afugentava as pulgas, a terra se amaciava. E, findos os cochilos, numerosos pre\u00e1s corriam e saltavam, um formigueiro de pre\u00e1s invadia a cozinha.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA tremura subia, deixava a barriga e chegava ao peito de Baleia. Do peito para tr\u00e1s era tudo insensibilidade e esquecimento. Mas o resto do corpo se arrepiava, espinhos de mandacaru penetravam na carne meio comida pela doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia encostava a cabecinha fatigada na pedra. A pedra estava fria, certamente sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha deixado o fogo apagar-se muito cedo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia queria dormir. Acordaria feliz, num mundo cheio de pre\u00e1s. E lamberia as m\u00e3os de Fabiano, um Fabiano enorme. As crian\u00e7as se espojariam com ela, rolariam com ela num p\u00e1tio enorme, num chiqueiro enorme. O mundo ficaria todo cheio de pre\u00e1s, gordos, enormes.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">RAMOS, Graciliano. <em>Vidas secas<\/em>. 115 ed. Rio de janeiro: Record, 2011. p. 85-91.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConteve a respira\u00e7\u00e3o, cobriu os dentes, espiou o inimigo por baixo das pestanas ca\u00eddas.\u201d \u00c9 CORRETO afirmar que esse per\u00edodo \u00e9 composto por ora\u00e7\u00f5es que mant\u00eam entre si uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":68464,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 21:44:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2081944,"hashId":"70de6ecf038ce3054c7653c62cc45a9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConteve a respira\u00e7\u00e3o, cobriu os dentes, espiou o inimigo por baixo das pestanas ca\u00eddas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que esse per\u00edodo \u00e9 composto por ora\u00e7\u00f5es que mant\u00eam entre si uma rela\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":8138515,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altern\u00e2ncia.","id":8138511,"corpo":"<p>Altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":8138512,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":8138513,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o.","id":8138514,"corpo":"<p>Oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Soma.","id":8138515,"corpo":"<p>Soma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 19.Baleia A cachorra Baleia estava para morrer. Tinha emagrecido, o pelo ca\u00edra-lhe em v\u00e1rios pontos, as costelas avultavam num fundo r\u00f3seo, onde manchas escuras supuravam e sangravam, cobertas de moscas. As chagas da boca e a incha\u00e7\u00e3o dos bei\u00e7os dificultavam-lhe a comida e a bebida.\tPor isso Fabiano imaginara que ela estivesse com um princ\u00edpio de hidrofobia e amarrara-lhe no pesco\u00e7o um ros\u00e1rio de sabugos de milho queimados. Mas Baleia, sempre de mal a pior, ro\u00e7ava-se nas estacas do curral ou metia-se no mato, impaciente, enxotava os mosquitos sacudindo as orelhas murchas, agitando a cauda pelada e curta, grossa na base, cheia de moscas, semelhante a uma cauda de cascavel.\tEnt\u00e3o Fabiano resolveu mat\u00e1-la. Foi buscar a espingarda de pederneira, lixou-a, limpou-a com o sacatrapo e fez ten\u00e7\u00e3o de carreg\u00e1-la bem para a cachorra n\u00e3o sofrer muito.\tSinh\u00e1 Vit\u00f3ria fechou-se na camarinha, rebocando os meninos assustados, que adivinhavam desgra\u00e7a e n\u00e3o se cansavam de repetir a mesma pergunta:\t\u2014 V\u00e3o bulir com a Baleia?\tTinham visto o chumbeiro e o polvarinho, os modos de Fabiano afligiam-nos, davam-lhes a suspeita de que Baleia corria perigo.\tEla era como uma pessoa da fam\u00edlia: brincavam juntos os tr\u00eas, para bem dizer n\u00e3o se diferen\u00e7avam, rebolavam na areia do rio e no estrume fofo que ia subindo, amea\u00e7ava cobrir o chiqueiro das cabras.\tQuiseram mexer na taramela e abrir a porta, mas sinh\u00e1 Vit\u00f3ria levou-os para a cama de varas, deitouos e esfor\u00e7ou-se por tapar-lhes os ouvidos: prendeu a cabe\u00e7a do mais velho entre as coxas e espalmou as m\u00e3os nas orelhas do segundo. Como os pequenos resistissem, aperreou-se e tratou de subjug\u00e1-los, resmungando com energia.\tEla tamb\u00e9m tinha o cora\u00e7\u00e3o pesado, mas resignava-se: naturalmente a decis\u00e3o de Fabiano era necess\u00e1ria e justa. Pobre da Baleia.\tEscutou, ouviu o rumor do chumbo que se derramava no cano da arma, as pancadas surdas da vareta na bucha. Suspirou. Coitadinha da Baleia.\tOs meninos come\u00e7aram a gritar e a espernear. E como sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha relaxado os m\u00fasculos, deixou escapar o mais taludo e soltou uma praga:\t\u2014 Capeta excomungado.\tNa luta que travou para segurar de novo o filho rebelde, zangou-se de verdade. Safadinho. Atirou um cocorote ao cr\u00e2nio enrolado na coberta vermelha e na saia de ramagens.\tPouco a pouco a c\u00f3lera diminuiu, e sinh\u00e1 Vit\u00f3ria, embalando as crian\u00e7as, enjoou-se da cadela achacada, gargarejou muxoxos e nomes feios. Bicho nojento, bab\u00e3o. Inconveni\u00eancia deixar cachorro doido solto em casa. Mas compreendia que estava sendo severa demais, achava dif\u00edcil Baleia endoidecer e lamentava que o marido n\u00e3o houvesse esperado mais um dia para ver se realmente a execu\u00e7\u00e3o era indispens\u00e1vel.\tNesse momento Fabiano andava no copiar, batendo castanholas com os dedos. Sinh\u00e1 Vit\u00f3ria encolheu o pesco\u00e7o e tentou encostar os ombros \u00e0s orelhas. Como isto era imposs\u00edvel, levantou os bra\u00e7os e, sem largar o filho, conseguiu ocultar um peda\u00e7o da cabe\u00e7a.\tFabiano percorreu o alpendre, olhando a bara\u00fana e as porteiras, a\u00e7ulando um c\u00e3o invis\u00edvel contra animais invis\u00edveis:\t\u2014 Ec\u00f4! ec\u00f4!\tEm seguida entrou na sala, atravessou o corredor e chegou \u00e0 janela baixa da cozinha. Examinou o terreiro, viu Baleia co\u00e7ando-se a esfregar as peladuras no p\u00e9 de turco, levou a espingarda ao rosto. A cachorra espiou o dono desconfiada, enroscou-se no tronco e foi-se desviando, at\u00e9 ficar no outro lado da \u00e1rvore, agachada e arisca, mostrando apenas as pupilas negras. Aborrecido com esta manobra, Fabiano saltou a janela, esgueirou-se ao longo da cerca do curral, deteve-se no mour\u00e3o do canto e levou de novo a arma ao rosto. Como o animal estivesse de frente e n\u00e3o apresentasse bom alvo, adiantou-se mais alguns passos. Ao chegar \u00e0s catingueiras, modificou a pontaria e puxou o gatilho. A carga alcan\u00e7ou os quartos traseiros e inutilizou uma perna de Baleia, que se p\u00f4s latir desesperadamente.\tOuvindo o tiro e os latidos, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria pegou-se \u00e0 Virgem Maria e os meninos rolaram na cama chorando alto. Fabiano recolheu-se.\tE Baleia fugiu precipitada, rodeou o barreiro, entrou no quintalzinho da esquerda, passou rente aos craveiros e \u00e0s panelas de losna, meteu-se por um buraco da cerca e ganhou o p\u00e1tio, correndo em tr\u00eas p\u00e9s. Dirigiu-se ao copiar, mas temeu encontrar Fabiano e afastou-se para o chiqueiro das cabras. Demorou-se a\u00ed um instante, meio desorientada, saiu depois sem destino, aos pulos.\tDefronte do carro de bois faltou-lhe a perna traseira. E, perdendo muito sangue, andou como gente em dois p\u00e9s, arrastando com dificuldade a parte posterior do corpo. Quis recuar e esconder-se debaixo do carro, mas teve medo da roda.\tEncaminhou-se aos juazeiros. Sob a raiz de um deles havia uma barroca macia e funda. Gostava de espojar-se ali: cobria-se de poeira, evitava as moscas e os mosquitos, e quando se levantava, tinha as folhas e gravetos colados \u00e0s feridas, era um bicho diferente dos outros. Caiu antes de alcan\u00e7ar essa cova arredada. Tentou erguer-se, endireitou a cabe\u00e7a e estirou as pernas dianteiras, mas o resto do corpo ficou deitado de banda. Nesta posi\u00e7\u00e3o torcida, mexeu-se a custo, ralando as patas, cravando as unhas no ch\u00e3o, agarrando-se nos seixos mi\u00fados. Afinal esmoreceu e aquietou-se junto \u00e0s pedras onde os meninos jogavam cobras mortas. Uma sede horr\u00edvel queimava-lhe a garganta. Procurou ver as pernas e n\u00e3o as distinguiu: um nevoeiro impedialhe a vis\u00e3o. P\u00f4s-se a latir e desejou morder Fabiano. Realmente n\u00e3o latia: uivava baixinho, e os uivos iam diminuindo, tornavam-se quase impercept\u00edveis.\tComo o sol a encandeasse, conseguiu adiantar-se umas polegadas e escondeu-se numa nesga de sombra que ladeava a pedra.\tOlhou-se de novo, aflita. Que lhe estaria acontecendo? O nevoeiro engrossava e aproximava-se.\tSentiu o cheiro bom dos pre\u00e1s que desciam do morro, mas o cheiro vinha fraco e havia nele part\u00edculas de outros viventes. Parecia que o morro se tinha distanciado muito. Arrega\u00e7ou o focinho, aspirou o ar lentamente, com vontade de subir a ladeira e perseguir os pre\u00e1s, que pulavam e corriam em liberdade.\tCome\u00e7ou a arquejar penosamente, fingindo ladrar. Passou a l\u00edngua pelos bei\u00e7os torrados e n\u00e3o experimentou nenhum prazer. O olfato cada vez mais se embotava: certamente os pre\u00e1s tinham fugido.\tEsqueceu-os e de novo lhe veio o desejo de morder Fabiano, que lhe apareceu diante dos olhos meio vidrados, com um objeto esquisito na m\u00e3o. N\u00e3o conhecia o objeto, mas p\u00f4s-se a tremer, convencida de que ele encerrava surpresas desagrad\u00e1veis. Fez um esfor\u00e7o para desviar-se daquilo e encolher o rabo. Cerrou as p\u00e1lpebras pesadas e julgou que o rabo estava encolhido. N\u00e3o poderia morder Fabiano: tinha nascido perto dele, numa camarinha, sob a cama de varas, e consumira a exist\u00eancia em submiss\u00e3o, ladrando para juntar o gado quando o vaqueiro batia palmas.\tO objeto desconhecido continuava a amea\u00e7\u00e1-la. Conteve a respira\u00e7\u00e3o, cobriu os dentes, espiou o inimigo por baixo das pestanas ca\u00eddas. Ficou assim algum tempo, depois sossegou. Fabiano e a coisa perigosa tinham-se sumido.\tAbriu os olhos a custo. Agora havia uma grande escurid\u00e3o, com certeza o sol desaparecera. Os chocalhos das cabras tilintaram para os lados do rio, o fartum do chiqueiro espalhou-se pela vizinhan\u00e7a.\tBaleia assustou-se. Que faziam aqueles animais soltos de noite? A obriga\u00e7\u00e3o dela era levantar-se, conduzi-los ao bebedouro. Franziu as ventas, procurando distinguir os meninos. Estranhou a aus\u00eancia deles.\tN\u00e3o se lembrava de Fabiano. Tinha havido um desastre, mas Baleia n\u00e3o atribu\u00eda a esse desastre a impot\u00eancia em que se achava nem percebia que estava livre de responsabilidades.\tUma ang\u00fastia apertou-lhe o pequeno cora\u00e7\u00e3o. Precisava vigiar as cabras: \u00e0quela hora cheiros de su\u00e7uarana deviam andar pelas ribanceiras, rondar as moitas afastadas. Felizmente os meninos dormiam na esteira, por baixo do carit\u00f3 onde sinh\u00e1 Vit\u00f3ria guardava o cachimbo.\tUma noite de inverno, gelada e nevoenta, cercava a criaturinha. Sil\u00eancio completo, nenhum sinal de vida nos arredores. O galo velho n\u00e3o cantava no poleiro, nem Fabiano roncava na cama de varas. Estes sons n\u00e3o interessavam Baleia, mas quando o galo batia as asas e Fabiano se virava, emana\u00e7\u00f5es familiares revelavam-lhe a presen\u00e7a deles. Agora parecia que a fazenda se tinha despovoado.\tBaleia respirava depressa, a boca aberta, os queixos desgovernados, a l\u00edngua pendente e insens\u00edvel. N\u00e3o sabia o que tinha sucedido. O estrondo, a pancada que recebera no quarto e a viagem dif\u00edcil no barreiro ao fim do p\u00e1tio desvaneciam-se no seu esp\u00edrito.\tProvavelmente estava na cozinha, entre as pedras que serviam de trempe. Antes de se deitar, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria retirava dali os carv\u00f5es e a cinza, varria com um molho de vassourinha o ch\u00e3o queimado, e aquilo ficava um bom lugar para cachorro descansar. O calor afugentava as pulgas, a terra se amaciava. E, findos os cochilos, numerosos pre\u00e1s corriam e saltavam, um formigueiro de pre\u00e1s invadia a cozinha.\tA tremura subia, deixava a barriga e chegava ao peito de Baleia. Do peito para tr\u00e1s era tudo insensibilidade e esquecimento. Mas o resto do corpo se arrepiava, espinhos de mandacaru penetravam na carne meio comida pela doen\u00e7a.\tBaleia encostava a cabecinha fatigada na pedra. A pedra estava fria, certamente sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha deixado o fogo apagar-se muito cedo.\tBaleia queria dormir. Acordaria feliz, num mundo cheio de pre\u00e1s. E lamberia as m\u00e3os de Fabiano, um Fabiano enorme. As crian\u00e7as se espojariam com ela, rolariam com ela num p\u00e1tio enorme, num chiqueiro enorme. O mundo ficaria todo cheio de pre\u00e1s, gordos, enormes.RAMOS, Graciliano. Vidas secas. 115 ed. Rio de janeiro: Record, 2011. p. 85-91.","id":496340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>19<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Baleia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA cachorra Baleia estava para morrer. Tinha emagrecido, o pelo ca\u00edra-lhe em v\u00e1rios pontos, as costelas avultavam num fundo r\u00f3seo, onde manchas escuras supuravam e sangravam, cobertas de moscas. As chagas da boca e a incha\u00e7\u00e3o dos bei\u00e7os dificultavam-lhe a comida e a bebida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor isso Fabiano imaginara que ela estivesse com um princ\u00edpio de hidrofobia e amarrara-lhe no pesco\u00e7o um ros\u00e1rio de sabugos de milho queimados. Mas Baleia, sempre de mal a pior, ro\u00e7ava-se nas estacas do curral ou metia-se no mato, impaciente, enxotava os mosquitos sacudindo as orelhas murchas, agitando a cauda pelada e curta, grossa na base, cheia de moscas, semelhante a uma cauda de cascavel.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o Fabiano resolveu mat\u00e1-la. Foi buscar a espingarda de pederneira, lixou-a, limpou-a com o sacatrapo e fez ten\u00e7\u00e3o de carreg\u00e1-la bem para a cachorra n\u00e3o sofrer muito.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSinh\u00e1 Vit\u00f3ria fechou-se na camarinha, rebocando os meninos assustados, que adivinhavam desgra\u00e7a e n\u00e3o se cansavam de repetir a mesma pergunta:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 V\u00e3o bulir com a Baleia?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTinham visto o chumbeiro e o polvarinho, os modos de Fabiano afligiam-nos, davam-lhes a suspeita de que Baleia corria perigo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEla era como uma pessoa da fam\u00edlia: brincavam juntos os tr\u00eas, para bem dizer n\u00e3o se diferen\u00e7avam, rebolavam na areia do rio e no estrume fofo que ia subindo, amea\u00e7ava cobrir o chiqueiro das cabras.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuiseram mexer na taramela e abrir a porta, mas sinh\u00e1 Vit\u00f3ria levou-os para a cama de varas, deitouos e esfor\u00e7ou-se por tapar-lhes os ouvidos: prendeu a cabe\u00e7a do mais velho entre as coxas e espalmou as m\u00e3os nas orelhas do segundo. Como os pequenos resistissem, aperreou-se e tratou de subjug\u00e1-los, resmungando com energia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEla tamb\u00e9m tinha o cora\u00e7\u00e3o pesado, mas resignava-se: naturalmente a decis\u00e3o de Fabiano era necess\u00e1ria e justa. Pobre da Baleia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEscutou, ouviu o rumor do chumbo que se derramava no cano da arma, as pancadas surdas da vareta na bucha. Suspirou. Coitadinha da Baleia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs meninos come\u00e7aram a gritar e a espernear. E como sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha relaxado os m\u00fasculos, deixou escapar o mais taludo e soltou uma praga:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Capeta excomungado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa luta que travou para segurar de novo o filho rebelde, zangou-se de verdade. Safadinho. Atirou um cocorote ao cr\u00e2nio enrolado na coberta vermelha e na saia de ramagens.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPouco a pouco a c\u00f3lera diminuiu, e sinh\u00e1 Vit\u00f3ria, embalando as crian\u00e7as, enjoou-se da cadela achacada, gargarejou muxoxos e nomes feios. Bicho nojento, bab\u00e3o. Inconveni\u00eancia deixar cachorro doido solto em casa. Mas compreendia que estava sendo severa demais, achava dif\u00edcil Baleia endoidecer e lamentava que o marido n\u00e3o houvesse esperado mais um dia para ver se realmente a execu\u00e7\u00e3o era indispens\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNesse momento Fabiano andava no copiar, batendo castanholas com os dedos. Sinh\u00e1 Vit\u00f3ria encolheu o pesco\u00e7o e tentou encostar os ombros \u00e0s orelhas. Como isto era imposs\u00edvel, levantou os bra\u00e7os e, sem largar o filho, conseguiu ocultar um peda\u00e7o da cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFabiano percorreu o alpendre, olhando a bara\u00fana e as porteiras, a\u00e7ulando um c\u00e3o invis\u00edvel contra animais invis\u00edveis:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u2014 Ec\u00f4! ec\u00f4!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm seguida entrou na sala, atravessou o corredor e chegou \u00e0 janela baixa da cozinha. Examinou o terreiro, viu Baleia co\u00e7ando-se a esfregar as peladuras no p\u00e9 de turco, levou a espingarda ao rosto. A cachorra espiou o dono desconfiada, enroscou-se no tronco e foi-se desviando, at\u00e9 ficar no outro lado da \u00e1rvore, agachada e arisca, mostrando apenas as pupilas negras. Aborrecido com esta manobra, Fabiano saltou a janela, esgueirou-se ao longo da cerca do curral, deteve-se no mour\u00e3o do canto e levou de novo a arma ao rosto. Como o animal estivesse de frente e n\u00e3o apresentasse bom alvo, adiantou-se mais alguns passos. Ao chegar \u00e0s catingueiras, modificou a pontaria e puxou o gatilho. A carga alcan\u00e7ou os quartos traseiros e inutilizou uma perna de Baleia, que se p\u00f4s latir desesperadamente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOuvindo o tiro e os latidos, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria pegou-se \u00e0 Virgem Maria e os meninos rolaram na cama chorando alto. Fabiano recolheu-se.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE Baleia fugiu precipitada, rodeou o barreiro, entrou no quintalzinho da esquerda, passou rente aos craveiros e \u00e0s panelas de losna, meteu-se por um buraco da cerca e ganhou o p\u00e1tio, correndo em tr\u00eas p\u00e9s. Dirigiu-se ao copiar, mas temeu encontrar Fabiano e afastou-se para o chiqueiro das cabras. Demorou-se a\u00ed um instante, meio desorientada, saiu depois sem destino, aos pulos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDefronte do carro de bois faltou-lhe a perna traseira. E, perdendo muito sangue, andou como gente em dois p\u00e9s, arrastando com dificuldade a parte posterior do corpo. Quis recuar e esconder-se debaixo do carro, mas teve medo da roda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEncaminhou-se aos juazeiros. Sob a raiz de um deles havia uma barroca macia e funda. Gostava de espojar-se ali: cobria-se de poeira, evitava as moscas e os mosquitos, e quando se levantava, tinha as folhas e gravetos colados \u00e0s feridas, era um bicho diferente dos outros. Caiu antes de alcan\u00e7ar essa cova arredada. Tentou erguer-se, endireitou a cabe\u00e7a e estirou as pernas dianteiras, mas o resto do corpo ficou deitado de banda. Nesta posi\u00e7\u00e3o torcida, mexeu-se a custo, ralando as patas, cravando as unhas no ch\u00e3o, agarrando-se nos seixos mi\u00fados. Afinal esmoreceu e aquietou-se junto \u00e0s pedras onde os meninos jogavam cobras mortas. Uma sede horr\u00edvel queimava-lhe a garganta. Procurou ver as pernas e n\u00e3o as distinguiu: um nevoeiro impedialhe a vis\u00e3o. P\u00f4s-se a latir e desejou morder Fabiano. Realmente n\u00e3o latia: uivava baixinho, e os uivos iam diminuindo, tornavam-se quase impercept\u00edveis.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tComo o sol a encandeasse, conseguiu adiantar-se umas polegadas e escondeu-se numa nesga de sombra que ladeava a pedra.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOlhou-se de novo, aflita. Que lhe estaria acontecendo? O nevoeiro engrossava e aproximava-se.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSentiu o cheiro bom dos pre\u00e1s que desciam do morro, mas o cheiro vinha fraco e havia nele part\u00edculas de outros viventes. Parecia que o morro se tinha distanciado muito. Arrega\u00e7ou o focinho, aspirou o ar lentamente, com vontade de subir a ladeira e perseguir os pre\u00e1s, que pulavam e corriam em liberdade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCome\u00e7ou a arquejar penosamente, fingindo ladrar. Passou a l\u00edngua pelos bei\u00e7os torrados e n\u00e3o experimentou nenhum prazer. O olfato cada vez mais se embotava: certamente os pre\u00e1s tinham fugido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEsqueceu-os e de novo lhe veio o desejo de morder Fabiano, que lhe apareceu diante dos olhos meio vidrados, com um objeto esquisito na m\u00e3o. N\u00e3o conhecia o objeto, mas p\u00f4s-se a tremer, convencida de que ele encerrava surpresas desagrad\u00e1veis. Fez um esfor\u00e7o para desviar-se daquilo e encolher o rabo. Cerrou as p\u00e1lpebras pesadas e julgou que o rabo estava encolhido. N\u00e3o poderia morder Fabiano: tinha nascido perto dele, numa camarinha, sob a cama de varas, e consumira a exist\u00eancia em submiss\u00e3o, ladrando para juntar o gado quando o vaqueiro batia palmas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO objeto desconhecido continuava a amea\u00e7\u00e1-la. Conteve a respira\u00e7\u00e3o, cobriu os dentes, espiou o inimigo por baixo das pestanas ca\u00eddas. Ficou assim algum tempo, depois sossegou. Fabiano e a coisa perigosa tinham-se sumido.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAbriu os olhos a custo. Agora havia uma grande escurid\u00e3o, com certeza o sol desaparecera. Os chocalhos das cabras tilintaram para os lados do rio, o fartum do chiqueiro espalhou-se pela vizinhan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia assustou-se. Que faziam aqueles animais soltos de noite? A obriga\u00e7\u00e3o dela era levantar-se, conduzi-los ao bebedouro. Franziu as ventas, procurando distinguir os meninos. Estranhou a aus\u00eancia deles.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o se lembrava de Fabiano. Tinha havido um desastre, mas Baleia n\u00e3o atribu\u00eda a esse desastre a impot\u00eancia em que se achava nem percebia que estava livre de responsabilidades.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma ang\u00fastia apertou-lhe o pequeno cora\u00e7\u00e3o. Precisava vigiar as cabras: \u00e0quela hora cheiros de su\u00e7uarana deviam andar pelas ribanceiras, rondar as moitas afastadas. Felizmente os meninos dormiam na esteira, por baixo do carit\u00f3 onde sinh\u00e1 Vit\u00f3ria guardava o cachimbo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma noite de inverno, gelada e nevoenta, cercava a criaturinha. Sil\u00eancio completo, nenhum sinal de vida nos arredores. O galo velho n\u00e3o cantava no poleiro, nem Fabiano roncava na cama de varas. Estes sons n\u00e3o interessavam Baleia, mas quando o galo batia as asas e Fabiano se virava, emana\u00e7\u00f5es familiares revelavam-lhe a presen\u00e7a deles. Agora parecia que a fazenda se tinha despovoado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia respirava depressa, a boca aberta, os queixos desgovernados, a l\u00edngua pendente e insens\u00edvel. N\u00e3o sabia o que tinha sucedido. O estrondo, a pancada que recebera no quarto e a viagem dif\u00edcil no barreiro ao fim do p\u00e1tio desvaneciam-se no seu esp\u00edrito.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tProvavelmente estava na cozinha, entre as pedras que serviam de trempe. Antes de se deitar, sinh\u00e1 Vit\u00f3ria retirava dali os carv\u00f5es e a cinza, varria com um molho de vassourinha o ch\u00e3o queimado, e aquilo ficava um bom lugar para cachorro descansar. O calor afugentava as pulgas, a terra se amaciava. E, findos os cochilos, numerosos pre\u00e1s corriam e saltavam, um formigueiro de pre\u00e1s invadia a cozinha.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA tremura subia, deixava a barriga e chegava ao peito de Baleia. Do peito para tr\u00e1s era tudo insensibilidade e esquecimento. Mas o resto do corpo se arrepiava, espinhos de mandacaru penetravam na carne meio comida pela doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia encostava a cabecinha fatigada na pedra. A pedra estava fria, certamente sinh\u00e1 Vit\u00f3ria tinha deixado o fogo apagar-se muito cedo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBaleia queria dormir. Acordaria feliz, num mundo cheio de pre\u00e1s. E lamberia as m\u00e3os de Fabiano, um Fabiano enorme. As crian\u00e7as se espojariam com ela, rolariam com ela num p\u00e1tio enorme, num chiqueiro enorme. O mundo ficaria todo cheio de pre\u00e1s, gordos, enormes.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">RAMOS, Graciliano. <em>Vidas secas<\/em>. 115 ed. Rio de janeiro: Record, 2011. p. 85-91.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aterramento das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas \u00e9 considerado como uma medida de prote\u00e7\u00e3o individual.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784686,"hashId":"70cedcb036194c39d32dbba32c6f8e59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aterramento das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas \u00e9 considerado como uma medida de prote\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","resposta":6814129,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6814128,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6814129,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora (NR) 10 estabelece condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de medidas de controle para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores que interagem em servi\u00e7os com eletricidade. De acordo com a NR 10, julgue os itens de 81 a 86.","id":463747,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Regulamentadora (NR) 10 estabelece condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de medidas de controle para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores que interagem em servi\u00e7os com eletricidade. De acordo com a NR 10, julgue os itens de 81 a 86.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 86."},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como medida de prote\u00e7\u00e3o individual, n\u00e3o \u00e9 permitido que se utilize adornos pessoais.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784687,"hashId":"a2ac684cefde0283b5d4aeddeb2fab85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como medida de prote\u00e7\u00e3o individual, n\u00e3o \u00e9 permitido que se utilize adornos pessoais.<\/p>","resposta":6814130,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6814130,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6814131,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora (NR) 10 estabelece condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de medidas de controle para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores que interagem em servi\u00e7os com eletricidade. De acordo com a NR 10, julgue os itens de 81 a 86.","id":463747,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Regulamentadora (NR) 10 estabelece condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de medidas de controle para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores que interagem em servi\u00e7os com eletricidade. De acordo com a NR 10, julgue os itens de 81 a 86.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 86."},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Oficial do Registro Civil das Pessoas Naturais recebeu mandado de averba\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a que decretou o div\u00f3rcio de Maria e Jo\u00e3o. Ao analisar o documento, o Oficial constatou que o assento de casamento n\u00e3o fora lavrado em sua serventia, bem como que a senten\u00e7a fazia men\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 inexist\u00eancia de bens a partilhar. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica adotada no C\u00f3digo de Normas do Foro Extrajudicial, o Oficial deve:","provas":[{"id":62964,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2021-fgv-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PR - Juiz Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:07:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1921228,"hashId":"f51f646e2d5ed43862f3e23e74ab1347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Oficial do Registro Civil das Pessoas Naturais recebeu mandado de averba\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a que decretou o div\u00f3rcio de Maria e Jo\u00e3o. Ao analisar o documento, o Oficial constatou que o assento de casamento n\u00e3o fora lavrado em sua serventia, bem como que a senten\u00e7a fazia men\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 inexist\u00eancia de bens a partilhar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica adotada no C\u00f3digo de Normas do Foro Extrajudicial, o Oficial deve:<\/p>","resposta":7420156,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cumprir o mandado, podendo ser igualmente inserida a informa\u00e7\u00e3o de inexist\u00eancia de bens a partilhar, para fins de publicidade, e encaminh\u00e1-lo, com interven\u00e7\u00e3o judicial, ao agente delegado em que foi lavrado o assento de casamento;","id":7420155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprir o mandado, podendo ser igualmente inserida a informa\u00e7\u00e3o de inexist\u00eancia de bens a partilhar, para fins de publicidade, e encaminh\u00e1-lo, com interven\u00e7\u00e3o judicial, ao agente delegado em que foi lavrado o assento de casamento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cumprir o mandado, podendo ser igualmente inserida a informa\u00e7\u00e3o de inexist\u00eancia de bens a partilhar, para fins de publicidade, e encaminh\u00e1-lo diretamente ao agente delegado em que foi lavrado o assento de casamento;","id":7420156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprir o mandado, podendo ser igualmente inserida a informa\u00e7\u00e3o de inexist\u00eancia de bens a partilhar, para fins de publicidade, e encaminh\u00e1-lo diretamente ao agente delegado em que foi lavrado o assento de casamento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cumprir o mandado, n\u00e3o fazendo men\u00e7\u00e3o \u00e0 inexist\u00eancia de bens a partilhar, mat\u00e9ria estranha ao registro civil, e encaminh\u00e1-lo, com interven\u00e7\u00e3o judicial, ao agente delegado em que foi lavrado o assento de casamento;","id":7420157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprir o mandado, n\u00e3o fazendo men\u00e7\u00e3o \u00e0 inexist\u00eancia de bens a partilhar, mat\u00e9ria estranha ao registro civil, e encaminh\u00e1-lo, com interven\u00e7\u00e3o judicial, ao agente delegado em que foi lavrado o assento de casamento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cumprir o mandado, n\u00e3o fazendo men\u00e7\u00e3o \u00e0 inexist\u00eancia de bens a partilhar, mat\u00e9ria estranha ao registro civil, e encaminh\u00e1-lo diretamente ao agente delegado em que foi lavrado o assento de casamento;","id":7420158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprir o mandado, n\u00e3o fazendo men\u00e7\u00e3o \u00e0 inexist\u00eancia de bens a partilhar, mat\u00e9ria estranha ao registro civil, e encaminh\u00e1-lo diretamente ao agente delegado em que foi lavrado o assento de casamento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informar ao ju\u00edzo de origem que o assento de casamento n\u00e3o foi lavrado em sua serventia, indicando, no ato, o agente delegado para o qual o mandado deve ser direcionado.","id":7420159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar ao ju\u00edzo de origem que o assento de casamento n\u00e3o foi lavrado em sua serventia, indicando, no ato, o agente delegado para o qual o mandado deve ser direcionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJ PR","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJ PR","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395451,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-parana-tj-pr"},{"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24743}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAquele que constr\u00f3i seguindo o conselho de todo mundo, ter\u00e1 uma casa torta\u201d. (ditado dinamarqu\u00eas) A ora\u00e7\u00e3o \u201cseguindo o conselho de todo mundo\u201d equivale a","provas":[{"id":68593,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24743},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Cargos de N\u00edvel Fundamental - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:12:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2086133,"hashId":"9ffbfeb61b63709ee5b4daff8a9523a0","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cAquele que constr\u00f3i seguindo o conselho de todo mundo, ter\u00e1 uma casa torta\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(ditado dinamarqu\u00eas) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cseguindo o conselho de todo mundo\u201d equivale a<\/p>","resposta":8153449,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de acordo com o conselho de todo mundo.","id":8153449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de acordo com o conselho de todo mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apesar do conselho de todo mundo.","id":8153450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar do conselho de todo mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o conselho de todo mundo.","id":8153451,"corpo":"<p>ap\u00f3s o conselho de todo mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contra o conselho de todo mundo.","id":8153452,"corpo":"<p>contra o conselho de todo mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ante o conselho de todo mundo.","id":8153453,"corpo":"<p>ante o conselho de todo mundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Obs.: As quest\u00f5es desta prova se apoiam em prov\u00e9rbios que mostram reflex\u00f5es importantes sobre a vida.","id":496789,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Obs.: As quest\u00f5es desta prova se apoiam em prov\u00e9rbios que mostram reflex\u00f5es importantes sobre a vida.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24743}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs que gostam de cerejas cedo aprendem a subir em \u00e1rvores.\u201d(prov\u00e9rbio alem\u00e3o)O que esse ditado nos ensina \u00e9 que","provas":[{"id":68593,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24743},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Cargos de N\u00edvel Fundamental - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:12:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2085927,"hashId":"da081c276a290558b627f6e4be4107c6","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cOs que gostam de cerejas cedo aprendem a subir em \u00e1rvores.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(prov\u00e9rbio alem\u00e3o)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que esse ditado nos ensina \u00e9 que<\/p>","resposta":8152730,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desejo motiva as nossas a\u00e7\u00f5es.","id":8152730,"corpo":"<p>o desejo motiva as nossas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as sempre obedecem \u00e0s suas vontades.","id":8152731,"corpo":"<p>as crian\u00e7as sempre obedecem \u00e0s suas vontades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as dificuldades devem ser sempre superadas.","id":8152732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as dificuldades devem ser sempre superadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as brincadeiras infantis n\u00e3o devem ser esquecidas.","id":8152733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as brincadeiras infantis n\u00e3o devem ser esquecidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a experi\u00eancia nos ensina a ser fortes.","id":8152734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a experi\u00eancia nos ensina a ser fortes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Obs.: As quest\u00f5es desta prova se apoiam em prov\u00e9rbios que mostram reflex\u00f5es importantes sobre a vida.","id":496789,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Obs.: As quest\u00f5es desta prova se apoiam em prov\u00e9rbios que mostram reflex\u00f5es importantes sobre a vida.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a epistaxe, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":69056,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 09:57:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2103040,"hashId":"ac28312b054567ec8bcbafa3f2d7dc5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a epistaxe, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":8223651,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentre as causas de epistaxe, a espont\u00e2nea \u00e9 a principal causa de sangramento na inf\u00e2ncia, geralmente de origem venosa e normalmente \u00e9 autolimitada","id":8223648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as causas de epistaxe, a espont\u00e2nea \u00e9 a principal causa de sangramento na inf\u00e2ncia, geralmente de origem venosa e normalmente \u00e9 autolimitada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A anastomose entre o sistema carot\u00eddeo externo e interno, denominado de plexo de Kiesselbach, ocorre pela uni\u00e3o entre os ramos terminais das art\u00e9rias etmoidais, labial superior, palatina maior e ramos posteriores nasais","id":8223649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anastomose entre o sistema carot\u00eddeo externo e interno, denominado de plexo de Kiesselbach, ocorre pela uni\u00e3o entre os ramos terminais das art\u00e9rias etmoidais, labial superior, palatina maior e ramos posteriores nasais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A anastomose entre as art\u00e9rias nasais posteriores e ramos da art\u00e9ria far\u00edngea constituem o plexo de Woodruff, respons\u00e1vel pelo sangramento da regi\u00e3o posterior do nariz","id":8223650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anastomose entre as art\u00e9rias nasais posteriores e ramos da art\u00e9ria far\u00edngea constituem o plexo de Woodruff, respons\u00e1vel pelo sangramento da regi\u00e3o posterior do nariz<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea de Little localiza-se anteriormente ao septo nasal, aproximadamente 0,5 cm superior e posterior a columela. Essa \u00e1rea \u00e9 respons\u00e1vel por poucos casos de epistaxe","id":8223651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de Little localiza-se anteriormente ao septo nasal, aproximadamente 0,5 cm superior e posterior a columela. Essa \u00e1rea \u00e9 respons\u00e1vel por poucos casos de epistaxe<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a mucocele \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":69056,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 09:57:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2103047,"hashId":"406e3bacca81a0e304443c80862eb4a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a mucocele \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8223676,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tomografia computadorizada mostra expans\u00e3o da parede do seio afetado muitas vezes acompanhado de reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea","id":8223676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia computadorizada mostra expans\u00e3o da parede do seio afetado muitas vezes acompanhado de reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sua localiza\u00e7\u00e3o mais frequente \u00e9 no seio maxilar","id":8223677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sua localiza\u00e7\u00e3o mais frequente \u00e9 no seio maxilar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento inicial \u00e9 antibi\u00f3tico t\u00f3pico","id":8223678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento inicial \u00e9 antibi\u00f3tico t\u00f3pico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma les\u00e3o expansiva benigna frequentemente encontrada em crian\u00e7as","id":8223679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma les\u00e3o expansiva benigna frequentemente encontrada em crian\u00e7as<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com les\u00e3o ulcero infiltrativa na borda esquerda da l\u00edngua medindo 3x3cm, comprometendo o assoalho da boca, detendose na transi\u00e7\u00e3o com a gengiva inferior, sem compromet\u00ea-la. Em fun\u00e7\u00e3o do volume da les\u00e3o ocorre diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade da l\u00edngua e a les\u00e3o ultrapassa em 0,5 cm a linha m\u00e9dia. No pesco\u00e7o h\u00e1 um linfonodo em n\u00edvel II a esquerda medindo 4 cm, duro, m\u00f3vel, indolor. Assinale a alternativa com o estadiamento correto da les\u00e3o:","provas":[{"id":69056,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 09:57:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2103054,"hashId":"b7223a03f39ce39e5b0f4815997df4fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com les\u00e3o ulcero infiltrativa na borda esquerda da l\u00edngua medindo 3x3cm, comprometendo o assoalho da boca, detendose na transi\u00e7\u00e3o com a gengiva inferior, sem compromet\u00ea-la. Em fun\u00e7\u00e3o do volume da les\u00e3o ocorre diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade da l\u00edngua e a les\u00e3o ultrapassa em 0,5 cm a linha m\u00e9dia. No pesco\u00e7o h\u00e1 um linfonodo em n\u00edvel II a esquerda medindo 4 cm, duro, m\u00f3vel, indolor. Assinale a alternativa com o estadiamento correto da les\u00e3o:<\/p>","resposta":8223707,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T1N1M0","id":8223704,"corpo":"<p>T1N1M0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T2N1M0","id":8223705,"corpo":"<p>T2N1M0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T2N2M0","id":8223706,"corpo":"<p>T2N2M0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T3N1M0","id":8223707,"corpo":"<p>T3N1M0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a faringotonsilite provocada pela associa\u00e7\u00e3o entre bacilo fusiforme e espirilo (sapr\u00f3fitos normais da cavidade oral que adquirem poder patog\u00eanico quando se associam) caracterizada por odinofagia unilateral e ulcera\u00e7\u00e3o em tonsila palatina, geralmente sem febre.","provas":[{"id":69056,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 09:57:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2103053,"hashId":"d58e37ac24ff3ae9d3ec8601599ac4b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a faringotonsilite provocada pela associa\u00e7\u00e3o entre bacilo fusiforme e espirilo (sapr\u00f3fitos normais da cavidade oral que adquirem poder patog\u00eanico quando se associam) caracterizada por odinofagia unilateral e ulcera\u00e7\u00e3o em tonsila palatina, geralmente sem febre.<\/p>","resposta":8223701,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faringotonsilite dift\u00e9rica","id":8223700,"corpo":"<p>Faringotonsilite dift\u00e9rica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Faringotonsilite de Plaut Vicent","id":8223701,"corpo":"<p>Faringotonsilite de Plaut Vicent<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Herpangina","id":8223702,"corpo":"<p>Herpangina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mononucleose infecciosa","id":8223703,"corpo":"<p>Mononucleose infecciosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, considere que o percentual dos encargos sociais (110%) j\u00e1 \u00e9 contemplando na composi\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria do servi\u00e7o.Descri\u00e7\u00e3oUnidadeCoeficientePre\u00e7o unit\u00e1rioPedreiro com encargos complementares.HPedreiro.H1,000000015,00Alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 horista.H1,00000001,00Transporte \u2013 horista.H1,00000000,70Exames \u2013 horista.H1,00000000,50Seguro \u2013 horista.H1,00000000,06Ferramentas - fam\u00edlia pedreiro \u2013 horista.H1,00000000,60EPI - fam\u00edlia pedreiro \u2013 horista.H1,00000000,90Curso de capacita\u00e7\u00e3o para pedreiro \u2013 horista.H1,00000000,20Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE o valor que o empreendedor pagar\u00e1 a t\u00edtulo de encargos sociais de pedreiro para a execu\u00e7\u00e3o do contrapiso de todas as varandas.","provas":[{"id":68464,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:07:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2082128,"hashId":"478800bbe29a3d1f133c7cd2b671b75c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, considere que o percentual dos encargos sociais (110%) j\u00e1 \u00e9 contemplando na composi\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria do servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 598px;\"><colgroup><col width=\"297\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"101\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coeficiente<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pre\u00e7o unit\u00e1rio<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">Pedreiro com encargos complementares.<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>H<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pedreiro.<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0000000<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alimenta\u00e7\u00e3o \u2013 horista.<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0000000<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Transporte \u2013 horista.<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0000000<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Exames \u2013 horista.<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0000000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Seguro \u2013 horista.<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0000000<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,06<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ferramentas - fam\u00edlia pedreiro \u2013 horista.<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0000000<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">EPI - fam\u00edlia pedreiro \u2013 horista.<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0000000<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,90<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Curso de capacita\u00e7\u00e3o para pedreiro \u2013 horista.<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0000000<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,20<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE <\/strong>o valor que o empreendedor pagar\u00e1 a t\u00edtulo de encargos sociais de pedreiro para a execu\u00e7\u00e3o do contrapiso de todas as varandas.<\/p>","resposta":8139185,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.413,71.","id":8139181,"corpo":"<p>R$ 2.413,71.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.112,00.","id":8139182,"corpo":"<p>R$ 2.112,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.525,47.","id":8139183,"corpo":"<p>R$ 1.525,47.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.334,78.","id":8139184,"corpo":"<p>R$ 1.334,78.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.206,86.","id":8139185,"corpo":"<p>R$ 1.206,86.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es a seguir devem ser utilizadas para resolver as quest\u00f5es 27 e 28. Um empreendedor est\u00e1 estudando os custos da execu\u00e7\u00e3o da obra de um conjunto habitacional de 40 casas populares. Ele precisa decidir se nelas ser\u00e1 inclu\u00edda a constru\u00e7\u00e3o de uma varanda por casa, conforme o projeto apresentado (cotas em metros). Essa decis\u00e3o ser\u00e1 baseada no custo da execu\u00e7\u00e3o de contrapiso, utilizando a composi\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria de servi\u00e7o elaborada conforme as diretrizes do SINAPI.","id":496360,"enunciado":"<p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 0);\">As informa\u00e7\u00f5es a seguir devem ser utilizadas para resolver as quest\u00f5es 27 e 28. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um empreendedor est\u00e1 estudando os custos da execu\u00e7\u00e3o da obra de um conjunto habitacional de 40 casas populares. Ele precisa decidir se nelas ser\u00e1 inclu\u00edda a constru\u00e7\u00e3o de uma varanda por casa, conforme o projeto apresentado (cotas em metros). Essa decis\u00e3o ser\u00e1 baseada no custo da execu\u00e7\u00e3o de contrapiso, utilizando a composi\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria de servi\u00e7o elaborada conforme as diretrizes do SINAPI.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68464\/grupo-questao\/496360-20211213121201000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 e 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome da Rub\u00e9ola Cong\u00eanita (SRC), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:40:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961311,"hashId":"a34a60df6a9825e447354a8093024bfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edndrome da Rub\u00e9ola Cong\u00eanita (SRC), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7598009,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de anticorpos IgM espec\u00edficos para rub\u00e9ola, no sangue do rec\u00e9m-nascido, \u00e9 evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita, uma vez que os anticorpos IgM maternos ultrapassam a barreira placent\u00e1ria.","id":7598007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de anticorpos IgM espec\u00edficos para rub\u00e9ola, no sangue do rec\u00e9m-nascido, \u00e9 evid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita, uma vez que os anticorpos IgM maternos ultrapassam a barreira placent\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da rub\u00e9ola durante a gesta\u00e7\u00e3o, principalmente no terceiro trimestre, pode comprometer o desenvolvimento do feto e causar aborto, morte fetal e anomalias cong\u00eanitas, que caracterizam a s\u00edndrome SRC.","id":7598008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da rub\u00e9ola durante a gesta\u00e7\u00e3o, principalmente no terceiro trimestre, pode comprometer o desenvolvimento do feto e causar aborto, morte fetal e anomalias cong\u00eanitas, que caracterizam a s\u00edndrome SRC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe tratamento antiviral efetivo. Os cuidados devem ser direcionados \u00e0s malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas e defici\u00eancias observadas.","id":7598009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe tratamento antiviral efetivo. Os cuidados devem ser direcionados \u00e0s malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas e defici\u00eancias observadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os anticorpos maternos, da classe IgG, n\u00e3o podem ser transferidos passivamente ao feto atrav\u00e9s da placenta.","id":7598010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os anticorpos maternos, da classe IgG, n\u00e3o podem ser transferidos passivamente ao feto atrav\u00e9s da placenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O caso de SRC ser\u00e1 classificado como descartado quando cumprir a seguinte condi\u00e7\u00e3o: t\u00edtulos de IgM e IgG presentes em crian\u00e7as menores de 12 meses de vida.","id":7598011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso de SRC ser\u00e1 classificado como descartado quando cumprir a seguinte condi\u00e7\u00e3o: t\u00edtulos de IgM e IgG presentes em crian\u00e7as menores de 12 meses de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma pessoa saud\u00e1vel \u00e9 exposta ao bacilo da tuberculose, tem 30% de chance de se infectar, dependendo do grau de exposi\u00e7\u00e3o (proximidade, condi\u00e7\u00f5es do ambiente e tempo de conviv\u00eancia), da infectividade do caso \u00edndice (quantidade de bacilos eliminados, presen\u00e7a de caverna na radiografia de t\u00f3rax) e de fatores imunol\u00f3gicos individuais. As pessoas infectadas, em geral, permanecem saud\u00e1veis por muitos anos, com imunidade parcial ao bacilo. Sobre essa condi\u00e7\u00e3o, conhecida como infec\u00e7\u00e3o latente pelo Mycobacterium tuberculosis (ILTB), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:38:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1998878,"hashId":"a720ddff4aebabbf730843ad91d8d584","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma pessoa saud\u00e1vel \u00e9 exposta ao bacilo da tuberculose, tem 30% de chance de se infectar, dependendo do grau de exposi\u00e7\u00e3o (proximidade, condi\u00e7\u00f5es do ambiente e tempo de conviv\u00eancia), da infectividade do caso \u00edndice (quantidade de bacilos eliminados, presen\u00e7a de caverna na radiografia de t\u00f3rax) e de fatores imunol\u00f3gicos individuais. As pessoas infectadas, em geral, permanecem saud\u00e1veis por muitos anos, com imunidade parcial ao bacilo. Sobre essa condi\u00e7\u00e3o, conhecida como infec\u00e7\u00e3o latente pelo <em>Mycobacterium tuberculosis<\/em> (ILTB), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7770661,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esses indiv\u00edduos n\u00e3o apresentam nenhum sintoma, mas transmitem a doen\u00e7a e s\u00e3o reconhecidos por testes que detectam a imunidade contra o bacilo.","id":7770659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses indiv\u00edduos n\u00e3o apresentam nenhum sintoma, mas transmitem a doen\u00e7a e s\u00e3o reconhecidos por testes que detectam a imunidade contra o bacilo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cerca de 40% das pessoas n\u00e3o conseguem impedir a multiplica\u00e7\u00e3o dos bacilos e adoecem na sequ\u00eancia da primo-infec\u00e7\u00e3o.","id":7770660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerca de 40% das pessoas n\u00e3o conseguem impedir a multiplica\u00e7\u00e3o dos bacilos e adoecem na sequ\u00eancia da primo-infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tabagistas (acima de 1 ma\u00e7o por dia) e indiv\u00edduos com insufici\u00eancia renal em di\u00e1lise possuem indica\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o de ILTB. ","id":7770661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabagistas (acima de 1 ma\u00e7o por dia) e indiv\u00edduos com insufici\u00eancia renal em di\u00e1lise possuem indica\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o de ILTB. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias para utiliza\u00e7\u00e3o de prova tubercul\u00ednica como m\u00e9todo auxiliar no diagn\u00f3stico de tuberculose ativa em crian\u00e7as.","id":7770662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias para utiliza\u00e7\u00e3o de prova tubercul\u00ednica como m\u00e9todo auxiliar no diagn\u00f3stico de tuberculose ativa em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A prova tubercul\u00ednica reativa, isoladamente, indica a presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o e \u00e9 suficiente para o diagn\u00f3stico da tuberculose doen\u00e7a.","id":7770663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prova tubercul\u00ednica reativa, isoladamente, indica a presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o e \u00e9 suficiente para o diagn\u00f3stico da tuberculose doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qualquer ritmo de parada cardiorrespirat\u00f3ria, a primeira droga indicada \u00e9 a adrenalina. Assinale a alternativa que apresenta como deve ser utilizada essa droga de acordo com o Suporte Avan\u00e7ado de Vida Cardiovascular.","provas":[{"id":65311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:40:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1998908,"hashId":"273513520baed938084e8f40a0db5085","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer ritmo de parada cardiorrespirat\u00f3ria, a primeira droga indicada \u00e9 a adrenalina. Assinale a alternativa que apresenta como deve ser utilizada essa droga de acordo com o Suporte Avan\u00e7ado de Vida Cardiovascular.<\/p>","resposta":7770809,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1mg endovenoso a cada 3-5 minutos.","id":7770809,"corpo":"<p>1mg endovenoso a cada 3-5 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2mg endovenoso a cada 3-5 minutos.","id":7770810,"corpo":"<p>2mg endovenoso a cada 3-5 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1mg endovenoso a cada 1-2 minutos.","id":7770811,"corpo":"<p>1mg endovenoso a cada 1-2 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2mg endovenoso a cada 1-2 minutos.","id":7770812,"corpo":"<p>2mg endovenoso a cada 1-2 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,1mg endovenoso a cada 3-5 minutos.","id":7770813,"corpo":"<p>0,1mg endovenoso a cada 3-5 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os crit\u00e9rios de RIFLE para a les\u00e3o renal aguda, assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o adequada para uma paciente que apresentou eleva\u00e7\u00e3o do valor da creatinina em 2 vezes no per\u00edodo de 7 dias.","provas":[{"id":65311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:39:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1998887,"hashId":"39cd92967e311ba31c5b45506c630782","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os crit\u00e9rios de RIFLE para a les\u00e3o renal aguda, assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o adequada para uma paciente que apresentou eleva\u00e7\u00e3o do valor da creatinina em 2 vezes no per\u00edodo de 7 dias.<\/p>","resposta":7770705,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Risco.","id":7770704,"corpo":"<p>Risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inj\u00faria.","id":7770705,"corpo":"<p>Inj\u00faria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fal\u00eancia.","id":7770706,"corpo":"<p>Fal\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perda mantida da fun\u00e7\u00e3o.","id":7770707,"corpo":"<p>Perda mantida da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia renal terminal.","id":7770708,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia renal terminal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J.B., 75 anos, feminino, previamente h\u00edgida, \u00e9 trazida pela filha ao pronto atendimento devido \u00e0 hiporexia, adinamia, sonol\u00eancia h\u00e1 3 dias. A filha nega altera\u00e7\u00e3o recente em medica\u00e7\u00f5es, nega uso de medica\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas, nega quedas, traumas ou qualquer evento. Ao exame f\u00edsico paciente encontrase em regular estado geral, responsiva aos chamados, por\u00e9m voltando a ficar sonol\u00eancia ap\u00f3s alguns minutos, confusa, obedecendo a comandos, press\u00e3o arterial = 90x70 mmHg, FC = 65 bpm, FR = 20 irpm, Tax = 37,5\u00baC, glicemia capilar = 125mg\/dl, Glasgow = 13, aus\u00eancia de d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos focais. Mediante a suspeita cl\u00ednica de sepse, assinale a alternativa que apresenta o escore Quick Sequential (Sepsis-related) Organ Failure Assessment Score (qSOFA) correto para o caso.","provas":[{"id":65311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:40:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1998909,"hashId":"03c1e2d1e84cf8bf0d07006943f6047e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J.B., 75 anos, feminino, previamente h\u00edgida, \u00e9 trazida pela filha ao pronto atendimento devido \u00e0 hiporexia, adinamia, sonol\u00eancia h\u00e1 3 dias. A filha nega altera\u00e7\u00e3o recente em medica\u00e7\u00f5es, nega uso de medica\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas, nega quedas, traumas ou qualquer evento. Ao exame f\u00edsico paciente encontrase em regular estado geral, responsiva aos chamados, por\u00e9m voltando a ficar sonol\u00eancia ap\u00f3s alguns minutos, confusa, obedecendo a comandos, press\u00e3o arterial = 90x70 mmHg, FC = 65 bpm, FR = 20 irpm, Tax = 37,5\u00baC, glicemia capilar = 125mg\/dl, Glasgow = 13, aus\u00eancia de d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos focais. Mediante a suspeita cl\u00ednica de sepse, assinale a alternativa que apresenta o escore Quick Sequential (Sepsis-related) Organ Failure Assessment Score (qSOFA) correto para o caso.<\/p>","resposta":7770816,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":7770814,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":7770815,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":7770816,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":7770817,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":7770818,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico anterior, assinale a alternativa que apresenta o exame indicado para seguimento do caso.","provas":[{"id":65311,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral","id":20025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Plantonista Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:39:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1998900,"hashId":"259357a6b477ec55f476628b7200a72b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico anterior, assinale a alternativa que apresenta o exame indicado para seguimento do caso.<\/p>","resposta":7770769,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00edna C reativa.","id":7770769,"corpo":"<p>Prote\u00edna C reativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Troponina.","id":7770770,"corpo":"<p>Troponina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CK-MB.","id":7770771,"corpo":"<p>CK-MB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BNP\/NT-proBNP.","id":7770772,"corpo":"<p>BNP\/NT-proBNP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o.","id":7770773,"corpo":"<p>Velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao ciclo biol\u00f3gico da esquistossomose, qual \u00e9 o nome da forma infectante para o homem?","provas":[{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:40:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1961301,"hashId":"64478f15a9166c0f70b664af58011333","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao ciclo biol\u00f3gico da esquistossomose, qual \u00e9 o nome da forma infectante para o homem?<\/p>","resposta":7597958,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mirac\u00eddio.","id":7597957,"corpo":"<p>Mirac\u00eddio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cerc\u00e1rias.","id":7597958,"corpo":"<p>Cerc\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tremat\u00f3deos.","id":7597959,"corpo":"<p>Tremat\u00f3deos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oocisto.","id":7597960,"corpo":"<p>Oocisto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esquistoss\u00f4mulos.","id":7597961,"corpo":"<p>Esquistoss\u00f4mulos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Inclu\u00edda no grupo dos achados vulvo\/colposc\u00f3picos anormais, a adenose vaginal caracteriza-se por","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:45:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961944,"hashId":"91b77acdc40e697df57415a25a6946da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclu\u00edda no grupo dos achados vulvo\/colposc\u00f3picos anormais, a adenose vaginal caracteriza-se por<\/p>","resposta":7601071,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epit\u00e9lio pavimentoso na espessura da parede vaginal.","id":7601067,"corpo":"<p>epit\u00e9lio pavimentoso na espessura da parede vaginal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foco de tecido muscular liso.","id":7601068,"corpo":"<p>foco de tecido muscular liso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o epitelial de c\u00e9lulas endometriais. ","id":7601069,"corpo":"<p>les\u00e3o epitelial de c\u00e9lulas endometriais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"res\u00edduos embrion\u00e1rios dos ductos meson\u00e9fricos.","id":7601070,"corpo":"<p>res\u00edduos embrion\u00e1rios dos ductos meson\u00e9fricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tecido glandular ect\u00f3pico na espessura da parede vaginal. ","id":7601071,"corpo":"<p>tecido glandular ect\u00f3pico na espessura da parede vaginal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento das cervicites deve estar voltado preferencialmente para o pat\u00f3geno envolvido no processo. No caso da Chlamydia trachomatis, assinale a alternativa que apresenta uma medica\u00e7\u00e3o efetiva para o tratamento recomendado.","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:44:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961864,"hashId":"cb38756d52b675adfcb2e69b7578042e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento das cervicites deve estar voltado preferencialmente para o pat\u00f3geno envolvido no processo. No caso da Chlamydia trachomatis, assinale a alternativa que apresenta uma medica\u00e7\u00e3o efetiva para o tratamento recomendado.<\/p>","resposta":7600667,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amoxicilina 500 mg, VO, de 8 em 8 horas, por sete dias.","id":7600667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amoxicilina 500 mg, VO, de 8 em 8 horas, por sete dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Ampicilina 3,5 g, em dose \u00fanica.","id":7600668,"corpo":"<p> Ampicilina 3,5 g, em dose \u00fanica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ciprofloxacino, 500 mg em dose \u00fanica.","id":7600669,"corpo":"<p>Ciprofloxacino, 500 mg em dose \u00fanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eritromicina, 500 mg VO, de 6 em 6 horas, por sete dias.","id":7600670,"corpo":"<p>Eritromicina, 500 mg VO, de 6 em 6 horas, por sete dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Levofloxacino, 500 mg por dia, por sete dias.","id":7600671,"corpo":"<p>Levofloxacino, 500 mg por dia, por sete dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente qual \u00e9 o pat\u00f3geno mais comumente encontrado como agente etiol\u00f3gico da doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica?","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:44:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961873,"hashId":"dde40e7d76215c36f9414dbf4d082fcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente qual \u00e9 o pat\u00f3geno mais comumente encontrado como agente etiol\u00f3gico da doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica?<\/p>","resposta":7600712,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chlamydia trachomatis.","id":7600712,"corpo":"<p><em>Chlamydia trachomatis.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mycoplasma hominis.","id":7600713,"corpo":"<p><em>Mycoplasma hominis.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mycoplasma genitalium","id":7600714,"corpo":"<p><em>Mycoplasma genitalium<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ureaplasma urealyticum.","id":7600715,"corpo":"<p><em>Ureaplasma urealyticum.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neisseria gonorrhoeae.","id":7600716,"corpo":"<p><em>Neisseria gonorrhoeae.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao tratamento de primeira linha terap\u00eautica da incontin\u00eancia urin\u00e1ria.","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:45:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961955,"hashId":"516d09cbc7ffeaacd9391e668ee05d28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao tratamento de primeira linha terap\u00eautica da incontin\u00eancia urin\u00e1ria.<\/p>","resposta":7601123,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anticolin\u00e9rgica.","id":7601122,"corpo":"<p>Anticolin\u00e9rgica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comportamental e fisioterapia.","id":7601123,"corpo":"<p>Comportamental e fisioterapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrog\u00eanios t\u00f3picos.","id":7601124,"corpo":"<p>Estrog\u00eanios t\u00f3picos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neuromodula\u00e7\u00e3o sacral.","id":7601125,"corpo":"<p>Neuromodula\u00e7\u00e3o sacral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Toxina botul\u00ednica.","id":7601126,"corpo":"<p>Toxina botul\u00ednica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 43 anos vai \u00e0 consulta em ambulat\u00f3rio especializado em patologia genital do trato inferior. Durante exame colposc\u00f3pico, foram observados achados anormais. Dentre as seguintes alternativas, assinale aquela que indica um achado com suspeita de invas\u00e3o.","provas":[{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:44:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1961859,"hashId":"90a94b2e8ccdbf58b4287fa310b87ced","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 43 anos vai \u00e0 consulta em ambulat\u00f3rio especializado em patologia genital do trato inferior. Durante exame colposc\u00f3pico, foram observados achados anormais. Dentre as seguintes alternativas, assinale aquela que indica um achado com suspeita de invas\u00e3o.<\/p>","resposta":7600646,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epit\u00e9lio acetobranco denso. ","id":7600642,"corpo":"<p>Epit\u00e9lio acetobranco denso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mosaico fino.","id":7600643,"corpo":"<p>Mosaico fino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mosaico grosseiro.","id":7600644,"corpo":"<p>Mosaico grosseiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pontilhado fino.","id":7600645,"corpo":"<p>Pontilhado fino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vasos at\u00edpicos.","id":7600646,"corpo":"<p>Vasos at\u00edpicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 20 anos, estudante de medicina, ap\u00f3s quadro diagnosticado como \"virose\", passou a apresentar dispneia a pequenos esfor\u00e7os. O exame f\u00edsico mostrava presen\u00e7a de 3\u00aa bulha, turg\u00eancia jugular de (++\/4) a 30 graus e estertores nas bases pulmonares. O ECG apresentava apenas taquicardia sinusal e o ecocardiograma mostrava dilata\u00e7\u00e3o das quatro cavidades e fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 35%. Com a suspeita de miocardite, foi decidido realizar bi\u00f3psia do endoc\u00e1rdio, sendo observado infiltrado inflamat\u00f3rio difuso de grau moderado. Qual o tratamento mais adequado no momento? ","provas":[{"id":63039,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp-2021-prefeitura-vargem-grande-paulista-sp-medico-area-clinico-geral-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP - Prefeitura de Vargem Grande Paulista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:54:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1924324,"hashId":"51ce6611c615eb48731e460676e6824b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 20 anos, estudante de medicina, ap\u00f3s quadro diagnosticado como \"virose\", passou a apresentar dispneia a pequenos esfor\u00e7os. O exame f\u00edsico mostrava presen\u00e7a de 3\u00aa bulha, turg\u00eancia jugular de (++\/4) a 30 graus e estertores nas bases pulmonares. O ECG apresentava apenas taquicardia sinusal e o ecocardiograma mostrava dilata\u00e7\u00e3o das quatro cavidades e fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 35%. Com a suspeita de miocardite, foi decidido realizar bi\u00f3psia do endoc\u00e1rdio, sendo observado infiltrado inflamat\u00f3rio difuso de grau moderado. Qual o tratamento mais adequado no momento? <\/p>","resposta":7433139,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o de ciclosporina que pode diminuir a evolu\u00e7\u00e3o para disfun\u00e7\u00e3o ventricular. ","id":7433138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclus\u00e3o de ciclosporina que pode diminuir a evolu\u00e7\u00e3o para disfun\u00e7\u00e3o ventricular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o de diur\u00e9tico e drogas vasoativas com o objetivo de obter estabilidade hemodin\u00e2mica. ","id":7433139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclus\u00e3o de diur\u00e9tico e drogas vasoativas com o objetivo de obter estabilidade hemodin\u00e2mica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o de prednisona em altas doses, dado a presen\u00e7a de dilata\u00e7\u00e3o de c\u00e2maras e disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica. ","id":7433140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclus\u00e3o de prednisona em altas doses, dado a presen\u00e7a de dilata\u00e7\u00e3o de c\u00e2maras e disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o de betabloqueador em doses altas com o objetivo diminuir a evolu\u00e7\u00e3o da disfun\u00e7\u00e3o ventricular.","id":7433141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclus\u00e3o de betabloqueador em doses altas com o objetivo diminuir a evolu\u00e7\u00e3o da disfun\u00e7\u00e3o ventricular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 5 meses de idade, foi diagnosticado com esotropia infantil. Foi notado desvio dos olhos a partir de 3 meses de idade, prefere olhar posicionando a cabe\u00e7a, fixando o olho direito. A proposta de tratamento indicada \u00e9 ","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:49:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930565,"hashId":"972bb9392223ce3e13625b8116f8607d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 5 meses de idade, foi diagnosticado com esotropia infantil. Foi notado desvio dos olhos a partir de 3 meses de idade, prefere olhar posicionando a cabe\u00e7a, fixando o olho direito. A proposta de tratamento indicada \u00e9 <\/p>","resposta":7459346,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o de lentes e realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia reparadora a partir de 4 anos de idade.","id":7459342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o de lentes e realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia reparadora a partir de 4 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oclus\u00e3o alternada dos olhos e exerc\u00edcios ort\u00f3pticos at\u00e9 os 24 meses de idade.","id":7459343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oclus\u00e3o alternada dos olhos e exerc\u00edcios ort\u00f3pticos at\u00e9 os 24 meses de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oclus\u00e3o do olho esquerdo e realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia entre 18 e 24 meses de idade.","id":7459344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oclus\u00e3o do olho esquerdo e realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia entre 18 e 24 meses de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o de lentes e oclus\u00e3o alternada dos olhos a cada 2 meses, at\u00e9 24 meses de idade.","id":7459345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o de lentes e oclus\u00e3o alternada dos olhos a cada 2 meses, at\u00e9 24 meses de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oclus\u00e3o do olho direito e realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia entre 6 e 12 meses de idade.","id":7459346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oclus\u00e3o do olho direito e realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia entre 6 e 12 meses de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 6 anos de idade, apresentou febre medida de 38 a 38,5 \u00b0C por 2 dias, coriza e tosse, que se mant\u00eam h\u00e1 10 dias. Hoje voltou a ter febre de 38,3 \u00b0C, obstru\u00e7\u00e3o nasal, pouca secre\u00e7\u00e3o mucopurulenta ao assoar o nariz e dor em dentes maxilares. Ao exame, est\u00e1 prostrado, mucosas nasais e de orofaringe pouco edemaciadas e hiperemiadas.A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e a conduta indicadas s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:50:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930752,"hashId":"f18d8c5c18f06c16c3a64740fcbc24e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 6 anos de idade, apresentou febre medida de 38 a 38,5 \u00b0C por 2 dias, coriza e tosse, que se mant\u00eam h\u00e1 10 dias. Hoje voltou a ter febre de 38,3 \u00b0C, obstru\u00e7\u00e3o nasal, pouca secre\u00e7\u00e3o mucopurulenta ao assoar o nariz e dor em dentes maxilares. Ao exame, est\u00e1 prostrado, mucosas nasais e de orofaringe pouco edemaciadas e hiperemiadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e a conduta indicadas s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7460279,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinusite viral; prescrever prednisolona por 3 dias e corticoide nasal por 14 dias.","id":7460277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinusite viral; prescrever prednisolona por 3 dias e corticoide nasal por 14 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinusite bacteriana subaguda; prescrever amoxicilina- -clavulanato por 14 dias.","id":7460278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinusite bacteriana subaguda; prescrever amoxicilina- -clavulanato por 14 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinusite bacteriana aguda; prescrever amoxicilina por 10 dias","id":7460279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinusite bacteriana aguda; prescrever amoxicilina por 10 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinusite viral aguda; prescrever gotas nasais com fenilefrina por 3 dias e corticoide nasal por 14 dias.","id":7460280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinusite viral aguda; prescrever gotas nasais com fenilefrina por 3 dias e corticoide nasal por 14 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sinusite bacteriana; realizar Rx de seios da face e, se alterado, prescrever cefuroxima-axetil por 10 dias e prednisolona por 3 dias. ","id":7460281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinusite bacteriana; realizar Rx de seios da face e, se alterado, prescrever cefuroxima-axetil por 10 dias e prednisolona por 3 dias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 6 anos de idade, apresenta p\u00e1pulas, n\u00f3dulos e ves\u00edculas em punhos e palmas das m\u00e3os, tornozelos, espa\u00e7os interdigitais e plantas dos p\u00e9s. Tem prurido intenso nessas regi\u00f5es, que se iniciou uma semana antes do surgimento das les\u00f5es. H\u00e1 1 m\u00eas, ficou internado por 2 dias para hidrata\u00e7\u00e3o por quadro de v\u00f4mitos e diarreia, quando dividiu espa\u00e7o com outro menino de 8 anos de idade, com diagn\u00f3stico de AIDS e tratamento de dermatite intensa, com les\u00f5es pruriginosas, cerat\u00f3ticas, descamativas e espessas em face, couro cabeludo e pesco\u00e7o.O diagn\u00f3stico adequado ao quadro \u00e9","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:50:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930686,"hashId":"640e02cb8ae4376ae09396e2ecb02709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 6 anos de idade, apresenta p\u00e1pulas, n\u00f3dulos e ves\u00edculas em punhos e palmas das m\u00e3os, tornozelos, espa\u00e7os interdigitais e plantas dos p\u00e9s. Tem prurido intenso nessas regi\u00f5es, que se iniciou uma semana antes do surgimento das les\u00f5es. H\u00e1 1 m\u00eas, ficou internado por 2 dias para hidrata\u00e7\u00e3o por quadro de v\u00f4mitos e diarreia, quando dividiu espa\u00e7o com outro menino de 8 anos de idade, com diagn\u00f3stico de AIDS e tratamento de dermatite intensa, com les\u00f5es pruriginosas, cerat\u00f3ticas, descamativas e espessas em face, couro cabeludo e pesco\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico adequado ao quadro \u00e9<\/p>","resposta":7459948,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quadro cut\u00e2neo inicial da infec\u00e7\u00e3o por HIV.","id":7459947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quadro cut\u00e2neo inicial da infec\u00e7\u00e3o por HIV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escabiose","id":7459948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escabiose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impetigo, infec\u00e7\u00e3o das les\u00f5es causadas por co\u00e7adura.","id":7459949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impetigo, infec\u00e7\u00e3o das les\u00f5es causadas por co\u00e7adura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dermatite de contato, pela distribui\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica em luvas e meias. ","id":7459950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dermatite de contato, pela distribui\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica em luvas e meias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"les\u00f5es traum\u00e1ticas de co\u00e7adura, ficou impressionado com as les\u00f5es da crian\u00e7a que conheceu na interna\u00e7\u00e3o","id":7459951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00f5es traum\u00e1ticas de co\u00e7adura, ficou impressionado com as les\u00f5es da crian\u00e7a que conheceu na interna\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 4 anos de idade, apresenta epistaxe h\u00e1 3 horas; foi realizado tamp\u00e3o com controle do sangramento. Refere epistaxes frequentes, bilaterais, mais frequentes \u00e0 direita e sangramento abundante em ferimentos ap\u00f3s quedas ao brincar. Ao exame, apresenta algumas pet\u00e9quias em face interna de coxas e equimoses em joelhos e regi\u00e3o pr\u00e9-tibial, com tons diversos de evolu\u00e7\u00e3o. Foi considerada a possibilidade de doen\u00e7a hemorr\u00e1gica por falha na hemostasia prim\u00e1ria. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais adequada ao quadro \u00e9 ","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:50:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930721,"hashId":"91de4ca4acf13676c6f66edf5424d683","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 4 anos de idade, apresenta epistaxe h\u00e1 3 horas; foi realizado tamp\u00e3o com controle do sangramento. Refere epistaxes frequentes, bilaterais, mais frequentes \u00e0 direita e sangramento abundante em ferimentos ap\u00f3s quedas ao brincar. Ao exame, apresenta algumas pet\u00e9quias em face interna de coxas e equimoses em joelhos e regi\u00e3o pr\u00e9-tibial, com tons diversos de evolu\u00e7\u00e3o. Foi considerada a possibilidade de doen\u00e7a hemorr\u00e1gica por falha na hemostasia prim\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais adequada ao quadro \u00e9 <\/p>","resposta":7460125,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epistaxe secund\u00e1ria a traumas na mucosa nasal, sem necessidade de investiga\u00e7\u00e3o.","id":7460122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">epistaxe secund\u00e1ria a traumas na mucosa nasal, sem necessidade de investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia de vitamina K.","id":7460123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defici\u00eancia de vitamina K.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia na ativa\u00e7\u00e3o do fator X.","id":7460124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defici\u00eancia na ativa\u00e7\u00e3o do fator X.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falha na ades\u00e3o e agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria. ","id":7460125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falha na ades\u00e3o e agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"excesso de prote\u00edna C.","id":7460126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excesso de prote\u00edna C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A miocardite t\u00f3xica pode ser causada por","provas":[{"id":63234,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:50:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1930612,"hashId":"a1442e03c428cdeca428c34ce0a97b7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A miocardite t\u00f3xica pode ser causada por<\/p>","resposta":7459581,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Kawasaki.","id":7459577,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Kawasaki.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esquistossomose.","id":7459578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esquistossomose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o por Aspergillus.","id":7459579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infec\u00e7\u00e3o por <em>Aspergillus<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso de antidepressivos tric\u00edclicos.","id":7459580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de antidepressivos tric\u00edclicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"picada de aranha. ","id":7459581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">picada de aranha. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que apresenta uma medica\u00e7\u00e3o considerada cefalosporina de primeira gera\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":63039,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp-2021-prefeitura-vargem-grande-paulista-sp-medico-area-clinico-geral-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP - Prefeitura de Vargem Grande Paulista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 10:54:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1924311,"hashId":"a9afe6246caab9bca583a698515ec70a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que apresenta uma medica\u00e7\u00e3o considerada cefalosporina de primeira gera\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7433082,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Penicilina Benzatina. ","id":7433081,"corpo":"<p>Penicilina Benzatina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cefalexina. ","id":7433082,"corpo":"<p>Cefalexina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cefepime. ","id":7433083,"corpo":"<p>Cefepime. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metronidazol. ","id":7433084,"corpo":"<p>Metronidazol. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Mandado de Seguran\u00e7a, assinalar a alternativa correta:","provas":[{"id":68435,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - FHGV - Procurador Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 18:14:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2086810,"hashId":"5b39f081ce943fece34d68f8eef4ab6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Mandado de Seguran\u00e7a, assinalar a alternativa correta:<\/p>","resposta":8156104,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de urg\u00eancia, \u00e9 permitido, observados os requisitos legais, impetrar mandado de seguran\u00e7a por fax ou outro meio eletr\u00f4nico de autenticidade comprovada, cujo texto original da peti\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser apresentado no prazo de 48 horas, sob pena de arquivamento e cassa\u00e7\u00e3o da medida liminar eventualmente deferida.","id":8156101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de urg\u00eancia, \u00e9 permitido, observados os requisitos legais, impetrar mandado de seguran\u00e7a por fax ou outro meio eletr\u00f4nico de autenticidade comprovada, cujo texto original da peti\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser apresentado no prazo de 48 horas, sob pena de arquivamento e cassa\u00e7\u00e3o da medida liminar eventualmente deferida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O recurso, por excel\u00eancia, que deve ser manejado para atacar a decis\u00e3o do juiz de primeiro grau que conceder ou denegar pedido liminar \u00e9 a Apela\u00e7\u00e3o.","id":8156102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso, por excel\u00eancia, que deve ser manejado para atacar a decis\u00e3o do juiz de primeiro grau que conceder ou denegar pedido liminar \u00e9 a Apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente poder\u00e1 ser analisada e concedida medida liminar que tenha por objeto a reclassifica\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos, se o impetrante j\u00e1 tiver cumprido o est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":8156103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente poder\u00e1 ser analisada e concedida medida liminar que tenha por objeto a reclassifica\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos, se o impetrante j\u00e1 tiver cumprido o est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao despachar a inicial do mandado de seguran\u00e7a, deve o juiz o ordenar que se notifique o coator do conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o inicial, enviando-lhe a segunda via apresentada com as c\u00f3pias dos documentos, a fim de que, no prazo de 10 (dez) dias, preste as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias; j\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o ao \u00f3rg\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o judicial da pessoa jur\u00eddica notificada, ser\u00e1 enviada c\u00f3pia da peti\u00e7\u00e3o inicial sem os documentos que a acompanham, para que, querendo, ingresse no feito.","id":8156104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao despachar a inicial do mandado de seguran\u00e7a, deve o juiz o ordenar que se notifique o coator do conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o inicial, enviando-lhe a segunda via apresentada com as c\u00f3pias dos documentos, a fim de que, no prazo de 10 (dez) dias, preste as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias; j\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o ao \u00f3rg\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o judicial da pessoa jur\u00eddica notificada, ser\u00e1 enviada c\u00f3pia da peti\u00e7\u00e3o inicial sem os documentos que a acompanham, para que, querendo, ingresse no feito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o seguinte Art. 18, da Lei n\u00ba 13.010, de 26 de junho de 2014, que alterou a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA). \u201cArt. 18-A. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam o direito de ser educados e cuidados sem o uso de castigo f\u00edsico ou de tratamento cruel ou degradante, como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto, pelos pais, pelos integrantes da fam\u00edlia ampliada, pelos respons\u00e1veis, pelos agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou por qualquer pessoa encarregada de cuidar deles, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los\u201d. Essa Lei ficou conhecida como: ","provas":[{"id":68001,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Professor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 18:29:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2070640,"hashId":"a84cfa599fb760c74cf041d99e66f6b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o seguinte Art. 18, da Lei n\u00ba 13.010, de 26 de junho de 2014, que alterou a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - ECA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Art. 18-A<\/strong>. A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam o direito de ser educados e cuidados sem o uso de castigo f\u00edsico ou de tratamento cruel ou degradante, como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto, pelos pais, pelos integrantes da fam\u00edlia ampliada, pelos respons\u00e1veis, pelos agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou por qualquer pessoa encarregada de cuidar deles, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa Lei ficou conhecida como: <\/p>","resposta":8086686,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei da Primeira Inf\u00e2ncia; ","id":8086685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei da Primeira Inf\u00e2ncia; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei do Menino Bernardo; ","id":8086686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei do Menino Bernardo; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei da Escuta; ","id":8086687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei da Escuta; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei do Sinase. ","id":8086688,"corpo":"<p>Lei do Sinase. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.010\/2014 - Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), para estabelecer o direito da crian\u00e7a e do adolescente de serem educados e cuidados sem o uso de castigos f\u00edsicos ou de tratamento cruel ou degradan","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.010\/2014 - Altera a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), para estabelecer o direito da crian\u00e7a e do adolescente de serem educados e cuidados sem o uso de castigos f\u00edsicos ou de tratamento cruel ou degradan","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":402250,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-010-2014-altera-a-lei-no-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-para-estabelecer-o-direito-da-crianca-e-do-adolescente-de-serem-educados-e-cuidados-sem-o-uso-de-castigos-fisicos-ou-de-tratamento-cruel-ou-degradan"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, adotada e proclamada pela Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas (resolu\u00e7\u00e3o 217 A III) em 10 de dezembro 1948, trata no 1\u00ba artigo que:","provas":[{"id":63446,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2021-ameosc-orientador-social-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - Orientador Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 19:39:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1938488,"hashId":"d107548f71fb2f3e406695e6de7a2090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, adotada e proclamada pela Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas (resolu\u00e7\u00e3o 217 A III) em 10 de dezembro 1948, trata no 1\u00ba artigo que:<\/p>","resposta":7495301,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda a pessoa ter\u00e1 seus direitos civis segurados a partir do preenchimento dos pr\u00e9-requisitos exigidos em lei.","id":7495300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda a pessoa ter\u00e1 seus direitos civis segurados a partir do preenchimento dos pr\u00e9-requisitos exigidos em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os seres humanos nascem livres e iguais em dignidade e direitos. S\u00e3o dotados de raz\u00e3o e consci\u00eancia e devem agir em rela\u00e7\u00e3o uns aos outros com esp\u00edrito de fraternidade.","id":7495301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os seres humanos nascem livres e iguais em dignidade e direitos. S\u00e3o dotados de raz\u00e3o e consci\u00eancia e devem agir em rela\u00e7\u00e3o uns aos outros com esp\u00edrito de fraternidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pessoas nascem livres, por\u00e9m os direitos devem ser conquistados a partir do esfor\u00e7o individual ao longo da vida.","id":7495302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas nascem livres, por\u00e9m os direitos devem ser conquistados a partir do esfor\u00e7o individual ao longo da vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas algumas pessoas nascem livres e gozam do direito de ser, em todos os lugares, reconhecidas como pessoa, exceto se cometer crime contra a vida.","id":7495303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas algumas pessoas nascem livres e gozam do direito de ser, em todos os lugares, reconhecidas como pessoa, exceto se cometer crime contra a vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Maria da Penha, analisar a senten\u00e7a abaixo: A assist\u00eancia \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar compreender\u00e1 o acesso aos benef\u00edcios decorrentes do desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, incluindo os servi\u00e7os de contracep\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, a profilaxia das Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DST) e da S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (AIDS) e outros procedimentos m\u00e9dicos necess\u00e1rios e cab\u00edveis nos casos de viol\u00eancia sexual (1\u00aa parte). A assist\u00eancia \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar ser\u00e1 prestada de forma articulada e conforme os princ\u00edpios e as diretrizes previstos na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, no Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica, entre outras normas e pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o, e emergencialmente quando for o caso (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1: ","provas":[{"id":63038,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande Paulista","sigla":"","id":2231,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","descricao":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP","sigla":"","oab":false,"id":656},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vargem-grande-paulista-sp-2021-prefeitura-vargem-grande-paulista-sp-medico-area-ginecologista-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"Prefeitura Vargem Grande Paulista - SP - Prefeitura de Vargem Grande Paulista - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1924199,"hashId":"149d54357f10f8b6ee3c0ecb980df674","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Maria da Penha, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar compreender\u00e1 o acesso aos benef\u00edcios decorrentes do desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, incluindo os servi\u00e7os de contracep\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, a profilaxia das Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DST) e da S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (AIDS) e outros procedimentos m\u00e9dicos necess\u00e1rios e cab\u00edveis nos casos de viol\u00eancia sexual (1\u00aa parte). A assist\u00eancia \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar ser\u00e1 prestada de forma articulada e conforme os princ\u00edpios e as diretrizes previstos na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, no Sistema \u00danico de Seguran\u00e7a P\u00fablica, entre outras normas e pol\u00edticas p\u00fablicas de prote\u00e7\u00e3o, e emergencialmente quando for o caso (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1: <\/p>","resposta":7432610,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":7432610,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte. ","id":7432611,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte. ","id":7432612,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta","id":7432613,"corpo":"<p>Totalmente incorreta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406447,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410852,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"},{"nome_clean":"Art. 9\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 9\u00ba","pai":410852,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410853,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-9o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 com imenso prazer que vemos encaminhar pelo presente, o Plano de Trabalho em Fonoaudiologia, contendo solicita\u00e7\u00e3o de recursos no \u00e2mbito do Programa Sa\u00fade da Voz, nos termos das normas definidas por esse Conselho.","provas":[{"id":66522,"cargo":{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefono-3-pr-2021-quadrix-fiscal-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Fiscal J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2026529,"hashId":"66102099a458649167cc785ec59fadd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 com imenso prazer que vemos encaminhar pelo presente, o Plano de Trabalho em Fonoaudiologia, contendo solicita\u00e7\u00e3o de recursos no \u00e2mbito do Programa Sa\u00fade da Voz, nos termos das normas definidas por esse Conselho.<\/p>","resposta":7894047,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7894046,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7894047,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial, julgue os itens 11 e 12.","id":489973,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial, julgue os itens <strong>11 <\/strong>e <strong>12.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao navegar no Google Chrome como visitante (modo visitante), o usu\u00e1rio consegue visualizar e tamb\u00e9m alterar as informa\u00e7\u00f5es de outros perfis do Chrome.","provas":[{"id":66522,"cargo":{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefono-3-pr-2021-quadrix-fiscal-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Fiscal J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2026538,"hashId":"5b42e9d99602c0fc4969320ae84944e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao navegar no Google Chrome como visitante (modo visitante), o usu\u00e1rio consegue visualizar e tamb\u00e9m alterar as informa\u00e7\u00f5es de outros perfis do Chrome.<\/p>","resposta":7894074,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7894073,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7894074,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca dos conceitos de hardware, dos conceitos de redes de computadores e do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais atual, julgue os itens de 13 a 17.","id":489974,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos de <em>hardware<\/em>, dos conceitos de redes de computadores e do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais atual, julgue os itens de <strong>13 <\/strong>a <strong>17<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao ocultar um arquivo no Windows, garante-se que nenhum outro usu\u00e1rio poder\u00e1 visualiz\u00e1-lo.","provas":[{"id":66522,"cargo":{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefono-3-pr-2021-quadrix-fiscal-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Fiscal J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:09:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2026540,"hashId":"6cd236725ec574cd0b093a15d989ebe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ocultar um arquivo no Windows, garante-se que nenhum outro usu\u00e1rio poder\u00e1 visualiz\u00e1-lo.<\/p>","resposta":7894078,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7894077,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7894078,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.No que diz respeito aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e aos aplicativos e procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 18 a 22.","id":489975,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e aos aplicativos e procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>18 <\/strong>a <strong>22<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o atributos essenciais \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais a padroniza\u00e7\u00e3o e a formalidade.","provas":[{"id":66522,"cargo":{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefono-3-pr-2021-quadrix-fiscal-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Fiscal J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:09:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2026691,"hashId":"ccfd7b3389efe09f5fdc351a1ab657b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atributos essenciais \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais a padroniza\u00e7\u00e3o e a formalidade.<\/p>","resposta":7894505,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7894505,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7894506,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o para a elabora\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens de 116 a 120.","id":490000,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o para a elabora\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens de <strong>116 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o fragmento do texto: A primavera chegou e o cavalo teve sua erva fresca, mas come\u00e7ou a trabalhar bastante PORQUE era \u00e9poca da colheita. Qual a ideia expressa pela conjun\u00e7\u00e3o destacada no fragmento? ","provas":[{"id":66536,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:10:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2033807,"hashId":"86a931ea2aa103ae9447ed029e8befa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o fragmento do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A primavera chegou e o cavalo teve sua erva fresca, mas come\u00e7ou a trabalhar bastante <\/em><strong><em><u>PORQUE<\/u><\/em><\/strong><em> era \u00e9poca da colheita. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a ideia expressa pela conjun\u00e7\u00e3o destacada no fragmento? <\/p>","resposta":7926023,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia. ","id":7926022,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o. ","id":7926023,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o. ","id":7926024,"corpo":"<p>Oposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o. ","id":7926025,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.O Cavalo DescontenteEra uma vez um cavalo que, em pleno inverno, desejava o regresso da primavera. De fato, ainda que agora descansasse tranquilamente no est\u00e1bulo, via-se obrigado a comer palha seca.- Ah, como sinto saudades de comer a erva fresca que nasce na primavera! dizia o pobre animal.A primavera chegou e o cavalo teve sua erva fresca, mas come\u00e7ou a trabalhar bastante porque era \u00e9poca da colheita.- Quando chegar\u00e1 o ver\u00e3o? J\u00e1 estou farto de passar o dia inteiro puxando o arado! lamentava-se o cavalo.Chegou o ver\u00e3o, mas o trabalho aumentou e o calor tornou-se muito forte.- Oh, o outono! Estou ansioso pela chegada do outono! Dizia mais uma vez o cavalo, convencido de que naquela esta\u00e7\u00e3o terminariam seus males.Mas no outono teve que carregar lenha para que seu dono estivesse preparado para enfrentar o inverno. E o cavalo n\u00e3o parava de queixar-se e de sofrer.Quando o inverno chegou novamente, e o cavalo pode finalmente descansar, compreendeu que tinha sido fantasioso tentar fugir do momento presente e refugiar-se na quimera do futuro.Esta n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de encarar a realidade da vida e do trabalho.\u00c9 melhor descobrir o que a vida tem de bom momento a momento, vivendo o presente da melhor forma poss\u00edvel.Fonte: O Livro das virtudes para crian\u00e7as. Willim J. Bennett \/https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/ contandohistorias.html","id":490712,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Cavalo Descontente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez um cavalo que, em pleno inverno, desejava o regresso da primavera. De fato, ainda que agora descansasse tranquilamente no est\u00e1bulo, via-se obrigado a comer palha seca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Ah, como sinto saudades de comer a erva fresca que nasce na primavera! dizia o pobre animal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primavera chegou e o cavalo teve sua erva fresca, mas come\u00e7ou a trabalhar bastante porque era \u00e9poca da colheita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Quando chegar\u00e1 o ver\u00e3o? J\u00e1 estou farto de passar o dia inteiro puxando o arado! lamentava-se o cavalo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegou o ver\u00e3o, mas o trabalho aumentou e o calor tornou-se muito forte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Oh, o outono! Estou ansioso pela chegada do outono! Dizia mais uma vez o cavalo, convencido de que naquela esta\u00e7\u00e3o terminariam seus males.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas no outono teve que carregar lenha para que seu dono estivesse preparado para enfrentar o inverno. E o cavalo n\u00e3o parava de queixar-se e de sofrer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o inverno chegou novamente, e o cavalo pode finalmente descansar, compreendeu que tinha sido fantasioso tentar fugir do momento presente e refugiar-se na quimera do futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de encarar a realidade da vida e do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 melhor descobrir o que a vida tem de bom momento a momento, vivendo o presente da melhor forma poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: O Livro das virtudes para crian\u00e7as. Willim J. Bennett \/https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/ contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o COBIT 5, no \u00e2mbito da gest\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, cada dom\u00ednio cont\u00e9m apenas um processo.","provas":[{"id":66313,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2023084,"hashId":"60395e422e8f417dde2ba2cf59e5a254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o COBIT 5, no \u00e2mbito da gest\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, cada dom\u00ednio cont\u00e9m apenas um processo.<\/p>","resposta":7878996,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7878995,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7878996,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao clico PDCA e ao COBIT 5, julgue os itens de 101 a 105. ","id":489519,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao clico PDCA e ao COBIT 5, julgue os itens de <strong>101<\/strong> a <strong>105<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ITIL v3, o processo Gerenciamento Financeiro para os Servi\u00e7os de TI pertence ao volume Desenho de Servi\u00e7o. ","provas":[{"id":66313,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2023087,"hashId":"96f5f5c3155ffb2e0520305ff784bd50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ITIL v3, o processo Gerenciamento Financeiro para os Servi\u00e7os de TI pertence ao volume Desenho de Servi\u00e7o. <\/p>","resposta":7879005,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7879004,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7879005,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do modelo ITIL v3 e do PMBOK, 5.a edi\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 106 a 110.","id":489521,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do modelo ITIL v3 e do PMBOK, 5.<sup>a<\/sup> edi\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>106<\/strong> a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A necessidade de atingir a satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios de neg\u00f3cio com os servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o faz parte dos principais fatores para o desenvolvimento do COBIT 5. ","provas":[{"id":66313,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:09:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2023080,"hashId":"3ef96ff7b37aa7420ceab3656de23213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade de atingir a satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios de neg\u00f3cio com os servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o faz parte dos principais fatores para o desenvolvimento do COBIT 5. <\/p>","resposta":7878987,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7878987,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7878988,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao clico PDCA e ao COBIT 5, julgue os itens de 101 a 105. ","id":489519,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao clico PDCA e ao COBIT 5, julgue os itens de <strong>101<\/strong> a <strong>105<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cParece escrito de novo, mais preciso e ao mesmo tempo mais vago [...]\u201d, o emissor do texto caracteriza o conto a que se refere como incoerente, pois tem essa liberdade com a interlocutora, devido ao alto grau de intimidade entre os dois.","provas":[{"id":67970,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:10:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2069610,"hashId":"544bb6e7ebfa75878ba6d08abaf43847","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cParece escrito de novo, mais preciso e ao mesmo tempo mais vago [...]\u201d, o emissor do texto caracteriza o conto a que se refere como incoerente, pois tem essa liberdade com a interlocutora, devido ao alto grau de intimidade entre os dois.<\/p>","resposta":8083810,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8083809,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8083810,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conto de voc\u00ea fica ressoando na mem\u00f3riaDe: Carlos Drummond de Andrade Para: Lygia Fagundes Telles Contempor\u00e2neo de Lygia Fagundes Telles e 21 anos mais velho que ela, Drummond p\u00f4de acompanhar a trajet\u00f3ria de uma das maiores contistas da literatura brasileira e tecer considera\u00e7\u00f5es sobre a obra da amiga. \u00c9 o que faz nesta carta em que comenta os contos de O jardim selvagem, publicado no ano anterior.Rio de Janeiro, 28 [de] janeiro [de] 1966Lygia querida,\tSabe que ganhei de Natal [\u2026] um livro de contos [1] no qual o meu santo nome aparece no ofert\u00f3rio de uma das hist\u00f3rias mais legais, intitulada \u201cA chave\u201d, em que por tr\u00e1s da chave h\u00e1 um casal velho-com-mo\u00e7a e uma outra mulher na sombra, tudo expresso de maneira t\u00e3o sutil que pega as m\u00ednimas ondula\u00e7\u00f5es do pensamento do homem, inclusive esta, feroz: chateado de tanta agita\u00e7\u00e3o animal da esposa, com o corpo sempre em movimento, o velho tem um rel\u00e2mpago: \u201cA perna quebrada seria uma solu\u00e7\u00e3o\u2026\u201d Por sinal que comparei o texto do livro com o texto do jornal de h\u00e1 tr\u00eas anos, e verifiquei o minucioso trabalho de polimento que o conto recebeu. Parece escrito de novo, mais preciso e ao mesmo tempo mais vago, essa vaguid\u00e3o que \u00e9 um convite ao leitor para aprofundar a subst\u00e2ncia, um dizer m\u00faltiplo, quase feito de sil\u00eancio. Sim, ficou ainda melhor do que estava, mas alguma coisa da primeira vers\u00e3o foi sacrificada, e \u00e9 esse o pre\u00e7o da obra acabada: n\u00e3o se pode aproveitar tudo que veio do primeiro jato, o autor tem de escolher e p\u00f4r de lado alguma coisa v\u00e1lida.\tO livro est\u00e1 perfeito como unidade na variedade, a m\u00e3o \u00e9 segura e sabe sugerir a hist\u00f3ria profunda sob a hist\u00f3ria aparente. At\u00e9 mesmo um conto passado na China[2] voc\u00ea consegue fazer funcionar, sem se perder no exotismo ou no jornal\u00edstico. Sua grande for\u00e7a me parece estar no psicologismo oculto sob a massa de elementos realistas, assimil\u00e1veis por qualquer um. Quem quer simplesmente uma est\u00f3ria tem quase sempre uma est\u00f3ria. Quem quer a verdade subterr\u00e2nea das criaturas, que o comportamento social disfar\u00e7a, encontra-a maravilhosamente captada por tr\u00e1s da est\u00f3ria. Unir as duas faces, superpostas, \u00e9 arte da melhor. Voc\u00ea consegue isso.\tCiao, amiga querida. Desejo para voc\u00ea umas f\u00e9rias tranquilas, bem virgilianas. O abra\u00e7o e a saudade do\tCarlos[1] N.S.: Trata-se de O jardim selvagem, livro de contos de Lygia publicado em 1965.[2] N.S.: Refer\u00eancia ao conto \u201cMeia-noite em ponto em Xangai\u201d, inclu\u00eddo em O jardim selvagem. ---Adaptado de https:\/\/www.correioims.com.br\/carta\/conto-de-voce-fica-ressoando-na-memoria\/. Acesso em 20\/09\/2021.\t--Considerando os aspectos relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o do texto de apoio e aos sentidos por ele expressos, julgue os seguintes itens.","id":494897,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Conto de voc\u00ea fica ressoando na mem\u00f3ria<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De: <strong>Carlos Drummond de Andrade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para: <strong>Lygia Fagundes Telles <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Contempor\u00e2neo de Lygia Fagundes Telles e 21 anos mais velho que ela, Drummond p\u00f4de acompanhar a trajet\u00f3ria de uma das maiores contistas da literatura brasileira e tecer considera\u00e7\u00f5es sobre a obra da amiga. \u00c9 o que faz nesta carta em que comenta os contos de O jardim selvagem, publicado no ano anterior.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rio de Janeiro, 28 [de] janeiro [de] 1966<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lygia querida,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSabe que ganhei de Natal [\u2026] um livro de contos <u>[1]<\/u> no qual o meu santo nome aparece no ofert\u00f3rio de uma das hist\u00f3rias mais legais, intitulada \u201cA chave\u201d, em que por tr\u00e1s da chave h\u00e1 um casal velho-com-mo\u00e7a e uma outra mulher na sombra, tudo expresso de maneira t\u00e3o sutil que pega as m\u00ednimas ondula\u00e7\u00f5es do pensamento do homem, inclusive esta, feroz: chateado de tanta agita\u00e7\u00e3o animal da esposa, com o corpo sempre em movimento, o velho tem um rel\u00e2mpago: \u201cA perna quebrada seria uma solu\u00e7\u00e3o\u2026\u201d Por sinal que comparei o texto do livro com o texto do jornal de h\u00e1 tr\u00eas anos, e verifiquei o minucioso trabalho de polimento que o conto recebeu. Parece escrito de novo, mais preciso e ao mesmo tempo mais vago, essa vaguid\u00e3o que \u00e9 um convite ao leitor para aprofundar a subst\u00e2ncia, um dizer m\u00faltiplo, quase feito de sil\u00eancio. Sim, ficou ainda melhor do que estava, mas alguma coisa da primeira vers\u00e3o foi sacrificada, e \u00e9 esse o pre\u00e7o da obra acabada: n\u00e3o se pode aproveitar tudo que veio do primeiro jato, o autor tem de escolher e p\u00f4r de lado alguma coisa v\u00e1lida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO livro est\u00e1 perfeito como unidade na variedade, a m\u00e3o \u00e9 segura e sabe sugerir a hist\u00f3ria profunda sob a hist\u00f3ria aparente. At\u00e9 mesmo um conto passado na China<u>[2<\/u>] voc\u00ea consegue fazer funcionar, sem se perder no exotismo ou no jornal\u00edstico. Sua grande for\u00e7a me parece estar no psicologismo oculto sob a massa de elementos realistas, assimil\u00e1veis por qualquer um. Quem quer simplesmente uma est\u00f3ria tem quase sempre uma est\u00f3ria. Quem quer a verdade subterr\u00e2nea das criaturas, que o comportamento social disfar\u00e7a, encontra-a maravilhosamente captada por tr\u00e1s da est\u00f3ria. Unir as duas faces, superpostas, \u00e9 arte da melhor. Voc\u00ea consegue isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCiao, amiga querida. Desejo para voc\u00ea umas f\u00e9rias tranquilas, bem virgilianas. O abra\u00e7o e a saudade do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCarlos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[<u>1<\/u>] N.S.: Trata-se de O jardim selvagem, livro de contos de Lygia publicado em 1965.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[<u>2<\/u>] N.S.: Refer\u00eancia ao conto \u201cMeia-noite em ponto em Xangai\u201d, inclu\u00eddo em O jardim selvagem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">\t---<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de https:\/\/www.correioims.com.br\/carta\/conto-de-voce-fica-ressoando-na-memoria\/. Acesso em 20\/09\/2021.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considerando os aspectos relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o do texto de apoio e aos sentidos por ele expressos, julgue os seguintes itens.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente o significado da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o ilustrada.","provas":[{"id":65587,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2021-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 09:41:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2011596,"hashId":"23af5c9b2a3bd9d965b49094cba45862","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente<\/strong> o significado da placa de regulamenta\u00e7\u00e3o ilustrada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65587\/questao\/2011596-20211103174452000000-0.png\"><\/p>","resposta":7828637,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Siga em frente","id":7828634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Siga em frente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Passagem obrigat\u00f3ria","id":7828635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passagem obrigat\u00f3ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sentido de circula\u00e7\u00e3o da via","id":7828636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentido de circula\u00e7\u00e3o da via<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duplo sentido de circula\u00e7\u00e3o","id":7828637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duplo sentido de circula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Siga em frente ou \u00e0 esquerda","id":7828638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Siga em frente ou \u00e0 esquerda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No quesito valor, qual das infra\u00e7\u00f5es a seguir gera mais custo ao condutor infrator?","provas":[{"id":63972,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr-2021-fau-unicentro-operador-de-maquinas-rodoviarias-nao-localizado-gab-prelim","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Lidian\u00f3polis - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 09:48:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1955610,"hashId":"c74f3902b014b6f91179245b436fe8c0","enunciado":"<p>No quesito valor, qual das infra\u00e7\u00f5es a seguir gera mais custo ao condutor infrator?<\/p>","resposta":7572043,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recusar-se a ser submetido a teste, exame cl\u00ednico, per\u00edcia ou outro procedimento que permita certificar influ\u00eancia de \u00e1lcool ou outra subst\u00e2ncia psicoativa.","id":7572041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recusar-se a ser submetido a teste, exame cl\u00ednico, per\u00edcia ou outro procedimento que permita certificar influ\u00eancia de \u00e1lcool ou outra subst\u00e2ncia psicoativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dirigir sob a influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de qualquer outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia.","id":7572042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir sob a influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de qualquer outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usar qualquer ve\u00edculo para, deliberadamente, interromper, restringir ou perturbar a circula\u00e7\u00e3o na via sem autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre ela.","id":7572043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar qualquer ve\u00edculo para, deliberadamente, interromper, restringir ou perturbar a circula\u00e7\u00e3o na via sem autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre ela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"For\u00e7ar passagem entre ve\u00edculos que, transitando em sentidos opostos, estejam na imin\u00eancia de passar um pelo outro ao realizar opera\u00e7\u00e3o de ultrapassagem.","id":7572044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">For\u00e7ar passagem entre ve\u00edculos que, transitando em sentidos opostos, estejam na imin\u00eancia de passar um pelo outro ao realizar opera\u00e7\u00e3o de ultrapassagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disputar corrida em vias p\u00fablicas.","id":7572045,"corpo":"<p>Disputar corrida em vias p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a expedi\u00e7\u00e3o de novo Certificado de Registro de Ve\u00edculo quando: I - For transferida a propriedade. II - O propriet\u00e1rio mudar o Munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia. III - For alterada qualquer caracter\u00edstica do ve\u00edculo. IV - Houver mudan\u00e7a de categoria. Analise fidedignamente as preposi\u00e7\u00f5es acima e escolha a assertiva correta:","provas":[{"id":63972,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr-2021-fau-unicentro-operador-de-maquinas-rodoviarias-nao-localizado-gab-prelim","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Lidian\u00f3polis - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 09:45:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1955607,"hashId":"c51330fbd39888b128eede3f63d031ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a expedi\u00e7\u00e3o de novo Certificado de Registro de Ve\u00edculo quando: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - For transferida a propriedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O propriet\u00e1rio mudar o Munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - For alterada qualquer caracter\u00edstica do ve\u00edculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Houver mudan\u00e7a de categoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise fidedignamente as preposi\u00e7\u00f5es acima e escolha a assertiva correta:<\/p>","resposta":7572031,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas impares s\u00e3o corretas.","id":7572027,"corpo":"<p>Somente as afirmativas impares s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas pares s\u00e3o corretas.","id":7572028,"corpo":"<p>Somente as afirmativas pares s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa \u00e9 III incorreta.","id":7572029,"corpo":"<p>Somente a afirmativa \u00e9 III incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":7572030,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o corretas.","id":7572031,"corpo":"<p>Todas as afirmativas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421878,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xi-dos-registro-de-veiculos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, os poluentes l\u00edquidos de solos e \u00e1guas subterr\u00e2neas podem ser divididos em \u201cDense non-aqueous phase liquid\u201d (DNAPL) e em \u201cLight non-aqueous phase liquid\u201d (LNAPL). Um exemplo de LNAPL \u00e9 o (a):","provas":[{"id":67492,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-23 17:18:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2061549,"hashId":"2d952463bf441af67699023537083d14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se sabe, os poluentes l\u00edquidos de solos e \u00e1guas subterr\u00e2neas podem ser divididos em \u201cDense non-aqueous phase liquid\u201d (DNAPL) e em \u201cLight non-aqueous phase liquid\u201d (LNAPL). Um exemplo de LNAPL \u00e9 o (a):<\/p>","resposta":8047959,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"merc\u00fario.","id":8047957,"corpo":"<p>merc\u00fario.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3leo cru extra pesado (API 5).","id":8047958,"corpo":"<p>\u00f3leo cru extra pesado (API 5).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"benzeno.","id":8047959,"corpo":"<p>benzeno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PCB.","id":8047960,"corpo":"<p>PCB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"creosoto.","id":8047961,"corpo":"<p>creosoto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403474,"slug":"meio-ambiente-quimica-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teor aproximado de umidade do gr\u00e3o que \u00e9 indicado para que a cultura da soja seja colhida \u00e9:","provas":[{"id":67726,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 18:06:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2065658,"hashId":"181ae5e2a8652aeebfa6d17bfebca774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O teor aproximado de umidade do gr\u00e3o que \u00e9 indicado para que a cultura da soja seja colhida <strong>\u00e9:<\/strong><\/p>","resposta":8066404,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7%","id":8066402,"corpo":"<p>7%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10%","id":8066403,"corpo":"<p>10%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14%","id":8066404,"corpo":"<p>14%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5%","id":8066405,"corpo":"<p>5%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25%","id":8066406,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Cultura dos Cereais","oab":false,"nome":"Cultura dos Cereais","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402629,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-dos-cereais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estabelecimento da rela\u00e7\u00e3o causal entre uma doen\u00e7a e um microrganismo, s\u00f3 pode ser confirmada ap\u00f3s o cumprimento de uma s\u00e9rie de etapas, conhecidas como:","provas":[{"id":67726,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 18:19:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2065673,"hashId":"fb61a604207414cb4f218b60224af319","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O estabelecimento da rela\u00e7\u00e3o causal entre uma doen\u00e7a e um microrganismo, s\u00f3 pode ser confirmada ap\u00f3s o cumprimento de uma s\u00e9rie de etapas, <strong>conhecidas como:<\/strong><\/p>","resposta":8066478,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leis de Pasteur.","id":8066476,"corpo":"<p>Leis de Pasteur.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Postulados de Gallo.","id":8066477,"corpo":"<p>Postulados de Gallo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Postulados de Koch.","id":8066478,"corpo":"<p> Postulados de Koch.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leis de Bier. ","id":8066479,"corpo":"<p>Leis de Bier. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leis de Mitscherlich.","id":8066480,"corpo":"<p>Leis de Mitscherlich.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401235,"slug":"engenharia-agronomica-microbiologia"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"Entomologia e Parasitologia","oab":false,"nome":"Entomologia e Parasitologia","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402611,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-e-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na experimenta\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, altos coeficientes de varia\u00e7\u00e3o podem significar pouca precis\u00e3o. Considere fatores que contribuem para o aumento dessa caracter\u00edstica: I) O aumento no n\u00famero de repeti\u00e7\u00f5es. II) A diminui\u00e7\u00e3o do tamanho das parcelas. III) A melhoria no controle local. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s),","provas":[{"id":67726,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 18:18:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2065671,"hashId":"927da268da5523b5c4874c635838a7d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na experimenta\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, altos coeficientes de varia\u00e7\u00e3o podem significar pouca precis\u00e3o. Considere fatores que contribuem para o aumento dessa caracter\u00edstica: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) O aumento no n\u00famero de repeti\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) A diminui\u00e7\u00e3o do tamanho das parcelas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) A melhoria no controle local. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s),<\/strong><\/p>","resposta":8066467,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e III, apenas.","id":8066466,"corpo":"<p> I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8066467,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":8066468,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8066469,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8066470,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402607,"slug":"engenharia-agronomica-estatistica"},{"nome_clean":"Estat\u00edstica Experimental","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica Experimental","pai":402607,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402609,"slug":"engenharia-agronomica-estatistica-experimental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica desse m\u00e9todo de posicionamento \u00e9 empregar em campo dois ou mais receptores de sinais GNSS (Global Navigation Satellite System), rastreando simultaneamente os sat\u00e9lites vis\u00edveis, por um per\u00edodo de tempo de alguns minutos a at\u00e9 algumas horas. Um receptor normalmente \u00e9 denominado Base e o outro de M\u00f3vel. Ap\u00f3s a coleta dos dados em campo, esses s\u00e3o processados e se determinam as coordenadas geod\u00e9sicas precisas dos pontos rastreados. O m\u00e9todo de posicionamento descrito no texto acima \u00e9:","provas":[{"id":67736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura","id":2286},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agrimensura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 18:46:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2065854,"hashId":"ab7dcf6cf2d4f4d6696f1f2a8faf419f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A caracter\u00edstica desse m\u00e9todo de posicionamento \u00e9 empregar em campo dois ou mais receptores de sinais GNSS (Global Navigation Satellite System), rastreando simultaneamente os sat\u00e9lites vis\u00edveis, por um per\u00edodo de tempo de alguns minutos a at\u00e9 algumas horas. Um receptor normalmente \u00e9 denominado Base e o outro de M\u00f3vel. Ap\u00f3s a coleta dos dados em campo, esses s\u00e3o processados e se determinam as coordenadas geod\u00e9sicas precisas dos pontos rastreados. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>O m\u00e9todo de posicionamento descrito no texto acima \u00e9:<\/strong><\/p>","resposta":8067385,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posicionamento por Ponto Preciso.","id":8067381,"corpo":"<p>Posicionamento por Ponto Preciso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Absoluto ou Posicionamento por Ponto.","id":8067382,"corpo":"<p>M\u00e9todo Absoluto ou Posicionamento por Ponto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DGPS (Differential Global Positioning System).","id":8067383,"corpo":"<p>DGPS (Differential Global Positioning System).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RTK (Real Time Kinematic).","id":8067384,"corpo":"<p>RTK (Real Time Kinematic).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Posicionamento Relativo Est\u00e1tico.","id":8067385,"corpo":"<p>Posicionamento Relativo Est\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.","provas":[{"id":68063,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-23 17:25:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2096796,"hashId":"7a60a4aec0815bf9d7b3ecd2f37988bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.<\/p>","resposta":8199004,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O verbo \"recriar\" \u00e9 derivado por prefixa\u00e7\u00e3o.","id":8199001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \"<u>recriar<\/u>\" \u00e9 derivado por prefixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No texto, h\u00e1 versos escritos com \u00eanclise.","id":8199002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, h\u00e1 versos escritos com \u00eanclise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na composi\u00e7\u00e3o dos versos: \"Uma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vida e viver apaixonadamente\" - temos um per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o sind\u00e9tica aditiva.","id":8199003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na composi\u00e7\u00e3o dos versos: \"Uma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vida e viver apaixonadamente\" - temos um per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o sind\u00e9tica aditiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O verso: \"Tempo de entusiasmo e de coragem\" - exemplifica um per\u00edodo simples, porque a ora\u00e7\u00e3o \u00e9 absoluta.","id":8199004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verso: \"Tempo de entusiasmo e de coragem\" - exemplifica um per\u00edodo simples, porque a ora\u00e7\u00e3o \u00e9 absoluta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"P\u00e1ssaros\" \u00e9 triss\u00edlabo proparox\u00edtono, e \"obst\u00e1culos\" \u00e9 poliss\u00edlabo proparox\u00edtono, ambos s\u00e3o substantivos. ","id":8199005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<u>P\u00e1ssaros<\/u>\" \u00e9 triss\u00edlabo proparox\u00edtono, e \"<u>obst\u00e1<span class=\"ql-cursor\"><\/span>culos<\/u>\" \u00e9 poliss\u00edlabo proparox\u00edtono, ambos s\u00e3o substantivos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.A IDADE DE SER FELIZExiste somente uma idade para a gente ser felizsomente uma \u00e9poca na vida de cada pessoaem que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planose ter energia bastante para realiz\u00e1-losa despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culosUma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vidae viver apaixonadamentee desfrutar tudo com toda intensidadesem medo nem culpa de sentir prazerFase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7ae sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7are vestir-se com todas as cores e entregar-se a todos os amores experimentando a vida em todos os seus sabores sem preconceito ou pudorTempo de entusiasmo e de coragem em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar algo novo, de novo e de novo, e quantas vezes for precisoEssa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, chama-se presente, e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ... ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)","id":498062,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217); color: black;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">A IDADE DE SER FELIZ<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Existe somente uma idade para a gente ser feliz<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">somente uma \u00e9poca na vida de cada pessoa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e ter energia bastante para realiz\u00e1-los<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">a despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Uma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e viver apaixonadamente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e desfrutar tudo com toda intensidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem medo nem culpa de sentir prazer<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Fase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e vestir-se com todas as cores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e entregar-se a todos os amores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">experimentando a vida em todos os seus sabores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem preconceito ou pudor<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Tempo de entusiasmo e de coragem <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">algo novo, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">de novo e de novo, e quantas vezes for preciso<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Essa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">chama-se presente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\"> ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black; font-size: 10px;\">(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando um trauma tor\u00e1cico contuso com t\u00f3rax inst\u00e1vel, assinale o fator que pode interferir na identifica\u00e7\u00e3o do segmento inst\u00e1vel da parede tor\u00e1cica.","provas":[{"id":65531,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:51:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2009621,"hashId":"00b60cc85bf31f3dc070a268091c8282","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando um trauma tor\u00e1cico contuso com t\u00f3rax inst\u00e1vel, assinale o fator que pode interferir na identifica\u00e7\u00e3o do segmento inst\u00e1vel da parede tor\u00e1cica.<\/p>","resposta":7819047,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mecanismo do trauma.","id":7819043,"corpo":"<p>Mecanismo do trauma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Drenagem tor\u00e1cica.","id":7819044,"corpo":"<p>Drenagem tor\u00e1cica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.","id":7819045,"corpo":"<p>Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o arterial.","id":7819046,"corpo":"<p>Hipotens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipoventila\u00e7\u00e3o pela dor.","id":7819047,"corpo":"<p>Hipoventila\u00e7\u00e3o pela dor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}