{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":3139,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293}],"cargos":[{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal fonte de energia do sistema terraatmosfera \u00e9 a radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica proveniente do Sol. O Sol e a Terra irradiam aproximadamente como corpos negros. Portanto, as leis de radia\u00e7\u00e3o dos corpos negros podem ser aplicadas \u00e0 radia\u00e7\u00e3o solar e terrestre. Assim, a Lei que demonstra que o comprimento de onda de m\u00e1xima intensidade de emiss\u00e3o de um corpo negro \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 sua temperatura absoluta corresponde a:","provas":[{"id":67733,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Meteorologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-14 05:00:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":2065766,"hashId":"c6ece344b77f7bd488b1edd02793934c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A principal fonte de energia do sistema terraatmosfera \u00e9 a radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica proveniente do Sol. O Sol e a Terra irradiam aproximadamente como corpos negros. Portanto, as leis de radia\u00e7\u00e3o dos corpos negros podem ser aplicadas \u00e0 radia\u00e7\u00e3o solar e terrestre. Assim, a Lei que demonstra que o comprimento de onda de m\u00e1xima intensidade de emiss\u00e3o de um corpo negro \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 sua temperatura absoluta <strong>corresponde a<\/strong>:<\/p>","resposta":8066944,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei de Planck. ","id":8066941,"corpo":"<p>Lei de Planck. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei de Kirchhoff.","id":8066942,"corpo":"<p>Lei de Kirchhoff.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei de Bouguer-Lambert-Beer.","id":8066943,"corpo":"<p>Lei de Bouguer-Lambert-Beer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei de Wien.","id":8066944,"corpo":"<p>Lei de Wien.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei Stefan-Boltzmann.","id":8066945,"corpo":"<p>Lei Stefan-Boltzmann.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394763,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Saneamento Ambiental","id":24682}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um princ\u00edpio da Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente:","provas":[{"id":67693,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea:Saneamento Ambiental","id":24682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Fiscal - \u00c1rea:  Saneamento Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 05:02:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2066686,"hashId":"dd4ed05d22df6702b721764afbbbf995","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um princ\u00edpio da Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente:<\/p>","resposta":8071069,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter o equil\u00edbrio ecol\u00f3gico, considerando o meio ambiente como um patrim\u00f4nio privado e brasileiro.","id":8071067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o equil\u00edbrio ecol\u00f3gico, considerando o meio ambiente como um patrim\u00f4nio privado e brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proteger os ecossistemas com preserva\u00e7\u00e3o das \u00e1reas potenciais para o desenvolvimento da agropecu\u00e1ria. ","id":8071068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger os ecossistemas com preserva\u00e7\u00e3o das \u00e1reas potenciais para o desenvolvimento da agropecu\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejar e fiscalizar os recursos ambientais.","id":8071069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar e fiscalizar os recursos ambientais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acompanhar o estado da qualidade ambiental, apenas das \u00e1reas de mata atl\u00e2ntica.","id":8071070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhar o estado da qualidade ambiental, apenas das \u00e1reas de mata atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incentivar o desenvolvimento de tecnologias de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente apenas para alunos do Fundamental II.","id":8071071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar o desenvolvimento de tecnologias de preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente apenas para alunos do Fundamental II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as principais ferramentas de gest\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o de software, est\u00e3o os sistemas de controle de vers\u00e3o, como o svn ou cvs. Nesses sistemas, o comando de registrar as mudan\u00e7as locais em um reposit\u00f3rio \u00e9 denominado","provas":[{"id":65779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 07:24:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2058517,"hashId":"73c832b98769acbae5836ad3b4a8fc26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as principais ferramentas de gest\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o de software, est\u00e3o os sistemas de controle de vers\u00e3o, como o svn ou cvs. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesses sistemas, o comando de registrar as mudan\u00e7as locais em um reposit\u00f3rio \u00e9 denominado<\/p>","resposta":8033714,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"branch","id":8033713,"corpo":"<p>branch<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"commit","id":8033714,"corpo":"<p>commit<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"save","id":8033715,"corpo":"<p>save<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"store","id":8033716,"corpo":"<p>store<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"update","id":8033717,"corpo":"<p>update<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Versionamento de C\u00f3digo-Fonte (Controle de Vers\u00e3o)","oab":false,"nome":"Versionamento de C\u00f3digo-Fonte (Controle de Vers\u00e3o)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428753,"slug":"tecnologia-da-informacao-versionamento-de-codigo-fonte-controle-de-versao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitur","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, sobre o Prefeito e o Vice-Prefeito, analisar a senten\u00e7a abaixo: O Prefeito e o Vice-Prefeito ser\u00e3o eleitos para um mandato de dois anos (1\u00aa parte). O Vice-Prefeito substituir\u00e1 o Prefeito em seus impedimentos e aus\u00eancias, usufruindo dos mesmos poderes do titular, e suceder-lhe-\u00e1 no caso de vaga (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":64068,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitur","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 07:55:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1960940,"hashId":"f6067ab6082a7db194b41f6e58b74283","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, sobre o Prefeito e o Vice-Prefeito, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O Prefeito e o Vice-Prefeito ser\u00e3o eleitos para um mandato de dois anos (1\u00aa parte). O Vice-Prefeito substituir\u00e1 o Prefeito em seus impedimentos e aus\u00eancias, usufruindo dos mesmos poderes do titular, e suceder-lhe-\u00e1 no caso de vaga (2\u00aa parte). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":7596183,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":7596181,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":7596182,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":7596183,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":7596184,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Educacional","id":6268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o regimento da rede p\u00fablica municipal de ensino de S\u00e3o Gon\u00e7alo, institu\u00eddo pela Portaria SEMED n\u00ba 66\/2016, o Professor Orientador Educacional tem como fun\u00e7\u00e3o promover a integra\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do educando, possibilitando e contribuindo para:","provas":[{"id":65606,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Educacional","id":6268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-orientador-educacional-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Orientador Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 08:12:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2043909,"hashId":"ef176edc720dae8ba5130c8081d8d813","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o regimento da rede p\u00fablica municipal de ensino de S\u00e3o Gon\u00e7alo, institu\u00eddo pela Portaria SEMED n\u00ba 66\/2016, o Professor Orientador Educacional tem como fun\u00e7\u00e3o promover a integra\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do educando, possibilitando e contribuindo para:<\/p>","resposta":7969732,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seu sucesso ","id":7969731,"corpo":"<p>seu sucesso <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seu desenvolvimento","id":7969732,"corpo":"<p>seu desenvolvimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a qualidade do ensino","id":7969733,"corpo":"<p>a qualidade do ensino<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sucesso do ensino","id":7969734,"corpo":"<p>o sucesso do ensino<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-goncalo-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Sistemas de Gerenciamento de Banco de Dados (SGBD) foram afetados pelas demandas trazidas pelo Big Data. Uma das formas de tratar essas demandas s\u00e3o os Sistemas de Gerenciamento de Banco de Dados Distribu\u00eddos (SGBDD), nos quais os dados podem estar armazenados em v\u00e1rios servidores, conectados por uma rede de computadores. Um SGBDD que usa softwares middleware, de forma que os SGBDs que o comp\u00f5em estejam fracamente acoplados, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":65779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 07:32:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2058538,"hashId":"b04d71eec139f71df0b54fada43e461c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Sistemas de Gerenciamento de Banco de Dados (SGBD) foram afetados pelas demandas trazidas pelo Big Data. Uma das formas de tratar essas demandas s\u00e3o os Sistemas de Gerenciamento de Banco de Dados Distribu\u00eddos (SGBDD), nos quais os dados podem estar armazenados em v\u00e1rios servidores, conectados por uma rede de computadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um SGBDD que usa softwares <em>middleware<\/em>, de forma que os SGBDs que o comp\u00f5em estejam fracamente acoplados, \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":8033820,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baseado em Grafos","id":8033818,"corpo":"<p>Baseado em Grafos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hier\u00e1rquico","id":8033819,"corpo":"<p>Hier\u00e1rquico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Federado","id":8033820,"corpo":"<p>Federado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientado a objetos","id":8033821,"corpo":"<p>Orientado a objetos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NOSql","id":8033822,"corpo":"<p>NOSql<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitur","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, os backups s\u00e3o extremamente importantes, pois permitem: I. Proteger os dados. II. Recuperar vers\u00f5es antigas de arquivos. ","provas":[{"id":64072,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitur","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitur - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-13 19:41:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1960644,"hashId":"c16a7e6389d1f766ab12de2dfb8ec891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, os <em>backups <\/em>s\u00e3o extremamente importantes, pois permitem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Proteger os dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Recuperar vers\u00f5es antigas de arquivos. <\/p>","resposta":7594853,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":7594853,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":7594854,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":7594855,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":7594856,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"},{"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Procedimentos de Backup","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup","pai":8173,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429483,"slug":"tecnologia-da-informacao-procedimentos-de-backup"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":18061}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitur","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre hardware, analisar a senten\u00e7a abaixo:Placa de v\u00eddeo \u00e9 um exemplo de hardware (1\u00aa parte). Spyware n\u00e3o \u00e9 um exemplo de hardware (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":64069,"cargo":{"descricao":"Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":18061},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitur","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitur - Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-13 19:42:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1960761,"hashId":"388ef3859b30f4811d4735ac96a28862","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre <em>hardware<\/em>, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Placa de v\u00eddeo \u00e9 um exemplo de <\/em>hardware (1\u00aa parte). Spyware <em>n\u00e3o \u00e9 um exemplo de <\/em>hardware (2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":7595351,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":7595351,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":7595352,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":7595353,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":7595354,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo ilustra um pr\u00e9dio com um cabo de a\u00e7o sendo esticado da janela do \u00faltimo andar. Levando em considera\u00e7\u00e3o a angula\u00e7\u00e3o do cabo de a\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o, qual das alternativas abaixo indica a altura do pr\u00e9dio?","provas":[{"id":68035,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-13 19:54:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2076124,"hashId":"7e370c97416d9b6d53fc78ddc813b0de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem abaixo ilustra um pr\u00e9dio com um cabo de a\u00e7o sendo esticado da janela do \u00faltimo andar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68035\/questao\/2076124-20211209135847000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o a angula\u00e7\u00e3o do cabo de a\u00e7o em rela\u00e7\u00e3o ao ch\u00e3o, qual das alternativas abaixo indica a altura do pr\u00e9dio?<\/p>","resposta":8111406,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pr\u00e9dio tem 32 metros de altura. ","id":8111404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00e9dio tem 32 metros de altura. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pr\u00e9dio tem 18 metros de altura.","id":8111405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00e9dio tem 18 metros de altura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pr\u00e9dio tem 24 metros de altura.","id":8111406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00e9dio tem 24 metros de altura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pr\u00e9dio tem 30 metros de altura.","id":8111407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00e9dio tem 30 metros de altura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pr\u00e9dio tem 27 metros de altura. ","id":8111408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00e9dio tem 27 metros de altura. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas dos \u00e2ngulos not\u00e1veis","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas dos \u00e2ngulos not\u00e1veis","pai":408921,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403860,"slug":"matematica-razoes-trigonometricas-dos-angulos-notaveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":24700}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dep\u00f3sito h\u00e1 um rolo de arame cujo fio mede 0,27 km de comprimento. Se todo o fio desse rolo for cortado em peda\u00e7os iguais, cada qual com 120 cm de comprimento, o n\u00famero de partes que ser\u00e3o obtidas \u00e9: ","provas":[{"id":68016,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":24700},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 20:00:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2071304,"hashId":"7236776e459192c2266ec8bdc9042974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dep\u00f3sito h\u00e1 um rolo de arame cujo fio mede 0,27 km de comprimento. Se todo o fio desse rolo for cortado em peda\u00e7os iguais, cada qual com 120 cm de comprimento, o n\u00famero de partes que ser\u00e3o obtidas \u00e9: <\/p>","resposta":8089616,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 225; ","id":8089616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 225; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"205; ","id":8089617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">205; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180; ","id":8089618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">180; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160. ","id":8089619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">160. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":24700}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00faltima olimp\u00edada, as notas dos cinco finalistas, na ordem de apresenta\u00e7\u00e3o, foram: R\u00fassia - 9,75 Rom\u00eania \u2013 9,375 Estados Unidos \u2013 9,86 Jap\u00e3o \u2013 8,97China \u2013 9,05 A diferen\u00e7a entre a maior e a menor nota entre os finalistas foi:","provas":[{"id":68016,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":24700},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 20:07:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2071323,"hashId":"a6aa15b7dd9c9243b9083b654d4df530","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00faltima olimp\u00edada, as notas dos cinco finalistas, na ordem de apresenta\u00e7\u00e3o, foram: <\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>R\u00fassia - 9,75 <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Rom\u00eania \u2013 9,375 <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Estados Unidos \u2013 9,86 <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Jap\u00e3o \u2013 8,97<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>China \u2013 9,05 <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a entre a maior e a menor nota entre os finalistas foi:<\/p>","resposta":8089704,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,405;","id":8089701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,405;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,7;","id":8089702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,7;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,78;","id":8089703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,78;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,89.","id":8089704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,89.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"},{"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":24700}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pre\u00e7o de custo de um pneu para carro \u00e9 de R$ 360,00 e foi vendido com lucro de R$180,00. Qual a taxa percentual de lucro em rela\u00e7\u00e3o ao valor de custo?","provas":[{"id":68016,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":24700},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Oficial - \u00c1rea: Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 20:07:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2071320,"hashId":"069310b66e188eb15b3176384f7d839e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o de custo de um pneu para carro \u00e9 de R$ 360,00 e foi vendido com lucro de R$180,00. Qual a taxa percentual de lucro em rela\u00e7\u00e3o ao valor de custo?<\/p>","resposta":8089689,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40%; ","id":8089687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40%; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30%; ","id":8089688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30%; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50%;","id":8089689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50%;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25%. ","id":8089690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":6245}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o seguinte texto para responder \u00e0 quest\u00e3o:Considerando a tirinha em quadrinhos e a concep\u00e7\u00e3o de desenvolvimento humano apresentada na proposta pedag\u00f3gica do munic\u00edpio de Garuva, as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas na Pr\u00e9-Escola","provas":[{"id":68231,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":6245},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 23:11:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2076277,"hashId":"f7342d56fac42c6cef008b276c7882b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o seguinte texto para responder \u00e0 quest\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68231\/questao\/2076277-20211209150208000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a tirinha em quadrinhos e a concep\u00e7\u00e3o de desenvolvimento humano apresentada na proposta pedag\u00f3gica do munic\u00edpio de Garuva, as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas na Pr\u00e9-Escola<\/p>","resposta":8112156,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00eam como atividade principal o estudo, a apropria\u00e7\u00e3o do sistema de escrita alfab\u00e9tica e o desenvolvimento do pensamento te\u00f3rico com o objetivo de desenvolver na crian\u00e7a a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para ler, escrever e realizar as atividades de estudo.","id":8112154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam como atividade principal o estudo, a apropria\u00e7\u00e3o do sistema de escrita alfab\u00e9tica e o desenvolvimento do pensamento te\u00f3rico com o objetivo de desenvolver na crian\u00e7a a aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para ler, escrever e realizar as atividades de estudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam como atividade principal o estudo, o ensino da leitura e da escrita em pr\u00e1ticas de letramento, com a finalidade de desenvolver o pensamento ps\u00edquico por meio do desenvolvimento da concentra\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para realizar as atividades de escrita.","id":8112155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam como atividade principal o estudo, o ensino da leitura e da escrita em pr\u00e1ticas de letramento, com a finalidade de desenvolver o pensamento ps\u00edquico por meio do desenvolvimento da concentra\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para realizar as atividades de escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00eam como atividade principal os jogos e as brincadeiras, que exercem influ\u00eancia no desenvolvimento ps\u00edquico dessa faixa et\u00e1ria, cuja periodiza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento humano est\u00e1 voltada para a valoriza\u00e7\u00e3o do brincar, o movimento corporal, a ludicidade, a imagem, as experi\u00eancias, a curiosidade e a autonomia.","id":8112156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam como atividade principal os jogos e as brincadeiras, que exercem influ\u00eancia no desenvolvimento ps\u00edquico dessa faixa et\u00e1ria, cuja periodiza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento humano est\u00e1 voltada para a valoriza\u00e7\u00e3o do brincar, o movimento corporal, a ludicidade, a imagem, as experi\u00eancias, a curiosidade e a autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00eam como atividade principal os jogos e as brincadeiras, que exercem influ\u00eancia no desenvolvimento biol\u00f3gico dessa faixa et\u00e1ria, cuja periodiza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento humano est\u00e1 voltada para a valoriza\u00e7\u00e3o do brincar, o movimento corporal, a ludicidade, a imagem, as experi\u00eancias, a curiosidade e a autonomia.","id":8112157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam como atividade principal os jogos e as brincadeiras, que exercem influ\u00eancia no desenvolvimento biol\u00f3gico dessa faixa et\u00e1ria, cuja periodiza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento humano est\u00e1 voltada para a valoriza\u00e7\u00e3o do brincar, o movimento corporal, a ludicidade, a imagem, as experi\u00eancias, a curiosidade e a autonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00eam como atividade principal o estudo, os jogos e as brincadeiras, com o objetivo de desenvolver na crian\u00e7a a aten\u00e7\u00e3o e a percep\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias para ler, escrever e realizar as atividades de estudo.","id":8112158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam como atividade principal o estudo, os jogos e as brincadeiras, com o objetivo de desenvolver na crian\u00e7a a aten\u00e7\u00e3o e a percep\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias para ler, escrever e realizar as atividades de estudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":6245}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pontes (2000), em seu artigo intitulado \u201cAtua\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica no contexto escolar: manipula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o; contribui\u00e7\u00e3o, sim\u201d, destaca a atua\u00e7\u00e3o preventiva do psicopedagogo no contexto escolar. Sobre as contribui\u00e7\u00f5es da Psicopedagogia na forma\u00e7\u00e3o continuada de professores, \u00e9 INCORRETO afirmar que a Psicopedagogia","provas":[{"id":68231,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":6245},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 23:08:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2076265,"hashId":"2ea666097f4cc196a8c2b5e8f1f542c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pontes (2000), em seu artigo intitulado \u201cAtua\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica no contexto escolar: manipula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o; contribui\u00e7\u00e3o, sim\u201d, destaca a atua\u00e7\u00e3o preventiva do psicopedagogo no contexto escolar. Sobre as contribui\u00e7\u00f5es da Psicopedagogia na forma\u00e7\u00e3o continuada de professores, \u00e9 INCORRETO afirmar que a Psicopedagogia<\/p>","resposta":8112098,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possibilita a compreens\u00e3o de como o estudante constr\u00f3i o seu conhecimento.","id":8112096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilita a compreens\u00e3o de como o estudante constr\u00f3i o seu conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permite compreender o estudante de forma hol\u00edstica no processo de ensino e aprendizagem.","id":8112097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite compreender o estudante de forma hol\u00edstica no processo de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilita ao docente detectar as barreiras biol\u00f3gicas dos estudantes com dificuldades de aprendizagem e encaminh\u00e1-los para tratamento com a equipe multidisciplinar.","id":8112098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilita ao docente detectar as barreiras biol\u00f3gicas dos estudantes com dificuldades de aprendizagem e encaminh\u00e1-los para tratamento com a equipe multidisciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promove a reflex\u00e3o sobre o modo como o professor organiza o ensino e prop\u00f5e interven\u00e7\u00f5es no curr\u00edculo, visando a prevenir as dificuldades de aprendizagens dos estudantes.","id":8112099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promove a reflex\u00e3o sobre o modo como o professor organiza o ensino e prop\u00f5e interven\u00e7\u00f5es no curr\u00edculo, visando a prevenir as dificuldades de aprendizagens dos estudantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promove a conscientiza\u00e7\u00e3o do docente sobre a necessidade de utilizar novos m\u00e9todos de ensino e aprendizagem que considerem o que o estudante sabe e o que precisa aprender, possibilitando frequente reflex\u00e3o em torno de sua pr\u00e1tica.","id":8112100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promove a conscientiza\u00e7\u00e3o do docente sobre a necessidade de utilizar novos m\u00e9todos de ensino e aprendizagem que considerem o que o estudante sabe e o que precisa aprender, possibilitando frequente reflex\u00e3o em torno de sua pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que refere \u00e0s estrat\u00e9gias de avalia\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancias e com transtornos do desenvolvimento, o Art. 59 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, LDB 9396\/96, determina que os sistemas de ensino assegurar\u00e3o (assinale, dentre as alternativas a seguir, a que estiver CORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estrat\u00e9gias espec\u00edficas de avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Especial):","provas":[{"id":68225,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 23:20:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2076539,"hashId":"b5ba0a00e202ba4a8eb8248b23afef11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que refere \u00e0s estrat\u00e9gias de avalia\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancias e com transtornos do desenvolvimento, o Art. 59 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, LDB 9396\/96, determina que os sistemas de ensino assegurar\u00e3o (assinale, dentre as alternativas a seguir, a que estiver CORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estrat\u00e9gias espec\u00edficas de avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Especial):<\/p>","resposta":8113419,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"curr\u00edculos, m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, recursos educativos e organiza\u00e7\u00e3o padronizados, de modo a atender de forma igualit\u00e1ria todos os estudantes, independentemente das suas necessidades.","id":8113417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">curr\u00edculos, m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, recursos educativos e organiza\u00e7\u00e3o padronizados, de modo a atender de forma igualit\u00e1ria todos os estudantes, independentemente das suas necessidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a terminalidade prev\u00ea que todo o estudante venha a atingir o n\u00edvel exigido para a conclus\u00e3o do ensino fundamental. As defici\u00eancias n\u00e3o podem ser utilizadas como justificativa para a excepcionalidade, tanto no que refere \u00e0 extens\u00e3o do tempo quanto para a acelera\u00e7\u00e3o para concluir o programa escolar.","id":8113418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a terminalidade prev\u00ea que todo o estudante venha a atingir o n\u00edvel exigido para a conclus\u00e3o do ensino fundamental. As defici\u00eancias n\u00e3o podem ser utilizadas como justificativa para a excepcionalidade, tanto no que refere \u00e0 extens\u00e3o do tempo quanto para a acelera\u00e7\u00e3o para concluir o programa escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"professores com especializa\u00e7\u00e3o adequada em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior, para atendimento especializado, bem como professores do ensino regular capacitados para a integra\u00e7\u00e3o desses educandos nas classes comuns.","id":8113419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">professores com especializa\u00e7\u00e3o adequada em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior, para atendimento especializado, bem como professores do ensino regular capacitados para a integra\u00e7\u00e3o desses educandos nas classes comuns.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o especial para o trabalho, visando a parcial integra\u00e7\u00e3o na vida em sociedade.","id":8113420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o especial para o trabalho, visando a parcial integra\u00e7\u00e3o na vida em sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acesso limitado aos benef\u00edcios dos programas sociais suplementares dispon\u00edveis para o respectivo n\u00edvel do ensino regular.","id":8113421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acesso limitado aos benef\u00edcios dos programas sociais suplementares dispon\u00edveis para o respectivo n\u00edvel do ensino regular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":6245}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora do 1\u00ba ano \u201cA\u201d, da Escola Saber, realizou a leitura do livro \u201cA caixa maluca\u201d, escrito por Fl\u00e1via Muniz e ilustrado por Michele Iacocca. Antes de realizar a leitura, a professora prop\u00f4s aos alunos a an\u00e1lise da capa do livro, destacou o t\u00edtulo, o nome do ilustrador, das figuras de animais, levantou as hip\u00f3teses dos alunos a respeito do assunto a ser tratado no texto. Ao ler, correu o dedo ao longo das linhas, evidenciando a dire\u00e7\u00e3o da escrita. Ap\u00f3s a leitura, a professora realizou uma sequ\u00eancia de atividades de quatro momentos, aplicada em quatro dias: 1\u00ba Momento: Chamou a aten\u00e7\u00e3o dos alunos para determinadas palavras do texto, relacionando-as com o desenho e construiu com a turma uma lista de nomes de animais que aparecem na capa do livro; 2\u00ba Momento: Desenvolveu habilidades de compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o do texto narrativo, a rela\u00e7\u00e3o da ilustra\u00e7\u00e3o com o texto, a previs\u00e3o de continuidade da hist\u00f3ria, a identifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es da hist\u00f3ria, construiu com a turma uma lista (g\u00eanero textual) de outros animais que aparecem na hist\u00f3ria, al\u00e9m dos animais que est\u00e3o na capa do livro (primeira lista); 3\u00ba Momento: Comparou palavras em duas listas, identificou palavras iguais, desenvolveu a consci\u00eancia fonol\u00f3gica ao propor que os alunos dividissem as palavras em s\u00edlabas, oralmente, comparassem o tamanho de palavras de acordo com o n\u00famero de s\u00edlabas, encontrassem palavras com s\u00edlabas iniciais iguais e palavras que rimam. Depois, introduziu a consci\u00eancia fon\u00eamica, ao propor que os estudantes comparassem palavras que se diferenciam apenas por um fonema; que fizessem a escrita espont\u00e2nea do nome de animais a partir da imagem; 4\u00ba Momento: Comparou as semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre os animais quanto \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e cobertura. E, ao final, prop\u00f4s que os alunos produzissem um cartaz contendo o desenho, o nome e uma caracter\u00edstica de um dos animais estudados para expor no p\u00e1tio da escola. Considerando a metodologia utilizada pela professora do 1\u00ba ano \u201cA\u201d, da Escola Saber, \u00e9 CORRETO afirmar que sua concep\u00e7\u00e3o de alfabetiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 embasada","provas":[{"id":68231,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":6245},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 23:16:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2076315,"hashId":"81d563a5b35e004205a1109cf09341f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora do 1\u00ba ano \u201cA\u201d, da Escola Saber, realizou a leitura do livro \u201cA caixa maluca\u201d, escrito por Fl\u00e1via Muniz e ilustrado por Michele Iacocca. Antes de realizar a leitura, a professora prop\u00f4s aos alunos a an\u00e1lise da capa do livro, destacou o t\u00edtulo, o nome do ilustrador, das figuras de animais, levantou as hip\u00f3teses dos alunos a respeito do assunto a ser tratado no texto. Ao ler, correu o dedo ao longo das linhas, evidenciando a dire\u00e7\u00e3o da escrita. Ap\u00f3s a leitura, a professora realizou uma sequ\u00eancia de atividades de quatro momentos, aplicada em quatro dias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>1\u00ba Momento:<\/strong> Chamou a aten\u00e7\u00e3o dos alunos para determinadas palavras do texto, relacionando-as com o desenho e construiu com a turma uma lista de nomes de animais que aparecem na capa do livro; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>2\u00ba Momento:<\/strong> Desenvolveu habilidades de compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o do texto narrativo, a rela\u00e7\u00e3o da ilustra\u00e7\u00e3o com o texto, a previs\u00e3o de continuidade da hist\u00f3ria, a identifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es da hist\u00f3ria, construiu com a turma uma lista (g\u00eanero textual) de outros animais que aparecem na hist\u00f3ria, al\u00e9m dos animais que est\u00e3o na capa do livro (primeira lista); <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>3\u00ba Momento: <\/strong>Comparou palavras em duas listas, identificou palavras iguais, desenvolveu a consci\u00eancia fonol\u00f3gica ao propor que os alunos dividissem as palavras em s\u00edlabas, oralmente, comparassem o tamanho de palavras de acordo com o n\u00famero de s\u00edlabas, encontrassem palavras com s\u00edlabas iniciais iguais e palavras que rimam. Depois, introduziu a consci\u00eancia fon\u00eamica, ao propor que os estudantes comparassem palavras que se diferenciam apenas por um fonema; que fizessem a escrita espont\u00e2nea do nome de animais a partir da imagem; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>4\u00ba Momento:<\/strong> Comparou as semelhan\u00e7as e diferen\u00e7as entre os animais quanto \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o e cobertura. E, ao final, prop\u00f4s que os alunos produzissem um cartaz contendo o desenho, o nome e uma caracter\u00edstica de um dos animais estudados para expor no p\u00e1tio da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a metodologia utilizada pela professora do 1\u00ba ano \u201cA\u201d, da Escola Saber, \u00e9 CORRETO afirmar que sua concep\u00e7\u00e3o de alfabetiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 embasada<\/p>","resposta":8112329,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no m\u00e9todo f\u00f4nico.","id":8112328,"corpo":"<p>no m\u00e9todo f\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na alfabetiza\u00e7\u00e3o na perspectiva do letramento, compreendendo os aspectos lingu\u00edsticos, interativos e socioculturais da l\u00edngua.","id":8112329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na alfabetiza\u00e7\u00e3o na perspectiva do letramento, compreendendo os aspectos lingu\u00edsticos, interativos e socioculturais da l\u00edngua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no m\u00e9todo global.","id":8112330,"corpo":"<p>no m\u00e9todo global.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no m\u00e9todo da silaba\u00e7\u00e3o.","id":8112331,"corpo":"<p>no m\u00e9todo da silaba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no m\u00e9todo da palavra\u00e7\u00e3o.","id":8112332,"corpo":"<p>no m\u00e9todo da palavra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto pedag\u00f3gico da escola de ensino regular deve institucionalizar a oferta do AEE, prevendo, na sua organiza\u00e7\u00e3o (observe as alternativas a seguir e assinale a alternativa CORRETA):","provas":[{"id":68225,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 23:19:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2076536,"hashId":"2098ce48a38a6ee388803ea38a977f77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto pedag\u00f3gico da escola de ensino regular deve institucionalizar a oferta do AEE, prevendo, na sua organiza\u00e7\u00e3o (observe as alternativas a seguir e assinale a alternativa CORRETA):<\/p>","resposta":8113406,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sala de recursos multifuncionais: ocorre em qualquer lugar, espa\u00e7o, e com os recursos de que a escola dispuser, com o objetivo de n\u00e3o onerar o poder p\u00fablico com a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, recursos e contrata\u00e7\u00e3o de pessoal especializado.","id":8113402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sala de recursos multifuncionais: ocorre em qualquer lugar, espa\u00e7o, e com os recursos de que a escola dispuser, com o objetivo de n\u00e3o onerar o poder p\u00fablico com a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, recursos e contrata\u00e7\u00e3o de pessoal especializado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alunos matriculados no ensino regular da pr\u00f3pria escola ou de outra escola n\u00e3o precisam de matr\u00edcula no AEE, pois a duplicidade de matr\u00edcula na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o \u00e9 permitida.","id":8113403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alunos matriculados no ensino regular da pr\u00f3pria escola ou de outra escola n\u00e3o precisam de matr\u00edcula no AEE, pois a duplicidade de matr\u00edcula na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o \u00e9 permitida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atendimento aos alunos por ordem de chegada.","id":8113404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento aos alunos por ordem de chegada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plano do AEE: as necessidades educacionais espec\u00edficas dos alunos n\u00e3o precisam ser identificadas, pois a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 direito de todos.","id":8113405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plano do AEE: as necessidades educacionais espec\u00edficas dos alunos n\u00e3o precisam ser identificadas, pois a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 direito de todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"professores para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia do AEE.","id":8113406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">professores para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia do AEE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":6245}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As teorias da aprendizagem s\u00e3o divididas em tr\u00eas vertentes: as comportamentalistas ou behavioristas, as cognitivas e as teorias humanistas. Considere as afirmativas a seguir e assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vertente da teoria comportamentalista. I - O behaviorismo ou comportamentalismo dedica-se ao estudo das intera\u00e7\u00f5es entre as a\u00e7\u00f5es do indiv\u00edduo (suas respostas) e o ambiente (as estimula\u00e7\u00f5es). II - Skinner, um dos autores da teoria comportamental, defende que o ensino deve ocorrer com a aplica\u00e7\u00e3o de um programa constitu\u00eddo de uma sequ\u00eancia de material educativo (textos programados), que resulta na divis\u00e3o desse material em pequenas partes, em unidades simples, e a serem ensinadas passo a passo. A cada unidade ou etapa completada, o aluno deve receber um refor\u00e7o adequado, como elogios e notas. III - Em 1960, com o avan\u00e7o industrial e a expans\u00e3o do sistema escolar, a teoria comportamental ganha espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, a psicologia comportamental teve um papel ativo em conformidade com a exig\u00eancia de adequa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos \u00e0s escolas, \u00e0s f\u00e1bricas, colaborando nos exames, na classifica\u00e7\u00e3o, na sele\u00e7\u00e3o e no controle necess\u00e1rio sobre o indiv\u00edduo nesses novos espa\u00e7os. IV - O comportamentalismo se preocupa em estudar os processos mentais (mem\u00f3ria, aten\u00e7\u00e3o, percep\u00e7\u00e3o, linguagem, racioc\u00ednio, criatividade) que motivam determinando comportamento e a capacidade para armazenar, transformar e aplicar o conhecimento.","provas":[{"id":68231,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":6245},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 23:13:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2076282,"hashId":"3bbd7dd5d928032e148b4d06e2e425f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As teorias da aprendizagem s\u00e3o divididas em tr\u00eas vertentes: as comportamentalistas ou behavioristas, as cognitivas e as teorias humanistas. Considere as afirmativas a seguir e assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vertente da teoria comportamentalista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O behaviorismo ou comportamentalismo dedica-se ao estudo das intera\u00e7\u00f5es entre as a\u00e7\u00f5es do indiv\u00edduo (suas respostas) e o ambiente (as estimula\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Skinner, um dos autores da teoria comportamental, defende que o ensino deve ocorrer com a aplica\u00e7\u00e3o de um programa constitu\u00eddo de uma sequ\u00eancia de material educativo (textos programados), que resulta na divis\u00e3o desse material em pequenas partes, em unidades simples, e a serem ensinadas passo a passo. A cada unidade ou etapa completada, o aluno deve receber um refor\u00e7o adequado, como elogios e notas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Em 1960, com o avan\u00e7o industrial e a expans\u00e3o do sistema escolar, a teoria comportamental ganha espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, a psicologia comportamental teve um papel ativo em conformidade com a exig\u00eancia de adequa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos \u00e0s escolas, \u00e0s f\u00e1bricas, colaborando nos exames, na classifica\u00e7\u00e3o, na sele\u00e7\u00e3o e no controle necess\u00e1rio sobre o indiv\u00edduo nesses novos espa\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O comportamentalismo se preocupa em estudar os processos mentais (mem\u00f3ria, aten\u00e7\u00e3o, percep\u00e7\u00e3o, linguagem, racioc\u00ednio, criatividade) que motivam determinando comportamento e a capacidade para armazenar, transformar e aplicar o conhecimento.<\/p>","resposta":8112179,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":8112176,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa IV est\u00e1 correta.","id":8112177,"corpo":"<p>Somente a afirmativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":8112178,"corpo":"<p>Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8112179,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8112180,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (BRASIL, 2008) tem como objetivo assegurar a inclus\u00e3o escolar de alunos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, orientando os sistemas de ensino para garantir, EXCETO (assinale, dentre as alternativas a seguir, aquela que N\u00c3O corresponde a um objetivo do referido documento):","provas":[{"id":68225,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 23:17:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2076531,"hashId":"4657cf72769f1226b3731271c84e797b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (BRASIL, 2008) tem como objetivo assegurar a inclus\u00e3o escolar de alunos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, orientando os sistemas de ensino para garantir, EXCETO (assinale, dentre as alternativas a seguir, aquela que N\u00c3O corresponde a um objetivo do referido documento):<\/p>","resposta":8113378,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acesso ao ensino regular, com participa\u00e7\u00e3o, aprendizagem e continuidade nos n\u00edveis mais elevados do ensino.","id":8113377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acesso ao ensino regular, com participa\u00e7\u00e3o, aprendizagem e continuidade nos n\u00edveis mais elevados do ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transversalidade da modalidade de educa\u00e7\u00e3o especial exclusivamente nos ensinos fundamental e m\u00e9dio;","id":8113378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transversalidade da modalidade de educa\u00e7\u00e3o especial exclusivamente nos ensinos fundamental e m\u00e9dio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oferta do atendimento educacional especializado.","id":8113379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferta do atendimento educacional especializado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de professores para o atendimento educacional especializado e demais profissionais da educa\u00e7\u00e3o para a inclus\u00e3o; participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade.","id":8113380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forma\u00e7\u00e3o de professores para o atendimento educacional especializado e demais profissionais da educa\u00e7\u00e3o para a inclus\u00e3o; participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acessibilidade arquitet\u00f4nica, nos transportes, nos mobili\u00e1rios, nas comunica\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00e3o; e articula\u00e7\u00e3o intersetorial na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":8113381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acessibilidade arquitet\u00f4nica, nos transportes, nos mobili\u00e1rios, nas comunica\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00e3o; e articula\u00e7\u00e3o intersetorial na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Especial no Brasil foi sendo constru\u00edda a partir de eventos que marcaram avan\u00e7os e conquistas para a popula\u00e7\u00e3o que necessita de atendimento especializado nas mais diferentes \u00e1reas do desenvolvimento. Acerca dos marcos hist\u00f3ricos que contribu\u00edram para a consolida\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional voltada \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, assinale, dentre as alternativas a seguir, aquela que apresenta erro quanto \u00e0 data de surgimento:","provas":[{"id":68225,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 23:21:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2076544,"hashId":"e12dabe611c6ffadae91cb03e60b06d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Especial no Brasil foi sendo constru\u00edda a partir de eventos que marcaram avan\u00e7os e conquistas para a popula\u00e7\u00e3o que necessita de atendimento especializado nas mais diferentes \u00e1reas do desenvolvimento. Acerca dos marcos hist\u00f3ricos que contribu\u00edram para a consolida\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional voltada \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, assinale, dentre as alternativas a seguir, aquela que apresenta erro quanto \u00e0 data de surgimento:<\/p>","resposta":8113445,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em 1854, foi fundado o Imperial Instituto dos Meninos Cegos (hoje, instituto Benjamin Constant).","id":8113442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1854, foi fundado o Imperial Instituto dos Meninos Cegos (hoje, instituto Benjamin Constant).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u201cCampanha para a Educa\u00e7\u00e3o do Surdo Brasileiro\u201d foi institu\u00edda em 1953.","id":8113443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cCampanha para a Educa\u00e7\u00e3o do Surdo Brasileiro\u201d foi institu\u00edda em 1953.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE) nasceu em 1954.","id":8113444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE) nasceu em 1954.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u201cCampanha Nacional da Educa\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o do Deficiente da Vis\u00e3o\u201d foi criada em 1970.","id":8113445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cCampanha Nacional da Educa\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o do Deficiente da Vis\u00e3o\u201d foi criada em 1970.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u201cCampanha Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o de Deficientes Mentais\u201d foi institu\u00edda em 1960.","id":8113446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cCampanha Nacional de Educa\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o de Deficientes Mentais\u201d foi institu\u00edda em 1960.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":6245}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicopedagogia contempla uma a\u00e7\u00e3o preventiva, portanto, instrumentaliza-se para desenvolver as compet\u00eancias necess\u00e1rias para o processo de aprendizagem, bem como apoia a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica e a interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica. Nesse sentido, analise as assertivas: I - O psicopedagogo poder\u00e1 auxiliar os alunos a entenderem as suas dificuldades e limita\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 aprendizagem. II - A atua\u00e7\u00e3o do psicopedagogo pode ser tamb\u00e9m em cl\u00ednica especializada, dando suporte no processo de desenvolvimento da crian\u00e7a como um todo. III - O objetivo primordial no que se refere aos estudos da psicopedagogia est\u00e1 estruturado no processo de aprendizagem com foco nos padr\u00f5es evolutivos. IV - O psic\u00f3logo \u00e9 o \u00fanico que pode entender como se constitui o sujeito em suas etapas de vida, e quais recursos de conhecimento ele possui e como aprende.","provas":[{"id":68231,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":6245},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 23:13:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2076284,"hashId":"32ab7a4597a62b509f3e5a93f6c4487e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicopedagogia contempla uma a\u00e7\u00e3o preventiva, portanto, instrumentaliza-se para desenvolver as compet\u00eancias necess\u00e1rias para o processo de aprendizagem, bem como apoia a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica e a interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica. Nesse sentido, analise as assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O psicopedagogo poder\u00e1 auxiliar os alunos a entenderem as suas dificuldades e limita\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A atua\u00e7\u00e3o do psicopedagogo pode ser tamb\u00e9m em cl\u00ednica especializada, dando suporte no processo de desenvolvimento da crian\u00e7a como um todo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O objetivo primordial no que se refere aos estudos da psicopedagogia est\u00e1 estruturado no processo de aprendizagem com foco nos padr\u00f5es evolutivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O psic\u00f3logo \u00e9 o \u00fanico que pode entender como se constitui o sujeito em suas etapas de vida, e quais recursos de conhecimento ele possui e como aprende.<\/p>","resposta":8112185,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as asser\u00e7\u00f5es I, II e III.","id":8112185,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as asser\u00e7\u00f5es I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as asser\u00e7\u00f5es I, II e IV","id":8112186,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as asser\u00e7\u00f5es I, II e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as asser\u00e7\u00f5es II, III e IV.","id":8112187,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as asser\u00e7\u00f5es II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as asser\u00e7\u00f5es I e II.","id":8112188,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as asser\u00e7\u00f5es I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as asser\u00e7\u00f5es I e IV.","id":8112189,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as asser\u00e7\u00f5es I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Brasil (2010), encontram-se definidos os Marcos Pol\u00edtico-Legais da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva. De acordo com o documento, o Senado Federal, por meio do Decreto Legislativo n\u00ba 186, tornou uma das seguintes conven\u00e7\u00f5es (e seu Protocolo Facultativo) equivalente \u00e0s emendas constitucionais \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. Assinale, dentre as alternativas a seguir, o item que corresponde de forma CORRETA \u00e0 conven\u00e7\u00e3o mencionada:","provas":[{"id":68225,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 23:20:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2076540,"hashId":"8d5602cb66577a3c30a4ee7ec63ef068","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Brasil (2010), encontram-se definidos os Marcos Pol\u00edtico-Legais da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva. De acordo com o documento, o Senado Federal, por meio do Decreto Legislativo n\u00ba 186, tornou uma das seguintes conven\u00e7\u00f5es (e seu Protocolo Facultativo) equivalente \u00e0s emendas constitucionais \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. Assinale, dentre as alternativas a seguir, o item que corresponde de forma CORRETA \u00e0 conven\u00e7\u00e3o mencionada:<\/p>","resposta":8113424,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Crian\u00e7as.","id":8113422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos Pol\u00edticos da Mulher.","id":8113423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos Pol\u00edticos da Mulher.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.","id":8113424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conven\u00e7\u00e3o dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Europeia sobre os Direitos do Homem.","id":8113425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conven\u00e7\u00e3o Europeia sobre os Direitos do Homem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o relativa aos Direitos dos Refugiados.","id":8113426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conven\u00e7\u00e3o relativa aos Direitos dos Refugiados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":6245}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Vigotski (1991), os seres humanos nascem com as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas elementares e, por meio do acesso \u00e0 cultura, d\u00e3o saltos qualitativos no desenvolvimento, a desenvolver as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores,","provas":[{"id":68231,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":6245},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 23:16:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2076322,"hashId":"018cdd56f9ec77016956557ac361bb72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Vigotski (1991), os seres humanos nascem com as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas elementares e, por meio do acesso \u00e0 cultura, d\u00e3o saltos qualitativos no desenvolvimento, a desenvolver as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores,<\/p>","resposta":8112360,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o e a mem\u00f3ria.","id":8112360,"corpo":"<p>a aten\u00e7\u00e3o e a mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a motiva\u00e7\u00e3o e a percep\u00e7\u00e3o.","id":8112361,"corpo":"<p>a motiva\u00e7\u00e3o e a percep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tato e a linguagem.","id":8112362,"corpo":"<p>o tato e a linguagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vis\u00e3o e a mem\u00f3ria.","id":8112363,"corpo":"<p>a vis\u00e3o e a mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a audi\u00e7\u00e3o e a aten\u00e7\u00e3o.","id":8112364,"corpo":"<p>a audi\u00e7\u00e3o e a aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de ambientes interativos, ou n\u00e3o interativos, que busquem contribuir para o ensino da LIBRAS, valorizando as particularidades de sua aquisi\u00e7\u00e3o\/aprendizagem, quer por surdos ou ouvintes, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia ao passo que contribuir\u00e1 para maior intera\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio entre surdos e ouvintes. Sendo assim, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":68032,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-13 23:31:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2075665,"hashId":"c133a0acd7e0fde52909366842c4e825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de ambientes interativos, ou n\u00e3o interativos, que busquem contribuir para o ensino da LIBRAS, valorizando as particularidades de sua aquisi\u00e7\u00e3o\/aprendizagem, quer por surdos ou ouvintes, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia ao passo que contribuir\u00e1 para maior intera\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio entre surdos e ouvintes. Sendo assim, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8109327,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas express\u00e3o facial e o movimento distinguem dois sinais que representam palavras diferentes em LIBRAS, para alguns casos s\u00f3 o movimento ou s\u00f3 a express\u00e3o facial j\u00e1 \u00e9 respons\u00e1vel pela modifica\u00e7\u00e3o dos sinais.","id":8109327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas express\u00e3o facial e o movimento distinguem dois sinais que representam palavras diferentes em LIBRAS, para alguns casos s\u00f3 o movimento ou s\u00f3 a express\u00e3o facial j\u00e1 \u00e9 respons\u00e1vel pela modifica\u00e7\u00e3o dos sinais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o facial o indica como a m\u00e3o deve estar posicionada para a realiza\u00e7\u00e3o do sinal, por exemplo, para falar a palavra, a configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o deve ser em Y.","id":8109328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o facial o indica como a m\u00e3o deve estar posicionada para a realiza\u00e7\u00e3o do sinal, por exemplo, para falar a palavra, a configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o deve ser em Y.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A L\u00edngua Brasileira de Sinais cont\u00e9m duas formas de representa\u00e7\u00e3o, a gestual e a escrita. Ela \u00e9 formada por dois elementos b\u00e1sicos e igualmente importantes na constru\u00e7\u00e3o do sinal, s\u00e3o eles: configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o e express\u00e3o facial.","id":8109329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A L\u00edngua Brasileira de Sinais cont\u00e9m duas formas de representa\u00e7\u00e3o, a gestual e a escrita. Ela \u00e9 formada por dois elementos b\u00e1sicos e igualmente importantes na constru\u00e7\u00e3o do sinal, s\u00e3o eles: configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o e express\u00e3o facial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A configura\u00e7\u00e3o da m\u00e3o pode identificar e modificar o sentido do sinal, para melhor entendimento pode ser citado o exemplo das palavras triste e exemplo. ","id":8109330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A configura\u00e7\u00e3o da m\u00e3o pode identificar e modificar o sentido do sinal, para melhor entendimento pode ser citado o exemplo das palavras triste e exemplo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de ambientes computacionais interativos para a aprendizagem e aquisi\u00e7\u00e3o da LIBRAS ser\u00e1 de pouca ajuda para surdos e ouvintes que desejem conhecer essa poderosa l\u00edngua em suas formas gestual e escrita.","id":8109331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de ambientes computacionais interativos para a aprendizagem e aquisi\u00e7\u00e3o da LIBRAS ser\u00e1 de pouca ajuda para surdos e ouvintes que desejem conhecer essa poderosa l\u00edngua em suas formas gestual e escrita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo avalia\u00e7\u00e3o aparece no Dicion\u00e1rio como \u201cdeterminar o valor de\u201d, por meio de um processo de aprecia\u00e7\u00e3o, de ajuizamento ou de an\u00e1lise das caracter\u00edsticas observ\u00e1veis em pessoas, objetos, fatos ou fen\u00f4menos. Essa concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a mais indicada para compreender o n\u00edvel de desenvolvimento e de apropria\u00e7\u00e3o de conhecimentos de estudantes, a qual requer a amplia\u00e7\u00e3o do recorte do que deve ser avaliado e a ressignifica\u00e7\u00e3o dos procedimentos de an\u00e1lise e, principalmente, a utiliza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es obtidas. Espera-se que, ap\u00f3s an\u00e1lises e reflex\u00f5es cr\u00edticas, mude-se o enfoque e revejam-se as pr\u00e1ticas avaliativas, de modo a","provas":[{"id":68225,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 23:23:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2076556,"hashId":"779a82d24eb1d7bf77cd01c5008df8d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo avalia\u00e7\u00e3o aparece no Dicion\u00e1rio como \u201cdeterminar o valor de\u201d, por meio de um processo de aprecia\u00e7\u00e3o, de ajuizamento ou de an\u00e1lise das caracter\u00edsticas observ\u00e1veis em pessoas, objetos, fatos ou fen\u00f4menos. Essa concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a mais indicada para compreender o n\u00edvel de desenvolvimento e de apropria\u00e7\u00e3o de conhecimentos de estudantes, a qual requer a amplia\u00e7\u00e3o do recorte do que deve ser avaliado e a ressignifica\u00e7\u00e3o dos procedimentos de an\u00e1lise e, principalmente, a utiliza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es obtidas. Espera-se que, ap\u00f3s an\u00e1lises e reflex\u00f5es cr\u00edticas, mude-se o enfoque e revejam-se as pr\u00e1ticas avaliativas, de modo a<\/p>","resposta":8113500,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substituir os instrumentos (geralmente referidos a escalas intervalares de notas previamente definidas) por outros que permitam analisar as vari\u00e1veis impl\u00edcitas no contexto em que o aprendiz est\u00e1.","id":8113500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substituir os instrumentos (geralmente referidos a escalas intervalares de notas previamente definidas) por outros que permitam analisar as vari\u00e1veis impl\u00edcitas no contexto em que o aprendiz est\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reduzir a avalia\u00e7\u00e3o a um momento escolhido para este fim.","id":8113501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir a avalia\u00e7\u00e3o a um momento escolhido para este fim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conceber a avalia\u00e7\u00e3o a um processo cont\u00ednuo, permanente e compartilhado que diz respeito ao aluno, e apenas a ele.","id":8113502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceber a avalia\u00e7\u00e3o a um processo cont\u00ednuo, permanente e compartilhado que diz respeito ao aluno, e apenas a ele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar as necessidades educacionais, as quais dizem respeito exclusivamente ao aprendiz e n\u00e3o ao contexto em que a aprendizagem ocorre.","id":8113503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar as necessidades educacionais, as quais dizem respeito exclusivamente ao aprendiz e n\u00e3o ao contexto em que a aprendizagem ocorre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identificar as necessidades educativas especiais, de modo a paralisar a comunidade escolar diante das provid\u00eancias cab\u00edveis para satisfaz\u00ea-las.","id":8113504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar as necessidades educativas especiais, de modo a paralisar a comunidade escolar diante das provid\u00eancias cab\u00edveis para satisfaz\u00ea-las.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial (1994) define como portadores de altas habilidades \/ superdotados os educandos que apresentarem not\u00e1vel desempenho e elevada potencialidade em qualquer dos seguintes aspectos, isolados ou combinados: I - capacidade intelectual geral; II - inaptid\u00e3o acad\u00eamica espec\u00edfica; III - pensamento criativo ou produtivo; IV - capacidade de lideran\u00e7a; V - talento especial para artes e capacidade psicomotora. Est\u00e3o corretos (assinale, dentre as alternativas a seguir, a que estiver CORRETA acerca dos aspectos que caracterizam portadores de altas habilidades \/ superdota\u00e7\u00e3o):","provas":[{"id":68225,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 23:22:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2076554,"hashId":"f0690b5e18a01a55c1a3510c8506b50e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial (1994) define como portadores de altas habilidades \/ superdotados os educandos que apresentarem not\u00e1vel desempenho e elevada potencialidade em qualquer dos seguintes aspectos, isolados ou combinados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - capacidade intelectual geral; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - inaptid\u00e3o acad\u00eamica espec\u00edfica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - pensamento criativo ou produtivo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - capacidade de lideran\u00e7a; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - talento especial para artes e capacidade psicomotora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos (assinale, dentre as alternativas a seguir, a que estiver CORRETA acerca dos aspectos que caracterizam portadores de altas habilidades \/ superdota\u00e7\u00e3o):<\/p>","resposta":8113491,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV, somente.","id":8113490,"corpo":"<p>I, II, III e IV, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V, somente.","id":8113491,"corpo":"<p>I, III, IV e V, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V, somente.","id":8113492,"corpo":"<p>I, II, IV e V, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":8113493,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.","id":8113494,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitur","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ortografia, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":64068,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitur","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"},{"id":64339,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitur","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitur - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 04:35:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1960872,"hashId":"76036467c89bb9865f4d9b1fb7d787c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ortografia, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7595858,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bechiga.","id":7595857,"corpo":"<p>Bechiga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chaveiro.","id":7595858,"corpo":"<p>Chaveiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mecher.","id":7595859,"corpo":"<p>Mecher.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Baicho.","id":7595860,"corpo":"<p>Baicho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O que significa dizer que um len\u00e7ol tem 200 ou 400 fios? asdasdO n\u00famero \u00e9 a quantidade de fios presentes em uma polegada quadrada de tecido. Quanto mais fios por quadradinho, mais macia, nobre \u2013 e cara \u2013 vai ser a roupa de cama. asdasdO len\u00e7ol nada mais \u00e9 do que um ________de fios. Eles s\u00e3o dispostos perpendicularmente na forma de um xadrez \u2013 os horizontais s\u00e3o os fios de urdume, e os verticais s\u00e3o os fios de trama. A ind\u00fastria t\u00eaxtil adota a polegada quadrada como padr\u00e3o \u2013 s\u00e3o os inches adotados nos Estados Unidos. Em cent\u00edmetros, ela representa uma \u00e1rea de 2,54 cm de largura por 2,54 cm de altura. asdasdUm jogo de cama de 200 fios ter\u00e1 100 fios de urdume e 100 fios de trama dentro desse quadradinho, totalizando os 200 fios. O mesmo vale para os tecidos de 400, 600 e at\u00e9 1000 fios (um jogo de cama desse \u00faltimo tipo, diga-se de passagem, custa no m\u00ednimo um real por fio \u2013 de R$ 1.000 para cima). asdasdMas se um len\u00e7ol tem 600 fios por quadradinho, o tecido n\u00e3o deveria ser mais grosso que um de 200 fios? A\u00ed \u00e9 que voc\u00ea se engana. Para \u201ccaber\u201d em um quadradinho, os fios do len\u00e7ol de 600 precisam ser muito mais finos do que os fios do len\u00e7ol de 200. \u00c9 isso que d\u00e1 o toque aveludado \u00e0 roupa de cama e deixa o cochilo muito mais gostoso. super.abril.com.br\/blog\/oraculo\/o-que-significa...- adaptado.","id":482694,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que significa dizer que um len\u00e7ol tem 200 ou 400 fios? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>O n\u00famero \u00e9 a quantidade de fios presentes em uma polegada quadrada de tecido. Quanto mais fios por quadradinho, mais macia, nobre \u2013 e cara \u2013 vai ser a roupa de cama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>O len\u00e7ol nada mais \u00e9 do que um ________de fios. Eles s\u00e3o dispostos perpendicularmente na forma de um xadrez \u2013 os horizontais s\u00e3o os fios de urdume, e os verticais s\u00e3o os fios de trama. A ind\u00fastria t\u00eaxtil adota a polegada quadrada como padr\u00e3o \u2013 s\u00e3o os inches adotados nos Estados Unidos. Em cent\u00edmetros, ela representa uma \u00e1rea de 2,54 cm de largura por 2,54 cm de altura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Um jogo de cama de 200 fios ter\u00e1 100 fios de urdume e 100 fios de trama dentro desse quadradinho, totalizando os 200 fios. O mesmo vale para os tecidos de 400, 600 e at\u00e9 1000 fios (um jogo de cama desse \u00faltimo tipo, diga-se de passagem, custa no m\u00ednimo um real por fio \u2013 de R$ 1.000 para cima). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span>Mas se um len\u00e7ol tem 600 fios por quadradinho, o tecido n\u00e3o deveria ser mais grosso que um de 200 fios? A\u00ed \u00e9 que voc\u00ea se engana. Para \u201ccaber\u201d em um quadradinho, os fios do len\u00e7ol de 600 precisam ser muito mais finos do que os fios do len\u00e7ol de 200. \u00c9 isso que d\u00e1 o toque aveludado \u00e0 roupa de cama e deixa o cochilo muito mais gostoso. <\/p><h6 style=\"text-align: right;\">super.abril.com.br\/blog\/oraculo\/o-que-significa...- adaptado.<\/h6>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24629}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e9lebre pol\u00edtico e escritor italiano Maquiavel escreveu em sua obra O Pr\u00edncipe: \u201cPor conseguinte, um senhor prudente n\u00e3o pode nem deve cumprir a palavra dada, quando tal observ\u00e2ncia lhe for prejudicial e quando as raz\u00f5es que levaram \u00e0 sua promessa deixarem de existir. E se os homens fossem todos bons, tal preceito n\u00e3o valeria: mas como s\u00e3o p\u00e9rfidos e n\u00e3o cumprem a palavra contigo, tu tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9s obrigado a cumprir a palavra com eles\u201d.O termo inicial desse segmento - Por conseguinte - mostra que tudo o que est\u00e1 nele expresso funciona como uma:","provas":[{"id":65278,"cargo":{"descricao":"Auditor T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24629},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-federal-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 04:39:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1998318,"hashId":"7b11a58212212f5975be20f1ff56739a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e9lebre pol\u00edtico e escritor italiano Maquiavel escreveu em sua obra<em> O Pr\u00edncipe<\/em>: \u201cPor conseguinte, um senhor prudente n\u00e3o pode nem deve cumprir a palavra dada, quando tal observ\u00e2ncia lhe for prejudicial e quando as raz\u00f5es que levaram \u00e0 sua promessa deixarem de existir. E se os homens fossem todos bons, tal preceito n\u00e3o valeria: mas como s\u00e3o p\u00e9rfidos e n\u00e3o cumprem a palavra contigo, tu tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9s obrigado a cumprir a palavra com eles\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo inicial desse segmento -<em> Por conseguinte<\/em> - mostra que tudo o que est\u00e1 nele expresso funciona como uma:<\/p>","resposta":7767997,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o;","id":7767994,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retifica\u00e7\u00e3o;","id":7767995,"corpo":"<p>retifica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o;","id":7767996,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o;","id":7767997,"corpo":"<p>conclus\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":7767998,"corpo":"<p>concess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Toda esta prova aborda erros do ser humano, inclusive de linguagem, utilizando frases de autores diversos; o interesse maior das quest\u00f5es est\u00e1 em verificar sua compet\u00eancia na compreens\u00e3o\/interpreta\u00e7\u00e3o de textos e sua capacidade de estruturar pensamentos com a l\u00edngua escrita culta.","id":486717,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda esta prova aborda erros do ser humano, inclusive de linguagem, utilizando frases de autores diversos; o interesse maior das quest\u00f5es est\u00e1 em verificar sua compet\u00eancia na compreens\u00e3o\/interpreta\u00e7\u00e3o de textos e sua capacidade de estruturar pensamentos com a l\u00edngua escrita culta.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermagem","id":18984}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pesquisador selecionou uma amostra de 50 elementos de uma popula\u00e7\u00e3o naturalmente ordenada de 500 indiv\u00edduos e, para tal, utilizando uma tabela de n\u00fameros aleat\u00f3rios, sorteou um n\u00famero de 1 a 10. Considerando o n\u00famero sorteado como sendo o primeiro elemento da amostra, passou a selecionar os demais, em sequ\u00eancia, a cada dez indiv\u00edduos da popula\u00e7\u00e3o. Assim sendo, o pesquisador obteve uma amostra","provas":[{"id":66803,"cargo":{"descricao":"Enfermagem","id":18984},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - HC FMUSP - Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 04:42:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2035048,"hashId":"e132f91bfb6cee3b6dd5be30224e0ec4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pesquisador selecionou uma amostra de 50 elementos de uma popula\u00e7\u00e3o naturalmente ordenada de 500 indiv\u00edduos e, para tal, utilizando uma tabela de n\u00fameros aleat\u00f3rios, sorteou um n\u00famero de 1 a 10. Considerando o n\u00famero sorteado como sendo o primeiro elemento da amostra, passou a selecionar os demais, em sequ\u00eancia, a cada dez indiv\u00edduos da popula\u00e7\u00e3o. Assim sendo, o pesquisador obteve uma amostra<\/p>","resposta":7931482,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aleat\u00f3ria simples.","id":7931480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aleat\u00f3ria simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocasional sem reposi\u00e7\u00e3o.","id":7931481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocasional sem reposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aleat\u00f3ria sistem\u00e1tica.","id":7931482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aleat\u00f3ria sistem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estratificada.","id":7931483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estratificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por conglomerado.","id":7931484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por conglomerado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermagem","id":18984}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma institui\u00e7\u00e3o hospitalar especializada a ser inaugurada em breve, ser\u00e1 adotada a teoria de enfermagem de Martha Rogers (1970) para fundamentar o processo de enfermagem\/sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem \u2013 SAE. Essa teoria apresenta como tema central o seguinte:","provas":[{"id":66803,"cargo":{"descricao":"Enfermagem","id":18984},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina da Usp","sigla":"HC FMUSP","id":1570,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - HC FMUSP - Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 04:42:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2035057,"hashId":"bd8f8da9fe13ad9180dc64cba37272ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma institui\u00e7\u00e3o hospitalar especializada a ser inaugurada em breve, ser\u00e1 adotada a teoria de enfermagem de Martha Rogers (1970) para fundamentar o processo de enfermagem\/sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem \u2013 SAE. Essa teoria apresenta como tema central o seguinte:<\/p>","resposta":7931526,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as interven\u00e7\u00f5es de enfermagem voltadas ao desenvolvimento da personalidade do paciente para uma vida.","id":7931522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as interven\u00e7\u00f5es de enfermagem voltadas ao desenvolvimento da personalidade do paciente para uma vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as necessidades s\u00e3o criadas no \u00e2mbito de modos de adapta\u00e7\u00e3o inter-ralacionados: autoconceito fisiol\u00f3gico, fun\u00e7\u00e3o, papel e independ\u00eancia.","id":7931523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as necessidades s\u00e3o criadas no \u00e2mbito de modos de adapta\u00e7\u00e3o inter-ralacionados: autoconceito fisiol\u00f3gico, fun\u00e7\u00e3o, papel e independ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as pessoas est\u00e3o em constante contato com estressores no ambiente.","id":7931524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas est\u00e3o em constante contato com estressores no ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a enfermagem como a ci\u00eancia e a arte de assistir o ser humano no atendimento de suas necessidades humanas b\u00e1sicas, de torn\u00e1-lo independente dessa assist\u00eancia o m\u00e1ximo poss\u00edvel.","id":7931525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a enfermagem como a ci\u00eancia e a arte de assistir o ser humano no atendimento de suas necessidades humanas b\u00e1sicas, de torn\u00e1-lo independente dessa assist\u00eancia o m\u00e1ximo poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u00eanfase na ci\u00eancia e na arte da enfermagem, com a pessoa sendo o elemento central da disciplina da enfermagem.","id":7931526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00eanfase na ci\u00eancia e na arte da enfermagem, com a pessoa sendo o elemento central da disciplina da enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Marta Rogeres","oab":false,"nome":"Marta Rogeres","pai":428341,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428385,"slug":"enfermagem-marta-rogeres"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo representa uma planilha constru\u00edda no Microsoft Excel, vers\u00e3o em portugu\u00eas.ABCDEFGH12Nota 1Nota 2Nota 3Nota 4Nota 5TotalM\u00e9dia38,507,608,006,509,0039,607,924A c\u00e9lula H3, que cont\u00e9m o valor m\u00e9dio das notas inseridas nas c\u00e9lulas B3, C3, D3, E3 e F3, foi preenchida utilizando a seguinte fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":67997,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":67995,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Agente Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 05:07:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2070783,"hashId":"223d7e566b3fd3904605c3c20a14faf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem abaixo representa uma planilha constru\u00edda no Microsoft Excel, vers\u00e3o em portugu\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 650px;\"><colgroup><col width=\"42\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"42\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"74.98611450195312\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"76\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"74\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"76\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"64\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"72\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"64\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"66\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"background-color: rgb(164, 194, 244);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"background-color: rgb(164, 194, 244);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"background-color: rgb(164, 194, 244);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"background-color: rgb(164, 194, 244);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"background-color: rgb(164, 194, 244);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"background-color: rgb(164, 194, 244);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"background-color: rgb(164, 194, 244);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"text-align: center;\">G<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"background-color: rgb(164, 194, 244);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"background-color: rgb(164, 194, 244);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"background-color: rgb(164, 194, 244);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Nota 1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Nota 2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Nota 3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Nota 4<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Nota 5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Total<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M\u00e9dia<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"background-color: rgb(164, 194, 244);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8,50<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7,60<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6,50<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9,00<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">39,60<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7,92<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"background-color: rgb(164, 194, 244);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(164, 194, 244)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula H3, que cont\u00e9m o valor m\u00e9dio das notas inseridas nas c\u00e9lulas B3, C3, D3, E3 e F3, foi preenchida utilizando a seguinte fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8087264,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=M\u00c9DIO(B3:F3);","id":8087261,"corpo":"<p>=M\u00c9DIO(B3:F3);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=MEIO(B3:F3);","id":8087262,"corpo":"<p>=MEIO(B3:F3);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=MED(B3:F3);","id":8087263,"corpo":"<p>=MED(B3:F3);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA(B3:F3).","id":8087264,"corpo":"<p>=M\u00c9DIA(B3:F3).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o auxiliares diretos do Prefeito os Secret\u00e1rios Municipais ou Diretores equivalentes e os Assessores. Os cargos s\u00e3o de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Prefeito e s\u00e3o considerados:","provas":[{"id":67997,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-14 05:07:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2070760,"hashId":"2bc60e17ebce88e628fba402bb0008da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o auxiliares diretos do Prefeito os Secret\u00e1rios Municipais ou Diretores equivalentes e os Assessores. Os cargos s\u00e3o de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o do Prefeito e s\u00e3o considerados:<\/p>","resposta":8087166,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cargos vital\u00edcios;","id":8087165,"corpo":"<p>Cargos vital\u00edcios;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cargos de provimento em comiss\u00e3o.","id":8087166,"corpo":"<p>Cargos de provimento em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cargos ou empregos p\u00fablicos;","id":8087167,"corpo":"<p>Cargos ou empregos p\u00fablicos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mandatos eletivos.","id":8087168,"corpo":"<p>Mandatos eletivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 e 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Descumpre a norma constitucional que veda a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos o servidor p\u00fablico que, na hip\u00f3tese de compatibilidade de hor\u00e1rios, exerce simultaneamente: ","provas":[{"id":67997,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 05:07:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2070761,"hashId":"b96aa4b26e7e42bf09ab17dc9266e4b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Descumpre a norma constitucional que veda a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos o servidor p\u00fablico que, na hip\u00f3tese de compatibilidade de hor\u00e1rios, exerce simultaneamente: <\/p>","resposta":8087171,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois cargos de professor; ","id":8087169,"corpo":"<p>Dois cargos de professor; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois cargos privativos de profissional de sa\u00fade, com profiss\u00e3o regulamentada;","id":8087170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois cargos privativos de profissional de sa\u00fade, com profiss\u00e3o regulamentada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dois cargos t\u00e9cnicos;","id":8087171,"corpo":"<p>Dois cargos t\u00e9cnicos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um cargo de professor e outro, t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.","id":8087172,"corpo":"<p>Um cargo de professor e outro, t\u00e9cnico ou cient\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 e 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDepois que todos chegaram, a m\u00e3e coloca uma m\u00fasica \u2013 e m\u00e3es, pais e filhos, alegres, dan\u00e7am juntos. Onde eu vi essa cena?\u201d A ora\u00e7\u00e3o destacada expressa: ","provas":[{"id":67997,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":67992,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 05:07:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2070720,"hashId":"f674d8b60ad09f81dea1c6e96f11b34a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>\u201cDepois que todos chegaram,<\/em><\/strong><em> a m\u00e3e coloca uma m\u00fasica \u2013 e m\u00e3es, pais e filhos, alegres, dan\u00e7am juntos. Onde eu vi essa cena?<\/em>\u201d A ora\u00e7\u00e3o destacada expressa: <\/p>","resposta":8087008,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"finalidade; ","id":8087005,"corpo":"<p>finalidade; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causalidade; ","id":8087006,"corpo":"<p>causalidade; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcionalidade; ","id":8087007,"corpo":"<p>proporcionalidade; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"temporalidade. ","id":8087008,"corpo":"<p>temporalidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Rosely Say\u00e3o, colunista do jornal O Estado de S. Paulo Um muro feito de ideias Constru\u00edmos uma sociedade que n\u00e3o admite aproximar as gera\u00e7\u00f5es Rosely Say\u00e3o, O Estado de S. Paulo 14 de Fevereiro de 2021 Anivers\u00e1rio de um garoto de 10 anos. A comemora\u00e7\u00e3o acontece na pequena sala do apartamento em que ele mora com a m\u00e3e. Para comer, h\u00e1 bolo e alguns salgadinhos caseiros, para beber, refrigerante, suco e cerveja para os adultos. Na sala, umas 20 pessoas, em p\u00e9. Calma! A cena ocorreu antes da pandemia. Cada convidado, ao chegar, oferece um presente ao aniversariante e espera que ele abra. Nesse momento, crian\u00e7as e adultos rodeiam o garoto que celebra cada mimo com entusiasmo. Depois que todos chegaram, a m\u00e3e coloca uma m\u00fasica \u2013 e m\u00e3es, pais e filhos, alegres, dan\u00e7am juntos. Onde eu vi essa cena? Em um filme franc\u00eas. Aqui entre n\u00f3s, dificilmente ela aconteceria. Eu mesma participei, h\u00e1 um tempo, de uma festa de casamento, numa pequena cidade do sul. Mas l\u00e1 eu vi jovens convidando senhoras e senhores para dan\u00e7ar e n\u00e3o vi crian\u00e7as brincando com crian\u00e7as. As \u00faltimas festas de anivers\u00e1rio de crian\u00e7as em que estive presente foram bem mais grandiosas do que a do filme. A quantidade de comida doce e salgada e de bebida era uma coisa impressionante. Os aniversariantes n\u00e3o abriam os presentes recebidos, que eram colocados em um local pr\u00f3prio. Vi, sim, crian\u00e7as rodeando os embrulhos, curiosas para saber o que havia dentro. Em duas dessas festas, os pais deixavam os filhos na porta e, como combinado no convite, viriam busca-los em um determinado hor\u00e1rio. Os adultos ficavam em grupos s\u00f3 de adultos. E as crian\u00e7as? Brincavam conduzidas por monitores ou recreacionistas. Aos poucos, fomos tornando uma situa\u00e7\u00e3o essencialmente afetiva \u2013 a celebra\u00e7\u00e3o da vida uma pessoa querida \u2013 em um acontecimento impessoal e marcado pela reuni\u00e3o de grupos et\u00e1rios semelhantes: adulto com adulto, crian\u00e7as com crian\u00e7as. [...] A\u00ed est\u00e1: constru\u00edmos uma sociedade que evita o relacionamento intergeracional. Crian\u00e7as mais velhas n\u00e3o aprendem a cuidar das menores e t\u00eam a sensa\u00e7\u00e3o de que elas s\u00f3 atrapalham. H\u00e1 tempos, testemunhei uma cena em uma escola paulistana que tinha organiza\u00e7\u00e3o totalmente diferente das que conhecemos. As crian\u00e7as n\u00e3o eram separadas por idade e todo o espa\u00e7o da escola era compartilhado por todos, dos beb\u00eas aos j\u00e1 com 6 anos. E as brincadeiras eram criadas pelas pr\u00f3prias crian\u00e7as. Um grupo de meninos e meninas de mais ou menos 5 anos juntou-se para jogar o que eles chamavam de futebol \u2013 e eis que chegou ao local uma crian\u00e7a de 2 anos querendo jogar tamb\u00e9m. Sem saber como resolver a situa\u00e7\u00e3o, as crian\u00e7as foram conversar com a mentora da escola e ouviram dela que, se a crian\u00e7a menor n\u00e3o conseguia acompanhar as regras do jogo, eles deveriam mudar as regras para que ela pudesse jogar. [...] J\u00e1 n\u00f3s, adultos, preferimos, por exemplo, deixar os velhos com outros velhos em atividades \u201cpr\u00f3prias\u201d da tal terceira idade, e separar, na escola, as crian\u00e7as por idade. Como disse, o educador Sir Ken Robinson, ser\u00e1 que o que h\u00e1 de mais importante para aproximar crian\u00e7as com interesses semelhantes \u00e9 a data da fabrica\u00e7\u00e3o delas? Se queremos uma sociedade mais amig\u00e1vel para a conviv\u00eancia intergeracional justa, cordial e solid\u00e1ria, precisamos repensar a maneira como vivemos nosso cotidiano, como organizamos as escolas e os eventos sociais que criamos. (SAY\u00c3O, Rosely \u2013 O Estado de S. Paulo) ","id":495123,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto de Rosely Say\u00e3o, colunista do jornal O Estado de S. Paulo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Um muro feito de ideias<\/u> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Constru\u00edmos uma sociedade que n\u00e3o admite aproximar as gera\u00e7\u00f5es <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rosely Say\u00e3o, O Estado de S. Paulo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 de Fevereiro de 2021 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Anivers\u00e1rio de um garoto de 10 anos. A comemora\u00e7\u00e3o acontece na pequena sala do apartamento em que ele mora com a m\u00e3e. Para comer, h\u00e1 bolo e alguns salgadinhos caseiros, para beber, refrigerante, suco e cerveja para os adultos. Na sala, umas 20 pessoas, em p\u00e9. Calma! A cena ocorreu antes da pandemia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Cada convidado, ao chegar, oferece um presente ao aniversariante e espera que ele abra. Nesse momento, crian\u00e7as e adultos rodeiam o garoto que celebra cada mimo com entusiasmo. Depois que todos chegaram, a m\u00e3e coloca uma m\u00fasica \u2013 e m\u00e3es, pais e filhos, alegres, dan\u00e7am juntos. Onde eu vi essa cena? Em um filme franc\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Aqui entre n\u00f3s, dificilmente ela aconteceria. Eu mesma participei, h\u00e1 um tempo, de uma festa de casamento, numa pequena cidade do sul. Mas l\u00e1 eu vi jovens convidando senhoras e senhores para dan\u00e7ar e n\u00e3o vi crian\u00e7as brincando com crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As \u00faltimas festas de anivers\u00e1rio de crian\u00e7as em que estive presente foram bem mais grandiosas do que a do filme. A quantidade de comida doce e salgada e de bebida era uma coisa impressionante. Os aniversariantes n\u00e3o abriam os presentes recebidos, que eram colocados em um local pr\u00f3prio. Vi, sim, crian\u00e7as rodeando os embrulhos, curiosas para saber o que havia dentro. Em duas dessas festas, os pais deixavam os filhos na porta e, como combinado no convite, viriam busca-los em um determinado hor\u00e1rio. Os adultos ficavam em grupos s\u00f3 de adultos. E as crian\u00e7as? Brincavam conduzidas por monitores ou recreacionistas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Aos poucos, fomos tornando uma situa\u00e7\u00e3o essencialmente afetiva \u2013 a celebra\u00e7\u00e3o da vida uma pessoa querida \u2013 em um acontecimento impessoal e marcado pela reuni\u00e3o de grupos et\u00e1rios semelhantes: adulto com adulto, crian\u00e7as com crian\u00e7as. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A\u00ed est\u00e1: constru\u00edmos uma sociedade que evita o relacionamento intergeracional. Crian\u00e7as mais velhas n\u00e3o aprendem a cuidar das menores e t\u00eam a sensa\u00e7\u00e3o de que elas s\u00f3 atrapalham. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1 tempos, testemunhei uma cena em uma escola paulistana que tinha organiza\u00e7\u00e3o totalmente diferente das que conhecemos. As crian\u00e7as n\u00e3o eram separadas por idade e todo o espa\u00e7o da escola era compartilhado por todos, dos beb\u00eas aos j\u00e1 com 6 anos. E as brincadeiras eram criadas pelas pr\u00f3prias crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um grupo de meninos e meninas de mais ou menos 5 anos juntou-se para jogar o que eles chamavam de futebol \u2013 e eis que chegou ao local uma crian\u00e7a de 2 anos querendo jogar tamb\u00e9m. Sem saber como resolver a situa\u00e7\u00e3o, as crian\u00e7as foram conversar com a mentora da escola e ouviram dela que, se a crian\u00e7a menor n\u00e3o conseguia acompanhar as regras do jogo, eles deveriam mudar as regras para que ela pudesse jogar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...] J\u00e1 n\u00f3s, adultos, preferimos, por exemplo, deixar os velhos com outros velhos em atividades \u201cpr\u00f3prias\u201d da tal terceira idade, e separar, na escola, as crian\u00e7as por idade. Como disse, o educador Sir Ken Robinson, ser\u00e1 que o que h\u00e1 de mais importante para aproximar crian\u00e7as com interesses semelhantes \u00e9 a data da fabrica\u00e7\u00e3o delas? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se queremos uma sociedade mais amig\u00e1vel para a conviv\u00eancia intergeracional justa, cordial e solid\u00e1ria, precisamos repensar a maneira como vivemos nosso cotidiano, como organizamos as escolas e os eventos sociais que criamos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(SAY\u00c3O, Rosely \u2013 O Estado de S. Paulo) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase a seguir. Participaram da degusta\u00e7\u00e3o dos pratos o organizador da competi\u00e7\u00e3o e os jurados. Analisando o verbo destacado, \u00e9 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":67997,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":67992,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lambari","sigla":"","id":4828,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Lambari - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-14 05:07:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2070750,"hashId":"b3f3b0dfe4b56f1f4d84bea1ca3888fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Participaram<\/u><\/strong> da degusta\u00e7\u00e3o dos pratos o organizador da competi\u00e7\u00e3o e os jurados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando o verbo destacado, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em: <\/p>","resposta":8087126,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O certo seria o verbo no singular, pois o sujeito est\u00e1 posposto ao verbo, e este deve concordar com o elemento mais pr\u00f3ximo. ","id":8087125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O certo seria o verbo no singular, pois o sujeito est\u00e1 posposto ao verbo, e este deve concordar com o elemento mais pr\u00f3ximo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de o verbo estar no plural, seria tamb\u00e9m correto, o emprego no singular, concordando este com o n\u00facleo do sujeito mais pr\u00f3ximo.","id":8087126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de o verbo estar no plural, seria tamb\u00e9m correto, o emprego no singular, concordando este com o n\u00facleo do sujeito mais pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 correta n\u00e3o sendo permitida outra concord\u00e2ncia, pois o verbo faz refer\u00eancia a um sujeito indeterminado. ","id":8087127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 correta n\u00e3o sendo permitida outra concord\u00e2ncia, pois o verbo faz refer\u00eancia a um sujeito indeterminado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 inadequada uma vez que o sujeito posposto ao verbo \u00e9 um sujeito simples.","id":8087128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 inadequada uma vez que o sujeito posposto ao verbo \u00e9 um sujeito simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da linguagem empregada na tirinha, lei as assertivas:I. A express\u00e3o D\u00ea-me um beijo \u00e9 pr\u00f3pria do registro formal. Em situa\u00e7\u00f5es de emprego coloquial, mantendo-se o modo verbal, se usaria Me d\u00ea um beijo.II. A palavra Bah se configura como um regionalismo usual da regi\u00e3o sul do Brasil.III. A onomatopeia, recurso empregado no segundo quadrinho, pouco acrescenta para a produ\u00e7\u00e3o de sentidos da tirinha, pois diminui a expressividade do discurso.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":67984,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:44:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2072512,"hashId":"97192046f733e519514decd0c363f313","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Acerca da linguagem empregada na tirinha, lei as assertivas:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">I. A express\u00e3o <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">D\u00ea-me<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">um beijo<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> \u00e9 pr\u00f3pria do registro formal. Em situa\u00e7\u00f5es de emprego coloquial, mantendo-se o modo verbal, se usaria <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Me d\u00ea um<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">beijo<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A palavra <strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Bah<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> se configura como um regionalismo usual da regi\u00e3o sul do Brasil.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A onomatopeia, recurso empregado no segundo quadrinho, pouco acrescenta para a produ\u00e7\u00e3o de sentidos da tirinha, pois diminui a expressividade do discurso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8095163,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":8095160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8095161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":8095162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":8095163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 4 e 5, leia a tirinha abaixo:","id":495334,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 4 e 5, leia a tirinha abaixo:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66545\/grupo-questao\/494860-20211206134020000000-0.png\"><\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","oab":false,"nome":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419156,"slug":"lingua-portuguesa-niveis-de-linguagem-niveis-de-registro"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) \u2013 parece nome de cart\u00e3o de cr\u00e9dito \u2013 tomou a iniciativa de modificar as regras para a reda\u00e7\u00e3o das bulas dos rem\u00e9dios. Que os laborat\u00f3rios chamem profissionais que saibam escrever.\u201d Deon\u00edsio da Silva, A l\u00edngua nossa de cada dia. Sobre esse pequeno fragmento, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":65373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-enfermagem-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"},{"id":65372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-saude-bucal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":65371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-radiologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2021"},{"id":65369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia","id":24475},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-anatomopatologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Anatomopatologia - 2021"},{"id":65370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"},{"id":65425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":3084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-farmacia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:27:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2000930,"hashId":"cee85e7de8f0cc332676b017d02605b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) \u2013 parece nome de cart\u00e3o de cr\u00e9dito \u2013 tomou a iniciativa de modificar as regras para a reda\u00e7\u00e3o das bulas dos rem\u00e9dios. Que os laborat\u00f3rios chamem profissionais que saibam escrever.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">Deon\u00edsio da Silva, <em>A l\u00edngua nossa de cada dia<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse pequeno fragmento, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":7779979,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo \u201cprofissionais\u201d se refere a m\u00e9dicos.","id":7779975,"corpo":"<p>O termo \u201cprofissionais\u201d se refere a m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As bulas trazem muitos erros de l\u00edngua portuguesa.","id":7779976,"corpo":"<p>As bulas trazem muitos erros de l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As bulas e os cart\u00f5es de cr\u00e9dito s\u00e3o muito utilizados. ","id":7779977,"corpo":"<p>As bulas e os cart\u00f5es de cr\u00e9dito s\u00e3o muito utilizados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Anvisa e os laborat\u00f3rios pretendem modificar as bulas.","id":7779978,"corpo":"<p>A Anvisa e os laborat\u00f3rios pretendem modificar as bulas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os laborat\u00f3rios devem contratar redatores competentes.","id":7779979,"corpo":"<p>Os laborat\u00f3rios devem contratar redatores competentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tA Lei Estadual n\u00ba 10.350, de 30 de dezembro de 1994 institui o Sistema Estadual de Recursos H\u00eddricos. Quanto \u00e0 outorga do uso dos recursos h\u00eddricos, pode-se afirmar:\tI) Depender\u00e1 da outorga do uso da \u00e1gua qualquer empreendimento ou atividade que altere as condi\u00e7\u00f5es quantitativas e qualitativas, ou ambas, das \u00e1guas superficiais ou subterr\u00e2neas e os usos de car\u00e1ter individual para satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades b\u00e1sicas da vida, observado o Plano Estadual de Recursos H\u00eddricos e os Planos de Bacia Hidrogr\u00e1fica.II) A outorga ser\u00e1 emitida pelo Departamento de Recursos H\u00eddricos mediante autoriza\u00e7\u00e3o ou licen\u00e7a de uso, quando referida a usos que alterem as condi\u00e7\u00f5es quantitativas das \u00e1guas.III) A FEPAM emitir\u00e1 a outorga quando referida a usos que afetem as condi\u00e7\u00f5es qualitativas das \u00e1guas.\tEst\u00e1(\u00e3o) correta(s),","provas":[{"id":67726,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:39:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2065655,"hashId":"65e484a60bd1cf21f9f84cb8c79203ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA Lei Estadual n\u00ba 10.350, de 30 de dezembro de 1994 institui o Sistema Estadual de Recursos H\u00eddricos. Quanto \u00e0 outorga do uso dos recursos h\u00eddricos, pode-se afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Depender\u00e1 da outorga do uso da \u00e1gua qualquer empreendimento ou atividade que altere as condi\u00e7\u00f5es quantitativas e qualitativas, ou ambas, das \u00e1guas superficiais ou subterr\u00e2neas e os usos de car\u00e1ter individual para satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades b\u00e1sicas da vida, observado o Plano Estadual de Recursos H\u00eddricos e os Planos de Bacia Hidrogr\u00e1fica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) A outorga ser\u00e1 emitida pelo Departamento de Recursos H\u00eddricos mediante autoriza\u00e7\u00e3o ou licen\u00e7a de uso, quando referida a usos que alterem as condi\u00e7\u00f5es quantitativas das \u00e1guas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) A FEPAM emitir\u00e1 a outorga quando referida a usos que afetem as condi\u00e7\u00f5es qualitativas das \u00e1guas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<strong>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s),<\/strong><\/p>","resposta":8066388,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8066387,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8066388,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8066389,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8066390,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8066391,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a continuidade delitiva","provas":[{"id":66578,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 04:30:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029529,"hashId":"c69800e777830892e3caf3b2f877cecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a continuidade delitiva<\/p>","resposta":7907083,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espec\u00edfica aplica-se para os crimes de estupro ou de atentado violento ao pudor praticados com viol\u00eancia presumida.","id":7907082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espec\u00edfica aplica-se para os crimes de estupro ou de atentado violento ao pudor praticados com viol\u00eancia presumida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser reconhecida entre crimes de estupro de vulner\u00e1vel praticados contra v\u00edtimas diversas.","id":7907083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser reconhecida entre crimes de estupro de vulner\u00e1vel praticados contra v\u00edtimas diversas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel entre os crimes de roubo e extors\u00e3o se o agente, ap\u00f3s o roubo, constrange a v\u00edtima a entregar o cart\u00e3o banc\u00e1rio e a senha para sacar o dinheiro da conta.","id":7907084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel entre os crimes de roubo e extors\u00e3o se o agente, ap\u00f3s o roubo, constrange a v\u00edtima a entregar o cart\u00e3o banc\u00e1rio e a senha para sacar o dinheiro da conta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espec\u00edfica, para fins de c\u00e1lculo do aumento de pena, independe da an\u00e1lise das circunst\u00e2ncias judiciais.","id":7907085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espec\u00edfica, para fins de c\u00e1lculo do aumento de pena, independe da an\u00e1lise das circunst\u00e2ncias judiciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exige fundamenta\u00e7\u00e3o concreta para a fixa\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o de aumento de pena, sendo insuficiente para a exaspera\u00e7\u00e3o a mera indica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de crimes.","id":7907086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exige fundamenta\u00e7\u00e3o concreta para a fixa\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o de aumento de pena, sendo insuficiente para a exaspera\u00e7\u00e3o a mera indica\u00e7\u00e3o do n\u00famero de crimes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 76 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Continuidade Normativo-T\u00edpica","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Continuidade Normativo-T\u00edpica","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413527,"slug":"direito-penal-principio-da-continuidade-normativo-tipica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo no que se refere a G\u00eaneros Textuais: exemplos e seus respectivos grupos. 1. G\u00eanero Narrativo: Conto de fadas; Lenda; Romance. 2. Relato: Biografia; Di\u00e1rio; Conto. 3. Argumentativo: Editorial; Texto de opini\u00e3o; Curriculum vitae. 4. Expositivo: Semin\u00e1rio; Confer\u00eancia; Palestra. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65938,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-ingles-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2034733,"hashId":"359b2af772b8c25c38e8811b563ea6cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo no que se refere a G\u00eaneros Textuais: exemplos e seus respectivos grupos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. G\u00eanero Narrativo: Conto de fadas; Lenda; Romance. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Relato: Biografia; Di\u00e1rio; Conto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Argumentativo: Editorial; Texto de opini\u00e3o; Curriculum vitae. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Expositivo: Semin\u00e1rio; Confer\u00eancia; Palestra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7930096,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":7930096,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":7930097,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":7930098,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7930099,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":7930100,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Braile","id":24855}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cegos se valem de diferentes aparatos para escrever o Braille. Assinale a alternativa que apresenta a nomenclatura correspondente para a letra A e letra B, indicadas na ilustra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":65946,"cargo":{"descricao":"Revisor de Braile","id":24855},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-de-braille-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor de Braille - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":2034572,"hashId":"d637187a6e2431a679fdf840be7fe555","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cegos se valem de diferentes aparatos para escrever o Braille. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65946\/questao\/2034572-20211116120600000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"257\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a nomenclatura correspondente para a letra A e letra B, indicadas na ilustra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7929382,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabela e pin\u00e7a.","id":7929381,"corpo":"<p>Tabela e pin\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reglete e pun\u00e7\u00e3o.","id":7929382,"corpo":"<p>Reglete e pun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esquadro e bolinha.","id":7929383,"corpo":"<p>Esquadro e bolinha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prancha e agulha.","id":7929384,"corpo":"<p>Prancha e agulha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R\u00e9gua e dire\u00e7\u00e3o.","id":7929385,"corpo":"<p>R\u00e9gua e dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Braile","id":24855}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual palavra em portugu\u00eas est\u00e1 representada em Braille na figura abaixo?","provas":[{"id":65946,"cargo":{"descricao":"Revisor de Braile","id":24855},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-de-braille-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor de Braille - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":2034583,"hashId":"6002327a86aaf447b78e8ae99dfc3de7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual palavra em portugu\u00eas est\u00e1 representada em Braille na figura abaixo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65946\/questao\/2034583-20211116120816000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7929429,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Feliz","id":7929429,"corpo":"<p>Feliz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dardo","id":7929430,"corpo":"<p>Dardo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cravo","id":7929431,"corpo":"<p>Cravo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ponta","id":7929432,"corpo":"<p>Ponta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forma","id":7929433,"corpo":"<p>Forma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Braile","id":24855}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a produ\u00e7\u00e3o da escrita em Braille algumas nomenclaturas s\u00e3o usadas. O termo \u201ctranslinea\u00e7\u00e3o\u201d refere-se \u00e0:","provas":[{"id":65946,"cargo":{"descricao":"Revisor de Braile","id":24855},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-de-braille-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor de Braille - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":2034611,"hashId":"729a65490cfffafc383f955a93a03789","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a produ\u00e7\u00e3o da escrita em Braille algumas nomenclaturas s\u00e3o usadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201ctranslinea\u00e7\u00e3o\u201d refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":7929555,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o da linha verticalizada.","id":7929551,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o da linha verticalizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordena\u00e7\u00e3o entre espa\u00e7os de palavras nas linhas.","id":7929552,"corpo":"<p>Ordena\u00e7\u00e3o entre espa\u00e7os de palavras nas linhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passagem de uma linha de texto a outra p\u00e1gina.","id":7929553,"corpo":"<p>Passagem de uma linha de texto a outra p\u00e1gina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a de fonte entre as linhas de um texto.","id":7929554,"corpo":"<p>Mudan\u00e7a de fonte entre as linhas de um texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Passagem de uma linha de texto para a linha seguinte.","id":7929555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passagem de uma linha de texto para a linha seguinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da regi\u00e3o conhecida como Oriente M\u00e9dio, leia o texto a seguir. Ao se iniciar qualquer empreitada em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do que vem a ser o Oriente M\u00e9dio, desde sua constitui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica at\u00e9 suas caracter\u00edsticas hist\u00f3ricas e \u00e9tnico-religiosas, \u00e9 importante ressaltar que as vis\u00f5es acerca dessa parte do mundo s\u00e3o diversas frente \u00e0 multiplicidade de autores que tentam avaliar, cada um \u00e0 sua maneira, os principais aspectos geo-hist\u00f3ricos que caracterizam essa regi\u00e3o do mundo. ZAHREDDINE, Danny; TEIXEIRA, Rodrigo Corr\u00eaa. A Ordem Regional no Oriente M\u00e9dio 15 anos Ap\u00f3s os Atentados de 11 de Setembro. Rev. Sociol. Polit. Vol. 23 n\u00ba53 Curitiba mar. 2015 \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":65936,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-historia-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 16:20:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2034028,"hashId":"267368d7b3c0188d7946bb6c904464dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da regi\u00e3o conhecida como Oriente M\u00e9dio, leia o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao se iniciar qualquer empreitada em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do que vem a ser o Oriente M\u00e9dio, desde sua constitui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica at\u00e9 suas caracter\u00edsticas hist\u00f3ricas e \u00e9tnico-religiosas, \u00e9 importante ressaltar que as vis\u00f5es acerca dessa parte do mundo s\u00e3o diversas frente \u00e0 multiplicidade de autores que tentam avaliar, cada um \u00e0 sua maneira, os principais aspectos geo-hist\u00f3ricos que caracterizam essa regi\u00e3o do mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>ZAHREDDINE, Danny; TEIXEIRA, Rodrigo Corr\u00eaa. A Ordem Regional no Oriente M\u00e9dio 15 anos Ap\u00f3s os Atentados de 11 de Setembro. Rev. Sociol. Polit. Vol. 23 n\u00ba53 Curitiba mar. 2015<\/sub> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7926968,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora haja in\u00fameras religi\u00f5es, no Oriente M\u00e9dio o islamismo \u00e9 predominante. A regi\u00e3o abriga a maior popula\u00e7\u00e3o mu\u00e7ulmana do mundo, na Ar\u00e1bia Saudita.","id":7926965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora haja in\u00fameras religi\u00f5es, no Oriente M\u00e9dio o islamismo \u00e9 predominante. A regi\u00e3o abriga a maior popula\u00e7\u00e3o mu\u00e7ulmana do mundo, na Ar\u00e1bia Saudita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em virtude da expans\u00e3o do Imp\u00e9rio Otomano, a l\u00edngua turca \u00e9 a mais falada na regi\u00e3o.","id":7926966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em virtude da expans\u00e3o do Imp\u00e9rio Otomano, a l\u00edngua turca \u00e9 a mais falada na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com o fim da Guerra Fria, no in\u00edcio dos anos de 1990, a ordem pol\u00edtica na regi\u00e3o n\u00e3o foi alterada, tendo em vista a estabilidade promovida desde a cria\u00e7\u00e3o da OPEP, em 1960.","id":7926967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o fim da Guerra Fria, no in\u00edcio dos anos de 1990, a ordem pol\u00edtica na regi\u00e3o n\u00e3o foi alterada, tendo em vista a estabilidade promovida desde a cria\u00e7\u00e3o da OPEP, em 1960.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Primeira Guerra Mundial \u00e9 respons\u00e1vel direta pelas defini\u00e7\u00f5es do territ\u00f3rio no Oriente M\u00e9dio, pois a vit\u00f3ria do Reino Unido e da Fran\u00e7a, e as alian\u00e7as estabelecidas durante e ap\u00f3s a guerra influenciariam as futuras fronteiras da regi\u00e3o.","id":7926968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Primeira Guerra Mundial \u00e9 respons\u00e1vel direta pelas defini\u00e7\u00f5es do territ\u00f3rio no Oriente M\u00e9dio, pois a vit\u00f3ria do Reino Unido e da Fran\u00e7a, e as alian\u00e7as estabelecidas durante e ap\u00f3s a guerra influenciariam as futuras fronteiras da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ber\u00e7o da origem das religi\u00f5es abra\u00e2micas, islamismo, juda\u00edsmo e cristianismo, a regi\u00e3o tem hoje em Jerusal\u00e9m um palco de conflitos das tr\u00eas religi\u00f5es, que reivindicam o controle da Terra Santa.","id":7926969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ber\u00e7o da origem das religi\u00f5es abra\u00e2micas, islamismo, juda\u00edsmo e cristianismo, a regi\u00e3o tem hoje em Jerusal\u00e9m um palco de conflitos das tr\u00eas religi\u00f5es, que reivindicam o controle da Terra Santa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Mundo \u00c1rabe: de Maom\u00e9 ao Imp\u00e9rio","oab":false,"nome":"Mundo \u00c1rabe: de Maom\u00e9 ao Imp\u00e9rio","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416698,"slug":"historia-mundo-arabe-de-maome-ao-imperio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a CORRETA afirma\u00e7\u00e3o sobre a biopol\u00edtica a partir do pensamento de Michel Foucault:","provas":[{"id":63090,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb-2021-cpcon-uepb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cacimba de Dentro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 18:02:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1925771,"hashId":"99c1cb576dc6b5087298ee8f726107b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a CORRETA afirma\u00e7\u00e3o sobre a biopol\u00edtica a partir do pensamento de Michel Foucault:<\/p>","resposta":7439742,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O corpo e a morte s\u00e3o os temas centrais dos estudos voltados para a biopol\u00edtica, uma vez que a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 observar a maneira como as pessoas adoecem e morrem.","id":7439739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O corpo e a morte s\u00e3o os temas centrais dos estudos voltados para a biopol\u00edtica, uma vez que a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 observar a maneira como as pessoas adoecem e morrem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Michel Foucault interpreta a biopol\u00edtica como a capacidade das sociedades humanas de produzirem discursos sobre a biologia e a pol\u00edtica.","id":7439740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Michel Foucault interpreta a biopol\u00edtica como a capacidade das sociedades humanas de produzirem discursos sobre a biologia e a pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A biopol\u00edtica \u00e9 o processo de constru\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas educativas capazes de libertar os corpos das diferentes rela\u00e7\u00f5es de poder experimentadas em m\u00faltiplas sociedades.","id":7439741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A biopol\u00edtica \u00e9 o processo de constru\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas educativas capazes de libertar os corpos das diferentes rela\u00e7\u00f5es de poder experimentadas em m\u00faltiplas sociedades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A biopol\u00edtica pode ser entendida como um dispositivo de poder e de controle dos corpos a partir da medicina e da pol\u00edtica. Quando, em defesa da vida, a medicina estaria sempre autorizada a intervir nos corpos dos indiv\u00edduos.","id":7439742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A biopol\u00edtica pode ser entendida como um dispositivo de poder e de controle dos corpos a partir da medicina e da pol\u00edtica. Quando, em defesa da vida, a medicina estaria sempre autorizada a intervir nos corpos dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Biologia e pol\u00edtica se entrela\u00e7am em um \u00fanico conceito e promovem o estudo da morte dos indiv\u00edduos a partir dos discursos pol\u00edticos.","id":7439743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biologia e pol\u00edtica se entrela\u00e7am em um \u00fanico conceito e promovem o estudo da morte dos indiv\u00edduos a partir dos discursos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, a respeito do debate te\u00f3rico-metodol\u00f3gico sobre os documentos e os monumentos na produ\u00e7\u00e3o do conhecimento hist\u00f3rico. I- O documento, de maneira semelhante ao monumento, n\u00e3o \u00e9 \u201cinocente\u201d, ou seja, ele busca legitimar e perpetuar suas vers\u00f5es sobre os acontecimentos hist\u00f3ricos. II- Documento e monumento s\u00e3o conceitos que n\u00e3o podem ser relacionados e n\u00e3o possuem semelhan\u00e7as metodol\u00f3gicas. III- O documento \u00e9 monumento assim como o monumento \u00e9 documento. IV- O monumento foi constru\u00eddo historicamente para exaltar os eventos e personagens hist\u00f3ricos sem, necessariamente, possu\u00edrem um compromisso com a verdade. V- O documento conquistou o car\u00e1ter de verdade no final do s\u00e9culo XIX com a escola Met\u00f3dica, dita positivista e, desde aquele per\u00edodo, n\u00e3o foram produzidos questionamentos sobre a autenticidade e exatid\u00e3o das narrativas, sobre os acontecimentos, encontradas nos documentos. \u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":63090,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb-2021-cpcon-uepb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cacimba de Dentro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-31 18:04:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1925779,"hashId":"9c009f415492a5b0a05cab922c2f7d00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, a respeito do debate te\u00f3rico-metodol\u00f3gico sobre os documentos e os monumentos na produ\u00e7\u00e3o do conhecimento hist\u00f3rico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O documento, de maneira semelhante ao monumento, n\u00e3o \u00e9 \u201cinocente\u201d, ou seja, ele busca legitimar e perpetuar suas vers\u00f5es sobre os acontecimentos hist\u00f3ricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Documento e monumento s\u00e3o conceitos que n\u00e3o podem ser relacionados e n\u00e3o possuem semelhan\u00e7as metodol\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O documento \u00e9 monumento assim como o monumento \u00e9 documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O monumento foi constru\u00eddo historicamente para exaltar os eventos e personagens hist\u00f3ricos sem, necessariamente, possu\u00edrem um compromisso com a verdade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- O documento conquistou o car\u00e1ter de verdade no final do s\u00e9culo XIX com a escola Met\u00f3dica, dita positivista e, desde aquele per\u00edodo, n\u00e3o foram produzidos questionamentos sobre a autenticidade e exatid\u00e3o das narrativas, sobre os acontecimentos, encontradas nos documentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":7439782,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7439779,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":7439780,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":7439781,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7439782,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e V.","id":7439783,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:Segundo Maestri, a __________________ teria participa\u00e7\u00e3o decisiva nas guerras de 1893 e 1923 no Rio Grande do Sul, e asseguraria o PRR contra as interven\u00e7\u00f5es federais, contra os federalistas\/libertadores e contra as classes subalternizadas. ","provas":[{"id":63027,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 18:16:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1923533,"hashId":"4c112869fa983a17956d660d52693fa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Segundo Maestri, a __________________ teria participa\u00e7\u00e3o decisiva nas guerras de 1893 e 1923 no Rio Grande do Sul, e asseguraria o PRR contra as interven\u00e7\u00f5es federais, contra os federalistas\/libertadores e contra as classes subalternizadas. <\/em><\/p>","resposta":7429426,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guarda Provincial Republicana","id":7429424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guarda Provincial Republicana<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cavalaria do Ex\u00e9rcito Brasileiro","id":7429425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavalaria do Ex\u00e9rcito Brasileiro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brigada Militar","id":7429426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brigada Militar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guarda Nacional","id":7429427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guarda Nacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a","id":7429428,"corpo":"<p>For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":401009,"slug":"historia-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ressalvados os casos de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, os contratos para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados dever\u00e3o, preferencialmente, ser celebrados mediante concorr\u00eancia.","provas":[{"id":55180,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ms-ms-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI MS - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1650728,"hashId":"35d616f80596b5e9ad8f24aaf6e73613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressalvados os casos de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, os contratos para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados dever\u00e3o, preferencialmente, ser celebrados mediante concorr\u00eancia.<\/p>","resposta":6220128,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6220127,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6220128,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, julgue os itens de 91 a 95.","id":448942,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s normas gerais sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos pertinentes a obras, servi\u00e7os, compras, aliena\u00e7\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1650728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O CORRESPONDE a uma funcionalidade do nobreak.","provas":[{"id":58280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1739772,"hashId":"f2ea69a8b064650650151658e6c356d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O CORRESPONDE a uma funcionalidade do nobreak.<\/p>","resposta":6613000,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proteger os aparelhos em caso de queda de energia","id":6612999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger os aparelhos em caso de queda de energia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proteger aparelhos com pot\u00eancia acima da pot\u00eancia do nobreak","id":6613000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger aparelhos com pot\u00eancia acima da pot\u00eancia do nobreak<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proteger os aparelhos em caso de picos de tens\u00e3o","id":6613001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger os aparelhos em caso de picos de tens\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fornecer energia limpa e ininterrupta","id":6613002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer energia limpa e ininterrupta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proteger os aparelhos em caso de subtens\u00e3o ou sobretens\u00e3o na rede el\u00e9trica","id":6613003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger os aparelhos em caso de subtens\u00e3o ou sobretens\u00e3o na rede el\u00e9trica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Nobreak","oab":false,"nome":"Nobreak","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405079,"slug":"informatica-nobreak"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no sistema operacional Microsoft Windows 10 em portugu\u00eas, assinale a alternativa que cont\u00e9m ferramentas administrativas melhorar o desempenho do computador.","provas":[{"id":58280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1739768,"hashId":"141a27728161ea72dd245c6f67e3b2a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no sistema operacional Microsoft Windows 10 em portugu\u00eas, assinale a alternativa que cont\u00e9m ferramentas administrativas melhorar o desempenho do computador.<\/p>","resposta":6612980,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferramenta de Captura \u2013 Mapa de caracteres","id":6612979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferramenta de Captura \u2013 Mapa de caracteres<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limpeza de Disco \u2013 Desfragmentar e Otimizar Unidades","id":6612980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza de Disco \u2013 Desfragmentar e Otimizar Unidades<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calculadora \u2013 Calend\u00e1rio","id":6612981,"corpo":"<p>Calculadora \u2013 Calend\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cortana \u2013 Eclipse","id":6612982,"corpo":"<p>Cortana \u2013 Eclipse<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Microsoft Teams \u2013 Skype","id":6612983,"corpo":"<p>Microsoft Teams \u2013 Skype<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Ferramentas Administrativas","oab":false,"nome":"Ferramentas Administrativas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420720,"slug":"informatica-ferramentas-administrativas"},{"nome_clean":"Desfragmentador de Disco","oab":false,"nome":"Desfragmentador de Disco","pai":420720,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420736,"slug":"informatica-desfragmentador-de-disco"},{"nome_clean":"Limpeza de Disco","oab":false,"nome":"Limpeza de Disco","pai":420720,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420737,"slug":"informatica-limpeza-de-disco"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a","id":23257}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em microcomputadores e notebooks, para se acessar os recursos e navegar em sites da internet, \u00e9 necess\u00e1rio que a m\u00e1quina possua um software espec\u00edfico instalado a essa finalidade, conhecido por browser. Tr\u00eas exemplos de browsers mais utilizados atualmente no Brasil s\u00e3o:","provas":[{"id":59355,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a","id":23257},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Auxiliar de Projetos Navais - \u00c1rea: Seguran\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:10:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1794673,"hashId":"a364f88b8d7dcbe846dd749723f78fe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em microcomputadores e <em>notebooks<\/em>, para se acessar os recursos e navegar em sites da internet, \u00e9 necess\u00e1rio que a m\u00e1quina possua um <em>software <\/em>espec\u00edfico instalado a essa finalidade, conhecido por <em>browser<\/em>. Tr\u00eas exemplos de browsers mais utilizados atualmente no Brasil s\u00e3o:<\/p>","resposta":6860257,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microsoft Edge, Google Chrome e Firefox Mozilla","id":6860257,"corpo":"<p>Microsoft Edge, Google Chrome e Firefox Mozilla<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adobe lllustrator, Google Meet e Thunderbird Mozilla","id":6860258,"corpo":"<p>Adobe lllustrator, Google Meet e Thunderbird Mozilla<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rosoft Defender, Google Drive e Corei Draw","id":6860259,"corpo":"<p>rosoft Defender, Google Drive e Corei Draw<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adobe lnDesign, Google Does e PhotoPaint","id":6860260,"corpo":"<p>Adobe lnDesign, Google Does e PhotoPaint<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1794673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Jaboticabal","sigla":"SAAEJ","id":4710,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que TODOS os dispositivos s\u00e3o perif\u00e9ricos de sa\u00edda.","provas":[{"id":59172,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Jaboticabal","sigla":"SAAEJ","id":4710,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saaej-sp-2021-nosso-rumo-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - SAAEJ - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:09:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1783569,"hashId":"eeb8795edaae520f87bfc720dd41dacc","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que <strong>TODOS <\/strong>os dispositivos s\u00e3o perif\u00e9ricos de <strong>sa\u00edda.<\/strong><\/p>","resposta":6810246,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impressora, mouse e leitor biom\u00e9trico.","id":6810245,"corpo":"<p>Impressora, mouse e leitor biom\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impressora, monitor e caixa de som.","id":6810246,"corpo":"<p>Impressora, monitor e caixa de som.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caixa de som, scanner e monitor.","id":6810247,"corpo":"<p>Caixa de som, scanner e monitor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leitor biom\u00e9trico, scanner e teclado.","id":6810248,"corpo":"<p>Leitor biom\u00e9trico, scanner e teclado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Monitor touchscreen, teclado e mouse.","id":6810249,"corpo":"<p>Monitor touchscreen, teclado e mouse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419773,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-somente-de-saida"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A barra de tarefas do Windows 7 \u00e9, por padr\u00e3o, localizada na parte esquerda da \u00e1rea de trabalho.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:09:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784286,"hashId":"5a5711a475aaa23854f5fe40677bd276","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A barra de tarefas do Windows 7 \u00e9, por padr\u00e3o, localizada na parte esquerda da \u00e1rea de trabalho.<\/p>","resposta":6813212,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813211,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6813212,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Quanto ao programa Microsoft Word 2013, ao sistema operacional Windows 7 e aos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de 17 a 22.","id":463661,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e<strong> clique duplo <\/strong>refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao programa Microsoft Word 2013, ao sistema operacional Windows 7 e aos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de 17 a 22.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"nome_clean":"Barra de Tarefas","oab":false,"nome":"Barra de Tarefas","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405090,"slug":"informatica-barra-de-tarefas"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 7, pr\u00e9\u2010visualiza\u00e7\u00f5es de fotos n\u00e3o podem ser realizadas a menos que haja o programa Paint instalado no computador.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:09:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784336,"hashId":"66318dbe6a4c91126b1a8cd7793d389f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 7, pr\u00e9\u2010visualiza\u00e7\u00f5es de fotos n\u00e3o podem ser realizadas a menos que haja o programa Paint instalado no computador.<\/p>","resposta":6813321,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813320,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6813321,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do programa de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2016, dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, pastas e programas e das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, julgue os itens de 23 a 28.","id":484853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do programa de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2016, dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, pastas e programas e das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms <\/em>e pragas virtuais, julgue os itens de 23 a 28.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disp\u00f5e o artigo 4\u00ba do Decreto lei n\u00ba 12.342\/78 que nos projetos e obras de sistemas de abastecimento de \u00e1gua dever\u00e3o ser obedecidos os seguintes princ\u00edpios gerais, independentemente de outras exig\u00eancias t\u00e9cnicas estabelecidas em normas e especifica\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":63206,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:12:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1962562,"hashId":"a83980acdba9b7493dccbcecc331da67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Disp\u00f5e o artigo 4\u00ba do Decreto lei n\u00ba 12.342\/78 que nos projetos e obras de sistemas de abastecimento de \u00e1gua dever\u00e3o ser obedecidos os seguintes princ\u00edpios gerais, independentemente de outras exig\u00eancias t\u00e9cnicas estabelecidas em normas e especifica\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":7604075,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00e1gua distribu\u00edda facultativamente obedecer\u00e1 aos padr\u00f5es de potabilidade estabelecidos pela autoridade competente.","id":7604075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00e1gua distribu\u00edda facultativamente obedecer\u00e1 aos padr\u00f5es de potabilidade estabelecidos pela autoridade competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as tubula\u00e7\u00f5es pe\u00e7as especiais e juntas dever\u00e3o ser de tipos e materiais aprovados pela ABNT, tendo em vista conservar inalteradas as caracter\u00edsticas da \u00e1gua transportada.","id":7604076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as tubula\u00e7\u00f5es pe\u00e7as especiais e juntas dever\u00e3o ser de tipos e materiais aprovados pela ABNT, tendo em vista conservar inalteradas as caracter\u00edsticas da \u00e1gua transportada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para fins de desinfec\u00e7\u00e3o ou de preven\u00e7\u00e3o contra contamina\u00e7\u00f5es, \u00e0 \u00e1gua distribu\u00edda dever\u00e1 ser adicionado, obrigatoriamente, teor conveniente de cloro ou equivalente em seus compostos. A ju\u00edzo da autoridade sanit\u00e1ria competente, poder\u00e3o ser adotados com a mesma finalidade, outros produtos ou processos, desde que utilizados, para esse fim, teores e aparelhamentos apropriados.","id":7604077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para fins de desinfec\u00e7\u00e3o ou de preven\u00e7\u00e3o contra contamina\u00e7\u00f5es, \u00e0 \u00e1gua distribu\u00edda dever\u00e1 ser adicionado, obrigatoriamente, teor conveniente de cloro ou equivalente em seus compostos. A ju\u00edzo da autoridade sanit\u00e1ria competente, poder\u00e3o ser adotados com a mesma finalidade, outros produtos ou processos, desde que utilizados, para esse fim, teores e aparelhamentos apropriados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua distribu\u00edda obedecer\u00e1 \u00e0s normas expedidas pelos \u00f3rg\u00e3os competentes.","id":7604078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua distribu\u00edda obedecer\u00e1 \u00e0s normas expedidas pelos \u00f3rg\u00e3os competentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em qualquer ponto dos sistemas de abastecimento, a \u00e1gua natural ou tratada dever\u00e1 estar suficientemente protegida.","id":7604079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em qualquer ponto dos sistemas de abastecimento, a \u00e1gua natural ou tratada dever\u00e1 estar suficientemente protegida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395535,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"nome_clean":"Decreto Estadual n\u00ba 12.342\/1978 - Aprova o Regulamento a que se refere o artigo 22 do Decreto-lei 211, de 30 de mar\u00e7o de 1970, que disp\u00f5e sobre normas de promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no campo de compet\u00eancia da Secretaria de Estado da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Decreto Estadual n\u00ba 12.342\/1978 - Aprova o Regulamento a que se refere o artigo 22 do Decreto-lei 211, de 30 de mar\u00e7o de 1970, que disp\u00f5e sobre normas de promo\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no campo de compet\u00eancia da Secretaria de Estado da Sa\u00fade","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395703,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-estadual-no-12-342-1978-aprova-o-regulamento-a-que-se-refere-o-artigo-22-do-decreto-lei-211-de-30-de-marco-de-1970-que-dispoe-sobre-normas-de-promocao-preservacao-e-recuperacao-da-saude-no-campo-de-competencia-da-secretaria-de-estado-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista -\u00c1rea: Saneamento","id":24465}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto,","provas":[{"id":65283,"cargo":{"descricao":"Analista -\u00c1rea: Saneamento","id":24465},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2021-vunesp-analista-area-saneamento-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Analista -  \u00c1rea: Saneamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:13:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":1997535,"hashId":"c232efb830e088bc26f5c325b1591b16","enunciado":"<p>Segundo o texto,<\/p>","resposta":7764162,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ressentimento dura toda uma vida e d\u00e1 resolu\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia de vingan\u00e7a, provocando sensa\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a. ","id":7764159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ressentimento dura toda uma vida e d\u00e1 resolu\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia de vingan\u00e7a, provocando sensa\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os que se ressentem de atos do passado n\u00e3o t\u00eam capacidade de ver o pr\u00f3ximo como uma v\u00edtima semelhante. ","id":7764160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os que se ressentem de atos do passado n\u00e3o t\u00eam capacidade de ver o pr\u00f3ximo como uma v\u00edtima semelhante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sentimento de culpa que acomete o ressentido s\u00f3 cessa quando ele consegue verbalizar suas frustra\u00e7\u00f5es. ","id":7764161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sentimento de culpa que acomete o ressentido s\u00f3 cessa quando ele consegue verbalizar suas frustra\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o ressentido debita a outrem seus problemas e nutre sentimento sempre adiado de retalia\u00e7\u00e3o. ","id":7764162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o ressentido debita a outrem seus problemas e nutre sentimento sempre adiado de retalia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a recusa do presente \u00e9 consequ\u00eancia de eventos que causaram dor ao ressentido, impossibilitando-o de reerguer-se.","id":7764163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a recusa do presente \u00e9 consequ\u00eancia de eventos que causaram dor ao ressentido, impossibilitando-o de reerguer-se.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.\tA psicanalista Maria Homem diz que o ressentimento \u00e9 a palavra-chave para ousar compreender o mundo hoje. Luiz Filipe Pond\u00e9 acredita que o ressentimento faz de n\u00f3s incapazes de ver algo simples: o universo \u00e9 indiferente aos nossos desejos; al\u00e9m de destruir em n\u00f3s a capacidade de pensar e compreender a realidade. Ressentir-se significa atribuir ao outro a responsabilidade pelo que nos faz sofrer. Como se a culpa do que n\u00e3o somos ou n\u00e3o podemos ser fosse sempre do outro, esse bode expiat\u00f3rio que escolhemos quando n\u00e3o podemos nos haver com nossos pr\u00f3prios limites.\tRessentir-se \u00e9 uma impossibilidade de esquecer ou superar um agravo. Seria uma impossibilidade ou uma recusa?\tO ressentido n\u00e3o \u00e9 algu\u00e9m incapaz de perdoar ou esquecer, \u00e9 algu\u00e9m que n\u00e3o quer esquecer, n\u00e3o quer perdoar, nem superar o mal que o vitimou. O fil\u00f3sofo Max Scheler classifica como \u201cauto envenenamento psicol\u00f3gico\u201d o estado emocional do ressentido, um ser introspectivo ocupado com rumina\u00e7\u00f5es acusadoras e fantasias vingativas.\tO ressentido \u00e9 um escravo de sua impossibilidade de esquecer, vivendo em fun\u00e7\u00e3o de sua vingan\u00e7a adiada, de maneira que em sua vida n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel abrir lugar para o novo; trata-se de um vingativo passivo, e suas queixas cont\u00ednuas mobilizam, no outro, confusos sentimentos de culpa. Na verdade, ele acusa, mas n\u00e3o est\u00e1 seriamente interessado em ser ressarcido do agravo que sofreu. No ressentido, permanece uma d\u00edvida impag\u00e1vel, a compensa\u00e7\u00e3o reivindicada \u00e9 da ordem de uma vingan\u00e7a projetada no futuro. O ressentido \u00e9 um covarde, pois n\u00e3o concede a si mesmo os prazeres da vingan\u00e7a pelo exerc\u00edcio da a\u00e7\u00e3o. Esse desejo de vingan\u00e7a recusado \u00e9 o n\u00facleo doentio do ressentimento nietzschiano. Uma vez que n\u00e3o se permite reagir, s\u00f3 resta ao fraco ressentir.\tPor n\u00e3o esquecer, o ressentido n\u00e3o consegue entregar-se ao fluxo da vida presente. A mem\u00f3ria \u00e9 como uma doen\u00e7a, o tempo n\u00e3o pode ser detido, a vontade n\u00e3o pode \u201cquerer pra tr\u00e1s\u201d, ou seja, corrigir o curso de suas escolhas passadas.\tA solu\u00e7\u00e3o para o ressentimento n\u00e3o \u00e9 neg\u00e1-lo, mas nome\u00e1-lo, informar-se sobre ele, perceber que \u00e9 imposs\u00edvel n\u00e3o o ter em n\u00f3s em alguma medida. \u201cConhece-te a ti mesmo\u201d, foi o conselho dado pelo s\u00e1bio fil\u00f3sofo S\u00f3crates, no s\u00e9culo V a.C. Quem sabe tenhamos a coragem e as ferramentas para compreender essa emo\u00e7\u00e3o, e, com isso, podermos nos colocar al\u00e9m do ressentimento. Talvez possamos um dia transformar esse sentimento e, assim, criar um novo modo de estar com o outro. (Luciana Ribeiro Soubhia, Ressentimento. Revista Bem-estar, 04-07-2021. Adaptado) ","id":486664,"enunciado":"<p>Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA psicanalista Maria Homem diz que o ressentimento \u00e9 a palavra-chave para ousar compreender o mundo hoje. Luiz Filipe Pond\u00e9 acredita que o ressentimento faz de n\u00f3s incapazes de ver algo simples: o universo \u00e9 indiferente aos nossos desejos; al\u00e9m de destruir em n\u00f3s a capacidade de pensar e compreender a realidade. Ressentir-se significa atribuir ao outro a responsabilidade pelo que nos faz sofrer. Como se a culpa do que n\u00e3o somos ou n\u00e3o podemos ser fosse sempre do outro, esse bode expiat\u00f3rio que escolhemos quando n\u00e3o podemos nos haver com nossos pr\u00f3prios limites.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tRessentir-se \u00e9 uma impossibilidade de esquecer ou superar um agravo. Seria uma impossibilidade ou uma recusa?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO ressentido n\u00e3o \u00e9 algu\u00e9m incapaz de perdoar ou esquecer, \u00e9 algu\u00e9m que n\u00e3o quer esquecer, n\u00e3o quer perdoar, nem superar o mal que o vitimou. O fil\u00f3sofo Max Scheler classifica como \u201cauto envenenamento psicol\u00f3gico\u201d o estado emocional do ressentido, um ser introspectivo ocupado com rumina\u00e7\u00f5es acusadoras e fantasias vingativas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO ressentido \u00e9 um escravo de sua impossibilidade de esquecer, vivendo em fun\u00e7\u00e3o de sua vingan\u00e7a adiada, de maneira que em sua vida n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel abrir lugar para o novo; trata-se de um vingativo passivo, e suas queixas cont\u00ednuas mobilizam, no outro, confusos sentimentos de culpa. Na verdade, ele acusa, mas n\u00e3o est\u00e1 seriamente interessado em ser ressarcido do agravo que sofreu. No ressentido, permanece uma d\u00edvida impag\u00e1vel, a compensa\u00e7\u00e3o reivindicada \u00e9 da ordem de uma vingan\u00e7a projetada no futuro. O ressentido \u00e9 um covarde, pois n\u00e3o concede a si mesmo os prazeres da vingan\u00e7a pelo exerc\u00edcio da a\u00e7\u00e3o. Esse desejo de vingan\u00e7a recusado \u00e9 o n\u00facleo doentio do ressentimento nietzschiano. Uma vez que n\u00e3o se permite reagir, s\u00f3 resta ao fraco ressentir.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor n\u00e3o esquecer, o ressentido n\u00e3o consegue entregar-se ao fluxo da vida presente. A mem\u00f3ria \u00e9 como uma doen\u00e7a, o tempo n\u00e3o pode ser detido, a vontade n\u00e3o pode \u201cquerer pra tr\u00e1s\u201d, ou seja, corrigir o curso de suas escolhas passadas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA solu\u00e7\u00e3o para o ressentimento n\u00e3o \u00e9 neg\u00e1-lo, mas nome\u00e1-lo, informar-se sobre ele, perceber que \u00e9 imposs\u00edvel n\u00e3o o ter em n\u00f3s em alguma medida. \u201cConhece-te a ti mesmo\u201d, foi o conselho dado pelo s\u00e1bio fil\u00f3sofo S\u00f3crates, no s\u00e9culo V a.C. Quem sabe tenhamos a coragem e as ferramentas para compreender essa emo\u00e7\u00e3o, e, com isso, podermos nos colocar al\u00e9m do ressentimento. Talvez possamos um dia transformar esse sentimento e, assim, criar um novo modo de estar com o outro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 10px;\">(Luciana Ribeiro Soubhia, Ressentimento. <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 10px;\">Revista Bem-estar, 04-07-2021. Adaptado) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"F\u00e9rias coletivas podem ser concedidas a todos os empregados de uma empresa e podem ser gozadas em dois per\u00edodos anuais, desde que nenhum deles seja inferior a sete dias corridos.","provas":[{"id":61666,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista de Pessoal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1885237,"hashId":"0d14d89b8e459bf643bd0c1c59ddf50b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e9rias coletivas podem ser concedidas a todos os empregados de uma empresa e podem ser gozadas em dois per\u00edodos anuais, desde que nenhum deles seja inferior a sete dias corridos.<\/p>","resposta":7260808,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7260807,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7260808,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, julgue os itens de 71 a 95.","id":474019,"enunciado":"<p>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 71 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"},{"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-ferias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840},{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469},{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um grupo de 12 meninas comp\u00f5e a equipe de ginastica ol\u00edmpica de um clube. Elas participaram de uma competi\u00e7\u00e3o e a pontua\u00e7\u00e3o (com pontos de 0 a 100) de cada uma est\u00e1 representada no gr\u00e1fico a seguir:Fonte: Shutterstock\/GaidamashchukQual a pontua\u00e7\u00e3o m\u00e9dia das ginastas?","provas":[{"id":69274,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Agente de Tr\u00e2nsito - 2021"},{"id":69278,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":69282,"cargo":{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Executor Administrativo - 2021"},{"id":69283,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Obras e Meio Ambiente - 2021"},{"id":69284,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"},{"id":69287,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Saneamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:19:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2107872,"hashId":"8536615d2e557c4f1e18876e54d85e96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um grupo de 12 meninas comp\u00f5e a equipe de ginastica ol\u00edmpica de um clube. Elas participaram de uma competi\u00e7\u00e3o e a pontua\u00e7\u00e3o (com pontos de 0 a 100) de cada uma est\u00e1 representada no gr\u00e1fico a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69274\/questao\/2107872-20211222192745000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Shutterstock\/Gaidamashchuk<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a pontua\u00e7\u00e3o m\u00e9dia das ginastas?<\/p>","resposta":8240414,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64","id":8240412,"corpo":"<p>64<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"67","id":8240413,"corpo":"<p>67<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"68","id":8240414,"corpo":"<p>68<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100","id":8240415,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840},{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469},{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma lanchonete est\u00e1 oferecendo a promo\u00e7\u00e3o de um combinado de sandu\u00edche e bebida por R$ 14,90. H\u00e1 4 op\u00e7\u00f5es de sandu\u00edches e 2 op\u00e7\u00f5es de bebidas \u00e0 escolha do cliente.Fonte: Shutterstock\/GaidamashchukDe quantas maneiras diferentes um cliente pode escolher um sandu\u00edche e uma bebida dessa promo\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":69274,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Agente de Tr\u00e2nsito - 2021"},{"id":69278,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":69282,"cargo":{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Executor Administrativo - 2021"},{"id":69283,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Obras e Meio Ambiente - 2021"},{"id":69284,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"},{"id":69287,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Saneamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:19:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2107878,"hashId":"576d6d2bb2dd443a3a371c58abcd3d77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma lanchonete est\u00e1 oferecendo a promo\u00e7\u00e3o de um combinado de sandu\u00edche e bebida por R$ 14,90. H\u00e1 4 op\u00e7\u00f5es de sandu\u00edches e 2 op\u00e7\u00f5es de bebidas \u00e0 escolha do cliente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69274\/questao\/2107878-20211222192933000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Shutterstock\/Gaidamashchuk<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De quantas maneiras diferentes um cliente pode escolher um sandu\u00edche e uma bebida dessa promo\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8240437,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":8240436,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8","id":8240437,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":8240438,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14","id":8240439,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840},{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469},{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcelo quer cercar um terreno quadrado, de \u00e1rea igual a 144 m2 . Qual \u00e9 a quantidade m\u00ednima de tela que ele deve comprar para cercar esse terreno?","provas":[{"id":69274,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Agente de Tr\u00e2nsito - 2021"},{"id":69278,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":69282,"cargo":{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Executor Administrativo - 2021"},{"id":69283,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Obras e Meio Ambiente - 2021"},{"id":69284,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"},{"id":69287,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Saneamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:19:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2108257,"hashId":"4834c0a88e5808b74ac9447c77d605d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo quer cercar um terreno quadrado, de \u00e1rea igual a 144 m<sup>2<\/sup> . Qual \u00e9 a quantidade m\u00ednima de tela que ele deve comprar para cercar esse terreno?<\/p>","resposta":8242242,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"38 m","id":8242241,"corpo":"<p>38 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48 m","id":8242242,"corpo":"<p>48 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"58 m","id":8242243,"corpo":"<p>58 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"68 m","id":8242244,"corpo":"<p>68 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Quadrado","oab":false,"nome":"Quadrado","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408887,"slug":"matematica-quadrado"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria Brinquedos ABC Ltda. foi autuada pelo Fisco do Estado do Esp\u00edrito Santo por aus\u00eancia de recolhimento de ICMS. A empresa impugna administrativamente o lan\u00e7amento, mas a decis\u00e3o de 1\u00aa inst\u00e2ncia lhe \u00e9 desfavor\u00e1vel. Contra esta decis\u00e3o, a sociedade empres\u00e1ria interp\u00f5e recurso ao Conselho Estadual de Recursos Fiscais (CERF), que, por uma de suas C\u00e2maras, por maioria, mant\u00e9m a decis\u00e3o de 1\u00aa inst\u00e2ncia. A sociedade empres\u00e1ria constata que h\u00e1 diverg\u00eancia entre as C\u00e2maras do CERF sobre a interpreta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da quest\u00e3o. Contra a decis\u00e3o da C\u00e2mara, \u00e9 cab\u00edvel","provas":[{"id":61841,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2021-fgv-auditor-fiscal-manha","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ ES - Auditor Fiscal - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:11:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1888250,"hashId":"833c27e919df9caea8ec48006cdaa25a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria <em>Brinquedos ABC Ltda<\/em>. foi autuada pelo Fisco do Estado do Esp\u00edrito Santo por aus\u00eancia de recolhimento de ICMS. A empresa impugna administrativamente o lan\u00e7amento, mas a decis\u00e3o de 1\u00aa inst\u00e2ncia lhe \u00e9 desfavor\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contra esta decis\u00e3o, a sociedade empres\u00e1ria interp\u00f5e recurso ao Conselho Estadual de Recursos Fiscais (CERF), que, por uma de suas C\u00e2maras, por maioria, mant\u00e9m a decis\u00e3o de 1\u00aa inst\u00e2ncia. A sociedade empres\u00e1ria constata que h\u00e1 diverg\u00eancia entre as C\u00e2maras do CERF sobre a interpreta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da quest\u00e3o. Contra a decis\u00e3o da C\u00e2mara, \u00e9 cab\u00edvel<\/p>","resposta":7272219,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recurso volunt\u00e1rio ao Pleno do CERF, sendo o ju\u00edzo de admissibilidade realizado pelo Conselheiro Relator.","id":7272217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recurso volunt\u00e1rio ao Pleno do CERF, sendo o ju\u00edzo de admissibilidade realizado pelo Conselheiro Relator.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recurso de of\u00edcio ao Pleno do CERF, sendo o ju\u00edzo de admissibilidade realizado pelo Conselheiro Relator.","id":7272218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recurso de of\u00edcio ao Pleno do CERF, sendo o ju\u00edzo de admissibilidade realizado pelo Conselheiro Relator.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recurso de revista ao Pleno do CERF, sendo o ju\u00edzo de admissibilidade realizado pelo Conselheiro Presidente.","id":7272219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recurso de revista ao Pleno do CERF, sendo o ju\u00edzo de admissibilidade realizado pelo Conselheiro Presidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"embargos de diverg\u00eancia ao Pleno do CERF, sendo o ju\u00edzo de admissibilidade realizado pelo Conselheiro Presidente.","id":7272220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embargos de diverg\u00eancia ao Pleno do CERF, sendo o ju\u00edzo de admissibilidade realizado pelo Conselheiro Presidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incidente de uniformiza\u00e7\u00e3o ao Pleno do CERF, sendo o ju\u00edzo de admissibilidade realizado pelo Conselheiro Relator.","id":7272221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incidente de uniformiza\u00e7\u00e3o ao Pleno do CERF, sendo o ju\u00edzo de admissibilidade realizado pelo Conselheiro Relator.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395518,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62380,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-procurador-juridico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:11:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1905681,"hashId":"65cc2b5a3df35a12c9ed3a60df9cde15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7350740,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por n\u00e3o se considerar tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador, n\u00e3o ser\u00e1 computado como per\u00edodo extraordin\u00e1rio o que exceder a jornada normal, ainda que ultrapasse o limite de cinco minutos, quando o empregado, por escolha pr\u00f3pria, buscar prote\u00e7\u00e3o pessoal, em caso de inseguran\u00e7a nas vias p\u00fablicas ou m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, bem como adentrar ou permanecer nas depend\u00eancias da empresa para exercer atividades particulares","id":7350740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por n\u00e3o se considerar tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador, n\u00e3o ser\u00e1 computado como per\u00edodo extraordin\u00e1rio o que exceder a jornada normal, ainda que ultrapasse o limite de cinco minutos, quando o empregado, por escolha pr\u00f3pria, buscar prote\u00e7\u00e3o pessoal, em caso de inseguran\u00e7a nas vias p\u00fablicas ou m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, bem como adentrar ou permanecer nas depend\u00eancias da empresa para exercer atividades particulares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caracteriza grupo econ\u00f4mico a mera identidade de s\u00f3cios, sendo desnecess\u00e1ria, para a configura\u00e7\u00e3o do grupo, a demonstra\u00e7\u00e3o do interesse integrado, a efetiva comunh\u00e3o de interesses e a atua\u00e7\u00e3o conjunta das empresas dele integrantes. ","id":7350741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza grupo econ\u00f4mico a mera identidade de s\u00f3cios, sendo desnecess\u00e1ria, para a configura\u00e7\u00e3o do grupo, a demonstra\u00e7\u00e3o do interesse integrado, a efetiva comunh\u00e3o de interesses e a atua\u00e7\u00e3o conjunta das empresas dele integrantes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se considera altera\u00e7\u00e3o unilateral a determina\u00e7\u00e3o do empregador para que o respectivo empregado reverta ao cargo efetivo, anteriormente ocupado, deixando o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a. Referida altera\u00e7\u00e3o, com ou sem justo motivo, n\u00e3o assegura ao empregado o direito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do pagamento da gratifica\u00e7\u00e3o correspondente, que n\u00e3o ser\u00e1 incorporada, salvo quando exercida a fun\u00e7\u00e3o por mais de dez anos.","id":7350742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se considera altera\u00e7\u00e3o unilateral a determina\u00e7\u00e3o do empregador para que o respectivo empregado reverta ao cargo efetivo, anteriormente ocupado, deixando o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a. Referida altera\u00e7\u00e3o, com ou sem justo motivo, n\u00e3o assegura ao empregado o direito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do pagamento da gratifica\u00e7\u00e3o correspondente, que n\u00e3o ser\u00e1 incorporada, salvo quando exercida a fun\u00e7\u00e3o por mais de dez anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o que denegar a interposi\u00e7\u00e3o de recurso, cabe agravo de instrumento, no prazo de dez dias.","id":7350743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da decis\u00e3o que denegar a interposi\u00e7\u00e3o de recurso, cabe agravo de instrumento, no prazo de dez dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406758,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-alteracao"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"},{"nome_clean":"Responsabilidade Trabalhista","oab":true,"nome":"Responsabilidade Trabalhista","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406775,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-responsabilidade-trabalhista"},{"nome_clean":"Da Jornada de Trabalho","oab":true,"nome":"Da Jornada de Trabalho","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406779,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-jornada-de-trabalho"},{"nome_clean":"Grupo Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Grupo Econ\u00f4mico","pai":406775,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406800,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-grupo-economico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Jaboticabal","sigla":"SAAEJ","id":4710,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcelo est\u00e1 editando um documento do MS-Word 2016 e pretende adicionar uma tabela nesse documento. Sendo assim, ele deve clicar com o mouse, primeiramente, na guia","provas":[{"id":59172,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Jaboticabal","sigla":"SAAEJ","id":4710,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saaej-sp-2021-nosso-rumo-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - SAAEJ - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1783560,"hashId":"ab48559df371b39cf74b86e9043bcda1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo est\u00e1 editando um documento do MS-Word 2016 e pretende adicionar uma tabela nesse documento. Sendo assim, ele deve clicar com o <em>mouse<\/em>, primeiramente, na guia<\/p>","resposta":6810202,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Exibir\".","id":6810200,"corpo":"<p>\"Exibir\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o\".","id":6810201,"corpo":"<p>Revis\u00e3o\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Inserir\".","id":6810202,"corpo":"<p>\"Inserir\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Layout\".","id":6810203,"corpo":"<p>\"Layout\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Correspond\u00eancias\".","id":6810204,"corpo":"<p>\"Correspond\u00eancias\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Jaboticabal","sigla":"SAAEJ","id":4710,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o DIAS, presente no MS-Excel 2016, \u00e9 usada para","provas":[{"id":59172,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Jaboticabal","sigla":"SAAEJ","id":4710,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saaej-sp-2021-nosso-rumo-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - SAAEJ - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1783563,"hashId":"ed344cce4e4e611ef8439550cb52ca7a","enunciado":"<p>A <strong>fun\u00e7\u00e3o DIAS<\/strong>, presente no MS-Excel 2016, \u00e9 usada para<\/p>","resposta":6810217,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retornar o n\u00famero de s\u00e9rie de uma data espec\u00edfica.","id":6810215,"corpo":"<p>retornar o n\u00famero de s\u00e9rie de uma data espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"calcular o n\u00famero de dias, meses ou anos entre duas datas.","id":6810216,"corpo":"<p>calcular o n\u00famero de dias, meses ou anos entre duas datas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retornar o n\u00famero de dias entre duas datas.","id":6810217,"corpo":"<p>retornar o n\u00famero de dias entre duas datas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"converter um n\u00famero de s\u00e9rie em um m\u00eas.","id":6810218,"corpo":"<p>converter um n\u00famero de s\u00e9rie em um m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retornar o n\u00famero de s\u00e9rie do \u00faltimo dia do m\u00eas antes ou depois de um n\u00famero especificado de meses.","id":6810219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retornar o n\u00famero de s\u00e9rie do \u00faltimo dia do m\u00eas antes ou depois de um n\u00famero especificado de meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":22834}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o nome do l\u00edder da Revolu\u00e7\u00e3o Chinesa:","provas":[{"id":67633,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":22834},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Professor Adjunto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2066897,"hashId":"ea861b7cd488e4aeef7b48b9e1987465","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o nome do l\u00edder da Revolu\u00e7\u00e3o Chinesa:<\/p>","resposta":8072000,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mao Ts\u00e9-tung","id":8072000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mao Ts\u00e9-tung<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sun Tzu","id":8072001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sun Tzu<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fan Bingbing","id":8072002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fan Bingbing<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zhang Ziyi","id":8072003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zhang Ziyi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"W\u00fa Y\u00ed","id":8072004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">W\u00fa Y\u00ed<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Guerra Fria e seus desdobramentos","oab":false,"nome":"Guerra Fria e seus desdobramentos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416727,"slug":"historia-guerra-fria-e-seus-desdobramentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O professor tem um papel fundamental como agente mediador do processo de ensino e aprendizagem, considerando-se que cabe a ele conhecer de forma significativa o aporte te\u00f3rico e metodol\u00f3gico da geografia que ir\u00e1 embasar toda a sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, devendo o docente atuar perante seus educandos de forma tradicional, com vistas a evitar embate entre os diferentes grupos sociais.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:15:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051830,"hashId":"bcf96ba6cd532ca338c43400bb5adf7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor tem um papel fundamental como agente mediador do processo de ensino e aprendizagem, considerando-se que cabe a ele conhecer de forma significativa o aporte te\u00f3rico e metodol\u00f3gico da geografia que ir\u00e1 embasar toda a sua pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, devendo o docente atuar perante seus educandos de forma tradicional, com vistas a evitar embate entre os diferentes grupos sociais.<\/p>","resposta":8003906,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003905,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8003906,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as compet\u00eancias e as habilidades propostas pelo Referencial Curricular de Alagoas (ReCAL) para o componente curricular de geografia no ensino fundamental, julgue os itens seguintes.","id":492951,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as compet\u00eancias e as habilidades propostas pelo Referencial Curricular de Alagoas (ReCAL) para o componente curricular de geografia no ensino fundamental, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Alagoas - AL","oab":false,"nome":"Alagoas - AL","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395512,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-alagoas-al"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao ultrassom terap\u00eautico (UST), analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 Um efeito t\u00e9rmico fisiol\u00f3gico pode ser alcan\u00e7ado promovendo al\u00edvio da dor, diminui\u00e7\u00e3o da rigidez articular e aumento do fluxo sangu\u00edneo local.II \u2013 \u00c9 usado com os objetivos de atenuar os efeitos da infec\u00e7\u00e3o, diminuir a dor e auxiliar na regenera\u00e7\u00e3o tecidual. III \u2013 Possui dois modos de aplica\u00e7\u00e3o, cont\u00ednuo ou intermitente (puls\u00e1til). A forma cont\u00ednua produz maior quantidade de calor, decorrente da vibra\u00e7\u00e3o de part\u00edculas celulares, que, atrav\u00e9s do atrito entre si, \u00e9 produzido o efeito t\u00e9rmico.","provas":[{"id":67493,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-01 04:15:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2055045,"hashId":"4e1a889b9eb50607fec997b528f4a283","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao ultrassom terap\u00eautico (UST), analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Um efeito t\u00e9rmico fisiol\u00f3gico pode ser alcan\u00e7ado promovendo al\u00edvio da dor, diminui\u00e7\u00e3o da rigidez articular e aumento do fluxo sangu\u00edneo local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u00c9 usado com os objetivos de atenuar os efeitos da infec\u00e7\u00e3o, diminuir a dor e auxiliar na regenera\u00e7\u00e3o tecidual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Possui dois modos de aplica\u00e7\u00e3o, cont\u00ednuo ou intermitente (puls\u00e1til). A forma cont\u00ednua produz maior quantidade de calor, decorrente da vibra\u00e7\u00e3o de part\u00edculas celulares, que, atrav\u00e9s do atrito entre si, \u00e9 produzido o efeito t\u00e9rmico.<\/p>","resposta":8017235,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8017232,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8017233,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8017234,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8017235,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.","id":8017236,"corpo":"<p>Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Termoterapia (Ultrassom)","oab":false,"nome":"Termoterapia (Ultrassom)","pai":401095,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403453,"slug":"fisioterapia-termoterapia-ultrassom"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","id":21034},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos fundamentais s\u00e3o os reconhecidos e vinculados \u00e0 esfera constitucional de determinado Estado, ao passo que os direitos humanos est\u00e3o firmados por posi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas internacionais, que exprimem certa consci\u00eancia \u00e9tica universal. Apesar dessa distin\u00e7\u00e3o, essas terminologias podem se confundir ou se complementar em determinados momentos.","provas":[{"id":67702,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","id":21034},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Agente de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria - 2021"},{"id":67704,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-01 04:16:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2062550,"hashId":"0b12ddf3fc5ec9f965714b333b498a74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos fundamentais s\u00e3o os reconhecidos e vinculados \u00e0 esfera constitucional de determinado Estado, ao passo que os direitos humanos est\u00e3o firmados por posi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas internacionais, que exprimem certa consci\u00eancia \u00e9tica universal. Apesar dessa distin\u00e7\u00e3o, essas terminologias podem se confundir ou se complementar em determinados momentos.<\/p>","resposta":8052503,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8052503,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8052504,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a conceitos, terminologias e afirma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos humanos.","id":494202,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a conceitos, terminologias e afirma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos humanos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 e 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias sobre a natureza dos direitos humanos","oab":true,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias sobre a natureza dos direitos humanos","pai":407070,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407071,"slug":"direitos-humanos-concepcoes-doutrinarias-sobre-a-natureza-dos-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre manuten\u00e7\u00e3o de computadores, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I. Um dos principais cuidados na troca do disco r\u00edgido \u00e9 verificar se a interface utilizada \u00e9 a IDE ou a SATA. Em computadores mais antigos ainda \u00e9 poss\u00edvel encontrar o padr\u00e3o IDE, podendo instalar at\u00e9 mais um drive de CD\/DVD-ROM juntamente com o disco r\u00edgido.II. Se um notebook simplesmente n\u00e3o liga, um dos testes que deve ser realizado \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o da fonte de alimenta\u00e7\u00e3o. Para isso, deve-se conectar um mult\u00edmetro para medir a tens\u00e3o de sa\u00edda da fonte, ajustando-o para medir a tens\u00e3o em uma escala de 20V. O valor da tens\u00e3o observado deve ser comparado ao da tens\u00e3o que \u00e9 informada na etiqueta da fonte, com uma margem de toler\u00e2ncia de aproximadamente 5% para mais ou para menos.III. Se um notebook est\u00e1 em funcionamento normal, mas trava, reinicia ou desliga ao executar uma tarefa um pouco mais \u2018pesada\u2019, muito provavelmente \u00e9 um problema de superaquecimento. Uma poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o \u00e9 remover o cooler do processador, realizar uma boa limpeza e substituir a pasta t\u00e9rmica do processador. Ao recolocar todos os itens de volta, h\u00e1 uma alta probabilidade do problema ter sido resolvido.Est\u00e3o corretas APENAS:","provas":[{"id":58280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:04:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1739763,"hashId":"b5e1ffc5c55da926af270a9b4310521b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre manuten\u00e7\u00e3o de computadores, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Um dos principais cuidados na troca do disco r\u00edgido \u00e9 verificar se a interface utilizada \u00e9 a IDE ou a SATA. Em computadores mais antigos ainda \u00e9 poss\u00edvel encontrar o padr\u00e3o IDE, podendo instalar at\u00e9 mais um drive de CD\/DVD-ROM juntamente com o disco r\u00edgido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Se um notebook simplesmente n\u00e3o liga, um dos testes que deve ser realizado \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o da fonte de alimenta\u00e7\u00e3o. Para isso, deve-se conectar um mult\u00edmetro para medir a tens\u00e3o de sa\u00edda da fonte, ajustando-o para medir a tens\u00e3o em uma escala de 20V. O valor da tens\u00e3o observado deve ser comparado ao da tens\u00e3o que \u00e9 informada na etiqueta da fonte, com uma margem de toler\u00e2ncia de aproximadamente 5% para mais ou para menos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. Se um notebook est\u00e1 em funcionamento normal, mas trava, reinicia ou desliga ao executar uma tarefa um pouco mais \u2018pesada\u2019, muito provavelmente \u00e9 um problema de superaquecimento. Uma poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o \u00e9 remover o cooler do processador, realizar uma boa limpeza e substituir a pasta t\u00e9rmica do processador. Ao recolocar todos os itens de volta, h\u00e1 uma alta probabilidade do problema ter sido resolvido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas APENAS:<\/p>","resposta":6612958,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":6612954,"corpo":"<p>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I;","id":6612955,"corpo":"<p>I;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II;","id":6612956,"corpo":"<p>II;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III;","id":6612957,"corpo":"<p>III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6612958,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a unidade utilizada com frequ\u00eancia para especificar o tamanho, quantidade de mem\u00f3ria ou a capacidade de armazenamento de um determinado dispositivo, independentemente do tipo de dados. Estamos falando do(a):","provas":[{"id":58280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:04:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1739764,"hashId":"3c1eea1b05d09f18daf827396dcb97cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a unidade utilizada com frequ\u00eancia para especificar o tamanho, quantidade de mem\u00f3ria ou a capacidade de armazenamento de um determinado dispositivo, independentemente do tipo de dados. Estamos falando do(a):<\/p>","resposta":6612961,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Volt","id":6612959,"corpo":"<p>Volt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hertz","id":6612960,"corpo":"<p>Hertz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Byte","id":6612961,"corpo":"<p>Byte<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ampere","id":6612962,"corpo":"<p>Ampere<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Watt","id":6612963,"corpo":"<p>Watt<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Unidades de Medida de Dados","oab":false,"nome":"Unidades de Medida de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419745,"slug":"informatica-unidades-de-medida-de-dados"},{"nome_clean":"Unidades de Armazenamento","oab":false,"nome":"Unidades de Armazenamento","pai":419745,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419746,"slug":"informatica-unidades-de-armazenamento"},{"nome_clean":"Bit e Byte","oab":false,"nome":"Bit e Byte","pai":419746,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419747,"slug":"informatica-bit-e-byte"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos \u00e0s mem\u00f3rias do tipo RAM, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I. O ganho de desempenho da DDR2 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 DDR n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grande. Mas a DDR2 oferece a vantagem de trabalhar com uma tens\u00e3o mais baixa: apenas 1,8 V contra 2,5 V das mem\u00f3rias DDR.II. Por trabalharem com uma tens\u00e3o mais baixa, as mem\u00f3rias DDR2 consomem mais energia que as mem\u00f3rias DDR, j\u00e1 que v\u00e3o necessitar de uma corrente mais elevada.III. Nada impede que seja utilizado um m\u00f3dulo DDR-400 em uma placa m\u00e3e configurada para trabalhar a 133MHz.Est\u00e3o CORRETAS APENAS:","provas":[{"id":58280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:04:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1739765,"hashId":"b5ce2795614eb0404c16770d321d8aa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos \u00e0s mem\u00f3rias do tipo RAM, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. O ganho de desempenho da DDR2 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 DDR n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grande. Mas a DDR2 oferece a vantagem de trabalhar com uma tens\u00e3o mais baixa: apenas 1,8 V contra 2,5 V das mem\u00f3rias DDR.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Por trabalharem com uma tens\u00e3o mais baixa, as mem\u00f3rias DDR2 consomem mais energia que as mem\u00f3rias DDR, j\u00e1 que v\u00e3o necessitar de uma corrente mais elevada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. Nada impede que seja utilizado um m\u00f3dulo DDR-400 em uma placa m\u00e3e configurada para trabalhar a 133MHz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS APENAS:<\/p>","resposta":6612964,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III;","id":6612964,"corpo":"<p>I e III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III;","id":6612965,"corpo":"<p>II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I;","id":6612966,"corpo":"<p>I;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II;","id":6612967,"corpo":"<p>II;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III;","id":6612968,"corpo":"<p>III;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"nome_clean":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419796,"slug":"informatica-memorias-primarias-ou-principais"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao padr\u00e3o de fontes ATX, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I. A tens\u00e3o de +5 V \u00e9 utilizada na alimenta\u00e7\u00e3o de chips como a controladora USB, o circuito integrado ao disco r\u00edgido, circuito integrado ao leitor de DVD e m\u00f3dulos de mem\u00f3ria.II. A tens\u00e3o de +12 V deve ser utilizada em dispositivos que contenham motores como o disco r\u00edgido e drives de CD\/DVD-ROM, alimentar as ventoinhas, o processador e as placas de expans\u00e3o.III. A tens\u00e3o de +3,3 V deve ser utilizada para conex\u00f5es de mouse e teclado (conectores PS2), impress\u00e3o (antiga DB25), e demais conectores da fam\u00edlia. Os conectores para esta tens\u00e3o ca\u00edram em desuso ap\u00f3s a populariza\u00e7\u00e3o dos dispositivos USB.IV. A tens\u00e3o de -12 V \u00e9 utilizada para componentes que s\u00e3o integrados ao chipset como a controladora de mem\u00f3ria, SATA, PCI-E e perif\u00e9ricos onboard.Est\u00e3o CORRETAS APENAS:","provas":[{"id":58280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:04:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1739770,"hashId":"75b8f5250635e103a690adf44e3add85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao padr\u00e3o de fontes ATX, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. A tens\u00e3o de +5 V \u00e9 utilizada na alimenta\u00e7\u00e3o de chips como a controladora USB, o circuito integrado ao disco r\u00edgido, circuito integrado ao leitor de DVD e m\u00f3dulos de mem\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. A tens\u00e3o de +12 V deve ser utilizada em dispositivos que contenham motores como o disco r\u00edgido e drives de CD\/DVD-ROM, alimentar as ventoinhas, o processador e as placas de expans\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. A tens\u00e3o de +3,3 V deve ser utilizada para conex\u00f5es de mouse e teclado (conectores PS2), impress\u00e3o (antiga DB25), e demais conectores da fam\u00edlia. Os conectores para esta tens\u00e3o ca\u00edram em desuso ap\u00f3s a populariza\u00e7\u00e3o dos dispositivos USB.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. A tens\u00e3o de -12 V \u00e9 utilizada para componentes que s\u00e3o integrados ao chipset como a controladora de mem\u00f3ria, SATA, PCI-E e perif\u00e9ricos onboard.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS APENAS:<\/p>","resposta":6612989,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":6612989,"corpo":"<p>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III;","id":6612990,"corpo":"<p>II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV;","id":6612991,"corpo":"<p>II e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV;","id":6612992,"corpo":"<p>II, III e IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6612993,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":19986}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de instala\u00e7\u00f5es de bombeamento de funcionamento cont\u00ednuo, a f\u00f3rmula de Bresse permite o dimensionamento econ\u00f4mico do di\u00e2metro da canaliza\u00e7\u00e3o de recalque.","provas":[{"id":52428,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":19986},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-02 04:03:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1590041,"hashId":"1f4fbca308f6ec627dd7f43aa1e5ea40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de instala\u00e7\u00f5es de bombeamento de funcionamento cont\u00ednuo, a f\u00f3rmula de Bresse permite o dimensionamento econ\u00f4mico do di\u00e2metro da canaliza\u00e7\u00e3o de recalque.<\/p>","resposta":5965879,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5965879,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5965880,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao projeto e ao funcionamento de instala\u00e7\u00f5es de bombas centr\u00edfugas, julgue os itens que se seguem.","id":441754,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao projeto e ao funcionamento de instala\u00e7\u00f5es de bombas centr\u00edfugas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1590041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo","id":8747}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Google Chrome armazena a lista de sites que foram visitados pelo usu\u00e1rio, a qual pode ser visualizada por meio da op\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":60653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo","id":8747},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ap-ap-2021-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-auxiliar-administrativo-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AP - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:05:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1842253,"hashId":"83b8e2a3ad592171f63b0c52d753fd36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Google Chrome armazena a lista de <em>sites <\/em>que foram visitados pelo usu\u00e1rio, a qual pode ser visualizada por meio da op\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7075944,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico.","id":7075944,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Hist\u00f3rico.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Downloads.","id":7075945,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Downloads.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Favoritos.","id":7075946,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Favoritos.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Armazenamento da Conta do Google.","id":7075947,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Armazenamento da Conta do Google.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seus Dispositivos.","id":7075948,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Seus Dispositivos.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"},{"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo gerencial, em sua fase inicial, implica administrar a res publica de forma semelhante \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do setor privado, de forma eficiente, com a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas que consigam maximizar a satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":61723,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:05:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1885991,"hashId":"72af67c5c1a111c17380a7a5e4d20459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo gerencial, em sua fase inicial, implica administrar a <em>res publica<\/em> de forma semelhante \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do setor privado, de forma eficiente, com a utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas que consigam maximizar a satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":7262837,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7262837,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7262838,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais abordagens da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil, julgue os itens de 71 a 76.","id":474131,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais abordagens da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica no Brasil, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>76<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gerencialismo","oab":false,"nome":"Gerencialismo","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404568,"slug":"administracao-publica-gerencialismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 22\u00b0 Regi\u00e3o","sigla":"CRP 22","id":4944,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cderrube o tabu\u201d, o verbo \u201cderrube\u201d est\u00e1 empregado com sentido conotativo. ","provas":[{"id":66318,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 22\u00b0 Regi\u00e3o","sigla":"CRP 22","id":4944,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"crp-22-ma-2021-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 22 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2022727,"hashId":"5c11b055aed95cbc7e6ea6bb43abd9d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cderrube o tabu\u201d, o verbo \u201cderrube\u201d est\u00e1 empregado com sentido conotativo. <\/p>","resposta":7878008,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7878008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7878009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 10.DIA MUNDIAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O AO SUIC\u00cdDIOEscutar \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o Uma pessoa em meio a uma crise pensa que est\u00e1 sozinha. Escute sem fazer cr\u00edticas ou dar conselhos N\u00e3o tente mudar a forma de a pessoa pensar, pois ela estar\u00e1 inst\u00e1vel. Reforce a necessidade de ajuda m\u00e9dica Nenhuma a\u00e7\u00e3o dispensa o tratamento por um profissional especializado. \u00c9 a melhor forma de evitar novas crises. Fale sobre o tema e derrube o tabu Falar sobre suic\u00eddio n\u00e3o aumenta o risco. Ao contr\u00e1rio: alivia a tens\u00e3o e a ang\u00fastia dos que sofrem em sil\u00eancio. Ligue para o 188 O Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida pode mudar as escolhas de uma pessoa. O texto apresentado fez parte de uma campanha do governo do estado do Maranh\u00e3o para o Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio. A partir desse texto, julgue os itens de 1 a 10. ","id":489464,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>DIA MUNDIAL DE PREVEN\u00c7\u00c3O AO SUIC\u00cdDIO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escutar \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa em meio a uma crise pensa que est\u00e1 sozinha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escute sem fazer cr\u00edticas ou dar conselhos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tente mudar a forma de a pessoa pensar, pois ela estar\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">inst\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reforce a necessidade de ajuda m\u00e9dica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma a\u00e7\u00e3o dispensa o tratamento por um profissional <\/p><p style=\"text-align: justify;\">especializado. \u00c9 a melhor forma de evitar novas crises. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fale sobre o tema e derrube o tabu <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falar sobre suic\u00eddio n\u00e3o aumenta o risco. Ao contr\u00e1rio: alivia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a tens\u00e3o e a ang\u00fastia dos que sofrem em sil\u00eancio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ligue para o 188 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 Vida pode mudar as escolhas de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma pessoa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto apresentado fez parte de uma campanha do governo do estado do Maranh\u00e3o para o Dia Mundial de Preven\u00e7\u00e3o ao Suic\u00eddio. A partir desse texto, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>10<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A modalidade de treinamento em servi\u00e7o (tamb\u00e9m conhecida como on the job) pode ser realizada de v\u00e1rias formas, entre elas o Coaching que \u00e9 a movimenta\u00e7\u00e3o das pessoas em v\u00e1rias posi\u00e7\u00f5es e setores na organiza\u00e7\u00e3o no esfor\u00e7o de desenvolver suas habilidades, conhecimento e capacidades, visando prepar\u00e1-los para uma nova fun\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":67967,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:09:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2070098,"hashId":"736a6b2f2b6bf2e9e0752ccdf3746f69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de treinamento em servi\u00e7o (tamb\u00e9m conhecida como <em>on the job<\/em>) pode ser realizada de v\u00e1rias formas, entre elas o <em>Coaching<\/em> que \u00e9 a movimenta\u00e7\u00e3o das pessoas em v\u00e1rias posi\u00e7\u00f5es e setores na organiza\u00e7\u00e3o no esfor\u00e7o de desenvolver suas habilidades, conhecimento e capacidades, visando prepar\u00e1-los para uma nova fun\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":8085186,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8085185,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8085186,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de desenvolvimento e treinamento de pessoal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":494997,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de desenvolvimento e treinamento de pessoal, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo administrativo disciplinar para a apura\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas prescinde do direito \u00e0 ampla defesa.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"},{"id":66314,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-jornalista-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Jornalista - 2021"},{"id":66315,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-tecnico-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista T\u00e9cnico - 2021"},{"id":66313,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":11904},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-junior-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2022245,"hashId":"4d5659c0e5911553d5bf8b8de2d561d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo disciplinar para a apura\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas prescinde do direito \u00e0 ampla defesa.<\/p>","resposta":7876808,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7876807,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7876808,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s normas de conduta dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de 41 a 46.","id":489368,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0s normas de conduta dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>46<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 46 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es do tecido conjuntivo compreendem um n\u00famero grande e diverso de entidades que variam de les\u00f5es reativas a neoplasias. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es do tecido conjuntivo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67936,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-02 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2068105,"hashId":"be7631441ab5bd1bc2a81b8512f86b8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es do tecido conjuntivo compreendem um n\u00famero grande e diverso de entidades que variam de les\u00f5es reativas a neoplasias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es do tecido conjuntivo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8077217,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fibroma odontog\u00eanico perif\u00e9rico consiste em uma massa hiperpl\u00e1sica reativa que ocorre na gengiva, a qual se acredita ser derivada do tecido conjuntivo da polpa dental.","id":8077216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fibroma odontog\u00eanico perif\u00e9rico consiste em uma massa hiperpl\u00e1sica reativa que ocorre na gengiva, a qual se acredita ser derivada do tecido conjuntivo da polpa dental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hiperplasia fibrosa focal consiste em uma les\u00e3o reativa geralmente causada por um trauma cr\u00f4nico \u00e0 mucosa oral.","id":8077217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperplasia fibrosa focal consiste em uma les\u00e3o reativa geralmente causada por um trauma cr\u00f4nico \u00e0 mucosa oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tumor fibroso solit\u00e1rio consiste em uma prolifera\u00e7\u00e3o maligna de c\u00e9lulas fusiformes de origem discutida, mas de origem fibrobl\u00e1stica.","id":8077218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tumor fibroso solit\u00e1rio consiste em uma prolifera\u00e7\u00e3o maligna de c\u00e9lulas fusiformes de origem discutida, mas de origem fibrobl\u00e1stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fibrossarcoma \u00e9 definido como um tumor benigno de c\u00e9lulas fusiformes que mostra um padr\u00e3o de espinha de peixe ou um padr\u00e3o fascicular entrela\u00e7ado sem express\u00e3o de outros marcadores de c\u00e9lulas do tecido conjuntivo.","id":8077219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fibrossarcoma \u00e9 definido como um tumor benigno de c\u00e9lulas fusiformes que mostra um padr\u00e3o de espinha de peixe ou um padr\u00e3o fascicular entrela\u00e7ado sem express\u00e3o de outros marcadores de c\u00e9lulas do tecido conjuntivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mamanguape","sigla":"","id":4192,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es relativas aos direitos reais, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":67975,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mamanguape","sigla":"","id":4192,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Mamanguape - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:09:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2073123,"hashId":"c34f58b02093c0857fc9b429ab195145","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es relativas aos direitos reais, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8097732,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio pode conceder a outrem o direito de construir ou de plantar em seu terreno, por tempo determinado, mediante escritura p\u00fablica devidamente registrada no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis, caracterizando o direito de superf\u00edcie, que n\u00e3o \u00e9 transmiss\u00edvel aos herdeiros.","id":8097729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O propriet\u00e1rio pode conceder a outrem o direito de construir ou de plantar em seu terreno, por tempo determinado, mediante escritura p\u00fablica devidamente registrada no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis, caracterizando o direito de superf\u00edcie, que n\u00e3o \u00e9 transmiss\u00edvel aos herdeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O usufruto pode recair em um ou mais bens, m\u00f3veis ou im\u00f3veis, em um patrim\u00f4nio inteiro, ou parte deste, abrangendo-lhe, no todo ou em parte, os frutos e utilidades. O usufruto extingue-se na morte do propriet\u00e1rio.","id":8097730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O usufruto pode recair em um ou mais bens, m\u00f3veis ou im\u00f3veis, em um patrim\u00f4nio inteiro, ou parte deste, abrangendo-lhe, no todo ou em parte, os frutos e utilidades. O usufruto extingue-se na morte do propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode o devedor ou outrem por ele, com a entrega do im\u00f3vel ao credor, ceder-lhe o direito de perceber, em compensa\u00e7\u00e3o da d\u00edvida, os frutos e rendimentos. Caso o credor anticr\u00e9tico administre os bens dados em anticrese e usufrua dos frutos e utilidades, torna-se desnecess\u00e1rio apresentar ao devedor anticr\u00e9tico o balan\u00e7o anual.","id":8097731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode o devedor ou outrem por ele, com a entrega do im\u00f3vel ao credor, ceder-lhe o direito de perceber, em compensa\u00e7\u00e3o da d\u00edvida, os frutos e rendimentos. Caso o credor anticr\u00e9tico administre os bens dados em anticrese e usufrua dos frutos e utilidades, torna-se desnecess\u00e1rio apresentar ao devedor anticr\u00e9tico o balan\u00e7o anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio de uma constru\u00e7\u00e3o-base poder\u00e1 ceder a superf\u00edcie superior ou inferior de sua constru\u00e7\u00e3o a fim de que o titular da laje mantenha unidade distinta daquela originalmente constru\u00edda sobre o solo.","id":8097732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O propriet\u00e1rio de uma constru\u00e7\u00e3o-base poder\u00e1 ceder a superf\u00edcie superior ou inferior de sua constru\u00e7\u00e3o a fim de que o titular da laje mantenha unidade distinta daquela originalmente constru\u00edda sobre o solo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constitui-se o penhor pela transfer\u00eancia efetiva da posse que, em garantia do d\u00e9bito ao credor ou a quem o represente, faz o devedor, ou algu\u00e9m por ele, de uma coisa m\u00f3vel, a exemplo de carro, navio e aeronave, suscet\u00edvel de aliena\u00e7\u00e3o. ","id":8097733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui-se o penhor pela transfer\u00eancia efetiva da posse que, em garantia do d\u00e9bito ao credor ou a quem o represente, faz o devedor, ou algu\u00e9m por ele, de uma coisa m\u00f3vel, a exemplo de carro, navio e aeronave, suscet\u00edvel de aliena\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840},{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469},{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00faltimo termo da sequ\u00eancia 5, 7, 11, 19, 35, 67, __ \u00e9?","provas":[{"id":69274,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Agente de Tr\u00e2nsito - 2021"},{"id":69278,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":69282,"cargo":{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Executor Administrativo - 2021"},{"id":69283,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Obras e Meio Ambiente - 2021"},{"id":69284,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"},{"id":69287,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Saneamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 04:10:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2108255,"hashId":"8622bec4030df8178e3427af18f06003","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00faltimo termo da sequ\u00eancia 5, 7, 11, 19, 35, 67, __ \u00e9?<\/p>","resposta":8242235,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"71","id":8242232,"corpo":"<p>71<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"91","id":8242233,"corpo":"<p>91<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"111","id":8242234,"corpo":"<p>111<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"131","id":8242235,"corpo":"<p>131<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Apoio Administrativo Educacional - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":24787}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Blue ocupa cargo de Apoio Administrativo Educacional. Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 206\/2004, o cargo de Apoio Administrativo Educacional estrutura-se em linha horizontal de acesso identificada por letras mai\u00fasculas, sendo que a habilita\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de ensino fundamental completo e curso de profissionaliza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica integram a :","provas":[{"id":68742,"cargo":{"descricao":"Apoio Administrativo Educacional - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Escolar","id":24787},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Apoio Administrativo Educacional - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-02 13:52:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2097071,"hashId":"414be1b262d9f342951301f35fe0947d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Blue ocupa cargo de Apoio Administrativo Educacional. Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 206\/2004, o cargo de Apoio Administrativo Educacional estrutura-se em linha horizontal de acesso identificada por letras mai\u00fasculas, sendo que a habilita\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de ensino fundamental completo e curso de profissionaliza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica integram a :<\/p>","resposta":8200297,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe A","id":8200297,"corpo":"<p>Classe A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe B","id":8200298,"corpo":"<p>Classe B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe C","id":8200299,"corpo":"<p>Classe C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe D","id":8200300,"corpo":"<p>Classe D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa que defina corretamente o que \u00e9 a habilita\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, segundo Resolu\u00e7\u00e3o 3 de 2018 do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":68561,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-02 14:01:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2084595,"hashId":"b76a551f6625959eaeff76346da67325","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa que defina corretamente o que \u00e9 a habilita\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, segundo Resolu\u00e7\u00e3o 3 de 2018 do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8148385,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica formalmente reconhecida por meio de certifica\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o de curso, o qual, quando registrado, tem validade no Estado de origem do formando com chancela do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","id":8148384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica formalmente reconhecida por meio de certifica\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o de curso, o qual, quando registrado, tem validade no Estado de origem do formando com chancela do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a qualifica\u00e7\u00e3o profissional formalmente reconhecida por meio de diploma de conclus\u00e3o de curso t\u00e9cnico, o qual, quando registrado, tem validade nacional.","id":8148385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a qualifica\u00e7\u00e3o profissional formalmente reconhecida por meio de diploma de conclus\u00e3o de curso t\u00e9cnico, o qual, quando registrado, tem validade nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma habilita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para o formando come\u00e7ar a se inserir no mercado de trabalho, podendo atuar de forma semiprofissional.","id":8148386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma habilita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para o formando come\u00e7ar a se inserir no mercado de trabalho, podendo atuar de forma semiprofissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma qualifica\u00e7\u00e3o que permite que o formando exer\u00e7a plenamente a sua profiss\u00e3o a partir do registro do diploma, dentro do seu Estado de origem.","id":8148387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma qualifica\u00e7\u00e3o que permite que o formando exer\u00e7a plenamente a sua profiss\u00e3o a partir do registro do diploma, dentro do seu Estado de origem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.131 de 1995 - Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.131 de 1995 - Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405612,"slug":"pedagogia-lei-no-9-131-de-1995-conselho-nacional-de-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para serem ofertados, nas alternativas a seguir est\u00e3o alguns dos elementos que, no m\u00ednimo, devem ser considerados para estrutura\u00e7\u00e3o de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, \u00c0 EXCE\u00c7\u00c3O DE UMA. Assinale-a. ","provas":[{"id":68561,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-02 14:05:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2084631,"hashId":"11f5506091f0dfaf0bd76134496f4f36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para serem ofertados, nas alternativas a seguir est\u00e3o alguns dos elementos que, no m\u00ednimo, devem ser considerados para estrutura\u00e7\u00e3o de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, <strong>\u00c0 EXCE\u00c7\u00c3O DE UMA<\/strong>. Assinale-a. <\/p>","resposta":8148538,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perfil profissional de conclus\u00e3o","id":8148537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perfil profissional de conclus\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levantamento de recursos on-line","id":8148538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levantamento de recursos on-line<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"biblioteca, instala\u00e7\u00f5es, equipamentos e laborat\u00f3rios","id":8148539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">biblioteca, instala\u00e7\u00f5es, equipamentos e laborat\u00f3rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o curricular","id":8148540,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o curricular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":19986}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os componentes do canteiro de obras, divididos em \u00e1reas de viv\u00eancia e \u00e1reas operacionais, s\u00e3o dimensionados pelo engenheiro de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es da norma e necessidade da obra, sendo exemplos de elementos das \u00e1reas operacionais escrit\u00f3rios, almoxarifado e dep\u00f3sitos.","provas":[{"id":52428,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":19986},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-03 04:20:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1590056,"hashId":"fb5e995e1496e3a37067388e41c2cc22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os componentes do canteiro de obras, divididos em \u00e1reas de viv\u00eancia e \u00e1reas operacionais, s\u00e3o dimensionados pelo engenheiro de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es da norma e necessidade da obra, sendo exemplos de elementos das \u00e1reas operacionais escrit\u00f3rios, almoxarifado e dep\u00f3sitos.<\/p>","resposta":5965918,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5965918,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5965919,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Assinado o contrato, come\u00e7a a etapa de execu\u00e7\u00e3o da obra, que se inicia com a assinatura do contrato e se encerra com o termo de recebimento definitivo da obra. No que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de projetos rodovi\u00e1rios e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras rodovi\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.","id":441757,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinado o contrato, come\u00e7a a etapa de execu\u00e7\u00e3o da obra, que se inicia com a assinatura do contrato e se encerra com o termo de recebimento definitivo da obra. No que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de projetos rodovi\u00e1rios e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras rodovi\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400676,"slug":"engenharia-civil-organizacao-de-canteira-de-obras"}],"slug":"engenharia-civil\/1590056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os res\u00edduos expelidos pelo disparo do cartucho podem deixar as m\u00e3os do atirador impregnadas dos restos da carga propelente e de micropart\u00edculas do proj\u00e9til. A pesquisa desses res\u00edduos, quer nas m\u00e3os do atirador ou das vestes deste e da v\u00edtima, ser\u00e3o sempre objetos de exame importante na investiga\u00e7\u00e3o do caso. Os resultados apresentados no diagrama box plot a seguir s\u00e3o referentes \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o de chumbo, em \ud835\udecd\ud835\udc20\/\ud835\udc0b, nas m\u00e3os de diversos atiradores, com uma arma de calibre .38. Nessa condi\u00e7\u00e3o o valor da mediana, em \ud835\udecd\ud835\udc20\/\ud835\udc0b, \u00e9 igual a","provas":[{"id":60222,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:21:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1819718,"hashId":"e429a7e2a904bd855cc0520c66620e44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os res\u00edduos expelidos pelo disparo do cartucho podem deixar as m\u00e3os do atirador impregnadas dos restos da carga propelente e de micropart\u00edculas do proj\u00e9til. A pesquisa desses res\u00edduos, quer nas m\u00e3os do atirador ou das vestes deste e da v\u00edtima, ser\u00e3o sempre objetos de exame importante na investiga\u00e7\u00e3o do caso. Os resultados apresentados no diagrama <em>box plot<\/em> a seguir s\u00e3o referentes \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o de chumbo, em \ud835\udecd\ud835\udc20\/\ud835\udc0b, nas m\u00e3os de diversos atiradores, com uma arma de calibre .38. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60222\/questao\/1819718-20210727095903000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa condi\u00e7\u00e3o o valor da mediana, em \ud835\udecd\ud835\udc20\/\ud835\udc0b, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6976590,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"94.","id":6976589,"corpo":"<p>94.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"167.","id":6976590,"corpo":"<p>167.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200.","id":6976591,"corpo":"<p>200.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"328.","id":6976592,"corpo":"<p>328.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"400.","id":6976593,"corpo":"<p>400.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Constante universal dos gases: R = 0,082 atm.L.mol-1.K-1Caso julgue necess\u00e1rio, use as seguintes aproxima\u00e7\u00f5es:0,11578(50,00)(0,08264)\u200b\u224535,7a41,3 x 10\u221218\u200b\u200b\u22456,90.10\u22127a21,3 x 10\u221218\u200b\u200b\u22458,66.10\u22127a1,3 x 10\u221218\u200b\u22451,10.10\u221261,3 x 10\u221218\u200b\u22451,15.10\u22129","id":466672,"enunciado":"<p>Constante universal dos gases: R = 0,082 atm.L.mol<sup>-1<\/sup>.K<sup>-1<\/sup><\/p><p>Caso julgue necess\u00e1rio, use as seguintes aproxima\u00e7\u00f5es:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\left(50,00\\right)\\left(0,08264\\right)}{0,11578}\u224535,7\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.49111em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[a]{\\frac{1,3\\ \\text{x}\\ 10^{-18}}{4}}\u22456,90.10^{-7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.543236em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.667397em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.95212em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.29676em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.968528em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord text mtight\"><span class=\"mord mtight\">x<\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25676em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.543236em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[a]{\\frac{1,3\\ \\text{x}\\ 10^{-18}}{2}}\u22458,66.10^{-7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.543236em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.667397em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.95212em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.29676em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.968528em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord text mtight\"><span class=\"mord mtight\">x<\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25676em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.543236em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[a]{1,3\\ \\text{x}\\ 10^{-18}}\u22451,10.10^{-6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.282166em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.620681em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.9054em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.957834em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord text\"><span class=\"mord\">x<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.740108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.989em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.91783em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.282166em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[]{1,3\\ \\text{x}\\ 10^{-18}}\u22451,15.10^{-9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.282166em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.405401em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.4054em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.957834em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord text\"><span class=\"mord\">x<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.740108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.989em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.91783em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.282166em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2245<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"},{"nome_clean":"Mediana","oab":false,"nome":"Mediana","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7202,"slug":"estatistica-mediana"},{"nome_clean":"Estat\u00edstica Descritiva","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica Descritiva","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416549,"slug":"estatistica-estatistica-descritiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ensino de Estat\u00edstica \u00e9 importante que os alunos explorem as ideias b\u00e1sicas, reconhe\u00e7am dados, organizando-os em tabelas e gr\u00e1ficos, e leiam as informa\u00e7\u00f5es representadas por meio desses gr\u00e1ficos e tabelas, sabendo comunicar esses resultados. Existe quatro fases para que o m\u00e9todo estat\u00edstico aconte\u00e7a; s\u00e3o elas, EXCETO: ","provas":[{"id":59287,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:21:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1792318,"hashId":"ac74fd50df24c24dd2155f493e3546b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensino de Estat\u00edstica \u00e9 importante que os alunos explorem as ideias b\u00e1sicas, reconhe\u00e7am dados, organizando-os em tabelas e gr\u00e1ficos, e leiam as informa\u00e7\u00f5es representadas por meio desses gr\u00e1ficos e tabelas, sabendo comunicar esses resultados. Existe quatro fases para que o m\u00e9todo estat\u00edstico aconte\u00e7a; s\u00e3o elas, EXCETO: <\/p>","resposta":6849261,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coleta de dados.","id":6849259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cr\u00edtica desses dados.","id":6849260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00edtica desses dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia Funcional. ","id":6849261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrat\u00e9gia Funcional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o ou apresenta\u00e7\u00e3o dos dados.","id":6849262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exposi\u00e7\u00e3o ou apresenta\u00e7\u00e3o dos dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de resultados.","id":6849263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise de resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Coleta de Dados","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Coleta de Dados","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426547,"slug":"estatistica-metodos-de-coleta-de-dados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia ventilat\u00f3ria invasiva na posi\u00e7\u00e3o prona \u00e9 uma manobra utilizada para reverter a hipoxemia nos pacientes com s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo (SDRA). Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as contraindica\u00e7\u00f5es do uso da posi\u00e7\u00e3o prona. ","provas":[{"id":62404,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia","sigla":"FAMEMA","id":4979,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"famema-sp-2021-fgv-residencia-em-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"FGV - FAMEMA - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-03 04:23:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1904217,"hashId":"79f6aa7e6789028278602e61beb5f344","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrat\u00e9gia ventilat\u00f3ria invasiva na posi\u00e7\u00e3o prona \u00e9 uma manobra utilizada para reverter a hipoxemia nos pacientes com s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio agudo (SDRA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as contraindica\u00e7\u00f5es do uso da posi\u00e7\u00e3o prona. <\/p>","resposta":7344939,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o intracraniana, fratura membros superiores, equipe inexperiente, pneumot\u00f3rax drenado e P\/F menor que 100. ","id":7344938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o intracraniana, fratura membros superiores, equipe inexperiente, pneumot\u00f3rax drenado e P\/F menor que 100. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o intracraniana, fratura p\u00e9lvica, fratura de coluna vertebral, t\u00f3rax inst\u00e1vel e instabilidade hemodin\u00e2mica grave. ","id":7344939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o intracraniana, fratura p\u00e9lvica, fratura de coluna vertebral, t\u00f3rax inst\u00e1vel e instabilidade hemodin\u00e2mica grave. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fratura de coluna vertebral, atelectasia importante, fratura membros superiores, equipe inexperiente, pneumot\u00f3rax drenado e P\/F menor que 100.","id":7344940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura de coluna vertebral, atelectasia importante, fratura membros superiores, equipe inexperiente, pneumot\u00f3rax drenado e P\/F menor que 100.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o intracraniana, traqueostomia, fratura de coluna vertebral, t\u00f3rax inst\u00e1vel e P\/F menor que 100. ","id":7344941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o intracraniana, traqueostomia, fratura de coluna vertebral, t\u00f3rax inst\u00e1vel e P\/F menor que 100. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 objeto indireto em:","provas":[{"id":64350,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-contador","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:24:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973796,"hashId":"7209743a1446c0f16cf6b283e720a9ca","enunciado":"<p>H\u00e1 objeto indireto em:<\/p>","resposta":7656213,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eu preciso de bons conselhos.","id":7656213,"corpo":"<p>Eu preciso de bons conselhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eu entendi a mat\u00e9ria hoje.","id":7656214,"corpo":"<p>Eu entendi a mat\u00e9ria hoje.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esque\u00e7a os problemas.","id":7656215,"corpo":"<p>Esque\u00e7a os problemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vi seu pai ontem.","id":7656216,"corpo":"<p>Vi seu pai ontem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"},{"nome_clean":"Termos integrantes ligados ao verbo","oab":false,"nome":"Termos integrantes ligados ao verbo","pai":403654,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403655,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-ligados-ao-verbo"},{"nome_clean":"Complementos verbais","oab":false,"nome":"Complementos verbais","pai":403655,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409366,"slug":"lingua-portuguesa-complementos-verbais"},{"nome_clean":"Objeto indireto","oab":false,"nome":"Objeto indireto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409370,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-indireto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo da marcha consiste no intervalo de tempo ou sequ\u00eancia de movimentos que ocorrem entre dois contatos iniciais consecutivos do mesmo p\u00e9. Neumann descreveu com clareza a terminologia que se aplica aos eventos do ciclo da marcha. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 marcha, analise as afirmativas a seguir. I. O ciclo da marcha pode ser dividido em duas fases: apoio e balan\u00e7o. Na velocidade normal, a fase de apoio ocupa 60% do ciclo e, a de balan\u00e7o, 40%. II. Durante a corrida, os per\u00edodos de duplo apoio do membro desaparecem e s\u00e3o substitu\u00eddos por per\u00edodos em que ambos os p\u00e9s est\u00e3o fora do ch\u00e3o, ao mesmo tempo. III. O comprimento da passada \u00e9 a dist\u00e2ncia entre dois contatos consecutivos do calcanhar do mesmo p\u00e9. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65357,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-fisioterapeuta-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-03 04:25:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2002016,"hashId":"9c6ae9abc63ceb0519f35ddd744b48fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo da marcha consiste no intervalo de tempo ou sequ\u00eancia de movimentos que ocorrem entre dois contatos iniciais consecutivos do mesmo p\u00e9. Neumann descreveu com clareza a terminologia que se aplica aos eventos do ciclo da marcha. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 marcha, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ciclo da marcha pode ser dividido em duas fases: apoio e balan\u00e7o. Na velocidade normal, a fase de apoio ocupa 60% do ciclo e, a de balan\u00e7o, 40%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Durante a corrida, os per\u00edodos de duplo apoio do membro desaparecem e s\u00e3o substitu\u00eddos por per\u00edodos em que ambos os p\u00e9s est\u00e3o fora do ch\u00e3o, ao mesmo tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O comprimento da passada \u00e9 a dist\u00e2ncia entre dois contatos consecutivos do calcanhar do mesmo p\u00e9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7784734,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":7784730,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7784731,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":7784732,"corpo":"<p>I e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":7784733,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7784734,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso correto da crase, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":64438,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Procurador Jur\u00eddico - 2021"},{"id":64435,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:24:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1975841,"hashId":"3b263e43c085cc4712d903a3b87c4e46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso correto da crase, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7666253,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sab\u00edamos que h\u00e1 muita coisa \u00e0 fazer.","id":7666250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sab\u00edamos que h\u00e1 muita coisa \u00e0 fazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fez alus\u00e3o \u00e0 bandeiras europeias.","id":7666251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fez alus\u00e3o \u00e0 bandeiras europeias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entregaram as senten\u00e7as \u00e0 ele.","id":7666252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entregaram as senten\u00e7as \u00e0 ele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Naquela situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, eu me referi \u00e0 professora.","id":7666253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naquela situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, eu me referi \u00e0 professora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fez todo o passo \u00e0 passo do processo.","id":7666254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fez todo o passo \u00e0 passo do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir, leia as assertivas:Vou pela rua a passos r\u00e1pidos A crian\u00e7a perdida que fui me persegue N\u00e3o olho pra tr\u00e1s Entro no primeiro \u00f4nibus Por tristeza a procuro, pouco antes de descer Ela vem logo atr\u00e1s Sigo pela rua e todos se perguntam quem \u00e9 aquela menininha sozinha andando na rua. Ser\u00e1 que est\u00e1 perdida? Quanto mais ela me segue, mais se perde Subo em um andaime O andaime sobe por entre os andares A menininha fica l\u00e1 embaixo parada, olhando pra cima, e grita: Pode subir! Eu estarei aqui te esperando Ao pular, suas palavras tremulam em mim como um len\u00e7o perdido ao vento(Ana Carolina. \u201cAndaime\u201d. In: Ru\u00eddo Branco.)I. Em Vou pela rua a passos r\u00e1pidos o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 simples, assim como em Eu estarei aqui te esperando.II. Em O andaime sobe por entre os andares, os termos sobe por entre os andares configuram o predicado da ora\u00e7\u00e3o.III. Em A menininha fica l\u00e1 embaixo parada, os termos l\u00e1 embaixo configuram o adjunto adverbial da ora\u00e7\u00e3o.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":64711,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:24:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1987512,"hashId":"10f06a342eb5e7d9a065eb48db4d5173","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir, leia as assertivas:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Vou pela rua a passos r\u00e1pidos A crian\u00e7a perdida que fui me persegue N\u00e3o olho pra tr\u00e1s Entro no primeiro \u00f4nibus Por tristeza a procuro, pouco antes de descer Ela vem logo atr\u00e1s Sigo pela rua e todos se perguntam quem \u00e9 aquela menininha sozinha andando na rua. Ser\u00e1 que est\u00e1 perdida? Quanto mais ela me segue, mais se perde Subo em um andaime O andaime sobe por entre os andares A menininha fica l\u00e1 embaixo parada, olhando pra cima, e grita: Pode subir! Eu estarei aqui te esperando Ao pular, suas palavras tremulam em mim como um len\u00e7o perdido ao vento<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ana Carolina. \u201c<strong>Andaime<\/strong>\u201d. In: Ru\u00eddo Branco.)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em <strong>Vou pela rua a passos r\u00e1pidos<\/strong> o sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 simples, assim como em <strong>Eu estarei aqui te esperando<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em <strong>O andaime sobe por entre os andares<\/strong>, os termos <strong>sobe por entre os andares<\/strong> configuram o predicado da ora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em <strong>A menininha fica l\u00e1 embaixo parada<\/strong>, os termos <strong>l\u00e1 embaixo<\/strong> configuram o adjunto adverbial da ora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7718920,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7718917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas","id":7718918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":7718919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":7718920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hist\u00f3ria do Brasil deve ser compreendida de acordo com aspectos pol\u00edticos, econ\u00f4micos e sociais e estudado a partir do desenvolvimento das atividades ocorridas no territ\u00f3rio nacional. Sobre o per\u00edodo que a historiografia nomeia como Brasil Colonial, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":67764,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAPEC - SAD MS - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:26:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2065485,"hashId":"59fdfc2b71618ba2e12d1f038bd0f74c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hist\u00f3ria do Brasil deve ser compreendida de acordo com aspectos pol\u00edticos, econ\u00f4micos e sociais e estudado a partir do desenvolvimento das atividades ocorridas no territ\u00f3rio nacional. Sobre o per\u00edodo que a historiografia nomeia como Brasil Colonial, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":8065572,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma de coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil assemelhase \u00e0s demais formas posse e domina\u00e7\u00e3o das demais regi\u00f5es sul-americanas conquistadas por espanh\u00f3is, com instrumentos de governan\u00e7a, objetivos explorat\u00f3rios e elementos colonizadores id\u00eanticos para ambas as coroas ib\u00e9ricas na Am\u00e9rica.","id":8065570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma de coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil assemelhase \u00e0s demais formas posse e domina\u00e7\u00e3o das demais regi\u00f5es sul-americanas conquistadas por espanh\u00f3is, com instrumentos de governan\u00e7a, objetivos explorat\u00f3rios e elementos colonizadores id\u00eanticos para ambas as coroas ib\u00e9ricas na Am\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a denomina\u00e7\u00e3o Am\u00e9rica portuguesa \u00e9 equivocada, j\u00e1 que a sociedade fundamentada no continente europeu \u00e9 completamente diferente da sociedade europeia, portanto a assertiva express\u00e3o \u201cBrasil \u201c expressa com mais veracidade a pol\u00edtica, cultura e economia praticada neste per\u00edodo nessa regi\u00e3o.","id":8065571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a denomina\u00e7\u00e3o Am\u00e9rica portuguesa \u00e9 equivocada, j\u00e1 que a sociedade fundamentada no continente europeu \u00e9 completamente diferente da sociedade europeia, portanto a assertiva express\u00e3o \u201cBrasil \u201c expressa com mais veracidade a pol\u00edtica, cultura e economia praticada neste per\u00edodo nessa regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as atividades econ\u00f4micas eram, majoritariamente, voltadas para o mercado internacional, visto que os esfor\u00e7os no per\u00edodo estavam voltados para o desenvolvimento econ\u00f4mico de Portugal e, portanto, a base da economia da \u00e9poca fundamentava-se no extrativismo e na monocultura de produtos tropicais.","id":8065572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as atividades econ\u00f4micas eram, majoritariamente, voltadas para o mercado internacional, visto que os esfor\u00e7os no per\u00edodo estavam voltados para o desenvolvimento econ\u00f4mico de Portugal e, portanto, a base da economia da \u00e9poca fundamentava-se no extrativismo e na monocultura de produtos tropicais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contrariando a m\u00e1xima de que o Brasil foi explorado por Portugal, a historiografia aponta que existiram significativos esfor\u00e7os portugueses para a funda\u00e7\u00e3o de uma nova na\u00e7\u00e3o com tra\u00e7os europeus, ind\u00edgenas e africanos, que contava com a intencionalidade da mescla de valores e culturas desses tr\u00eas grupos sociais para o novo pa\u00eds.","id":8065573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrariando a m\u00e1xima de que o Brasil foi explorado por Portugal, a historiografia aponta que existiram significativos esfor\u00e7os portugueses para a funda\u00e7\u00e3o de uma nova na\u00e7\u00e3o com tra\u00e7os europeus, ind\u00edgenas e africanos, que contava com a intencionalidade da mescla de valores e culturas desses tr\u00eas grupos sociais para o novo pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a coloniza\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios coloniais por Portugal foi realizada de forma id\u00eantica na Am\u00e9rica, \u00c1frica e \u00c1sia, perpetuando seu sistema pol\u00edtico, sua cultura, sua economia e impondo o Pacto Colonial para todos os territ\u00f3rios sobre seus dom\u00ednios, o que significa criar o latif\u00fandio, implantar a escravid\u00e3o e direcionar sua produ\u00e7\u00e3o para o mercado internacional.","id":8065574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a coloniza\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios coloniais por Portugal foi realizada de forma id\u00eantica na Am\u00e9rica, \u00c1frica e \u00c1sia, perpetuando seu sistema pol\u00edtico, sua cultura, sua economia e impondo o Pacto Colonial para todos os territ\u00f3rios sobre seus dom\u00ednios, o que significa criar o latif\u00fandio, implantar a escravid\u00e3o e direcionar sua produ\u00e7\u00e3o para o mercado internacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397254,"slug":"historia-economia"},{"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, servidor p\u00fablico civil est\u00e1vel do Poder Executivo do Estado de Rond\u00f4nia, sem m\u00e1-f\u00e9, praticou falta disciplinar, em tese, pun\u00edvel com suspens\u00e3o de at\u00e9 dez dias. Sabe-se que o hist\u00f3rico funcional do servidor \u00e9 excelente e que, at\u00e9 ent\u00e3o, nunca havia cometido infra\u00e7\u00e3o disciplinar.De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 68\/1992, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Rond\u00f4nia, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:","provas":[{"id":68038,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2071434,"hashId":"1837d73f4255d6be3c68ce5b657308be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, servidor p\u00fablico civil est\u00e1vel do Poder Executivo do Estado de Rond\u00f4nia, sem m\u00e1-f\u00e9, praticou falta disciplinar, em tese, pun\u00edvel com suspens\u00e3o de at\u00e9 dez dias. Sabe-se que o hist\u00f3rico funcional do servidor \u00e9 excelente e que, at\u00e9 ent\u00e3o, nunca havia cometido infra\u00e7\u00e3o disciplinar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 68\/1992, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Rond\u00f4nia, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:<\/p>","resposta":8090254,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 proceder \u00e0 imprescind\u00edvel e pr\u00e9via instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito civil, visando \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o funcional de Jos\u00e9, vedada a autocomposi\u00e7\u00e3o e a consensualidade no direito sancionador sob a \u00f3tica disciplinar;","id":8090250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 proceder \u00e0 imprescind\u00edvel e pr\u00e9via instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito civil, visando \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o funcional de Jos\u00e9, vedada a autocomposi\u00e7\u00e3o e a consensualidade no direito sancionador sob a \u00f3tica disciplinar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 proceder \u00e0 imprescind\u00edvel e pr\u00e9via instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia administrativa e de processo administrativo disciplinar, visando \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o funcional de Jos\u00e9, vedada a autocomposi\u00e7\u00e3o e a consensualidade no direito sancionador sob a \u00f3tica disciplinar;","id":8090251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 proceder \u00e0 imprescind\u00edvel e pr\u00e9via instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia administrativa e de processo administrativo disciplinar, visando \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o funcional de Jos\u00e9, vedada a autocomposi\u00e7\u00e3o e a consensualidade no direito sancionador sob a \u00f3tica disciplinar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1, com car\u00e1ter punitivo, propor a Jos\u00e9 a transa\u00e7\u00e3o disciplinar, mediante imprescind\u00edvel e pr\u00e9via instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia administrativa e de processo administrativo disciplinar, e leva em conta a possibilidade de melhora do agente e aperfei\u00e7oamento do servi\u00e7o;","id":8090252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1, com car\u00e1ter punitivo, propor a Jos\u00e9 a transa\u00e7\u00e3o disciplinar, mediante imprescind\u00edvel e pr\u00e9via instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia administrativa e de processo administrativo disciplinar, e leva em conta a possibilidade de melhora do agente e aperfei\u00e7oamento do servi\u00e7o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1, com car\u00e1ter punitivo, propor a Jos\u00e9 o acordo de leni\u00eancia funcional para fins disciplinares, dispensando a instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia administrativa e de processo administrativo disciplinar, e leva em conta a possibilidade de melhora do agente e aperfei\u00e7oamento do servi\u00e7o;","id":8090253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1, com car\u00e1ter punitivo, propor a Jos\u00e9 o acordo de leni\u00eancia funcional para fins disciplinares, dispensando a instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia administrativa e de processo administrativo disciplinar, e leva em conta a possibilidade de melhora do agente e aperfei\u00e7oamento do servi\u00e7o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1, sem car\u00e1ter punitivo, propor a Jos\u00e9 o termo de ajustamento de conduta para fins disciplinares, dispensando a instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia administrativa e de processo administrativo disciplinar, e leva em conta a possibilidade de melhora do agente e aperfei\u00e7oamento do servi\u00e7o.","id":8090254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1, sem car\u00e1ter punitivo, propor a Jos\u00e9 o termo de ajustamento de conduta para fins disciplinares, dispensando a instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia administrativa e de processo administrativo disciplinar, e leva em conta a possibilidade de melhora do agente e aperfei\u00e7oamento do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba68\/1992 - Regime Jur\u00eddicodos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Rond\u00f4nia.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba68\/1992 - Regime Jur\u00eddicodos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Rond\u00f4nia.","pai":395532,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394809,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-68-1992-regime-juridico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-rondonia"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395532,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se tratando dos n\u00fameros decimais qual das alternativas apresenta um n\u00famero mais pr\u00f3ximo de 10,1","provas":[{"id":67530,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:25:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054841,"hashId":"277f104e1d51944887af5e227943185e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se tratando dos n\u00fameros decimais qual das alternativas apresenta um n\u00famero mais pr\u00f3ximo de 10,1<\/p>","resposta":8016267,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,1","id":8016263,"corpo":"<p>9,1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11,1","id":8016264,"corpo":"<p>11,1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,2","id":8016265,"corpo":"<p>10,2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,05","id":8016266,"corpo":"<p>10,05<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,11","id":8016267,"corpo":"<p>10,11<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado predador consegue sentir o cheiro de sua presa a 5 km de dist\u00e2ncia, essa presa por sua vez percebe o cheiro de seu predador quando ele se encontra a 500 m de dist\u00e2ncia. Qual a diferen\u00e7a entre as distancias?","provas":[{"id":67530,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-03 04:25:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054846,"hashId":"a36f0c8d7012ca41b11d8e4d30a9de42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um determinado predador consegue sentir o cheiro de sua presa a 5 km de dist\u00e2ncia, essa presa por sua vez percebe o cheiro de seu predador quando ele se encontra a 500 m de dist\u00e2ncia. Qual a diferen\u00e7a entre as distancias?<\/p>","resposta":8016286,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4500 km.","id":8016285,"corpo":"<p>4500 km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4500 m.","id":8016286,"corpo":"<p>4500 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5000 m.","id":8016287,"corpo":"<p>5000 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5000 km.","id":8016288,"corpo":"<p>5000 km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500 km.","id":8016289,"corpo":"<p>500 km.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem ESF","id":20600}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Estatuto do Idoso, verifique as assertivas e assinale a correta.I. Idosa \u00e9 a pessoa com idade igual ou superior a 65 (sessenta e cinco) anos.II. Se o idoso ou seus familiares n\u00e3o possu\u00edrem condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover o seu sustento, imp\u00f5e-se ao Poder P\u00fablico esse provimento, no \u00e2mbito da assist\u00eancia social.III. O primeiro crit\u00e9rio de desempate em concurso p\u00fablico ser\u00e1 a idade, dando-se prefer\u00eancia ao de idade mais elevada.IV. \u00c9 vedada a discrimina\u00e7\u00e3o do idoso nos planos de sa\u00fade pela cobran\u00e7a de valores diferenciados em raz\u00e3o da idade.","provas":[{"id":67837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem ESF","id":20600},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - T\u00e9cnico de Enfermagem ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-04 01:36:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2069160,"hashId":"4d5860e620929b2854b2e0a0c2547180","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Estatuto do Idoso, verifique as assertivas e assinale a correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Idosa \u00e9 a pessoa com idade igual ou superior a 65 (sessenta e cinco) anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se o idoso ou seus familiares n\u00e3o possu\u00edrem condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover o seu sustento, imp\u00f5e-se ao Poder P\u00fablico esse provimento, no \u00e2mbito da assist\u00eancia social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O primeiro crit\u00e9rio de desempate em concurso p\u00fablico ser\u00e1 a idade, dando-se prefer\u00eancia ao de idade mais elevada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 vedada a discrimina\u00e7\u00e3o do idoso nos planos de sa\u00fade pela cobran\u00e7a de valores diferenciados em raz\u00e3o da idade.<\/p>","resposta":8081900,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV s\u00e3o corretas.","id":8081898,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":8081899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":8081900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e IV s\u00e3o corretas.","id":8081901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos Alimentos","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos Alimentos","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410518,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iii-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Art. 14","oab":true,"nome":"Art. 14","pai":410518,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410522,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-14"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Parentheses are a pair of signs used in specific situations that helpfully mark off diverse texts. The segment \u201clighter shades suited to total effect desired\u201d comes within a pair of parentheses because:","provas":[{"id":67101,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-03 20:38:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2047558,"hashId":"7e3eaa9ff57be29dc7c7af39782b7af3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Parentheses are a pair of signs used in specific situations that helpfully mark off diverse texts. The segment \u201c<em>lighter shades suited to total effect desired<\/em>\u201d comes within a pair of parentheses because:<\/p>","resposta":7986696,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The headline is indicative of something someone said.","id":7986694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The headline is indicative of something someone said.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explicity control of the order of operations is intended.","id":7986695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicity control of the order of operations is intended.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"It is meant that the information presented is incidental.","id":7986696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">It is meant that the information presented is incidental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"It\u2019s demonstrated that words vary from standard usage.","id":7986697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">It\u2019s demonstrated that words vary from standard usage.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text to answer 36, 37 and 38.RecipeRound EyesIngredients: scissors, Scotch magic transparent tape,eyeliner \u2014 water based, black.Optional: fake eyelashes.Cleanse face thoroughly.For best results, powder entire face, including eyelids(lighter shades suited to total effect desired).With scissors, cut magic tape 1\/16\" wide, 3\/4\"\u20131\/2\" long \u2014depending on length of eyelid.Stick firmly onto mid-upper eyelid area(looking down into handmirror facilitates finding adequatesurface).If using false eyelashes, affix first on lid, folding anyexcess lid over the base of eyelash with glue.Paint black eyeliner on tape and entire lid.Do not cry.(Janice Mirikitani, 1987. Available at: https:\/\/featuredartistnetwork.com.)","id":492341,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text to answer <u>36<\/u>, <u>37<\/u> and <u>38<\/u>.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Recipe<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Round Eyes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ingredients: scissors, Scotch magic transparent tape,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eyeliner \u2014 water based, black.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Optional: fake eyelashes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cleanse face thoroughly.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">For best results, powder entire face, including eyelids<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(lighter shades suited to total effect desired).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">With scissors, cut magic tape 1\/16\" wide, 3\/4\"\u20131\/2\" long \u2014<\/p><p style=\"text-align: justify;\">depending on length of eyelid.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Stick firmly onto mid-upper eyelid area<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(looking down into handmirror facilitates finding adequate<\/p><p style=\"text-align: justify;\">surface).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">If using false eyelashes, affix first on lid, folding any<\/p><p style=\"text-align: justify;\">excess lid over the base of eyelash with glue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paint black eyeliner on tape and entire lid.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do not cry.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Janice Mirikitani, 1987. Available at: https:\/\/featuredartistnetwork.com.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Point out the alternative that fits the song\u2019s message.","provas":[{"id":67101,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-03 20:38:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2047559,"hashId":"665bafd78b9b9d9ae0bf861dcb2e5acf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Point out the alternative that fits the song\u2019s message.<\/p>","resposta":7986698,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In order to be truly free one shouldn\u2019t be conditioned by society.","id":7986698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In order to be truly free one shouldn\u2019t be conditioned by society.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Because it was a shameful occurence, slavery never got to thrive.","id":7986699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Because it was a shameful occurence, slavery never got to thrive.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"You can give in pains and adversities by dodging your godliness.","id":7986700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">You can give in pains and adversities by dodging your godliness.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recovery of values\u2019ll only be judged through artistic expression.","id":7986701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recovery of values\u2019ll only be judged through artistic expression.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text to answer 39 and 40.Redemption song (Bob Marley-1980)Old pirates, yes, they rob ISold I to the merchant shipsMinutes after they took IFrom the bottomless pitBut my hand was made StrongBy the hand of the AlmightyWe forward in this generationTriumphantlyWon\u2019t you help to singThese songs of freedom?\u2018Cause all I ever haveRedemption songsRedemption songsEmancipate yourselves from mental slaveryNone but ourselves can free our mindsHave no fear for atomic energy\u2018Cause none of them can stop the timeHow long shall they kill our prophetsWhile we stand aside and look?Some say it's just a part of itWe've got to fullfil the bookWon't you help to singThese songs of freedom?\u2018Cause all I ever haveRedemption songsRedemption songs(Available at: https:\/\/www.youtube.com.)","id":492342,"enunciado":"<p><strong>Read the text to answer <u>39<\/u> and <u>40<\/u>.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Redemption song (Bob Marley-1980)<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Old pirates, yes, they rob I<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sold I to the merchant ships<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minutes after they took I<\/p><p style=\"text-align: justify;\">From the bottomless pit<\/p><p style=\"text-align: justify;\">But my hand was made Strong<\/p><p style=\"text-align: justify;\">By the hand of the Almighty<\/p><p style=\"text-align: justify;\">We forward in this generation<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Triumphantly<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Won\u2019t you help to sing<\/p><p style=\"text-align: justify;\">These songs of freedom?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2018Cause all I ever have<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Redemption songs<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Redemption songs<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Emancipate yourselves from mental slavery<\/p><p style=\"text-align: justify;\">None <u>but<\/u> ourselves can free our minds<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Have no fear for atomic energy<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2018Cause none of them can stop the time<\/p><p style=\"text-align: justify;\">How long shall they kill our prophets<\/p><p style=\"text-align: justify;\">While we stand aside and look?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Some say it's just a part of it<\/p><p style=\"text-align: justify;\">We've got to fullfil the book<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Won't you help to sing<\/p><p style=\"text-align: justify;\">These songs of freedom?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2018Cause all I ever have<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Redemption songs<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Redemption songs<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Available at: https:\/\/www.youtube.com.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sayings and quotes are sentences people often create giving advice or information about human life and experiences. They are concisely written and memorable because of their style. Mark the option that does NOT apply to insights into practical life situations related to the Mini Tale.","provas":[{"id":67101,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-03 20:36:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2047544,"hashId":"f0ffd0b631234b8477d427d1f23d5187","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sayings and quotes are sentences people often create giving advice or information about human life and experiences. They are concisely written and memorable because of their style. Mark the option that does NOT apply to insights into practical life situations related to the <u>Mini Tale<\/u>.<\/p>","resposta":7986637,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"If you\u2019re unable to cherish what you have, you wouldn\u2019t cherish what you\u2019d have.","id":7986635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">If you\u2019re unable to cherish what you have, you wouldn\u2019t cherish what you\u2019d have.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Expansion for the sheer sake of growth is the real cell cancer evolution ideology.","id":7986636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expansion for the sheer sake of growth is the real cell cancer evolution ideology.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Some people will only like you for as long as they can get what they want from you.","id":7986637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Some people will only like you for as long as they can get what they want from you.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"There is sufficience in the world for a man\u2019s need, but there isn\u2019t for a man\u2019s greed.","id":7986638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">There is sufficience in the world for a man\u2019s need, but there isn\u2019t for a man\u2019s greed.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text to answer 30, 31 and 32. Mini Tale A fisherman had a nice family and lived happily near the beach, fishing only for their daily needs. One day he met a businessman who said \u201ccatch more fish, buy more boats and run a successful business\u201d. The fisherman answered \u201cThen what?\u201d \u201cStart a family and live by the beach\u201d. (Available at: https:\/\/users.aber.ac.uk\/jpm\/minisagas.)","id":492337,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text to answer <u>30<\/u>, <u>31<\/u> and <u>32<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Mini Tale<\/u><\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A fisherman had a nice family and lived happily near the beach, fishing only for their daily needs. One day he met a businessman who said \u201ccatch more fish, buy more boats and run a successful business\u201d. The fisherman answered \u201cThen what?\u201d \u201cStart a family and live by the beach\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Available at: https:\/\/users.aber.ac.uk\/jpm\/minisagas.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 32 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}