{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":3174,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cada ano, a frota de ambul\u00e2ncia de um hospital aumenta em cinco ve\u00edculos. Daqui a tr\u00eas anos, a frota ser\u00e1 quatro vezes maior do que era h\u00e1 tr\u00eas anos. Assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero de ve\u00edculos que comp\u00f5e a frota hoje: ","provas":[{"id":67541,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2057371,"hashId":"710abddcaf2b8d64478ed9f9ad04e886","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada ano, a frota de ambul\u00e2ncia de um hospital aumenta em cinco ve\u00edculos. Daqui a tr\u00eas anos, a frota ser\u00e1 quatro vezes maior do que era h\u00e1 tr\u00eas anos. Assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero de ve\u00edculos que comp\u00f5e a frota hoje: <\/p>","resposta":8028146,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12. ","id":8028142,"corpo":"<p>12. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16. ","id":8028143,"corpo":"<p>16. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18. ","id":8028144,"corpo":"<p>18. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20. ","id":8028145,"corpo":"<p>20. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25. ","id":8028146,"corpo":"<p>25. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00faltimo cap\u00edtulo de uma apostila come\u00e7a na p\u00e1gina 187 e vai at\u00e9 a p\u00e1gina 235. Maria, atrasada nos estudos, resolveu ler o cap\u00edtulo inteiro num \u00fanico dia. Sabe-se que ela gasta 4 minutos e meio para ler uma p\u00e1gina. Para conseguir ler todo o cap\u00edtulo, Maria levar\u00e1: ","provas":[{"id":67541,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2057374,"hashId":"0d899ffa85a3c428696423aad179b154","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00faltimo cap\u00edtulo de uma apostila come\u00e7a na p\u00e1gina 187 e vai at\u00e9 a p\u00e1gina 235. Maria, atrasada nos estudos, resolveu ler o cap\u00edtulo inteiro num \u00fanico dia. Sabe-se que ela gasta 4 minutos e meio para ler uma p\u00e1gina. Para conseguir ler todo o cap\u00edtulo, Maria levar\u00e1: <\/p>","resposta":8028161,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3h, 10min, 15 s. ","id":8028157,"corpo":"<p>3h, 10min, 15 s. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3h, 15min. ","id":8028158,"corpo":"<p>3h, 15min. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3h, 25min, 45s. ","id":8028159,"corpo":"<p>3h, 25min, 45s. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3h, 30min. ","id":8028160,"corpo":"<p>3h, 30min. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3h, 40min, 30s. ","id":8028161,"corpo":"<p>3h, 40min, 30s. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"____________ \u00e9 o servi\u00e7o que oferece acolhimento provis\u00f3rio para crian\u00e7as e adolescentes afastados do conv\u00edvio familiar por meio de medida protetiva de abrigo, em fun\u00e7\u00e3o de abandono ou cujas fam\u00edlias ou respons\u00e1veis encontrem-se temporariamente impossibilitados de cumprir sua fun\u00e7\u00e3o de cuidado e prote\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que seja viabilizado o retorno ao conv\u00edvio com a fam\u00edlia de origem ou, na sua impossibilidade, encaminhamento para fam\u00edlia substituta. Marque a alternativa que preencha corretamente a lacuna acima.","provas":[{"id":67488,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-cuidador","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Cuidador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057740,"hashId":"61cb3492611775bce0e66ee6f9ce018f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">____________ \u00e9 o servi\u00e7o que oferece acolhimento provis\u00f3rio para crian\u00e7as e adolescentes afastados do conv\u00edvio familiar por meio de medida protetiva de abrigo, em fun\u00e7\u00e3o de abandono ou cujas fam\u00edlias ou respons\u00e1veis encontrem-se temporariamente impossibilitados de cumprir sua fun\u00e7\u00e3o de cuidado e prote\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que seja viabilizado o retorno ao conv\u00edvio com a fam\u00edlia de origem ou, na sua impossibilidade, encaminhamento para fam\u00edlia substituta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que preencha corretamente a lacuna acima.<\/p>","resposta":8029923,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrigo institucional.","id":8029923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrigo institucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"casa-lar.","id":8029924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">casa-lar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"casa da crian\u00e7a e do adolescente.","id":8029925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">casa da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orfanato.","id":8029926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orfanato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"casa de apoio.","id":8029927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">casa de apoio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","oab":false,"nome":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398941,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-monitor-cuidador-bercarista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Programador J\u00fanior","id":21017,"slug":"programador-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Ana n\u00e3o \u00e9 formada em Pedagogia ou Mauro n\u00e3o \u00e9 formado em Sociologia, ent\u00e3o Marcelo \u00e9 engenheiro. Se Regiane \u00e9 m\u00e9dica, ent\u00e3o Ana n\u00e3o \u00e9 formada em Pedagogia. Se Mauro n\u00e3o \u00e9 formado em Sociologia, ent\u00e3o S\u00e9rgio n\u00e3o \u00e9 advogado e Orlando \u00e9 bombeiro. Sabendo-se que Marcelo n\u00e3o \u00e9 engenheiro, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":64910,"cargo":{"descricao":"Programador J\u00fanior","id":21017,"slug":"programador-junior"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2021-vunesp-programador-junior","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Programador J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1987923,"hashId":"7f09491fd552dcbe6c31944654a00b71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Ana n\u00e3o \u00e9 formada em Pedagogia ou Mauro n\u00e3o \u00e9 formado em Sociologia, ent\u00e3o Marcelo \u00e9 engenheiro. Se Regiane \u00e9 m\u00e9dica, ent\u00e3o Ana n\u00e3o \u00e9 formada em Pedagogia. Se Mauro n\u00e3o \u00e9 formado em Sociologia, ent\u00e3o S\u00e9rgio n\u00e3o \u00e9 advogado e Orlando \u00e9 bombeiro. Sabendo-se que Marcelo n\u00e3o \u00e9 engenheiro, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7720825,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e9rgio n\u00e3o \u00e9 advogado.","id":7720822,"corpo":"<p>S\u00e9rgio n\u00e3o \u00e9 advogado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e9rgio \u00e9 advogado.","id":7720823,"corpo":"<p>S\u00e9rgio \u00e9 advogado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orlando \u00e9 bombeiro.","id":7720824,"corpo":"<p>Orlando \u00e9 bombeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regiane n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica.","id":7720825,"corpo":"<p>Regiane n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regiane \u00e9 m\u00e9dica.","id":7720826,"corpo":"<p>Regiane \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1987923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de ado\u00e7\u00e3o por pessoa ou casal residente ou domiciliado fora do pa\u00eds, o est\u00e1gio de conviv\u00eancia","provas":[{"id":65286,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1997860,"hashId":"de334914abc61099f13bba5710a01e27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de ado\u00e7\u00e3o por pessoa ou casal residente ou domiciliado fora do pa\u00eds, o est\u00e1gio de conviv\u00eancia<\/p>","resposta":7765755,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 dispensado.","id":7765754,"corpo":"<p>ser\u00e1 dispensado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser cumprido em territ\u00f3rio nacional por, no m\u00ednimo, trinta dias. ","id":7765755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser cumprido em territ\u00f3rio nacional por, no m\u00ednimo, trinta dias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser acompanhado pela equipe interprofissional da justi\u00e7a da inf\u00e2ncia do pa\u00eds em que a crian\u00e7a ir\u00e1 viver. ","id":7765756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser acompanhado pela equipe interprofissional da justi\u00e7a da inf\u00e2ncia do pa\u00eds em que a crian\u00e7a ir\u00e1 viver. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorrer\u00e1 sob a supervis\u00e3o da Embaixada do Brasil no pa\u00eds em que a crian\u00e7a ir\u00e1 viver.","id":7765757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorrer\u00e1 sob a supervis\u00e3o da Embaixada do Brasil no pa\u00eds em que a crian\u00e7a ir\u00e1 viver.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ECA n\u00e3o permite a ado\u00e7\u00e3o de residentes fora do Brasil. ","id":7765758,"corpo":"<p>o ECA n\u00e3o permite a ado\u00e7\u00e3o de residentes fora do Brasil. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ado\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ado\u00e7\u00e3o","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398477,"slug":"servico-social-adocao"}],"slug":"servico-social\/1997860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio, tendo conhecimento que possui contra si mandado de pris\u00e3o expedido por falta de pagamento de pens\u00e3o aliment\u00edcia, ao ser parado em blitz policial, apresenta ao policial carteira de habilita\u00e7\u00e3o de T\u00edcio, amigo que estava no carro e consentiu com a apresenta\u00e7\u00e3o de seu documento. A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65856,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2021-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2014313,"hashId":"65f27cb93421d43f1638e50108481a6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio, tendo conhecimento que possui contra si mandado de pris\u00e3o expedido por falta de pagamento de pens\u00e3o aliment\u00edcia, ao ser parado em blitz policial, apresenta ao policial carteira de habilita\u00e7\u00e3o de T\u00edcio, amigo que estava no carro e consentiu com a apresenta\u00e7\u00e3o de seu documento. A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7841809,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caio e T\u00edcio, em tese, praticaram o crime de falsa identidade, previsto no artigo 307, do C\u00f3digo Penal, em coautoria.","id":7841805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio e T\u00edcio, em tese, praticaram o crime de falsa identidade, previsto no artigo 307, do C\u00f3digo Penal, em coautoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caio, em tese, praticou o crime de falsa identidade, previsto no artigo 307, do C\u00f3digo Penal; enquanto T\u00edcio, em tese, praticou o crime previsto no artigo 308, do C\u00f3digo Penal (ceder documento de identifica\u00e7\u00e3o para outrem).","id":7841806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio, em tese, praticou o crime de falsa identidade, previsto no artigo 307, do C\u00f3digo Penal; enquanto T\u00edcio, em tese, praticou o crime previsto no artigo 308, do C\u00f3digo Penal (ceder documento de identifica\u00e7\u00e3o para outrem).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caio n\u00e3o incorreu em qualquer pr\u00e1tica delitiva, haja vista o direito fundamental \u00e0 n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o.","id":7841807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio n\u00e3o incorreu em qualquer pr\u00e1tica delitiva, haja vista o direito fundamental \u00e0 n\u00e3o autoincrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caio, em tese, praticou o crime de falsa identidade, previsto no artigo 307, do C\u00f3digo Penal; enquanto T\u00edcio n\u00e3o incorreu em qualquer pr\u00e1tica delitiva, visto que sua conduta \u00e9 at\u00edpica.","id":7841808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio, em tese, praticou o crime de falsa identidade, previsto no artigo 307, do C\u00f3digo Penal; enquanto T\u00edcio n\u00e3o incorreu em qualquer pr\u00e1tica delitiva, visto que sua conduta \u00e9 at\u00edpica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caio e T\u00edcio, em tese, praticaram o crime previsto no artigo 308, do C\u00f3digo Penal (usar como pr\u00f3prio documento de identifica\u00e7\u00e3o alheio).","id":7841809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio e T\u00edcio, em tese, praticaram o crime previsto no artigo 308, do C\u00f3digo Penal (usar como pr\u00f3prio documento de identifica\u00e7\u00e3o alheio).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"}],"slug":"direito-penal\/2014313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caixa d\u2019\u00e1gua apresenta na figura a seguir tem um di\u00e2metro interno de 6 m. Sabendo que 1 m3 de \u00e1gua \u00e9 equivalente a 1.000 litros, calcule a capacidade dessa caixa caso ela seja preenchida completamente. Considere \u03c0 (pi) com duas casas decimais.","provas":[{"id":66523,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-agente-educacional","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2029841,"hashId":"9fe2ffda1175041113fff4d155135605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A caixa d\u2019\u00e1gua apresenta na figura a seguir tem um di\u00e2metro interno de 6 m. Sabendo que 1 m<sup>3<\/sup> de \u00e1gua \u00e9 equivalente a 1.000 litros, calcule a capacidade dessa caixa caso ela seja preenchida completamente. Considere \u03c0 (pi) com duas casas decimais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66523\/questao\/2029841-20211112090035000000-0.png\"><\/p>","resposta":7908432,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"391.500 litros","id":7908428,"corpo":"<p>391.500 litros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"405.000 litros","id":7908429,"corpo":"<p>405.000 litros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"411.750 litros","id":7908430,"corpo":"<p>411.750 litros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"418.500 litros","id":7908431,"corpo":"<p>418.500 litros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"423.900 litros","id":7908432,"corpo":"<p>423.900 litros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/2029841","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cinco m\u00e1quinas de envase de refrigerante tem o mesmo ritmo de trabalho e, funcionando 8 horas por dia, enchem 600 garrafas por dia. O n\u00famero de garrafas que ser\u00e3o envasadas por 12 dessas m\u00e1quinas, funcionando 10 horas por dia, durante 5 dias, ser\u00e1 igual a:","provas":[{"id":66523,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-agente-educacional","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2029855,"hashId":"3ef1cd2c58c60fa6152d31429e25c2c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco m\u00e1quinas de envase de refrigerante tem o mesmo ritmo de trabalho e, funcionando 8 horas por dia, enchem 600 garrafas por dia. O n\u00famero de garrafas que ser\u00e3o envasadas por 12 dessas m\u00e1quinas, funcionando 10 horas por dia, durante 5 dias, ser\u00e1 igual a:<\/p>","resposta":7908498,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1800","id":7908494,"corpo":"<p>1800<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3600","id":7908495,"corpo":"<p>3600<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5400","id":7908496,"corpo":"<p>5400<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7200","id":7908497,"corpo":"<p>7200<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9000","id":7908498,"corpo":"<p>9000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a fun\u00e7\u00e3o estat\u00edstica do Microsoft Excel que conta o n\u00famero de c\u00e9lulas em um intervalo que satisfaz v\u00e1rios crit\u00e9rios: ","provas":[{"id":66523,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-agente-educacional","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2029881,"hashId":"94e0c72d0f830f749bb3096def3fe021","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a fun\u00e7\u00e3o estat\u00edstica do Microsoft Excel que conta o n\u00famero de c\u00e9lulas em um intervalo que satisfaz v\u00e1rios crit\u00e9rios: <\/p>","resposta":7908614,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"= CONT.SE","id":7908613,"corpo":"<p>= CONT.SE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"= CONT.SES ","id":7908614,"corpo":"<p>= CONT.SES <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"= CONTAR.VAZIO ","id":7908615,"corpo":"<p>= CONTAR.VAZIO <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"= CUPDIAS","id":7908616,"corpo":"<p>= CUPDIAS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"= COVAR","id":7908617,"corpo":"<p>= COVAR<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Power Point, esta op\u00e7\u00e3o pode ser utilizada quando se deseja trabalhar na apresenta\u00e7\u00e3o, sempre com um slide principal. Utilizada para apresentar uma explica\u00e7\u00e3o no slide e sempre retornar para ele, como se o mesmo fosse a tela de apoio principal. Trata-se da op\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":66523,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-agente-educacional","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2029883,"hashId":"4cca293dc8f47df78520316728681691","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Power Point, esta op\u00e7\u00e3o pode ser utilizada quando se deseja trabalhar na apresenta\u00e7\u00e3o, sempre com um slide principal. Utilizada para apresentar uma explica\u00e7\u00e3o no slide e sempre retornar para ele, como se o mesmo fosse a tela de apoio principal. Trata-se da op\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":7908625,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeitos.","id":7908623,"corpo":"<p>Efeitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o on-line. ","id":7908624,"corpo":"<p>Servi\u00e7o on-line. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hiperlink.","id":7908625,"corpo":"<p>Hiperlink.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides. ","id":7908626,"corpo":"<p>Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplicar Estrutura.","id":7908627,"corpo":"<p>Aplicar Estrutura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Movimentos art\u00edsticos s\u00e3o correntes da arte em que um grupo de artistas compartilha das mesmas ideias, tanto esteticamente quanto ideologicamente, e se unem com objetivos comuns. Expressionismo, Fauvismo, Cubismo, Abstracionismo, Dada\u00edsmo, Surrealismo, Op Art e Pop Art s\u00e3o alguns exemplos de movimentos art\u00edsticos de grande destaque que ocorreram, no s\u00e9culo XX. Sobre estes movimentos, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":69942,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 16:06:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2138602,"hashId":"45b5e71c50e1cf95233a335b3b45cc20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimentos art\u00edsticos s\u00e3o correntes da arte em que um grupo de artistas compartilha das mesmas ideias, tanto esteticamente quanto ideologicamente, e se unem com objetivos comuns. Expressionismo, Fauvismo, Cubismo, Abstracionismo, Dada\u00edsmo, Surrealismo, Op Art e Pop Art s\u00e3o alguns exemplos de movimentos art\u00edsticos de grande destaque que ocorreram, no s\u00e9culo XX. Sobre estes movimentos, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8373104,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os artistas precursores do expressionismo s\u00e3o Vincent van Gogh (1853-1890) e Edvard Munch (1863-1944), que no final do s\u00e9culo XIX, j\u00e1 trabalhavam o tema do sofrimento humano em suas telas. usando cores intensas e forte carga dram\u00e1tica.","id":8373104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os artistas precursores do expressionismo s\u00e3o Vincent van Gogh (1853-1890) e Edvard Munch (1863-1944), que no final do s\u00e9culo XIX, j\u00e1 trabalhavam o tema do sofrimento humano em suas telas. usando cores intensas e forte carga dram\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fauvismo foi um movimento cujo maior interesse era retratar a realidade de maneira fragmentada, ou seja, separando partes de uma imagem e compondo-a novamente.","id":8373105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fauvismo foi um movimento cujo maior interesse era retratar a realidade de maneira fragmentada, ou seja, separando partes de uma imagem e compondo-a novamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cubismo foi um movimento que teve como caracter\u00edsticas principais o uso de cores puras, muitas vezes usadas da maneira como sa\u00edam dos tubos de tinta; al\u00e9m de combina\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas de cores, sem compromisso com a realidade.","id":8373106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cubismo foi um movimento que teve como caracter\u00edsticas principais o uso de cores puras, muitas vezes usadas da maneira como sa\u00edam dos tubos de tinta; al\u00e9m de combina\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas de cores, sem compromisso com a realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dada\u00edsmo foi uma vertente art\u00edstica alinhada a ideais fascistas que estavam em alta, na It\u00e1lia. Alguns dos artistas dada\u00edstas entraram para o partido fascista em dado momento, o que contribuiu para o decl\u00ednio do movimento.","id":8373107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dada\u00edsmo foi uma vertente art\u00edstica alinhada a ideais fascistas que estavam em alta, na It\u00e1lia. Alguns dos artistas dada\u00edstas entraram para o partido fascista em dado momento, o que contribuiu para o decl\u00ednio do movimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em 1924, como decorr\u00eancia do dada\u00edsmo, surge o movimento futurista, na Fran\u00e7a. A ideia do grupo era transpor para as telas imagens do inconsciente, elaborando cenas que ultrapassavam a realidade.","id":8373108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1924, como decorr\u00eancia do dada\u00edsmo, surge o movimento futurista, na Fran\u00e7a. A ideia do grupo era transpor para as telas imagens do inconsciente, elaborando cenas que ultrapassavam a realidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte Contempor\u00e2nea","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398952,"slug":"artes-arte-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298,"slug":"fauscs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o as tr\u00eas \u00e1reas principais da Estat\u00edstica?","provas":[{"id":63983,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298,"slug":"fauscs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp-2021-fauscs-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FAUSCS - Prefeitura de Ubatuba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 15:03:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1980980,"hashId":"7bd4eb928b9158f76cdce85378bec885","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o as tr\u00eas \u00e1reas principais da Estat\u00edstica?<\/p>","resposta":7688577,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descritiva, geom\u00e9trica, num\u00e9rica.","id":7688576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descritiva, geom\u00e9trica, num\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descritiva, probabil\u00edstica, infer\u00eancia.","id":7688577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descritiva, probabil\u00edstica, infer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordena\u00e7\u00e3o, probabil\u00edstica, s\u00e9ries.","id":7688578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordena\u00e7\u00e3o, probabil\u00edstica, s\u00e9ries.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infer\u00eancia, dados, informa\u00e7\u00e3o.","id":7688579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infer\u00eancia, dados, informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ramos da Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Ramos da Estat\u00edstica","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7129,"slug":"estatistica-ramos-da-estatistica"}],"slug":"estatistica\/1980980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os elementos que constituem a m\u00fasica, assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":69942,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-13 16:13:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2138624,"hashId":"7db9dd7b91a107a3ef504d904263ba3e","enunciado":"<p>Sobre os elementos que constituem a m\u00fasica, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":8373213,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A melodia \u00e9 o componente mais memor\u00e1vel da m\u00fasica. \u00c9 o que cantamos quando lembramos de uma m\u00fasica; \u00e9 a ess\u00eancia da can\u00e7\u00e3o.","id":8373210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melodia \u00e9 o componente mais memor\u00e1vel da m\u00fasica. \u00c9 o que cantamos quando lembramos de uma m\u00fasica; \u00e9 a ess\u00eancia da can\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ritmo \u00e9 um elemento din\u00e2mico, organizacional e repetitivo da m\u00fasica. \u00c9 a combina\u00e7\u00e3o entre sons e sil\u00eancios que servem como esqueleto para uma melodia.","id":8373211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ritmo \u00e9 um elemento din\u00e2mico, organizacional e repetitivo da m\u00fasica. \u00c9 a combina\u00e7\u00e3o entre sons e sil\u00eancios que servem como esqueleto para uma melodia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Onda sonora \u00e9 uma onda mec\u00e2nica que necessita de um meio material para se propagar. Assim, diferentemente da onda eletromagn\u00e9tica, a onda sonora n\u00e3o se propaga no v\u00e1cuo.","id":8373212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Onda sonora \u00e9 uma onda mec\u00e2nica que necessita de um meio material para se propagar. Assim, diferentemente da onda eletromagn\u00e9tica, a onda sonora n\u00e3o se propaga no v\u00e1cuo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A concord\u00e2ncia ou combina\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios sons simult\u00e2neos ou de acordes que s\u00e3o agrad\u00e1veis ao ouvido \u00e9 chamada de melodia.","id":8373213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A concord\u00e2ncia ou combina\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios sons simult\u00e2neos ou de acordes que s\u00e3o agrad\u00e1veis ao ouvido \u00e9 chamada de melodia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma mesma nota tocada por diferentes instrumentos produz uma mesma frequ\u00eancia, por\u00e9m, a especificidade do timbre \u00e9 dada pela combina\u00e7\u00e3o dos harm\u00f4nicos produzidos. ","id":8373214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mesma nota tocada por diferentes instrumentos produz uma mesma frequ\u00eancia, por\u00e9m, a especificidade do timbre \u00e9 dada pela combina\u00e7\u00e3o dos harm\u00f4nicos produzidos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","oab":false,"nome":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403555,"slug":"artes-percepcao-musical"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o macro-hemodin\u00e2mica est\u00e1vel \u00e9 um pr\u00e9-requisito importante para a utiliza\u00e7\u00e3o de nutrientes. Por conseguinte, antes do in\u00edcio da nutri\u00e7\u00e3o parenteral, as fun\u00e7\u00f5es vitais e a manuten\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os devem ser estabilizadas. Entre as contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para qualquer tipo de suporte nutricional por via enteral ou parenteral, \u00e9 correto citar o (a)","provas":[{"id":53167,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1614078,"hashId":"dcc05b3ba4101e7665d7141439e3c0ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o macro-hemodin\u00e2mica est\u00e1vel \u00e9 um pr\u00e9-requisito importante para a utiliza\u00e7\u00e3o de nutrientes. Por conseguinte, antes do in\u00edcio da nutri\u00e7\u00e3o parenteral, as fun\u00e7\u00f5es vitais e a manuten\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os devem ser estabilizadas. Entre as contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para qualquer tipo de suporte nutricional por via enteral ou parenteral, \u00e9 correto citar o (a)<\/p>","resposta":6064826,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hip\u00f3xia (paO2 menor que 50 mmHg).","id":6064826,"corpo":"<p>hip\u00f3xia (paO2 menor que 50 mmHg).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lactato s\u00e9rico menor que 3 mmol\/L.","id":6064827,"corpo":"<p>lactato s\u00e9rico menor que 3 mmol\/L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"choque circulat\u00f3rio resolvido ou hist\u00f3rico de estado de choque.","id":6064828,"corpo":"<p>choque circulat\u00f3rio resolvido ou hist\u00f3rico de estado de choque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alcalose grave (pH &lt; 7,2).","id":6064829,"corpo":"<p>alcalose grave (pH &lt; 7,2).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fase aguda (\u201cfase de fluxo\u201d) durante os primeiros tr\u00eas dias ap\u00f3s trauma, cirurgia ou aparecimento de uma infec\u00e7\u00e3o grave.","id":6064830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fase aguda (\u201cfase de fluxo\u201d) durante os primeiros tr\u00eas dias ap\u00f3s trauma, cirurgia ou aparecimento de uma infec\u00e7\u00e3o grave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o enteral","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o enteral","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428204,"slug":"enfermagem-alimentacao-enteral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o parenteral","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o parenteral","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428205,"slug":"enfermagem-alimentacao-parenteral"}],"slug":"enfermagem\/1614078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 ECA, considera a primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias, assim como a preced\u00eancia de atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos ou de relev\u00e2ncia p\u00fablica, como garantia de: ","provas":[{"id":66523,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-agente-educacional","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2029917,"hashId":"b4f4c9415fd95bd08f24552ea4cedb9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 ECA, considera a primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias, assim como a preced\u00eancia de atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos ou de relev\u00e2ncia p\u00fablica, como garantia de: <\/p>","resposta":7908776,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prioridade.","id":7908776,"corpo":"<p>prioridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dignidade. ","id":7908777,"corpo":"<p>dignidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respeito.","id":7908778,"corpo":"<p>respeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liberdade.","id":7908779,"corpo":"<p>liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direitos fundamentais. ","id":7908780,"corpo":"<p>direitos fundamentais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2029917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Escolar","id":18031,"slug":"agente-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o controle de fluxo de alunos, na entrada e sa\u00edda das escolas, \u00e9 incorreta a afirmativa em: ","provas":[{"id":66524,"cargo":{"descricao":"Agente Escolar","id":18031,"slug":"agente-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-agente-escolar","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-14 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2030229,"hashId":"2a4d40e9a05a4ba5c5906b120808a9dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o controle de fluxo de alunos, na entrada e sa\u00edda das escolas, \u00e9 incorreta a afirmativa em: <\/p>","resposta":7910129,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle do fluxo de alunos \u00e9 fundamental para que n\u00e3o ocorram correrias, excesso de alunos na porta ou na hora de entrar e sair do transporte escolar.","id":7910126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle do fluxo de alunos \u00e9 fundamental para que n\u00e3o ocorram correrias, excesso de alunos na porta ou na hora de entrar e sair do transporte escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como op\u00e7\u00e3o de melhorar o tr\u00e1fego, o uso de sinais como adesivos e placas \u00e9 simples e muito eficiente, j\u00e1 que chama a aten\u00e7\u00e3o de todos facilmente. ","id":7910127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como op\u00e7\u00e3o de melhorar o tr\u00e1fego, o uso de sinais como adesivos e placas \u00e9 simples e muito eficiente, j\u00e1 que chama a aten\u00e7\u00e3o de todos facilmente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso garantir que o aluno sempre saia acompanhado por algu\u00e9m autorizado a busc\u00e1-lo. ","id":7910128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso garantir que o aluno sempre saia acompanhado por algu\u00e9m autorizado a busc\u00e1-lo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para facilitar o fluxo de alunos, \u00e9 preciso que a escola oriente todos os motoristas a parar em filas duplas, somente para embarque ou desembarque, ou estacionar em locais acess\u00edveis.","id":7910129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para facilitar o fluxo de alunos, \u00e9 preciso que a escola oriente todos os motoristas a parar em filas duplas, somente para embarque ou desembarque, ou estacionar em locais acess\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para aqueles que chegam mais cedo ou ficam ap\u00f3s o hor\u00e1rio, \u00e9 interessante criar um espa\u00e7o de conviv\u00eancia l\u00fadico, com livros, brinquedos e pufes. Desta forma, \u00e9 poss\u00edvel manter os alunos confort\u00e1veis enquanto esperam seus respons\u00e1veis ou o in\u00edcio das aulas, evitando que eles transitem em momentos de grande fluxo.","id":7910130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aqueles que chegam mais cedo ou ficam ap\u00f3s o hor\u00e1rio, \u00e9 interessante criar um espa\u00e7o de conviv\u00eancia l\u00fadico, com livros, brinquedos e pufes. Desta forma, \u00e9 poss\u00edvel manter os alunos confort\u00e1veis enquanto esperam seus respons\u00e1veis ou o in\u00edcio das aulas, evitando que eles transitem em momentos de grande fluxo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando Henrique faleceu, suas duas filhas, Isabela e Isadora, entraram em lit\u00edgio, pois a primeira sempre se sentiu preterida pelo pai frente \u00e0 segunda. Durante o invent\u00e1rio, apesar do vasto patrim\u00f4nio deixado por Henrique, Isabela buscou impugnar a doa\u00e7\u00e3o que o pai fez a Isadora de uma joia de pequeno valor econ\u00f4mico, que pertencera \u00e0 av\u00f3 de ambas. Henrique entregara a joia a Isadora no momento da doa\u00e7\u00e3o e Isabela agora alega que a doa\u00e7\u00e3o deveria ter sido formalizada por escrito.A alega\u00e7\u00e3o de Isabela:","provas":[{"id":67223,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fgv-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2063768,"hashId":"d4ad49b0a87a4a32e9306d3a08d3e9eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando Henrique faleceu, suas duas filhas, Isabela e Isadora, entraram em lit\u00edgio, pois a primeira sempre se sentiu preterida pelo pai frente \u00e0 segunda. Durante o invent\u00e1rio, apesar do vasto patrim\u00f4nio deixado por Henrique, Isabela buscou impugnar a doa\u00e7\u00e3o que o pai fez a Isadora de uma joia de pequeno valor econ\u00f4mico, que pertencera \u00e0 av\u00f3 de ambas. Henrique entregara a joia a Isadora no momento da doa\u00e7\u00e3o e Isabela agora alega que a doa\u00e7\u00e3o deveria ter sido formalizada por escrito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alega\u00e7\u00e3o de Isabela:<\/p>","resposta":8058095,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procede, pois a doa\u00e7\u00e3o \u00e9 contrato formal, que deve ser feito por escritura p\u00fablica;","id":8058092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procede, pois a doa\u00e7\u00e3o \u00e9 contrato formal, que deve ser feito por escritura p\u00fablica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"procede, pois a doa\u00e7\u00e3o \u00e9 contrato formal, que deve ser feito por escritura p\u00fablica ou instrumento particular;","id":8058093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procede, pois a doa\u00e7\u00e3o \u00e9 contrato formal, que deve ser feito por escritura p\u00fablica ou instrumento particular;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o procede, pois a doa\u00e7\u00e3o \u00e9 contrato consensual, que pode revestir qualquer forma, salvo se tiver por objeto bem im\u00f3vel;","id":8058094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o procede, pois a doa\u00e7\u00e3o \u00e9 contrato consensual, que pode revestir qualquer forma, salvo se tiver por objeto bem im\u00f3vel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o procede, pois a doa\u00e7\u00e3o verbal \u00e9 v\u00e1lida se tiver por objeto bem m\u00f3vel de pequeno valor e se lhe seguir incontinenti a tradi\u00e7\u00e3o;","id":8058095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o procede, pois a doa\u00e7\u00e3o verbal \u00e9 v\u00e1lida se tiver por objeto bem m\u00f3vel de pequeno valor e se lhe seguir <em>incontinenti <\/em>a tradi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"procede, pois a doa\u00e7\u00e3o \u00e9 contrato formal, que deve ser feito por escritura p\u00fablica, se envolver transmiss\u00e3o de im\u00f3vel, ou instrumento particular, se tiver por objeto bem m\u00f3vel.","id":8058096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procede, pois a doa\u00e7\u00e3o \u00e9 contrato formal, que deve ser feito por escritura p\u00fablica, se envolver transmiss\u00e3o de im\u00f3vel, ou instrumento particular, se tiver por objeto bem m\u00f3vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 55"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","oab":true,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405975,"slug":"direito-civil-doacao-art-538-ao-564"}],"slug":"direito-civil\/2063768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 30 dias, um auditor autua a uma taxa m\u00e9dia de 18 empreendimentos em decorr\u00eancia de recolhimento de tributo a menor. O valor esperado do n\u00famero de dias em que esse auditor n\u00e3o autua nenhum empreendimento \u00e9 de","provas":[{"id":67680,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-auditor-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2066400,"hashId":"d34622b4f421dae7f5ec20b223c87cd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 30 dias, um auditor autua a uma taxa m\u00e9dia de 18 empreendimentos em decorr\u00eancia de recolhimento de tributo a menor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor esperado do n\u00famero de dias em que esse auditor n\u00e3o autua nenhum empreendimento \u00e9 de<\/p>","resposta":8069811,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18\/30 e1,6","id":8069807,"corpo":"<p>18\/30 e<sup>1,6<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30\/18 e0,6","id":8069808,"corpo":"<p>30\/18 e<sup>0,6<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30\/18 e1,6","id":8069809,"corpo":"<p>30\/18 e<sup>1,6<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18\/30 e-0,6","id":8069810,"corpo":"<p>18\/30 e<sup>-0,6<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 e-0,6","id":8069811,"corpo":"<p>30 e<sup>-0,6<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exponencial","oab":false,"nome":"Exponencial","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426663,"slug":"estatistica-exponencial"}],"slug":"estatistica\/2066400","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua, Saneamento B\u00e1sico e Infraestrutura","sigla":"SEMASA Itajai","id":5280,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"semasa-itajai-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os dois textos a seguir para responder \u00e0 quest\u00e3o: TEXTO 1: Al\u00e9m da Imagina\u00e7\u00e3o \u2013 Ulisses Tavares Tem gente passando fome.E n\u00e3o \u00e9 a fome que voc\u00ea imaginaentre uma refei\u00e7\u00e3o e outra.Tem gente sentindo frio.E n\u00e3o \u00e9 o frio que voc\u00ea imaginaentre o chuveiro e a toalha.Tem gente muito doente.E n\u00e3o \u00e9 a doen\u00e7a que voc\u00ea imaginaentre a receita e a aspirina.Tem gente sem esperan\u00e7a.Mas n\u00e3o \u00e9 o desalento que voc\u00ea imaginaentre o pesadelo e o despertar.Tem gente pelos cantos.E n\u00e3o s\u00e3o os cantos que voc\u00ea imaginaentre o passeio e a casa.Tem gente sem dinheiro.E n\u00e3o \u00e9 a falta que voc\u00ea imaginaentre o presente e a mesada.Tem gente pedindo ajuda.E n\u00e3o \u00e9 aquela que voc\u00ea imaginaentre a escola e a novela.Tem gente que existe e parece imagina\u00e7\u00e3o.(TAVARES, Ulisses. Viva a poesia viva \u2013 S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1997. p.57.)TEXTO 2:Dispon\u00edvel em: https:\/\/clubedamafalda.wordpress.com\/2011\/05\/24\/desigualdade-social-e-a-percepcao-infantil\/. Acessado em 15\/11\/21 O poema (Texto I) e a tirinha (Texto 2) trazem reflex\u00f5es sobre a desigualdade social. Qual alternativa melhor representa a rela\u00e7\u00e3o entre os dois textos?","provas":[{"id":68042,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua, Saneamento B\u00e1sico e Infraestrutura","sigla":"SEMASA Itajai","id":5280,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"semasa-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semasa-itajai-sc-2021-univali-atendente","tipo":1,"nome":"UNIVALI - SEMASA Itaja\u00ed - Atendente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2071675,"hashId":"c0ec9c13e7fd612aff352a89a022c1cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os dois textos a seguir para responder \u00e0 quest\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Al\u00e9m da Imagina\u00e7\u00e3o \u2013 Ulisses Tavares <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tem gente passando fome.<\/p><p style=\"text-align: center;\">E n\u00e3o \u00e9 a fome que voc\u00ea imagina<\/p><p style=\"text-align: center;\">entre uma refei\u00e7\u00e3o e outra.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tem gente sentindo frio.<\/p><p style=\"text-align: center;\">E n\u00e3o \u00e9 o frio que voc\u00ea imagina<\/p><p style=\"text-align: center;\">entre o chuveiro e a toalha.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tem gente muito doente.<\/p><p style=\"text-align: center;\">E n\u00e3o \u00e9 a doen\u00e7a que voc\u00ea imagina<\/p><p style=\"text-align: center;\">entre a receita e a aspirina.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tem gente sem esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Mas n\u00e3o \u00e9 o desalento que voc\u00ea imagina<\/p><p style=\"text-align: center;\">entre o pesadelo e o despertar.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tem gente pelos cantos.<\/p><p style=\"text-align: center;\">E n\u00e3o s\u00e3o os cantos que voc\u00ea imagina<\/p><p style=\"text-align: center;\">entre o passeio e a casa.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tem gente sem dinheiro.<\/p><p style=\"text-align: center;\">E n\u00e3o \u00e9 a falta que voc\u00ea imagina<\/p><p style=\"text-align: center;\">entre o presente e a mesada.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tem gente pedindo ajuda.<\/p><p style=\"text-align: center;\">E n\u00e3o \u00e9 aquela que voc\u00ea imagina<\/p><p style=\"text-align: center;\">entre a escola e a novela.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tem gente que existe e parece imagina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(TAVARES, Ulisses. Viva a poesia viva \u2013 S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1997. p.57.)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 2:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68042\/questao\/2071675-20211207142808000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/clubedamafalda.wordpress.com\/2011\/05\/24\/desigualdade-social-e-a-percepcao-infantil\/<\/u>. Acessado em 15\/11\/21 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O poema (<strong>Texto <\/strong>I) e a tirinha (<strong>Texto 2<\/strong>) trazem reflex\u00f5es sobre a desigualdade social. Qual alternativa melhor representa a rela\u00e7\u00e3o entre os dois textos?<\/p>","resposta":8091409,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em ambos os textos s\u00e3o descritas situa\u00e7\u00f5es vivenciadas pelas pessoas menos favorecidas.","id":8091408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ambos os textos s\u00e3o descritas situa\u00e7\u00f5es vivenciadas pelas pessoas menos favorecidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em ambos os textos, os autores buscam refletir a falta de humanidade e a percep\u00e7\u00e3o equivocada das pessoas em rela\u00e7\u00e3o aos menos favorecidos.","id":8091409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ambos os textos, os autores buscam refletir a falta de humanidade e a percep\u00e7\u00e3o equivocada das pessoas em rela\u00e7\u00e3o aos menos favorecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dois textos retratam como as pessoas menos favorecidas se sentem diante de diversas situa\u00e7\u00f5es. ","id":8091410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois textos retratam como as pessoas menos favorecidas se sentem diante de diversas situa\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora os dois textos refiram-se \u00e0 desigualdade social, n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre eles.","id":8091411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora os dois textos refiram-se \u00e0 desigualdade social, n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 06"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2071675","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua, Saneamento B\u00e1sico e Infraestrutura","sigla":"SEMASA Itajai","id":5280,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"semasa-itajai-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um processo de tratamento de \u00e1gua, utiliza-se um equipamento com capacidade para filtrar 220 m\u00b3 de \u00e1gua por hora. Se for adquirido outro equipamento, com capacidade de filtragem de 250 m\u00b3 de \u00e1gua por hora, pode-se afirmar que, se ambos trabalharem simultaneamente, o tempo necess\u00e1rio para filtrar 1645 m\u00b3 de \u00e1gua, ser\u00e1 de:","provas":[{"id":68042,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua, Saneamento B\u00e1sico e Infraestrutura","sigla":"SEMASA Itajai","id":5280,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"semasa-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semasa-itajai-sc-2021-univali-atendente","tipo":1,"nome":"UNIVALI - SEMASA Itaja\u00ed - Atendente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2071684,"hashId":"5f6209c8f6f452d8bf1218656c296180","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um processo de tratamento de \u00e1gua, utiliza-se um equipamento com capacidade para filtrar 220 m\u00b3 de \u00e1gua por hora. Se for adquirido outro equipamento, com capacidade de filtragem de 250 m\u00b3 de \u00e1gua por hora, pode-se afirmar que, se ambos trabalharem simultaneamente, o tempo necess\u00e1rio para filtrar 1645 m\u00b3 de \u00e1gua, ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":8091447,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3h e 30min.","id":8091447,"corpo":"<p>3h e 30min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3h e 50 min","id":8091448,"corpo":"<p>3h e 50 min<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6h e 50 min.","id":8091449,"corpo":"<p>6h e 50 min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7h e 40min.","id":8091450,"corpo":"<p>7h e 40min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 07 a 11"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/2071684","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua, Saneamento B\u00e1sico e Infraestrutura","sigla":"SEMASA Itajai","id":5280,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"semasa-itajai-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O setor de manuten\u00e7\u00e3o solicitou a compra de 4 kg de um produto que \u00e9 vendido em embalagens que cont\u00e9m 270 g e que custa R$ 9,80 por embalagem. Sabendo que s\u00e3o vendidas apenas embalagens fechadas, pode-se afirmar que o custo da compra, para atender ao pedido do setor, ser\u00e1, em reais, de:","provas":[{"id":68042,"cargo":{"descricao":"Atendente","id":5879,"slug":"atendente"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua, Saneamento B\u00e1sico e Infraestrutura","sigla":"SEMASA Itajai","id":5280,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"semasa-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semasa-itajai-sc-2021-univali-atendente","tipo":1,"nome":"UNIVALI - SEMASA Itaja\u00ed - Atendente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2071689,"hashId":"c1f178ec9d515f596fd77528d349ab77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O setor de manuten\u00e7\u00e3o solicitou a compra de 4 kg de um produto que \u00e9 vendido em embalagens que cont\u00e9m 270 g e que custa R$ 9,80 por embalagem. Sabendo que s\u00e3o vendidas apenas embalagens fechadas, pode-se afirmar que o custo da compra, para atender ao pedido do setor, ser\u00e1, em reais, de:<\/p>","resposta":8091473,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"98,00.","id":8091470,"corpo":"<p>98,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"137,20.","id":8091471,"corpo":"<p>137,20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"116,50.","id":8091472,"corpo":"<p>116,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"147,00.","id":8091473,"corpo":"<p>147,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 07 a 11"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2071689","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CTB \u00e9 considerada infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia:","provas":[{"id":67475,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2081567,"hashId":"f71bfcf2cc45027bdd61058cfab1dfca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o CTB \u00e9 considerada infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia:<\/p>","resposta":8136771,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parar o ve\u00edculo afastado da guia da cal\u00e7ada (meio-fio) de cinquenta cent\u00edmetros a um metro.","id":8136770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parar o ve\u00edculo afastado da guia da cal\u00e7ada (meio-fio) de cinquenta cent\u00edmetros a um metro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parar o ve\u00edculo, nas esquinas, e a menos de cinco metros do bordo do alinhamento da via transversal.","id":8136771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parar o ve\u00edculo, nas esquinas, e a menos de cinco metros do bordo do alinhamento da via transversal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estacionar o ve\u00edculo afastado da guia da cal\u00e7ada (meio-fio) a mais de um metro.","id":8136772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estacionar o ve\u00edculo afastado da guia da cal\u00e7ada (meio-fio) a mais de um metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deixar o condutor de prestar socorro \u00e0 v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito quando solicitado pela autoridade e seus agentes.","id":8136773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar o condutor de prestar socorro \u00e0 v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito quando solicitado pela autoridade e seus agentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dirigir amea\u00e7ando os pedestres que estejam atravessando a via p\u00fablica, ou os demais ve\u00edculos.","id":8136774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir amea\u00e7ando os pedestres que estejam atravessando a via p\u00fablica, ou os demais ve\u00edculos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2081567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184,"slug":"especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio social \u00e9 o mais utilizado nos mais variados espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais, podendo identificar tanto um informe breve quanto um laudo social.","provas":[{"id":59210,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184,"slug":"especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-servico-social-so-tem-o-gabarito-definitivo-o-preliminar-estava-incorreto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:32:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1784478,"hashId":"a4b4b4a8328a7c2684cb54a0b225acc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio social \u00e9 o mais utilizado nos mais variados espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais, podendo identificar tanto um informe breve quanto um laudo social.<\/p>","resposta":6813616,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813616,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6813617,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentais t\u00e9cnico-operativos utilizados pelo assistente social, julgue os itens que se seguem.","id":463705,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentais t\u00e9cnico-operativos utilizados pelo assistente social, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 68"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1784478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Fiscal","id":17726,"slug":"fonoaudiologo-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 4","id":3932,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crefono-4-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social dos servidores titulares de cargos efetivos ter\u00e1 car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente federativo, de servidores ativos, de aposentados e de pensionistas, sendo observados crit\u00e9rios que preservem o equil\u00edbrio financeiro e atuarial. ","provas":[{"id":60883,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Fiscal","id":17726,"slug":"fonoaudiologo-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 4","id":3932,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crefono-4-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefono-4-pe-2021-quadrix-fonoaudiologo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 4 - Fonoaudi\u00f3logo Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:32:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1851173,"hashId":"9ea2edfc5bea57e7f40c698a10900c08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social dos servidores titulares de cargos efetivos ter\u00e1 car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente federativo, de servidores ativos, de aposentados e de pensionistas, sendo observados crit\u00e9rios que preservem o equil\u00edbrio financeiro e atuarial. <\/p>","resposta":7116746,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7116746,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7116747,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de 66 a 70. ","id":469750,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1851173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pc-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia Civil do Estado Alfa foi alterada pela Assembleia Legislativa, de maneira que foi inserido um artigo dispondo que \u00e9 vedado ao servidor p\u00fablico ocupante de cargo efetivo ou comissionado servir sob a dire\u00e7\u00e3o imediata de c\u00f4njuge ou parente at\u00e9 segundo grau civil. De acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a norma mencionada \u00e9:","provas":[{"id":61326,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pc-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2021-fgv-delegado-de-policia-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - PC RN - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:32:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1867092,"hashId":"5be9a66e3d84ac0da050a8eff9f5cee6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia Civil do Estado Alfa foi alterada pela Assembleia Legislativa, de maneira que foi inserido um artigo dispondo que \u00e9 vedado ao servidor p\u00fablico ocupante de cargo efetivo ou comissionado servir sob a dire\u00e7\u00e3o imediata de c\u00f4njuge ou parente at\u00e9 segundo grau civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a norma mencionada \u00e9:<\/p>","resposta":7184855,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitucional, porque existe presun\u00e7\u00e3o de ofensa aos princ\u00edpios expressos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica da impessoalidade e da moralidade;","id":7184851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, porque existe presun\u00e7\u00e3o de ofensa aos princ\u00edpios expressos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica da impessoalidade e da moralidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitucional, porque est\u00e1 de acordo com os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a s\u00famula vinculante que veda o nepotismo, e \u00e9 aplic\u00e1vel para todos os entes federativos;","id":7184852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, porque est\u00e1 de acordo com os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a s\u00famula vinculante que veda o nepotismo, e \u00e9 aplic\u00e1vel para todos os entes federativos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitucional, porque cada Estado da Federa\u00e7\u00e3o tem autonomia para ampliar livremente as hip\u00f3teses de nepotismo previstas em s\u00famula vinculante;","id":7184853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, porque cada Estado da Federa\u00e7\u00e3o tem autonomia para ampliar livremente as hip\u00f3teses de nepotismo previstas em s\u00famula vinculante;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inconstitucional, porque os ocupantes de cargos efetivos ou comissionados no \u00e2mbito da pol\u00edcia civil s\u00e3o considerados agentes pol\u00edticos e, por isso, n\u00e3o incide a s\u00famula vinculante que pro\u00edbe o nepotismo;","id":7184854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, porque os ocupantes de cargos efetivos ou comissionados no \u00e2mbito da pol\u00edcia civil s\u00e3o considerados agentes pol\u00edticos e, por isso, n\u00e3o incide a s\u00famula vinculante que pro\u00edbe o nepotismo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inconstitucional em rela\u00e7\u00e3o aos ocupantes de cargos efetivos eis que normas inibit\u00f3rias do nepotismo n\u00e3o t\u00eam como campo pr\u00f3prio de incid\u00eancia os cargos efetivos sob pena de viola\u00e7\u00e3o ao concurso p\u00fablico.","id":7184855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional em rela\u00e7\u00e3o aos ocupantes de cargos efetivos eis que normas inibit\u00f3rias do nepotismo n\u00e3o t\u00eam como campo pr\u00f3prio de incid\u00eancia os cargos efetivos sob pena de viola\u00e7\u00e3o ao concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 75"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1867092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o e Processamento de Dados Judici\u00e1rio (Analista de Redes)","id":19575,"slug":"analista-em-comunicacao-e-processamento-de-dados-judiciario-analista-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tjm-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma proposi\u00e7\u00e3o equivalente a \u201cSe acordei cedo e me alimentei, ent\u00e3o tenho um dia produtivo\u201d \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":54407,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o e Processamento de Dados Judici\u00e1rio (Analista de Redes)","id":19575,"slug":"analista-em-comunicacao-e-processamento-de-dados-judiciario-analista-de-redes"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tjm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tjm-sp-sp-2021-vunesp-analista-em-comunicacao-e-processamento-de-dados-judiciario-analista-de-redes","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJM SP - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o e Processamento de Dados Judici\u00e1rio (Analista de Redes) - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-16 08:48:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1641743,"hashId":"4abb934d1781a140b260fc308b035b19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma proposi\u00e7\u00e3o equivalente a \u201cSe acordei cedo e me alimentei, ent\u00e3o tenho um dia produtivo\u201d \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6180313,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o tenho um dia produtivo e n\u00e3o acordei cedo e n\u00e3o me alimentei.","id":6180311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tenho um dia produtivo e n\u00e3o acordei cedo e n\u00e3o me alimentei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tenho um dia produtivo e n\u00e3o acordei cedo e n\u00e3o me alimentei.","id":6180312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenho um dia produtivo e n\u00e3o acordei cedo e n\u00e3o me alimentei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o tenho um dia produtivo, ent\u00e3o n\u00e3o acordei cedo ou n\u00e3o me alimentei.","id":6180313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o tenho um dia produtivo, ent\u00e3o n\u00e3o acordei cedo ou n\u00e3o me alimentei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o tenho um dia produtivo, ent\u00e3o n\u00e3o acordei cedo e n\u00e3o me alimentei.","id":6180314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o tenho um dia produtivo, ent\u00e3o n\u00e3o acordei cedo e n\u00e3o me alimentei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se tenho um dia produtivo, ent\u00e3o acordei cedo ou me alimentei.","id":6180315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se tenho um dia produtivo, ent\u00e3o acordei cedo ou me alimentei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1641743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos atalhos do MS Word 2010, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 CTRL + G : alinha \u00e0 direita.II \u2013 CTRL + M : insere o par\u00e1grafo.III \u2013 CTRL + A : abre um arquivo j\u00e1 existente.","provas":[{"id":67480,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-almoxarife-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Almoxarife - 2021"},{"id":67492,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-fiscal-sanitario-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-16 09:38:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2061466,"hashId":"5129c86553dfc298343a5b22492ac024","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos atalhos do MS Word 2010, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 CTRL + G : alinha \u00e0 direita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 CTRL + M : insere o par\u00e1grafo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 CTRL + A : abre um arquivo j\u00e1 existente.<\/p>","resposta":8047570,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8047570,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8047571,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8047572,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8047573,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8047574,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/2061466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem no mundo dezenas de pa\u00edses que ocupam um territ\u00f3rio estabelecido em determinada posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica no globo terrestre. Dessa forma, o Brasil ocupa uma \u00e1rea no espa\u00e7o geogr\u00e1fico mundial e, consequentemente, possui uma localiza\u00e7\u00e3o, ou seja, um \u201cendere\u00e7o\u201d pr\u00f3prio. O territ\u00f3rio brasileiro est\u00e1 localizado:","provas":[{"id":66101,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-educador-fisico-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 12:44:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2020840,"hashId":"0019753661acc70180f3d5f12c1aa947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Existem no mundo dezenas de pa\u00edses que ocupam um territ\u00f3rio estabelecido em determinada posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica no globo terrestre. Dessa forma, o Brasil ocupa uma \u00e1rea no espa\u00e7o geogr\u00e1fico mundial e, consequentemente, possui uma localiza\u00e7\u00e3o, ou seja, um \u201cendere\u00e7o\u201d pr\u00f3prio. O territ\u00f3rio brasileiro est\u00e1 localizado:<\/strong><\/p>","resposta":7870447,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas no hemisf\u00e9rio sul.","id":7870445,"corpo":"<p>Apenas no hemisf\u00e9rio sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas no hemisf\u00e9rio norte.","id":7870446,"corpo":"<p>Apenas no hemisf\u00e9rio norte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No hemisf\u00e9rio sul e no hemisf\u00e9rio norte.","id":7870447,"corpo":"<p>No hemisf\u00e9rio sul e no hemisf\u00e9rio norte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao leste do meridiano de Greenwich.","id":7870448,"corpo":"<p>Ao leste do meridiano de Greenwich.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a tirinha.VERISSIMO, Luis Fernando (1997:7). AS COBRAS EM: SE DEUS EXISTE, QUE EU SEJA ATINGIDO POR UM RAIO. Porto Alegre: L&amp;PM, 164p.Os pronomes pessoais s\u00e3o aqueles que substituem os substantivos, indicando diretamente as pessoas do discurso \u201cquem fala\u201d, \u201ccom quem fala\u201d ou \u201cde quem se fala\u201d. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:I. O uso do pronome \u201cn\u00f3s\u201d, no segundo quadrinho, refere-se \u00e0 humanidade.II. O uso do pronome \u201cn\u00f3s\u201d se refere aos participantes da conversa.III. O uso do pronome apresenta diferentes significados, pois a primeira cobra tem como refer\u00eancia uma coletividade ao usar o pronome n\u00f3s, ao passo que a segunda se exclui do discurso ao utilizar o pronome \u201cvoc\u00eas\u201d.IV. O uso do pronome \u201cvoc\u00eas\u201d empregado pela segunda cobra demonstra um distanciamento no discurso.","provas":[{"id":66105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-engenheiro-civil-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 12:43:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2020721,"hashId":"5a1c13a3570aaa94559b25af10dedcb8","enunciado":"<p><strong>Observe a tirinha.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66088\/questao\/2018352-20211107222517000000-0.png\"><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>VERISSIMO, Luis Fernando<\/u> (1997:7). <u>AS COBRAS EM: SE DEUS EXISTE, QUE EU SEJA ATINGIDO POR UM RAIO<\/u>. Porto Alegre: <u>L&amp;PM<\/u>, 164p.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os pronomes pessoais s\u00e3o aqueles que substituem os substantivos, indicando diretamente as pessoas do discurso \u201cquem fala\u201d, \u201ccom quem fala\u201d ou \u201cde quem se fala\u201d. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I. O uso do pronome \u201cn\u00f3s\u201d, no segundo quadrinho, refere-se \u00e0 humanidade.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II. O uso do pronome \u201cn\u00f3s\u201d se refere aos participantes da conversa.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III. O uso do pronome apresenta diferentes significados, pois a primeira cobra tem como refer\u00eancia uma coletividade ao usar o pronome n\u00f3s, ao passo que a segunda se exclui do discurso ao utilizar o pronome \u201cvoc\u00eas\u201d.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV. O uso do pronome \u201cvoc\u00eas\u201d empregado pela segunda cobra demonstra um distanciamento no discurso.<\/strong><\/p>","resposta":7869885,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta somente a afirma\u00e7\u00e3o III.","id":7869885,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta somente a afirma\u00e7\u00e3o III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as afirma\u00e7\u00f5es.","id":7869886,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas todas as afirma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV.","id":7869887,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es I e IV.","id":7869888,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das senten\u00e7as abaixo o adjunto adverbial em destaque expressa uma opini\u00e3o expl\u00edcita do enunciador?","provas":[{"id":66115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-medico-area-ginecologista-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 12:42:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2020447,"hashId":"5d96bbc8f632b50beffa8aaf21f424e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em qual das senten\u00e7as abaixo o adjunto adverbial em destaque expressa uma opini\u00e3o expl\u00edcita do enunciador?<\/strong><\/p>","resposta":7868569,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cOpas: Am\u00e9rica Latina avan\u00e7a devagar na vacina\u00e7\u00e3o contra covid-19\u201d (Ag\u00eancia Brasil, 14\/08\/21)","id":7868566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOpas: Am\u00e9rica Latina avan\u00e7a <u>devagar<\/u> na vacina\u00e7\u00e3o contra covid-19\u201d (Ag\u00eancia Brasil, 14\/08\/21)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cF\u00e1tima Bernardes \u00e9 substitu\u00edda \u00e0s pressas no \u2018Encontro\u2019 ap\u00f3s passar mal\u201d (Jovem Pan, 17\/08\/21)","id":7868567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cF\u00e1tima Bernardes \u00e9 substitu\u00edda <u>\u00e0s pressas<\/u> no \u2018Encontro\u2019 ap\u00f3s passar mal\u201d (Jovem Pan, 17\/08\/21)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cLG realiza com sucesso primeiro teste da rede 6G na Coreia\u201d (TudoCelular, 19\/08\/21)","id":7868568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cLG realiza <u>com sucesso<\/u> primeiro teste da rede 6G na Coreia\u201d (TudoCelular, 19\/08\/21)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cFrancamente, assistir Duna em uma televis\u00e3o \u00e9 como dirigir uma lancha em uma banheira. \u00c9 a melhor compara\u00e7\u00e3o. Para mim, \u00e9 rid\u00edculo.\u201d (Observat\u00f3rio do Cinema, 20\/08\/21)","id":7868569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Francamente<\/u>, assistir Duna em uma televis\u00e3o \u00e9 como dirigir uma lancha em uma banheira. \u00c9 a melhor compara\u00e7\u00e3o. Para mim, \u00e9 rid\u00edculo.\u201d (Observat\u00f3rio do Cinema, 20\/08\/21)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios da ora\u00e7\u00e3o","pai":403656,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409376,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjunto Adverbial","oab":false,"nome":"Adjunto Adverbial","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409387,"slug":"lingua-portuguesa-adjunto-adverbial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.\u201cDentro de cinco anos, aeronaves de design futurista movidas a eletricidade capazes de decolar e pousar na vertical, como helic\u00f3pteros, poder\u00e3o ser vistas nos c\u00e9us de grandes metr\u00f3poles globais. Essa \u00e9, pelo menos, a expectativa da Eve Urban Air Mobility Solutions, divis\u00e3o da brasileira Embraer com foco no ecossistema de mobilidade urbana a\u00e9rea. Nos primeiros dias de junho, a empresa anunciou parcerias com a companhia brasileira Helisul Aviation, uma das maiores operadoras de helic\u00f3pteros da Am\u00e9rica Latina, e com a Halo, empresa com forte presen\u00e7a nos mercados de t\u00e1xi a\u00e9reo e fretamento de helic\u00f3pteros nos Estados Unidos e no Reino Unido. [...]\u201d(VASCONCELOS, Y. Embraer anuncia venda de 250 carros voadores. Pesquisa FAPESP, 2021.Os trechos \u201cDentro de cinco anos\u201d e \u201cNos primeiros dias de junho\u201d est\u00e3o separados por v\u00edrgulas, pois:","provas":[{"id":66115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-medico-area-ginecologista-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 12:42:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2020441,"hashId":"64beafe0ad08d048c96bd20963062da0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201c<u>Dentro de cinco anos<\/u>, aeronaves de design futurista movidas a eletricidade capazes de decolar e pousar na vertical, como helic\u00f3pteros, poder\u00e3o ser vistas nos c\u00e9us de grandes metr\u00f3poles globais. Essa \u00e9, pelo menos, a expectativa da Eve Urban Air Mobility Solutions, divis\u00e3o da brasileira Embraer com foco no ecossistema de mobilidade urbana a\u00e9rea. <u>Nos primeiros dias de junho<\/u>, a empresa anunciou parcerias com a companhia brasileira Helisul Aviation, uma das maiores operadoras de helic\u00f3pteros da Am\u00e9rica Latina, e com a Halo, empresa com forte presen\u00e7a nos mercados de t\u00e1xi a\u00e9reo e fretamento de helic\u00f3pteros nos Estados Unidos e no Reino Unido. [...]\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>(VASCONCELOS, Y. Embraer anuncia venda de 250 carros voadores. Pesquisa FAPESP, 2021.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os trechos \u201cDentro de cinco anos\u201d e \u201cNos primeiros dias de junho\u201d est\u00e3o separados por v\u00edrgulas, pois:<\/strong><\/p>","resposta":7868537,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delimitam express\u00f5es adverbiais de grande extens\u00e3o deslocadas da posi\u00e7\u00e3o usual em frases.","id":7868537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">delimitam express\u00f5es adverbiais de grande extens\u00e3o deslocadas da posi\u00e7\u00e3o usual em frases.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazem parte de uma enumera\u00e7\u00e3o de complementos verbais diretos.","id":7868538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazem parte de uma enumera\u00e7\u00e3o de complementos verbais diretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicam ora\u00e7\u00f5es de cunho explicativo sobre elementos antecedentes.","id":7868539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicam ora\u00e7\u00f5es de cunho explicativo sobre elementos antecedentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destacam momentos em que o interlocutor deve pausar sua leitura para respirar.","id":7868540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destacam momentos em que o interlocutor deve pausar sua leitura para respirar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ser aprovado em um concurso, o candidato precisa acertar no m\u00ednimo 75% da prova fechada. Se um determinado candidato realizou um concurso e acertou 35 quest\u00f5es de 47, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":66115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-medico-area-ginecologista-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 12:42:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2020469,"hashId":"66cc26540b1c694b0714f5947746209c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para ser aprovado em um concurso, o candidato precisa acertar no m\u00ednimo 75% da prova fechada. Se um determinado candidato realizou um concurso e acertou 35 quest\u00f5es de 47, pode-se afirmar que:<\/strong><\/p>","resposta":7868670,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O candidato reprovou.","id":7868670,"corpo":"<p>O candidato reprovou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O candidato aprovou com 75%","id":7868671,"corpo":"<p>O candidato aprovou com 75%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O candidato reprovou e ficaram faltando acertar 3 quest\u00f5es para a aprova\u00e7\u00e3o","id":7868672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O candidato reprovou e ficaram faltando acertar 3 quest\u00f5es para a aprova\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O candidato n\u00e3o atingiu, o m\u00ednimo necess\u00e1rio para ser aprovado, de 39 quest\u00f5es.","id":7868673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O candidato n\u00e3o atingiu, o m\u00ednimo necess\u00e1rio para ser aprovado, de 39 quest\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00e3o de uma fra\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria em taxa percentual","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00e3o de uma fra\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria em taxa percentual","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408581,"slug":"matematica-transformacao-de-uma-fracao-ordinaria-em-taxa-percentual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil est\u00e1 debatendo em duas frentes se \u00e9 legal ou n\u00e3o determinar um marco temporal para demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas: vota\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal (STF) e o Projeto de Lei 490\/2007. O Marco Temporal \u00e9:","provas":[{"id":66115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-medico-area-ginecologista-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 12:42:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2020475,"hashId":"419ad157279d5f6a750055a1bd926b8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Brasil est\u00e1 debatendo em duas frentes se \u00e9 legal ou n\u00e3o determinar um marco temporal para demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas: vota\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal (STF) e o Projeto de Lei 490\/2007. O Marco Temporal \u00e9:<\/strong><\/p>","resposta":7868700,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um artigo previsto na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":7868699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um artigo previsto na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma tese que n\u00e3o est\u00e1 prevista na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":7868700,"corpo":"<p>Uma tese que n\u00e3o est\u00e1 prevista na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma tese que permite os ind\u00edgenas demarcar suas terras em qualquer momento.","id":7868701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma tese que permite os ind\u00edgenas demarcar suas terras em qualquer momento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma lei que pro\u00edbe os ruralistas de demarcar suas terras.","id":7868702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma lei que pro\u00edbe os ruralistas de demarcar suas terras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o n\u00famero cuja soma dele com o seu sucessor \u00e9 igual ao seu quadruplo?","provas":[{"id":66112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-medico-area-clinico-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 12:42:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2020594,"hashId":"4de1db1cfcd889fcaf11162bf82efe87","enunciado":"<p><strong>Qual \u00e9 o n\u00famero cuja soma dele com o seu sucessor \u00e9 igual ao seu quadruplo?<\/strong><\/p>","resposta":7869276,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0","id":7869273,"corpo":"<p>2,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5","id":7869274,"corpo":"<p>1,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,0","id":7869275,"corpo":"<p>1,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,5","id":7869276,"corpo":"<p>0,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucessores e Antecessores","oab":false,"nome":"Sucessores e Antecessores","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408661,"slug":"matematica-sucessores-e-antecessores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cForam a primeira divis\u00e3o administrativa e territorial implantada pelos portugueses durante a coloniza\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica Portuguesa. ... Basicamente, o territ\u00f3rio da Am\u00e9rica Portuguesa foi dividido em 15 grandes faixas de terra, que tiveram sua administra\u00e7\u00e3o entregue a interessados.\u201dO trecho acima diz respeito:","provas":[{"id":66112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-medico-area-clinico-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 12:42:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2020630,"hashId":"33e75c31a2fd35fccb48604326877aa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cForam a primeira divis\u00e3o administrativa e territorial implantada pelos portugueses durante a coloniza\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica Portuguesa. ... Basicamente, o territ\u00f3rio da Am\u00e9rica Portuguesa foi dividido em 15 grandes faixas de terra, que tiveram sua administra\u00e7\u00e3o entregue a interessados.\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O trecho acima diz respeito:<\/strong><\/p>","resposta":7869450,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos Quilombolas.","id":7869448,"corpo":"<p>Aos Quilombolas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos Movimentos Tenentistas.","id":7869449,"corpo":"<p>Aos Movimentos Tenentistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Capitanias Heredit\u00e1rias.","id":7869450,"corpo":"<p>As Capitanias Heredit\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o das Assembleias Constituintes.","id":7869451,"corpo":"<p>A forma\u00e7\u00e3o das Assembleias Constituintes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ser aprovado em um concurso, o candidato precisa acertar no m\u00ednimo 75% da prova fechada. Se um determinado candidato realizou um concurso e acertou 35 quest\u00f5es de 47, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":66105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-engenheiro-civil-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 12:43:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2020729,"hashId":"c788ca76320aeab899f4fc9ab601e74b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para ser aprovado em um concurso, o candidato precisa acertar no m\u00ednimo 75% da prova fechada. Se um determinado candidato realizou um concurso e acertou 35 quest\u00f5es de 47, pode-se afirmar que:<\/strong><\/p>","resposta":7869920,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O candidato reprovou.","id":7869920,"corpo":"<p>O candidato reprovou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O candidato aprovou com 75%","id":7869921,"corpo":"<p>O candidato aprovou com 75%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O candidato reprovou e ficaram faltando acertar 3 quest\u00f5es para a aprova\u00e7\u00e3o","id":7869922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O candidato reprovou e ficaram faltando acertar 3 quest\u00f5es para a aprova\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O candidato n\u00e3o atingiu, o m\u00ednimo necess\u00e1rio para ser aprovado, de 39 quest\u00f5es.","id":7869923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O candidato n\u00e3o atingiu, o m\u00ednimo necess\u00e1rio para ser aprovado, de 39 quest\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00e3o de uma fra\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria em taxa percentual","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00e3o de uma fra\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria em taxa percentual","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408581,"slug":"matematica-transformacao-de-uma-fracao-ordinaria-em-taxa-percentual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.Hist\u00f3riaE se os vikings tivessem colonizado a Am\u00e9rica?Caso os n\u00f3rdicos tivessem fixado resid\u00eancia no Canad\u00e1 ap\u00f3s seu desembarque \u2013 que aconteceu na vida real \u2013, Colombo encontraria um continente bem diferente. Por F\u00e1bio Marton Atualizado em 14 abr 2021.A ora\u00e7\u00e3o subordinada em destaque \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":66112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-medico-area-clinico-geral-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 12:42:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2020582,"hashId":"dd745ed79d064a9c9ee1347ef03294a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Hist\u00f3ria<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>E se os vikings tivessem colonizado a Am\u00e9rica?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><u>Caso os n\u00f3rdicos tivessem fixado resid\u00eancia no Canad\u00e1 ap\u00f3s seu desembarque<\/u><\/em> \u2013 que <em>aconteceu na vida real \u2013, Colombo encontraria um continente bem diferente. <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Por F\u00e1bio Marton Atualizado em 14 abr 2021.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A ora\u00e7\u00e3o subordinada em destaque \u00e9 classificada como:<\/strong><\/p>","resposta":7869219,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjetiva explicativa.","id":7869218,"corpo":"<p>adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adverbial condicional.","id":7869219,"corpo":"<p>adverbial condicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adverbial causal.","id":7869220,"corpo":"<p>adverbial causal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substantiva apositiva.","id":7869221,"corpo":"<p>substantiva apositiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o n\u00famero cuja soma dele com o seu sucessor \u00e9 igual ao seu quadruplo?","provas":[{"id":66115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162,"slug":"medico-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-medico-area-ginecologista-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 12:42:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2020460,"hashId":"af15559f82c7a92859fe6515c41bf82b","enunciado":"<p><strong>Qual \u00e9 o n\u00famero cuja soma dele com o seu sucessor \u00e9 igual ao seu quadruplo?<\/strong><\/p>","resposta":7868631,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0","id":7868628,"corpo":"<p>2,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5","id":7868629,"corpo":"<p>1,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,0","id":7868630,"corpo":"<p>1,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,5","id":7868631,"corpo":"<p>0,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucessores e Antecessores","oab":false,"nome":"Sucessores e Antecessores","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408661,"slug":"matematica-sucessores-e-antecessores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque (V) Verdadeiro ou (F) Falso, e assinale a alternativa correspondente.\u201cEm 1995, a Comiss\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel aprovou um conjunto de indicadores de desenvolvimento sustent\u00e1vel, com o intuito de servirem como refer\u00eancia para os pa\u00edses em desenvolvimento.\u201d S\u00e3o indicadores de desenvolvimento sustent\u00e1vel:( ) Pobreza.( ) Ambiente.( ) Sa\u00fade.( ) PIB.( ) Padr\u00f5es de consumo e informa\u00e7\u00e3o.( ) Taxa de natalidade.( ) Demografia.","provas":[{"id":66105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-engenheiro-civil-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 12:43:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2020737,"hashId":"81e2bcc48535dfe8a97d4d9072af8e9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque (V) Verdadeiro ou (F) Falso, e assinale a alternativa correspondente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cEm 1995, a Comiss\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento Sustent\u00e1vel aprovou um conjunto de indicadores de desenvolvimento sustent\u00e1vel, com o intuito de servirem como refer\u00eancia para os pa\u00edses em desenvolvimento.\u201d S\u00e3o indicadores de desenvolvimento sustent\u00e1vel:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) Pobreza.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) Ambiente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) Sa\u00fade.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) PIB.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) Padr\u00f5es de consumo e informa\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) Taxa de natalidade.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>( ) Demografia.<\/strong><\/p>","resposta":7869958,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-V-V-V-F-V-F.","id":7869956,"corpo":"<p>F-V-V-V-F-V-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-V-F-F-V-F-F.","id":7869957,"corpo":"<p>V-V-F-F-V-F-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-V-V-F-V-F-V.","id":7869958,"corpo":"<p>V-V-V-F-V-F-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-V-V-F-F-V-V.","id":7869959,"corpo":"<p>F-V-V-F-F-V-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21606,"slug":"professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta cada vez mais presente na Educa\u00e7\u00e3o Infantil o v\u00ednculo de educar e cuidar, entendendo o cuidado como algo indissoci\u00e1vel do processo educativo. Para potencializar as aprendizagens e o desenvolvimento das crian\u00e7as, a pr\u00e1tica do di\u00e1logo e o compartilhamento de responsabilidades entre a institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e a fam\u00edlia s\u00e3o essenciais. Os eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas dessa etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica s\u00e3o as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira, as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e as compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica propostas pela BNCC, possuem seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento que asseguram, na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as condi\u00e7\u00f5es para que as crian\u00e7as aprendam em situa\u00e7\u00f5es nas quais possam desempenhar um papel ativo em ambientes que as convidem a vivenciar desafios e a sentirem-se provocadas a resolv\u00ea-los. Considerando alguns desses direitos: I- ___________ com outras crian\u00e7as e adultos, em pequenos e grandes grupos, utilizando diferentes linguagens, ampliando o conhecimento de si e do outro, o respeito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura e \u00e0s diferen\u00e7as entre as pessoas. II- ____________ cotidianamente de diversas formas, em diferentes espa\u00e7os e tempos, com diferentes parceiros (crian\u00e7as e adultos), ampliando e diversificando seu acesso a produ\u00e7\u00f5es culturais, seus conhecimentos, sua imagina\u00e7\u00e3o, sua criatividade, suas experi\u00eancias emocionais, corporais, sensoriais, expressivas, cognitivas, sociais e relacionais. III- ___________ ativamente, com adultos e outras crian\u00e7as, tanto do planejamento da gest\u00e3o da escola e das atividades propostas pelo educador quanto da realiza\u00e7\u00e3o das atividades da vida cotidiana, tais como a escolha das brincadeiras, dos materiais e dos ambientes, desenvolvendo diferentes linguagens e elaborando conhecimentos, decidindo e se posicionando. IV- ___________ movimentos, gestos, sons, formas, texturas, cores, palavras, emo\u00e7\u00f5es, transforma\u00e7\u00f5es, relacionamentos, hist\u00f3rias, objetos, elementos da natureza, na escola e fora dela, ampliando seus saberes sobre a cultura, em suas diversas modalidades: as artes, a escrita, a ci\u00eancia e a tecnologia. A sequ\u00eancia que completa CORRETAMENTE as lacunas dos direitos de aprendizagem e desenvolvimento na educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9:","provas":[{"id":63734,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21606,"slug":"professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 12:47:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1947252,"hashId":"3df9dcbb011eddaad3b5aabe2d6b45d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta cada vez mais presente na Educa\u00e7\u00e3o Infantil o v\u00ednculo de educar e cuidar, entendendo o cuidado como algo indissoci\u00e1vel do processo educativo. Para potencializar as aprendizagens e o desenvolvimento das crian\u00e7as, a pr\u00e1tica do di\u00e1logo e o compartilhamento de responsabilidades entre a institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e a fam\u00edlia s\u00e3o essenciais. Os eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas dessa etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica s\u00e3o as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira, as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e as compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica propostas pela BNCC, possuem seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento que asseguram, na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as condi\u00e7\u00f5es para que as crian\u00e7as aprendam em situa\u00e7\u00f5es nas quais possam desempenhar um papel ativo em ambientes que as convidem a vivenciar desafios e a sentirem-se provocadas a resolv\u00ea-los. Considerando alguns desses direitos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- ___________ com outras crian\u00e7as e adultos, em pequenos e grandes grupos, utilizando diferentes linguagens, ampliando o conhecimento de si e do outro, o respeito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura e \u00e0s diferen\u00e7as entre as pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- ____________ cotidianamente de diversas formas, em diferentes espa\u00e7os e tempos, com diferentes parceiros (crian\u00e7as e adultos), ampliando e diversificando seu acesso a produ\u00e7\u00f5es culturais, seus conhecimentos, sua imagina\u00e7\u00e3o, sua criatividade, suas experi\u00eancias emocionais, corporais, sensoriais, expressivas, cognitivas, sociais e relacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- ___________ ativamente, com adultos e outras crian\u00e7as, tanto do planejamento da gest\u00e3o da escola e das atividades propostas pelo educador quanto da realiza\u00e7\u00e3o das atividades da vida cotidiana, tais como a escolha das brincadeiras, dos materiais e dos ambientes, desenvolvendo diferentes linguagens e elaborando conhecimentos, decidindo e se posicionando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- ___________ movimentos, gestos, sons, formas, texturas, cores, palavras, emo\u00e7\u00f5es, transforma\u00e7\u00f5es, relacionamentos, hist\u00f3rias, objetos, elementos da natureza, na escola e fora dela, ampliando seus saberes sobre a cultura, em suas diversas modalidades: as artes, a escrita, a ci\u00eancia e a tecnologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que completa CORRETAMENTE as lacunas dos direitos de aprendizagem e desenvolvimento na educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9:<\/p>","resposta":7534619,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brincar, Conviver, Participar e Explorar.","id":7534616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincar, Conviver, Participar e Explorar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participar, Explorar, Conviver e Brincar.","id":7534617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar, Explorar, Conviver e Brincar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explorar, Brincar, Conviver e Participar.","id":7534618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explorar, Brincar, Conviver e Participar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conviver, Brincar, Participar e Explorar.","id":7534619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conviver, Brincar, Participar e Explorar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21606,"slug":"professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 9.765, de 11 de abril de 2019 que Institui a Pol\u00edtica Nacional de Alfabetiza\u00e7\u00e3o, tem como p\u00fablico alvo as seguintes alternativas, EXCETO: ","provas":[{"id":63734,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21606,"slug":"professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 12:47:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1947247,"hashId":"2ff671594d31f2fef01cca94b59798f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 9.765, de 11 de abril de 2019 que Institui a Pol\u00edtica Nacional de Alfabetiza\u00e7\u00e3o, tem como p\u00fablico alvo as seguintes alternativas, EXCETO: <\/p>","resposta":7534597,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alunos da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos.","id":7534595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alunos da educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia.","id":7534596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jovens e adultos com matr\u00edcula no ensino formal.","id":7534597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jovens e adultos com matr\u00edcula no ensino formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alunos das modalidades especializadas de educa\u00e7\u00e3o.","id":7534598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alunos das modalidades especializadas de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, as luxa\u00e7\u00f5es do quadril s\u00e3o les\u00f5es graves que devem ser investigadas seguindo o protocolo do ATLS, pois s\u00e3o les\u00f5es por mecanismo de alta energia. Assinale a alternativa que apresenta a complica\u00e7\u00e3o mais comum ap\u00f3s uma luxa\u00e7\u00e3o de quadril:","provas":[{"id":67509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 17:03:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2059515,"hashId":"94fa59e239a707cd7d2234b2e3699765","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se sabe, as luxa\u00e7\u00f5es do quadril s\u00e3o les\u00f5es graves que devem ser investigadas seguindo o protocolo do ATLS, pois s\u00e3o les\u00f5es por mecanismo de alta energia. Assinale a alternativa que apresenta a complica\u00e7\u00e3o mais comum ap\u00f3s uma luxa\u00e7\u00e3o de quadril:<\/p>","resposta":8038576,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ossifica\u00e7\u00e3o massiva.","id":8038573,"corpo":"<p>Ossifica\u00e7\u00e3o massiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o obtusa cr\u00f4nica.","id":8038574,"corpo":"<p>Les\u00e3o obtusa cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Osteonecrose.","id":8038575,"corpo":"<p>Osteonecrose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Osteoartrite p\u00f3s-traum\u00e1tica.","id":8038576,"corpo":"<p>Osteoartrite p\u00f3s-traum\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o em clivagem.","id":8038577,"corpo":"<p>Luxa\u00e7\u00e3o em clivagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167,"slug":"rhs-consult"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Alagoas","sigla":"CORE AL","id":4770,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"core-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os prazos do processo administrativo come\u00e7am a correr a partir da data da cientifica\u00e7\u00e3o oficial, excluindo-se da contagem o dia do come\u00e7o e incluindo-se o do vencimento. Sobre o tema, assinale a alternativa correta de acordo com a Lei n\u00ba 9.784\/99:","provas":[{"id":66587,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais no Estado de Alagoas","sigla":"CORE AL","id":4770,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"core-al-al"},"banca":{"nome":"RHS Consult","descricao":"RHS Consult","sigla":"","oab":false,"id":1167,"slug":"rhs-consult"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-al-al-2021-rhs-consult-auxiliar-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"RHS Consult - CORE AL - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 13:50:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2098679,"hashId":"f16834381b50f64cdfa6dde5f93bee6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos do processo administrativo come\u00e7am a correr a partir da data da cientifica\u00e7\u00e3o oficial, excluindo-se da contagem o dia do come\u00e7o e incluindo-se o do vencimento. Sobre o tema, assinale a alternativa correta de acordo com a Lei n\u00ba 9.784\/99:<\/p>","resposta":8206480,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os prazos fixados em meses ou anos contam-se de data a data. Se no m\u00eas do vencimento n\u00e3o houver o dia equivalente \u00e0quele do inicio do prazo, tem-se como termo o \u00faltimo dia do m\u00eas.","id":8206480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos fixados em meses ou anos contam-se de data a data. Se no m\u00eas do vencimento n\u00e3o houver o dia equivalente \u00e0quele do inicio do prazo, tem-se como termo o \u00faltimo dia do m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os prazos n\u00e3o podem ser fixados em meses em nenhuma hip\u00f3tese.","id":8206481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos n\u00e3o podem ser fixados em meses em nenhuma hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os prazos n\u00e3o podem ser fixados em ano em nenhuma hip\u00f3tese.","id":8206482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos n\u00e3o podem ser fixados em ano em nenhuma hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os prazos devem ser fixados em quinze dias \u00fateis.","id":8206483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos devem ser fixados em quinze dias \u00fateis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os prazos devem ser fixados em trinta dias \u00fateis.","id":8206484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos devem ser fixados em trinta dias \u00fateis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVI - Dos Prazos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVI - Dos Prazos","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422928,"slug":"direito-administrativo-capitulo-xvi-dos-prazos"}],"slug":"direito-administrativo\/2098679","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em setembro de 2019, o atual Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, proferiu um pol\u00eamico discurso \u00e0 Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas. Considere o trecho do discurso a seguir, e marque a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna.\u201cSeguiremos contribuindo, dentro e fora das Na\u00e7\u00f5es Unidas, para a constru\u00e7\u00e3o de um mundo onde n\u00e3o haja impunidade, esconderijo ou abrigo para criminosos e corruptos. Em meu governo, o terrorista italiano ___________ fugiu do Brasil, foi preso na Bol\u00edvia e extraditado para a It\u00e1lia. Outros tr\u00eas terroristas paraguaios e um chileno, que viviam no Brasil como refugiados pol\u00edticos, tamb\u00e9m foram devolvidos a seus pa\u00edses. Terroristas sob o disfarce de perseguidos pol\u00edticos n\u00e3o mais encontrar\u00e3o ref\u00fagio no Brasil.\u201d. (Revista Exame, 24\/09\/19, com adapta\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":68860,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:10:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2095307,"hashId":"2bf971acbec9623c46214ca574a60e37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em setembro de 2019, o atual Presidente da Rep\u00fablica, Jair Bolsonaro, proferiu um pol\u00eamico discurso \u00e0 Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas. Considere o trecho do discurso a seguir, e marque a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSeguiremos contribuindo, dentro e fora das Na\u00e7\u00f5es Unidas, para a constru\u00e7\u00e3o de um mundo onde n\u00e3o haja impunidade, esconderijo ou abrigo para criminosos e corruptos. Em meu governo, o terrorista italiano ___________ fugiu do Brasil, foi preso na Bol\u00edvia e extraditado para a It\u00e1lia. Outros tr\u00eas terroristas paraguaios e um chileno, que viviam no Brasil como refugiados pol\u00edticos, tamb\u00e9m foram devolvidos a seus pa\u00edses. Terroristas sob o disfarce de perseguidos pol\u00edticos n\u00e3o mais encontrar\u00e3o ref\u00fagio no Brasil.\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Revista Exame, 24\/09\/19, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","resposta":8192196,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lino Sabadin ","id":8192195,"corpo":"<p>Lino Sabadin <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cesare Battisti","id":8192196,"corpo":"<p>Cesare Battisti<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antonio Santoro","id":8192197,"corpo":"<p>Antonio Santoro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Andrea Campagna","id":8192198,"corpo":"<p>Andrea Campagna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a ilustra\u00e7\u00e3o abaixo retirada de Capovilla e Raphael (2002, p. 398): Assinale a alternativa que indica a tradu\u00e7\u00e3o correta do sentido em portugu\u00eas.","provas":[{"id":68913,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:14:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2096422,"hashId":"4300d39e82c219b49fda36aeb684893d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a ilustra\u00e7\u00e3o abaixo retirada de Capovilla e Raphael (2002, p. 398): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68913\/questao\/2096422-20211218111105000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"344\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a tradu\u00e7\u00e3o <strong>correta <\/strong>do sentido em portugu\u00eas.<\/p>","resposta":8197134,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar","id":8197131,"corpo":"<p>Dar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Partir","id":8197132,"corpo":"<p>Partir<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Afastar","id":8197133,"corpo":"<p>Afastar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chegar","id":8197134,"corpo":"<p>Chegar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encontrar","id":8197135,"corpo":"<p>Encontrar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, Milton Ribeiro ocupa o cargo de Ministro da Educa\u00e7\u00e3o do governo de Jair Bolsonaro. Marque a alternativa que N\u00c3O indica um nome que j\u00e1 ocupou, em governo anteriores, o cargo de Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":68860,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:10:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2095310,"hashId":"80511164d78922d1af441e0541d00cca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, Milton Ribeiro ocupa o cargo de Ministro da Educa\u00e7\u00e3o do governo de Jair Bolsonaro. Marque a alternativa que N\u00c3O indica um nome que j\u00e1 ocupou, em governo anteriores, o cargo de Ministro da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8192209,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aloizio Mercadante.","id":8192208,"corpo":"<p>Aloizio Mercadante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ciro Gomes.","id":8192209,"corpo":"<p>Ciro Gomes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fernando Haddad. ","id":8192210,"corpo":"<p>Fernando Haddad. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tarso Genro.","id":8192211,"corpo":"<p>Tarso Genro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a an\u00e1lise a seguir, a respeito de uma lei sancionada recentemente no Brasil, e marque a alternativa que preenche corretamente a lacuna. \u201cSe f\u00f4ssemos escolher uma \u00fanica palavra para definir a _____________, sancionada em setembro de 2019, \u2018desburocratiza\u00e7\u00e3o\u2019 seria uma boa escolha. A complexidade das regula\u00e7\u00f5es, licen\u00e7as e todo tipo de exig\u00eancias, por vezes il\u00f3gicas, para permitir o funcionamento dos neg\u00f3cios, sempre dificultou o desenvolvimento das empresas, que s\u00e3o as grandes geradoras de renda, riqueza e emprego para o pa\u00eds. A nova lei contempla diversos aspectos para facilitar a vida do empresariado brasileiro. Uma das maiores novidades \u00e9 que as empresas, mesmo aquelas de pequeno porte, poder\u00e3o captar diretamente de quem tem recursos para investir, at\u00e9 mesmo do financiamento p\u00fablico e mercado de capitais\u201d. (Di\u00e1rio de Pernambuco, 02\/01\/20, com adapta\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":68860,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:10:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2095318,"hashId":"cdfdff365b5a16454da1703f084cb073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a an\u00e1lise a seguir, a respeito de uma lei sancionada recentemente no Brasil, e marque a alternativa que preenche corretamente a lacuna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSe f\u00f4ssemos escolher uma \u00fanica palavra para definir a _____________, sancionada em setembro de 2019, \u2018desburocratiza\u00e7\u00e3o\u2019 seria uma boa escolha. A complexidade das regula\u00e7\u00f5es, licen\u00e7as e todo tipo de exig\u00eancias, por vezes il\u00f3gicas, para permitir o funcionamento dos neg\u00f3cios, sempre dificultou o desenvolvimento das empresas, que s\u00e3o as grandes geradoras de renda, riqueza e emprego para o pa\u00eds. A nova lei contempla diversos aspectos para facilitar a vida do empresariado brasileiro. Uma das maiores novidades \u00e9 que as empresas, mesmo aquelas de pequeno porte, poder\u00e3o captar diretamente de quem tem recursos para investir, at\u00e9 mesmo do financiamento p\u00fablico e mercado de capitais\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>(Di\u00e1rio de Pernambuco, 02\/01\/20, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/em><\/p>","resposta":8192245,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Lei Anticrime","id":8192242,"corpo":"<p> Lei Anticrime<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Libera\u00e7\u00e3o do FGTS","id":8192243,"corpo":"<p>Libera\u00e7\u00e3o do FGTS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reforma da Previd\u00eancia","id":8192244,"corpo":"<p>Reforma da Previd\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Lei de Liberdade Econ\u00f4mica","id":8192245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Lei de Liberdade Econ\u00f4mica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda a respeito do novo coronav\u00edrus, marque a alternativa que N\u00c3O indica uma forma recomendada de preven\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":68860,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:10:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2095297,"hashId":"f2bd73da3c724901b380f24e5d27dcd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda a respeito do novo coronav\u00edrus, marque a alternativa que N\u00c3O indica uma forma recomendada de preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8192154,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao tossir ou espirrar, cubra nariz e boca com ambas as m\u00e3os.","id":8192154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tossir ou espirrar, cubra nariz e boca com ambas as m\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evite aglomera\u00e7\u00f5es e mantenha os ambientes limpos e bem ventilados.","id":8192155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evite aglomera\u00e7\u00f5es e mantenha os ambientes limpos e bem ventilados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o compartilhe objetos de uso pessoal, como talheres, toalhas, pratos e copos.","id":8192156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o compartilhe objetos de uso pessoal, como talheres, toalhas, pratos e copos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mantenha uma dist\u00e2ncia m\u00ednima cerca de dois metros de qualquer pessoa tossindo ou espirrando.","id":8192157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantenha uma dist\u00e2ncia m\u00ednima cerca de dois metros de qualquer pessoa tossindo ou espirrando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coronav\u00edrus \u00e9 o nome dado pela comunidade cient\u00edfica a uma fam\u00edlia de v\u00edrus que causam infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias. A respeito do tema, identifique a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":68860,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:10:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2095285,"hashId":"67ac7da31d21c834e894d8634954e816","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Coronav\u00edrus \u00e9 o nome dado pela comunidade cient\u00edfica a uma fam\u00edlia de v\u00edrus que causam infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias. A respeito do tema, identifique a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8192107,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maioria das pessoas se infecta com coronav\u00edrus comuns ao longo da vida.","id":8192104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das pessoas se infecta com coronav\u00edrus comuns ao longo da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um novo coronav\u00edrus foi descoberto em 2019, ap\u00f3s casos registrados na China.","id":8192105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um novo coronav\u00edrus foi descoberto em 2019, ap\u00f3s casos registrados na China.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O novo coronav\u00edrus pode causar infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria grave como a pneumonia.","id":8192106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O novo coronav\u00edrus pode causar infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria grave como a pneumonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sintomas mais frequentes associados ao novo coronav\u00edrus s\u00e3o tontura e vertigem.","id":8192107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas mais frequentes associados ao novo coronav\u00edrus s\u00e3o tontura e vertigem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um organizador de debates deve escolher a ordem de apresenta\u00e7\u00e3o dos candidatos Guilherme, Heloisa, Iara, Jaqueline, Katia e Lucas. Sabe-se que: \u2022Heloisa deve fazer seu discurso imediatamente antes de Iara. \u2022Lucas deve ser o segundo a fazer o discurso. \u2022Jaqueline deve fazer seu discurso imediatamente ap\u00f3s Guilherme. Seguindo essas condi\u00e7\u00f5es, quem ser\u00e1 o primeiro a fazer discurso?","provas":[{"id":68860,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:10:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2095256,"hashId":"4887df2501fb49715badd2a0277c0ab4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um organizador de debates deve escolher a ordem de apresenta\u00e7\u00e3o dos candidatos Guilherme, Heloisa, Iara, Jaqueline, Katia e Lucas. Sabe-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2022Heloisa deve fazer seu discurso imediatamente antes de Iara.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"> \u2022Lucas deve ser o segundo a fazer o discurso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2022Jaqueline deve fazer seu discurso imediatamente ap\u00f3s Guilherme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seguindo essas condi\u00e7\u00f5es, quem ser\u00e1 o primeiro a fazer discurso?<\/p>","resposta":8191984,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jaqueline","id":8191981,"corpo":"<p>Jaqueline<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Heloisa","id":8191982,"corpo":"<p>Heloisa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guilherme","id":8191983,"corpo":"<p>Guilherme<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Katia","id":8191984,"corpo":"<p>Katia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do Munic\u00edpio e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e fundacional, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida pela C\u00e2mara Municipal, mediante controle externo e pelo controle interno de cada Poder, na forma da lei. De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Campo Mour\u00e3o, o controle externo da C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio:","provas":[{"id":68860,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:10:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2095339,"hashId":"74503ec0da5ec7b5de00eddbaef66232","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do Munic\u00edpio e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e fundacional, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida pela C\u00e2mara Municipal, mediante controle externo e pelo controle interno de cada Poder, na forma da lei. De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Campo Mour\u00e3o, o controle externo da C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio:<\/p>","resposta":8192329,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Tribunal de Contas do Estado.","id":8192329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Tribunal de Contas do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da Secretaria Municipal de Planejamento, Finan\u00e7as e Or\u00e7amento.","id":8192330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Secretaria Municipal de Planejamento, Finan\u00e7as e Or\u00e7amento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado. ","id":8192331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da Procuradoria Geral da Fazenda Nacional.","id":8192332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Procuradoria Geral da Fazenda Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ensino e a aprendizagem de Libras, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":68913,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:14:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2096409,"hashId":"e27f0f91593ac9d916240b85e7e9481d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o ensino e a aprendizagem de Libras, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8197069,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de vocabul\u00e1rio garante a flu\u00eancia em sinais.","id":8197066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o de vocabul\u00e1rio garante a flu\u00eancia em sinais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Surdos e ouvintes aprendem sinais com a mesma facilidade.","id":8197067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surdos e ouvintes aprendem sinais com a mesma facilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A datilologia \u00e9 suficiente para a comunica\u00e7\u00e3o com surdos.","id":8197068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A datilologia \u00e9 suficiente para a comunica\u00e7\u00e3o com surdos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O professor deve focar o ensino em situa\u00e7\u00f5es comunicativas.","id":8197069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor deve focar o ensino em situa\u00e7\u00f5es comunicativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vocalizar \u00e9 uma t\u00e9cnica determinante para adquirir sinais.","id":8197070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vocalizar \u00e9 uma t\u00e9cnica determinante para adquirir sinais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defesa do uso da fala e de sinais simultaneamente pelo individuo \u00e9 preceito da filosofia do(a):","provas":[{"id":68913,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:14:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2096427,"hashId":"464189056e552062115beb4e64e9897d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defesa do uso da fala e de sinais simultaneamente pelo individuo \u00e9 preceito da filosofia do(a):<\/p>","resposta":8197156,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bimodalismo.","id":8197156,"corpo":"<p>Bimodalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bilinguismo.","id":8197157,"corpo":"<p>Bilinguismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gestualismo.","id":8197158,"corpo":"<p>Gestualismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integralismo.","id":8197159,"corpo":"<p>Integralismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interacionismo.","id":8197160,"corpo":"<p>Interacionismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que, ao ser sinalizada em Libras, coincide com a sua correspondente letra do alfabeto manual, indicada no in\u00edcio da palavra:","provas":[{"id":68913,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:14:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2096405,"hashId":"857cb3614c8c6fe313a772048e2f68bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que, ao ser sinalizada em Libras, coincide com a sua correspondente<em> letra do alfabeto manual,<\/em> indicada no in\u00edcio da palavra:<\/p>","resposta":8197049,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bonito.","id":8197046,"corpo":"<p>Bonito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Viv\u00eancia.","id":8197047,"corpo":"<p>Viv\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temporal.","id":8197048,"corpo":"<p>Temporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunidade.","id":8197049,"corpo":"<p>Comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Computador.","id":8197050,"corpo":"<p>Computador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que ao ser sinalizada em Libras faz uso da configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o ilustrada ao lado.","provas":[{"id":68913,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:14:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2096423,"hashId":"cad1e0f13b72f253927d3ee53b4382d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que ao ser sinalizada em Libras faz uso da configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o ilustrada ao lado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68913\/questao\/2096423-20211218111128000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8197136,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teatro","id":8197136,"corpo":"<p>Teatro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Palestra","id":8197137,"corpo":"<p>Palestra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","id":8197138,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Discurso","id":8197139,"corpo":"<p>Discurso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prova","id":8197140,"corpo":"<p>Prova<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que ao ser sinalizada em Libras cont\u00e9m a caracter\u00edstica da iconicidade do signo lingu\u00edstico.","provas":[{"id":68913,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 14:14:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2096424,"hashId":"a032a600c38094311e047a03ce755acb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que ao ser sinalizada em Libras cont\u00e9m a caracter\u00edstica da iconicidade do signo lingu\u00edstico.<\/p>","resposta":8197142,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar","id":8197141,"corpo":"<p>Evitar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dirigir","id":8197142,"corpo":"<p>Dirigir<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Treinar","id":8197143,"corpo":"<p>Treinar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Discutir","id":8197144,"corpo":"<p>Discutir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acreditar","id":8197145,"corpo":"<p>Acreditar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o \u00f3ssea prim\u00e1ria, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":67509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 17:04:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2059527,"hashId":"8c4ae4e2ee920fe01513b72d45a28117","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o \u00f3ssea prim\u00e1ria, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8038634,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obtida na redu\u00e7\u00e3o e no aparelho gessado.","id":8038633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obtida na redu\u00e7\u00e3o e no aparelho gessado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorre com a estabilidade absoluta.","id":8038634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre com a estabilidade absoluta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obtida com a fixa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de tubos-caixas.","id":8038635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obtida com a fixa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de tubos-caixas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorre sem qualquer interven\u00e7\u00e3o.","id":8038636,"corpo":"<p>Ocorre sem qualquer interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorre com o uso de hastes intramedulares.","id":8038637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre com o uso de hastes intramedulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma fratura do pil\u00e3o tibial, o desvio ocorrendo para posteromedial pode provocar les\u00e3o neurol\u00f3gica da:","provas":[{"id":67509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 17:04:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2059523,"hashId":"25af1ecead67a8caa7b5c30915529c16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma fratura do pil\u00e3o tibial, o desvio ocorrendo para posteromedial pode provocar les\u00e3o neurol\u00f3gica da:<\/p>","resposta":8038613,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N. fibular superficial e N. fibular profundo.","id":8038613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N. fibular superficial e N. fibular profundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N. tibial e N. sural.","id":8038614,"corpo":"<p>N. tibial e N. sural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N. tibial.","id":8038615,"corpo":"<p>N. tibial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N. sural e N. fibular profundo.","id":8038616,"corpo":"<p>N. sural e N. fibular profundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N. sural e N. fibular remoto.","id":8038617,"corpo":"<p>N. sural e N. fibular remoto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando da doen\u00e7a de Legg-Calv\u00e9-Perthes, a parte fundamental do tratamento \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":67509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-16 17:04:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2059519,"hashId":"3e601c7a01117f31bdfb6b567808ce98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando da doen\u00e7a de Legg-Calv\u00e9-Perthes, a parte fundamental do tratamento \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":8038593,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conten\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a femoral.","id":8038593,"corpo":"<p>Conten\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a femoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a femoral.","id":8038594,"corpo":"<p>Exposi\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a femoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compress\u00e3o da cabe\u00e7a femoral.","id":8038595,"corpo":"<p>Compress\u00e3o da cabe\u00e7a femoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Analgesia.","id":8038596,"corpo":"<p>Analgesia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anti-inflamat\u00f3rios.","id":8038597,"corpo":"<p>Anti-inflamat\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o autor do texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 As quatro bombas explodiram em vag\u00f5es de metr\u00f4 de Londres. II \u2013 No ataque, mais de 700 pessoas foram mortas e 56 ficaram feridas. III \u2013 A rede terrorista Estado Isl\u00e2mico assumiu a autoria dos ataques.","provas":[{"id":63190,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2021-avanca-sp-nutricionista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Nutricionista - 2021"},{"id":67427,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2021-avanca-sp-psicologo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":67428,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2021-avanca-sp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-15 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1962203,"hashId":"3ad279452d83034b42a07ee92992141a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o autor do texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 As quatro bombas explodiram em vag\u00f5es de metr\u00f4 de Londres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 No ataque, mais de 700 pessoas foram mortas e 56 ficaram feridas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A rede terrorista Estado Isl\u00e2mico assumiu a autoria dos ataques.<\/p>","resposta":7602326,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":7602322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":7602323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":7602324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":7602325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.","id":7602326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na quinta-feira 7 de julho de 2005, quatro explos\u00f5es paralisaram o sistema de transporte p\u00fablico de Londres em plena hora de pico matinal. \u00c0s 8h50, tr\u00eas bombas explodiram com cinquenta minutos de intervalo entre uma e outra em tr\u00eas vag\u00f5es de metr\u00f4. Uma quarta bomba explodiu em um \u00f4nibus \u00e0s 9h47, na Tavistock Square. As bombas causaram uma importante interrup\u00e7\u00e3o no transporte da cidade e na infraestrutura de telecomunica\u00e7\u00f5es. Nos ataques, faleceram 56 pessoas, entre elas os quatro terroristas suspeitos, e mais setecentas ficaram feridas. Foi a a\u00e7\u00e3o terrorista mais sangrenta realizada no Reino Unido desde a morte de 270 pessoas no atentado de Lockerbie, na Esc\u00f3cia, em 1988, e a mais mort\u00edfera em Londres desde a Segunda Guerra Mundial. As investiga\u00e7\u00f5es policias identificaram quatro homens como suspeitos terroristas suicidas. Esse foi o segundo atentado suicida na Europa Ocidental a atingir civis inocentes \u2013 o primeiro foi o de 11-M, em Madri \u2013 e acredita-se que tenha sido planejado por organiza\u00e7\u00f5es paramilitares isl\u00e2micas com sede no Reino Unido. A organiza\u00e7\u00e3o terrorista Al-Qaeda assumiu a responsabilidade. Os atentados ocorreram durante o primeiro dia da 31\u00aa Reuni\u00e3o de C\u00fapula do G-8, um dia depois de Londres ter sido eleita sede dos Jogos Ol\u00edmpicos de 2012, dois dias depois do come\u00e7o do julgamento de cl\u00e9rigo fundamentalista Abu Hamza e pouco depois de o Reino Unido ter assumido a presid\u00eancia rotativa do Conselho da Uni\u00e3o Europeia. No dia 21 de julho, uma segunda s\u00e9rie de explos\u00f5es voltou a ser registrada no metr\u00f4 e em um \u00f4nibus de Londres. No entanto, desta vez s\u00f3 explodiram os detonadores das bombas, e os quatro terroristas n\u00e3o chegaram a se sacrificar e foram presos pela pol\u00edcia. N\u00e3o houve v\u00edtimas mortais nem feridos. O ataque teve efeitos econ\u00f4micos limitados, medidos pela atividade do mercado financeiro e pela taxa de c\u00e2mbio. A libra esterlina caiu 89 centavos com rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar, chegando ao valor mais baixo em dezenove meses. No entanto, as bolsas ca\u00edram menos do que muitos temiam. As not\u00edcias que ocorriam no lugar dos ataques foram emitidas durante o dia 7 de julho de forma ininterrupta at\u00e9 as 19 horas, tanto pela BBC One quanto pela ITV1, e a Sky News n\u00e3o emitiu publicidade durante um dia inteiro. A cobertura televisiva foi significativa pelo uso de v\u00eddeos realizados com telefones celulares, enviados por pessoas que se encontravam no local dos acontecimentos, assim como pelas imagens ao vivo do tr\u00e1fego por meio das c\u00e2maras de seguran\u00e7a e controle instaladas em Londres. (365 Dias que Mudaram o Mundo. S\u00e3o Paulo: Planeta, 2013, p. 394). ","id":482807,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na quinta-feira 7 de julho de 2005, quatro explos\u00f5es paralisaram o sistema de transporte p\u00fablico de Londres em plena hora de pico matinal. \u00c0s 8h50, tr\u00eas bombas explodiram com cinquenta minutos de intervalo entre uma e outra em tr\u00eas vag\u00f5es de metr\u00f4. Uma quarta bomba explodiu em um \u00f4nibus \u00e0s 9h47, na Tavistock Square. As bombas causaram uma importante interrup\u00e7\u00e3o no transporte da cidade e na infraestrutura de telecomunica\u00e7\u00f5es. Nos ataques, faleceram 56 pessoas, entre elas os quatro terroristas suspeitos, e mais setecentas ficaram feridas. Foi a a\u00e7\u00e3o terrorista mais sangrenta realizada no Reino Unido desde a morte de 270 pessoas no atentado de Lockerbie, na Esc\u00f3cia, em 1988, e a mais mort\u00edfera em Londres desde a Segunda Guerra Mundial. As investiga\u00e7\u00f5es policias identificaram quatro homens como suspeitos terroristas suicidas. Esse foi o segundo atentado suicida na Europa Ocidental a atingir civis inocentes \u2013 o primeiro foi o de 11-M, em Madri \u2013 e acredita-se que tenha sido planejado por organiza\u00e7\u00f5es paramilitares isl\u00e2micas com sede no Reino Unido. A organiza\u00e7\u00e3o terrorista Al-Qaeda assumiu a responsabilidade. Os atentados ocorreram durante o primeiro dia da 31\u00aa Reuni\u00e3o de C\u00fapula do G-8, um dia depois de Londres ter sido eleita sede dos Jogos Ol\u00edmpicos de 2012, dois dias depois do come\u00e7o do julgamento de cl\u00e9rigo fundamentalista Abu Hamza e pouco depois de o Reino Unido ter assumido a presid\u00eancia rotativa do Conselho da Uni\u00e3o Europeia. No dia 21 de julho, uma segunda s\u00e9rie de explos\u00f5es voltou a ser registrada no metr\u00f4 e em um \u00f4nibus de Londres. No entanto, desta vez s\u00f3 explodiram os detonadores das bombas, e os quatro terroristas n\u00e3o chegaram a se sacrificar e foram presos pela pol\u00edcia. N\u00e3o houve v\u00edtimas mortais nem feridos. O ataque teve efeitos econ\u00f4micos limitados, medidos pela atividade do mercado financeiro e pela taxa de c\u00e2mbio. A libra esterlina caiu 89 centavos com rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar, chegando ao valor mais baixo em dezenove meses. No entanto, as bolsas ca\u00edram menos do que muitos temiam. As not\u00edcias que ocorriam no lugar dos ataques foram emitidas durante o dia 7 de julho de forma ininterrupta at\u00e9 as 19 horas, tanto pela BBC One quanto pela ITV1, e a Sky News n\u00e3o emitiu publicidade durante um dia inteiro. A cobertura televisiva foi significativa pelo uso de v\u00eddeos realizados com telefones celulares, enviados por pessoas que se encontravam no local dos acontecimentos, assim como pelas imagens ao vivo do tr\u00e1fego por meio das c\u00e2maras de seguran\u00e7a e controle instaladas em Londres. (365 Dias que Mudaram o Mundo. S\u00e3o Paulo: Planeta, 2013, p. 394). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 9 de janeiro do ano de 2021, um avi\u00e3o (Boeing) caiu no oceano ap\u00f3s decolar com 62 pessoas a bordo. Assinale o nome do pa\u00eds em que ocorreu referida trag\u00e9dia:","provas":[{"id":63190,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2021-avanca-sp-nutricionista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Nutricionista - 2021"},{"id":67427,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2021-avanca-sp-psicologo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":67428,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2021-avanca-sp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-15 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1962246,"hashId":"98f31f9cda122c18515e68a43e0b4348","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 9 de janeiro do ano de 2021, um avi\u00e3o (Boeing) caiu no oceano ap\u00f3s decolar com 62 pessoas a bordo. Assinale o nome do pa\u00eds em que ocorreu referida trag\u00e9dia:<\/p>","resposta":7602539,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filipinas.","id":7602537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filipinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cingapura.","id":7602538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cingapura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indon\u00e9sia.","id":7602539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indon\u00e9sia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"China.","id":7602540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">China.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00cdndia.","id":7602541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desastres Naturais e Humanos","oab":false,"nome":"Desastres Naturais e Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407350,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais-e-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do m\u00eas de janeiro de 2021, o prefeito licenciado Luis Alberto Maguito Vilela faleceu em decorr\u00eancia da Covid-19. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome da cidade da qual referido pol\u00edtico era prefeito:","provas":[{"id":63190,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2021-avanca-sp-nutricionista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Nutricionista - 2021"},{"id":67427,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2021-avanca-sp-psicologo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":67428,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2021-avanca-sp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-15 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1962266,"hashId":"c9ad9ffc325c648d2ce6c8ee9c478954","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio do m\u00eas de janeiro de 2021, o prefeito licenciado Luis Alberto Maguito Vilela faleceu em decorr\u00eancia da Covid-19. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome da cidade da qual referido pol\u00edtico era prefeito:<\/p>","resposta":7602641,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boa Vista.","id":7602637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boa Vista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Luis.","id":7602638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Luis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Florian\u00f3polis.","id":7602639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Florian\u00f3polis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvador.","id":7602640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Goi\u00e2nia.","id":7602641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Goi\u00e2nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o MS Word 2010, o que ocorre quando o usu\u00e1rio pressiona ALT + A ?","provas":[{"id":63190,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2021-avanca-sp-nutricionista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Nutricionista - 2021"},{"id":67427,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2021-avanca-sp-psicologo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":67428,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2021-avanca-sp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-15 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1962293,"hashId":"fca963a1ddebccacda0b5924c87db18d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o MS Word 2010, o que ocorre quando o usu\u00e1rio pressiona ALT + A ?<\/p>","resposta":7602774,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aciona o bot\u00e3o Alterar Fun\u00e7\u00e3o.","id":7602772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aciona o bot\u00e3o Alterar Fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aciona o bot\u00e3o Traduzir.","id":7602773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aciona o bot\u00e3o Traduzir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aciona o menu Arquivo.","id":7602774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aciona o menu Arquivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aciona a fun\u00e7\u00e3o Reduzir.","id":7602775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aciona a fun\u00e7\u00e3o Reduzir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aciona a fun\u00e7\u00e3o Apagar.","id":7602776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aciona a fun\u00e7\u00e3o Apagar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1962293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em janeiro de 2021 uma pessoa conseguia comprar 2 kg de carne com R$ 70,00. Sabendo que no m\u00eas de agosto de 2021 a carne estava 17% mais cara, quanto dessa mesma carne a pessoa consegue comprar com os mesmos R$ 70,00 ap\u00f3s o aumento?","provas":[{"id":67474,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Condutor de Ve\u00edculos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2062985,"hashId":"33ee5413575ebb2125f18ad440550d00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em janeiro de 2021 uma pessoa conseguia comprar 2 kg de carne com R$ 70,00. Sabendo que no m\u00eas de agosto de 2021 a carne estava 17% mais cara, quanto dessa mesma carne a pessoa consegue comprar com os mesmos R$ 70,00 ap\u00f3s o aumento?<\/p>","resposta":8054342,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,50 kg","id":8054340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,50 kg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,60 kg","id":8054341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,60 kg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,70 kg","id":8054342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,70 kg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,80 kg","id":8054343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,80 kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,90 kg","id":8054344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,90 kg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa foi at\u00e9 um atacado e viu a etiqueta de um determinado produto. Qual a diferen\u00e7a de pre\u00e7o em porcentagem entre o pre\u00e7o de atacado e o de varejo?","provas":[{"id":67474,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Condutor de Ve\u00edculos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2063010,"hashId":"c766c6de5b56f9720d9c77fb2ad5fde4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa foi at\u00e9 um atacado e viu a etiqueta de um determinado produto. Qual a diferen\u00e7a de pre\u00e7o em porcentagem entre o pre\u00e7o de atacado e o de varejo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67474\/questao\/2063010-20211201153957000000-0.png\"><\/p>","resposta":8054464,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,66 %","id":8054461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,66 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,66 %","id":8054462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,66 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,66 %","id":8054463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,66 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,66 %","id":8054464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8,66 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9,66 %","id":8054465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9,66 %<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2063010","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um c\u00edrculo apresenta uma \u00e1rea de 78,5 cm2 . Considerando o valor de \u03c0 = 3,14 calcule o valor do di\u00e2metro do c\u00edrculo.","provas":[{"id":67474,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Condutor de Ve\u00edculos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2063014,"hashId":"7923a8974384081d8f5f9564fbc18c9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um c\u00edrculo apresenta uma \u00e1rea de 78,5 cm<sup>2 <\/sup>. Considerando o valor de \u03c0 = 3,14 calcule o valor do di\u00e2metro do c\u00edrculo.<\/p>","resposta":8054481,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":8054480,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":8054481,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":8054482,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":8054483,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25","id":8054484,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2063014","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa reserva 7 % do seu sal\u00e1rio mensalmente para emerg\u00eancias. Hoje o sal\u00e1rio \u00e9 de R$3.500,00, mas a partir do pr\u00f3ximo m\u00eas ele sofrer\u00e1 um reajuste de 8 %. Qual ser\u00e1 a nova quantia que essa pessoa ir\u00e1 guardar mensalmente para as emerg\u00eancias?","provas":[{"id":67474,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Condutor de Ve\u00edculos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2063053,"hashId":"866f40cabc4b3367fc94c919853e9252","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa reserva 7 % do seu sal\u00e1rio mensalmente para emerg\u00eancias. Hoje o sal\u00e1rio \u00e9 de R$3.500,00, mas a partir do pr\u00f3ximo m\u00eas ele sofrer\u00e1 um reajuste de 8 %. Qual ser\u00e1 a nova quantia que essa pessoa ir\u00e1 guardar mensalmente para as emerg\u00eancias?<\/p>","resposta":8054665,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 245,00","id":8054664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 245,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 264,60","id":8054665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 264,60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 280,00","id":8054666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 280,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 284,60","id":8054667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 284,60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 290,00","id":8054668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 290,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408583,"slug":"matematica-variacoes-percentuais-sucessivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas listas de controle de acesso (ACL), as autoriza\u00e7\u00f5es para acesso a determinado objeto podem ser especificadas para indiv\u00edduos, grupos ou fun\u00e7\u00f5es na organiza\u00e7\u00e3o e definem, inclusive, os n\u00edveis de opera\u00e7\u00e3o dessas autoriza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-15 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779023,"hashId":"b6dc098eb5c59ffa1e48e1407bd2b39c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas listas de controle de acesso (ACL), as autoriza\u00e7\u00f5es para acesso a determinado objeto podem ser especificadas para indiv\u00edduos, grupos ou fun\u00e7\u00f5es na organiza\u00e7\u00e3o e definem, inclusive, os n\u00edveis de opera\u00e7\u00e3o dessas autoriza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":6789936,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6789936,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6789937,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conceitos fundamentais e mecanismos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":463012,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de conceitos fundamentais e mecanismos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 56"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420677,"slug":"informatica-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":"informatica\/1779023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - Laborat\u00f3rio Farmac\u00eautico","id":23271,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-em-quimica-laboratorio-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO correr da vida embrulha tudo. A vida \u00e9 assim: esquenta e esfria, aperta e da\u00ed afrouxa, sossega e depois desinquieta. O que ela quer da gente \u00e9 coragem.\u201d Essa \u00e9 uma cita\u00e7\u00e3o de Guimar\u00e3es Rosa no cl\u00e1ssico Grande Sert\u00e3o Veredas e que muitas vezes n\u00e3o \u00e9 seguida. Na vida agitada, um elevado n\u00famero de pessoas acaba acumulando uma quantidade preocupante de cortisol, o horm\u00f4nio do estresse (I), no sangue. Na f\u00f3rmula estrutural da subst\u00e2ncia citada, observam-se as fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas:","provas":[{"id":59376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - Laborat\u00f3rio Farmac\u00eautico","id":23271,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-em-quimica-laboratorio-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - Laborat\u00f3rio Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-15 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799061,"hashId":"a82bbd70181ca0a2aa5cc28a543358d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO correr da vida embrulha tudo. A vida \u00e9 assim: esquenta e esfria, aperta e da\u00ed afrouxa, sossega e depois desinquieta. O que ela quer da gente \u00e9 coragem.\u201d Essa \u00e9 uma cita\u00e7\u00e3o de Guimar\u00e3es Rosa no cl\u00e1ssico Grande Sert\u00e3o Veredas e que muitas vezes n\u00e3o \u00e9 seguida. Na vida agitada, um elevado n\u00famero de pessoas acaba acumulando uma quantidade preocupante de cortisol, o horm\u00f4nio do estresse (I), no sangue. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59376\/questao\/1799061-20210715120554000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"391\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na f\u00f3rmula estrutural da subst\u00e2ncia citada, observam-se as fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas:<\/p>","resposta":6881129,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1cido carbox\u00edlico e \u00e1lcool","id":6881128,"corpo":"<p>\u00e1cido carbox\u00edlico e \u00e1lcool<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1lcool e cetona","id":6881129,"corpo":"<p>\u00e1lcool e cetona<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cetona e \u00e9ster","id":6881130,"corpo":"<p>cetona e \u00e9ster<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enol e fenol","id":6881131,"corpo":"<p>enol e fenol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417329,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-hidrocarbonetos-alcano-alceno-alcino-alcadieno-ciclos-alcano-e-alceno-aromaticos-haletos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417330,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-alcool-fenol-e-enol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"}],"slug":"quimica\/1799061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":25527,"slug":"medico-plantonista-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 6\u00b0 da Lei n. 8.080\/1990, est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de: I \u2013 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. II \u2013 vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. III \u2013 vigil\u00e2ncia de subst\u00e2ncias entorpecentes.","provas":[{"id":67513,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":25527,"slug":"medico-plantonista-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-plantonista-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2054915,"hashId":"927f64d25e83c79663064e34883215bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 6\u00b0 da Lei n. 8.080\/1990, est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 vigil\u00e2ncia de subst\u00e2ncias entorpecentes.<\/p>","resposta":8016606,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AApenas o item I \u00e9 verdadeiro.penas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8016603,"corpo":"<p>AApenas o item I \u00e9 verdadeiro.penas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8016604,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8016605,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8016606,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8016607,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":25527,"slug":"medico-plantonista-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao tratamento da anafilaxia, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Deve-se usar oxig\u00eanio para evitar a intuba\u00e7\u00e3o traqueal. II \u2013 Glicocorticoides s\u00e3o recomendados no tratamento das manifesta\u00e7\u00f5es agudas. III \u2013 Pode-se utilizar anti-histam\u00ednicos por via intramuscular.","provas":[{"id":67513,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":25527,"slug":"medico-plantonista-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-plantonista-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-14 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2054957,"hashId":"d4e8478fb16af48a955e96a37460dc22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao tratamento da anafilaxia, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Deve-se usar oxig\u00eanio para evitar a intuba\u00e7\u00e3o traqueal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Glicocorticoides s\u00e3o recomendados no tratamento das manifesta\u00e7\u00f5es agudas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Pode-se utilizar anti-histam\u00ednicos por via intramuscular.<\/p>","resposta":8016815,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8016813,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8016814,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8016815,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8016816,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8016817,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":25527,"slug":"medico-plantonista-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 sepse, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 A taquicardia n\u00e3o ocorre em hip\u00f3tese alguma. II \u2013 Leucopenia \u00e9 mais comum em infec\u00e7\u00f5es leves, implicando um melhor progn\u00f3stico.III \u2013 O tratamento da sepse inclui a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com cristaloides, suporte respirat\u00f3rio, antibioticoterapia imediata e remo\u00e7\u00e3o de focos infecciosos.","provas":[{"id":67513,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":25527,"slug":"medico-plantonista-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-plantonista-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-14 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2054963,"hashId":"7bd4835efd6f20190c5a348f04ead6f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 sepse, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A taquicardia n\u00e3o ocorre em hip\u00f3tese alguma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Leucopenia \u00e9 mais comum em infec\u00e7\u00f5es leves, implicando um melhor progn\u00f3stico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O tratamento da sepse inclui a ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com cristaloides, suporte respirat\u00f3rio, antibioticoterapia imediata e remo\u00e7\u00e3o de focos infecciosos.<\/p>","resposta":8016845,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8016843,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8016844,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8016845,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8016846,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8016847,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 educa\u00e7\u00e3o Especial, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A Educa\u00e7\u00e3o especial \u00e9 uma modalidade da educa\u00e7\u00e3o e deve fazer parte do projeto pedag\u00f3gico da escola, como algo \u00e0 parte, n\u00e3o inclu\u00eddo. II \u2013 O conceito de diversidade \u00e9 restrito e comporta a compreens\u00e3o de que existem necessidades educativas espec\u00edficas para determinados grupos ou sujeitos. III \u2013 A diversidade pode referir-se a alunos com necessidades educativas individuais, marcadas por forma e ritmos diferentes de aprender e, tamb\u00e9m, por necessidades educativas especiais, estas mais espec\u00edficas e dirigidas especialmente a alunos com necessidades diferenciadas, implicando reformas curriculares para que se atinja a resposta educativa esperada. ","provas":[{"id":67531,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2057219,"hashId":"c76bddc7f823eb451c1c0aeedb30b68d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 educa\u00e7\u00e3o Especial, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A Educa\u00e7\u00e3o especial \u00e9 uma modalidade da educa\u00e7\u00e3o e deve fazer parte do projeto pedag\u00f3gico da escola, como algo \u00e0 parte, n\u00e3o inclu\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O conceito de diversidade \u00e9 restrito e comporta a compreens\u00e3o de que existem necessidades educativas espec\u00edficas para determinados grupos ou sujeitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A diversidade pode referir-se a alunos com necessidades educativas individuais, marcadas por forma e ritmos diferentes de aprender e, tamb\u00e9m, por necessidades educativas especiais, estas mais espec\u00edficas e dirigidas especialmente a alunos com necessidades diferenciadas, implicando reformas curriculares para que se atinja a resposta educativa esperada. <\/p>","resposta":8027407,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8027405,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8027406,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8027407,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8027408,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":8027409,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, alguns fatores est\u00e3o relacionados ao processo de aprendizagem. Sobre o tema, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Fatores escolares. II \u2013 Fatores familiares. III \u2013 Fatores relacionados \u00e0 crian\u00e7a. ","provas":[{"id":67531,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2057224,"hashId":"b935dafca46670b053841f69d2407388","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se sabe, alguns fatores est\u00e3o relacionados ao processo de aprendizagem. Sobre o tema, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Fatores escolares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Fatores familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Fatores relacionados \u00e0 crian\u00e7a. <\/p>","resposta":8027434,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8027430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8027431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8027432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8027433,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8027434,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do documento \u201cMarcos Pol\u00edtico-Legais da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva\u201d, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A educa\u00e7\u00e3o inclusiva constitui um paradigma educacional fundamentado na concep\u00e7\u00e3o de direitos humanos, que contrap\u00f5e igualdade e diferen\u00e7a como valores dissoci\u00e1veis. II \u2013 O movimento mundial pela educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, cultural, social e pedag\u00f3gica, desencadeada em defesa de alguns alunos estarem juntos, aprendendo e participando, sem nenhum tipo de discrimina\u00e7\u00e3o. III \u2013 Est\u00e1 relacionado \u00e0 ideia de equidade formal ao contextualizar as circunst\u00e2ncias hist\u00f3ricas da produ\u00e7\u00e3o da exclus\u00e3o dentro e fora da escola. ","provas":[{"id":67531,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2057232,"hashId":"70cad68c51aebb45cd946d3d01c356a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do documento \u201cMarcos Pol\u00edtico-Legais da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva\u201d, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A educa\u00e7\u00e3o inclusiva constitui um paradigma educacional fundamentado na concep\u00e7\u00e3o de direitos humanos, que contrap\u00f5e igualdade e diferen\u00e7a como valores dissoci\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O movimento mundial pela educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, cultural, social e pedag\u00f3gica, desencadeada em defesa de alguns alunos estarem juntos, aprendendo e participando, sem nenhum tipo de discrimina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Est\u00e1 relacionado \u00e0 ideia de equidade formal ao contextualizar as circunst\u00e2ncias hist\u00f3ricas da produ\u00e7\u00e3o da exclus\u00e3o dentro e fora da escola. <\/p>","resposta":8027472,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8027470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8027471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8027472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8027473,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":8027474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no que se refere ao documento \u201cMarcos Pol\u00edtico-Legais da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva\u201d, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A escola historicamente caracterizou-se pela vis\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o que delimita a escolariza\u00e7\u00e3o como privil\u00e9gio de um grupo. II \u2013 A partir do processo de democratiza\u00e7\u00e3o da escola, evidencia-se o paradoxo inclus\u00e3o\/exclus\u00e3o quando os sistemas de ensino universalizam o acesso, mas continuam excluindo indiv\u00edduos e grupos considerados fora dos padr\u00f5es homogeneizadores da escola. III \u2013 Sob formas distintas, a exclus\u00e3o tem apresentado caracter\u00edsticas comuns nos processos de segrega\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o, que pressup\u00f5em a sele\u00e7\u00e3o, naturalizando o fracasso escolar. ","provas":[{"id":67531,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2057237,"hashId":"d89133d03f467c00809e0088b96b9b88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda no que se refere ao documento \u201cMarcos Pol\u00edtico-Legais da Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva\u201d, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A escola historicamente caracterizou-se pela vis\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o que delimita a escolariza\u00e7\u00e3o como privil\u00e9gio de um grupo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A partir do processo de democratiza\u00e7\u00e3o da escola, evidencia-se o paradoxo inclus\u00e3o\/exclus\u00e3o quando os sistemas de ensino universalizam o acesso, mas continuam excluindo indiv\u00edduos e grupos considerados fora dos padr\u00f5es homogeneizadores da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Sob formas distintas, a exclus\u00e3o tem apresentado caracter\u00edsticas comuns nos processos de segrega\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o, que pressup\u00f5em a sele\u00e7\u00e3o, naturalizando o fracasso escolar. <\/p>","resposta":8027499,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8027495,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8027496,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8027497,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8027498,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8027499,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao documento \u201cPol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva\u201d, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 Consideram-se alunos com defici\u00eancia aqueles que t\u00eam impedimentos de curto prazo, de natureza f\u00edsica ou mental.II \u2013 Os alunos com transtornos globais do desenvolvimento s\u00e3o aqueles que apresentam altera\u00e7\u00f5es qualitativas das intera\u00e7\u00f5es sociais reciprocas e na comunica\u00e7\u00e3o, um repert\u00f3rio de interesses e atividades restrito, estereotipado e repetitivo.III \u2013 Dentre os transtornos funcionais espec\u00edficos pode-se citar a dislexia, a discalculia, dentre outros.","provas":[{"id":67531,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2057242,"hashId":"f0c6d5bf84ea94c243a912bed47c03b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao documento \u201cPol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva\u201d, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Consideram-se alunos com defici\u00eancia aqueles que t\u00eam impedimentos de curto prazo, de natureza f\u00edsica ou mental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os alunos com transtornos globais do desenvolvimento s\u00e3o aqueles que apresentam altera\u00e7\u00f5es qualitativas das intera\u00e7\u00f5es sociais reciprocas e na comunica\u00e7\u00e3o, um repert\u00f3rio de interesses e atividades restrito, estereotipado e repetitivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Dentre os transtornos funcionais espec\u00edficos pode-se citar a dislexia, a discalculia, dentre outros.<\/p>","resposta":8027523,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8027520,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8027521,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8027522,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8027523,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.","id":8027524,"corpo":"<p>Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405613,"slug":"pedagogia-educacao-especial-leis-decretos-portarias-e-resolucoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o per\u00edodo correto de in\u00edcio da Educa\u00e7\u00e3o Especial no Brasil: ","provas":[{"id":67531,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2057244,"hashId":"8e38d6452d467cfda0ddf2d0c90ba479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o per\u00edodo correto de in\u00edcio da Educa\u00e7\u00e3o Especial no Brasil: <\/p>","resposta":8027531,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a partir dos 4 anos de idade, coincidindo com o in\u00edcio da escolaridade obrigat\u00f3ria na pr\u00e9-escola. ","id":8027530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a partir dos 4 anos de idade, coincidindo com o in\u00edcio da escolaridade obrigat\u00f3ria na pr\u00e9-escola. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na faixa et\u00e1ria de 0 a 6 anos de idade, durante a educa\u00e7\u00e3o infantil. ","id":8027531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na faixa et\u00e1ria de 0 a 6 anos de idade, durante a educa\u00e7\u00e3o infantil. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na faixa et\u00e1ria de 5 a 8 anos de idade, durante a transi\u00e7\u00e3o entre o ensino infantil e o ensino fundamental. ","id":8027532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na faixa et\u00e1ria de 5 a 8 anos de idade, durante a transi\u00e7\u00e3o entre o ensino infantil e o ensino fundamental. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na faixa et\u00e1ria de 7 a 13 anos de idade, durante o ensino fundamental. ","id":8027533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na faixa et\u00e1ria de 7 a 13 anos de idade, durante o ensino fundamental. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a partir dos 6 anos de idade, estendendo-se a todo o ensino fundamental e m\u00e9dio. ","id":8027534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a partir dos 6 anos de idade, estendendo-se a todo o ensino fundamental e m\u00e9dio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para aumentar em 8 vezes o volume de uma esfera, deve-se aumentar em quantos % seu raio? ","provas":[{"id":67539,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-de-portugues-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Portugu\u00eas - 2021"},{"id":67538,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":67536,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":67532,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Ensino Fundamental - 2021"},{"id":67533,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":67534,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":67535,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":67541,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":67537,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":67531,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2056087,"hashId":"606c0fccde74e4325f90388dff97568a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aumentar em 8 vezes o volume de uma esfera, deve-se aumentar em quantos % seu raio? <\/p>","resposta":8021796,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50% ","id":8021795,"corpo":"<p>50% <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100% ","id":8021796,"corpo":"<p>100% <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200% ","id":8021797,"corpo":"<p>200% <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300% ","id":8021798,"corpo":"<p>300% <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"400% ","id":8021799,"corpo":"<p>400% <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esfera","oab":false,"nome":"Esfera","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403900,"slug":"matematica-esfera"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/2056087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00eas de maio de 2020 um caso emblem\u00e1tico chocou os Estados Unidos e o mundo. Uma pessoa negra foi estrangulada durante uma abordagem policial, vindo a falecer. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome dessa pessoa: ","provas":[{"id":67539,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-de-portugues-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Portugu\u00eas - 2021"},{"id":67538,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":67536,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":67532,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Ensino Fundamental - 2021"},{"id":67533,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":67534,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":67535,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":67541,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":67537,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":67531,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2056097,"hashId":"02a8ef9652475de24a83813143861c1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00eas de maio de 2020 um caso emblem\u00e1tico chocou os Estados Unidos e o mundo. Uma pessoa negra foi estrangulada durante uma abordagem policial, vindo a falecer. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome dessa pessoa: <\/p>","resposta":8021845,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"George Floyd. ","id":8021845,"corpo":"<p>George Floyd. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Randy Blue. ","id":8021846,"corpo":"<p>Randy Blue. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"James O\u2019Ryen. ","id":8021847,"corpo":"<p>James O\u2019Ryen. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Silvester Mann. ","id":8021848,"corpo":"<p>Silvester Mann. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ben Share. ","id":8021849,"corpo":"<p>Ben Share. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Famosa por sua bem-sucedida atua\u00e7\u00e3o no combate ao Covid-19, a primeira-ministra da Nova Zel\u00e2ndia foi reeleita com uma vota\u00e7\u00e3o recorde. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome de tal pol\u00edtica: ","provas":[{"id":67539,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-de-portugues-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Portugu\u00eas - 2021"},{"id":67538,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":67536,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":67532,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Ensino Fundamental - 2021"},{"id":67533,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":67534,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":67535,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":67541,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":67537,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":67531,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-14 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2056111,"hashId":"1e52880f763deb0e4d8a1753cbe42f33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Famosa por sua bem-sucedida atua\u00e7\u00e3o no combate ao Covid-19, a primeira-ministra da Nova Zel\u00e2ndia foi reeleita com uma vota\u00e7\u00e3o recorde. Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome de tal pol\u00edtica: <\/p>","resposta":8021915,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jacinda Ardern. ","id":8021915,"corpo":"<p>Jacinda Ardern. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lucinda Max. ","id":8021916,"corpo":"<p>Lucinda Max. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Victoria Benson. ","id":8021917,"corpo":"<p>Victoria Benson. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jessica Carter. ","id":8021918,"corpo":"<p>Jessica Carter. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sammy Forest. ","id":8021919,"corpo":"<p>Sammy Forest. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Suprimentos","id":5196,"slug":"analista-administrativo-area-suprimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de estoque utilizado \u00e9 uma vari\u00e1vel que deve ser considerada pelos gestores, caso a caso, cabendo a ele decidir aquele mais adequado \u00e0 situa\u00e7\u00e3o. Entre essas escolhas, o tipo de estoque formado por produtos que tenham alto risco de oscila\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o, adquirido com a finalidade de minimizar riscos da organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":65433,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Suprimentos","id":5196,"slug":"analista-administrativo-area-suprimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-analista-administrativo-area-suprimentos-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Analista Administrativo - \u00c1rea Suprimentos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2004129,"hashId":"75627f739fcd0ddeab960d543289f99b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de estoque utilizado \u00e9 uma vari\u00e1vel que deve ser considerada pelos gestores, caso a caso, cabendo a ele decidir aquele mais adequado \u00e0 situa\u00e7\u00e3o. Entre essas escolhas, o tipo de estoque formado por produtos que tenham alto risco de oscila\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o, adquirido com a finalidade de minimizar riscos da organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":7793827,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estoque de inativo.","id":7793824,"corpo":"<p>estoque de inativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estoque virtual.","id":7793825,"corpo":"<p>estoque virtual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estoque real.","id":7793826,"corpo":"<p>estoque real.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estoque hedge.","id":7793827,"corpo":"<p>estoque <em>hedge<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estoque de transporte.","id":7793828,"corpo":"<p>estoque de transporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2004129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","id":17677,"slug":"agente-de-servicos-de-alimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, a limpeza do ambiente inclui os cuidados com o piso, paredes, portas, ralos, janelas, banheiros e tudo que estiver pr\u00f3ximo ao local de preparo dos alimentos. Recomendase que a higiene desses alimentos seja feita da seguinte forma: I \u2013 Retirar as sujeiras que conseguimos ver a olho nu. II \u2013 Lavar todos esses locais com \u00e1gua e sab\u00e3o. III \u2013 Enxaguar para retirar todo o sab\u00e3o.","provas":[{"id":67470,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","id":17677,"slug":"agente-de-servicos-de-alimentacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-agente-de-servicos-de-alimentacao","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente de Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-15 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2053639,"hashId":"a28e1c5c538f16a7c732fb82c176770b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se sabe, a limpeza do ambiente inclui os cuidados com o piso, paredes, portas, ralos, janelas, banheiros e tudo que estiver pr\u00f3ximo ao local de preparo dos alimentos. Recomendase que a higiene desses alimentos seja feita da seguinte forma: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Retirar as sujeiras que conseguimos ver a olho nu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Lavar todos esses locais com \u00e1gua e sab\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Enxaguar para retirar todo o sab\u00e3o.<\/p>","resposta":8010793,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":8010789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8010790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8010791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8010792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8010793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398492,"slug":"nutricao-nocoes-fundamentais-sobre-higiene-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardino","sigla":"Prefeitura de Sao Bernardino","id":4603,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bernardino-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma resid\u00eancia h\u00e1 uma caixa de \u00e1gua que est\u00e1 com 1817\u200b de sua capacidade preenchido. Usaram 74\u200b para lavar a casa e as roupas. Se a capacidade da caixa \u00e9 de 1260 litros. Quantos litros de \u00e1gua sobraram na caixa?","provas":[{"id":55074,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardino","sigla":"Prefeitura de Sao Bernardino","id":4603,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bernardino-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardino-sc-2021-gs-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de S\u00e3o Bernardino - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":55128,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardino","sigla":"Prefeitura de Sao Bernardino","id":4603,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bernardino-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardino-sc-2021-gs-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de S\u00e3o Bernardino - Professor de M\u00fasica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-17 04:21:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1649333,"hashId":"d498d1a72fd831c7633418e54ecad27e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma resid\u00eancia h\u00e1 uma caixa de \u00e1gua que est\u00e1 com <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{17}{18}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de sua capacidade preenchido. Usaram <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para lavar a casa e as roupas. Se a capacidade da caixa \u00e9 de 1260 litros. Quantos litros de \u00e1gua sobraram na caixa?<\/p>","resposta":6214164,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70 litros.","id":6214161,"corpo":"<p>70 litros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1190 litros.","id":6214162,"corpo":"<p>1190 litros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"680 litros.","id":6214163,"corpo":"<p>680 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"510 litros.","id":6214164,"corpo":"<p>510 litros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"750 litros.","id":6214165,"corpo":"<p>750 litros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408561,"slug":"matematica-fracao-restante"}],"slug":"matematica\/1649333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crbm-4a-regiao-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Extinto o cargo ou declarada sua desnecessidade, o servidor est\u00e1vel ficar\u00e1 em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 o seu adequado aproveitamento em outro cargo.","provas":[{"id":61295,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crbm-4a-regiao-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-recepcionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Recepcionista - 2021"},{"id":61287,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crbm-4a-regiao-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-agente-administrativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"},{"id":61296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crbm-4a-regiao-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-tecnico-em-informatica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-17 04:21:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865447,"hashId":"334be12baa02c51287521cebed48a2a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Extinto o cargo ou declarada sua desnecessidade, o servidor est\u00e1vel ficar\u00e1 em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 o seu adequado aproveitamento em outro cargo.<\/p>","resposta":7178121,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7178121,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7178122,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens 69 e 70. ","id":471446,"enunciado":"<p>Acerca dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens <strong>69<\/strong> e <strong>70<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aproveitamento","oab":false,"nome":"Aproveitamento","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422178,"slug":"direito-administrativo-aproveitamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disponibilidade","oab":false,"nome":"Disponibilidade","pai":422178,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422179,"slug":"direito-administrativo-disponibilidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1865447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a virtual de ascendente da v\u00edtima \u00e9 causa de aumento de pena do crime de feminic\u00eddio","provas":[{"id":61659,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-al-al-2021-cespe-cebraspe-oficial-combatente-ainda-nao-foi-divulgado-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Oficial Combatente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-17 04:21:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1882366,"hashId":"1f40683246bc7eb53b03e9be68ab8794","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a virtual de ascendente da v\u00edtima \u00e9 causa de aumento de pena do crime de feminic\u00eddio<\/p>","resposta":7248939,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7248939,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7248940,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito penal, julgue os itens a seguir","id":473673,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito penal, julgue os itens a seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio Qualificado: Feminic\u00eddio","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Qualificado: Feminic\u00eddio","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413919,"slug":"direito-penal-homicidio-qualificado-feminicidio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas de aumento de pena do feminic\u00eddio","oab":false,"nome":"Causas de aumento de pena do feminic\u00eddio","pai":413919,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418796,"slug":"direito-penal-causas-de-aumento-de-pena-do-feminicidio"}],"slug":"direito-penal\/1882366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leticia vai pintar uma das paredes do seu quarto que mede 2m de altura e 4,5m de comprimento e o pintor lhe disse que o rendimento da tinta \u00e9 de 100ml para 1m\u00b2 de parede. Qual \u00e9 a quantidade de tinta que ser\u00e1 usada?","provas":[{"id":76780,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-assistente-social","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 08:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2358588,"hashId":"f03719661b1dad2042a2773f417b6542","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leticia vai pintar uma das paredes do seu quarto que mede 2m de altura e 4,5m de comprimento e o pintor lhe disse que o rendimento da tinta \u00e9 de 100ml para 1m\u00b2 de parede. Qual \u00e9 a quantidade de tinta que ser\u00e1 usada?<\/p>","resposta":9328368,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e3o usados 800ml de tinta.","id":9328367,"corpo":"<p>Ser\u00e3o usados 800ml de tinta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o usados 900ml de tinta.","id":9328368,"corpo":"<p>Ser\u00e3o usados 900ml de tinta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o usados 450ml de tinta. ","id":9328369,"corpo":"<p>Ser\u00e3o usados 450ml de tinta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o usados 200ml de tinta. ","id":9328370,"corpo":"<p>Ser\u00e3o usados 200ml de tinta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ilustra\u00e7\u00e3o abaixo, qual \u00e9 o volume (V) da caixa maior, se para ench\u00ea-la \u00e9 necess\u00e1rio usar a medida de 10 caixas de \u00e1gua, da menor?","provas":[{"id":76781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 07:52:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2358574,"hashId":"4d0adea5573be2b0a53b46247d5e7db9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ilustra\u00e7\u00e3o abaixo, qual \u00e9 o volume (V) da caixa maior, se para ench\u00ea-la \u00e9 necess\u00e1rio usar a medida de 10 caixas de \u00e1gua, da menor?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76781\/questao\/2358574-20220425102525000000-0.png\" width=\"383\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9328311,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V = 5m\u00b3.","id":9328311,"corpo":"<p>V = 5m\u00b3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V = 10m\u00b3.","id":9328312,"corpo":"<p>V = 10m\u00b3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V = 15m\u00b3.","id":9328313,"corpo":"<p>V = 15m\u00b3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V = 0,005m\u00b3.","id":9328314,"corpo":"<p>V = 0,005m\u00b3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/2358574","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da efici\u00eancia administrativa, podemos afirmar que","provas":[{"id":66530,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2021-vunesp-juiz-federal-substituto-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-18 18:01:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2028840,"hashId":"29fffa0aeefe1d2877cc820539838fba","enunciado":"<p>A respeito da efici\u00eancia administrativa, podemos afirmar que<\/p>","resposta":7904150,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os atos administrativos devem ser realizados de forma a alcan\u00e7ar o melhor resultado poss\u00edvel com os meios dispon\u00edveis, garantindo n\u00e3o apenas respeito \u00e0 lei e \u00e0 moral administrativa, mas tamb\u00e9m o m\u00e1ximo de satisfa\u00e7\u00e3o, atendendo de forma c\u00e9lere as demandas dos administrados.","id":7904150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos administrativos devem ser realizados de forma a alcan\u00e7ar o melhor resultado poss\u00edvel com os meios dispon\u00edveis, garantindo n\u00e3o apenas respeito \u00e0 lei e \u00e0 moral administrativa, mas tamb\u00e9m o m\u00e1ximo de satisfa\u00e7\u00e3o, atendendo de forma c\u00e9lere as demandas dos administrados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o car\u00e1ter vinculante do direito fundamental \u00e0 boa administra\u00e7\u00e3o encontra limite no princ\u00edpio da discricionariedade administrativa.","id":7904151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o car\u00e1ter vinculante do direito fundamental \u00e0 boa administra\u00e7\u00e3o encontra limite no princ\u00edpio da discricionariedade administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a inefici\u00eancia do administrador implica ato de improbidade administrativa. ","id":7904152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inefici\u00eancia do administrador implica ato de improbidade administrativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da efici\u00eancia n\u00e3o gera a possibilidade de o cidad\u00e3o exigir e questionar, frente ao Estado e entes terceirizados, a qualidade em obras, servi\u00e7os e decis\u00f5es, e sua compatibilidade com o bem comum, dependendo de previs\u00e3o legal espec\u00edfica.","id":7904153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio da efici\u00eancia n\u00e3o gera a possibilidade de o cidad\u00e3o exigir e questionar, frente ao Estado e entes terceirizados, a qualidade em obras, servi\u00e7os e decis\u00f5es, e sua compatibilidade com o bem comum, dependendo de previs\u00e3o legal espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422941,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2028840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.098\/94 que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e define barreiras como qualquer entrave, obst\u00e1culo, atitude ou comportamento que limite ou impe\u00e7a a participa\u00e7\u00e3o social da pessoa, bem como o gozo, a frui\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio de seus direitos \u00e0 acessibilidade, \u00e0 liberdade de movimento e de express\u00e3o, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 compreens\u00e3o, \u00e0 circula\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a, entre outros, classificadas em: a) _____________: as existentes nas vias e nos espa\u00e7os p\u00fablicos e privados abertos ao p\u00fablico ou de uso coletivo; b) _____________: as existentes nos edif\u00edcios p\u00fablicos e privados; c) _____________: as existentes nos sistemas e meios de transportes; d) ____________: qualquer entrave, obst\u00e1culo, atitude ou comportamento que dificulte ou impossibilite a express\u00e3o ou o recebimento de mensagens e de informa\u00e7\u00f5es por interm\u00e9dio de sistemas de comunica\u00e7\u00e3o e de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. Preenchem, correta e respectivamente, as lacunas: ","provas":[{"id":69957,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 18:39:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2138922,"hashId":"0387216f5cbafee457753f70f0976482","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 10.098\/94 que estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e define <strong>barreiras <\/strong>como qualquer entrave, obst\u00e1culo, atitude ou comportamento que limite ou impe\u00e7a a participa\u00e7\u00e3o social da pessoa, bem como o gozo, a frui\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio de seus direitos \u00e0 acessibilidade, \u00e0 liberdade de movimento e de express\u00e3o, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 compreens\u00e3o, \u00e0 circula\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a, entre outros, classificadas em: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) _____________: as existentes nas vias e nos espa\u00e7os p\u00fablicos e privados abertos ao p\u00fablico ou de uso coletivo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) _____________: as existentes nos edif\u00edcios p\u00fablicos e privados; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) _____________: as existentes nos sistemas e meios de transportes; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">d) ____________: qualquer entrave, obst\u00e1culo, atitude ou comportamento que dificulte ou impossibilite a express\u00e3o ou o recebimento de mensagens e de informa\u00e7\u00f5es por interm\u00e9dio de sistemas de comunica\u00e7\u00e3o e de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preenchem, correta e respectivamente, as lacunas: <\/p>","resposta":8374632,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a- barreiras arquitet\u00f4nicas; b- barreiras urban\u00edsticas; c- barreiras nos transportes; d- barreiras nas comunica\u00e7\u00f5es e na informa\u00e7\u00e3o.","id":8374630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a- barreiras arquitet\u00f4nicas; b- barreiras urban\u00edsticas; c- barreiras nos transportes; d- barreiras nas comunica\u00e7\u00f5es e na informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a- barreiras nos transportes; b- barreiras urban\u00edsticas; c- barreiras arquitet\u00f4nicas; d- barreiras nas comunica\u00e7\u00f5es e na informa\u00e7\u00e3o.","id":8374631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a- barreiras nos transportes; b- barreiras urban\u00edsticas; c- barreiras arquitet\u00f4nicas; d- barreiras nas comunica\u00e7\u00f5es e na informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a- barreiras urban\u00edsticas; b- barreiras arquitet\u00f4nicas; c- barreiras nos transportes; d- barreiras nas comunica\u00e7\u00f5es e na informa\u00e7\u00e3o. ","id":8374632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a- barreiras urban\u00edsticas; b- barreiras arquitet\u00f4nicas; c- barreiras nos transportes; d- barreiras nas comunica\u00e7\u00f5es e na informa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a- barreiras arquitet\u00f4nicas; b- barreiras nos transportes; c- barreiras urban\u00edsticas; d- barreiras nas comunica\u00e7\u00f5es e na informa\u00e7\u00e3o.","id":8374633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a- barreiras arquitet\u00f4nicas; b- barreiras nos transportes; c- barreiras urban\u00edsticas; d- barreiras nas comunica\u00e7\u00f5es e na informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a- barreiras nas comunica\u00e7\u00f5es e na informa\u00e7\u00e3o; b- barreiras arquitet\u00f4nicas; c- barreiras nos transportes; d- barreiras urban\u00edsticas.","id":8374634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a- barreiras nas comunica\u00e7\u00f5es e na informa\u00e7\u00e3o; b- barreiras arquitet\u00f4nicas; c- barreiras nos transportes; d- barreiras urban\u00edsticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395332,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-098-2000-estabelece-normas-gerais-e-criterios-basicos-para-a-promocao-da-acessibilidade-das-pessoas-portadoras-de-deficiencia-ou-com-mobilidade-reduzida-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418882,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-296-2004-regulamenta-as-leis-nos-10-048-2000-que-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-10-098-2000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos meios de cultura, assinale a alternativa que discorre sobre o princ\u00edpio do meio L\u00f6wenstein Jensen:","provas":[{"id":76681,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-bioquimico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 20:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2369555,"hashId":"63ba06d5ef45b7d979df017b816beeaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos meios de cultura, assinale a alternativa que discorre sobre o princ\u00edpio do meio L\u00f6wenstein Jensen:<\/p>","resposta":9377070,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A base do meio \u00e9 constitu\u00edda por ovos integrais, o que permite amplo crescimento das micobact\u00e9rias e o crescimento \u00e9 satisfat\u00f3rio para o teste de niacina (que \u00e9 positivo para Mycobacterium tuberculosis).","id":9377070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A base do meio \u00e9 constitu\u00edda por ovos integrais, o que permite amplo crescimento das micobact\u00e9rias e o crescimento \u00e9 satisfat\u00f3rio para o teste de niacina (que \u00e9 positivo para <em>Mycobacterium tuberculosis<\/em>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um meio derivado de nutrientes de c\u00e9rebro e cora\u00e7\u00e3o, peptona e dextrose. A peptona e a infus\u00e3o s\u00e3o fontes de nitrog\u00eanio, carbono, enxofre e vitaminas. dextose \u00e9 um carboidrato que os microrganismos utilizam para fermenta\u00e7\u00e3o.","id":9377071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um meio derivado de nutrientes de c\u00e9rebro e cora\u00e7\u00e3o, peptona e dextrose. A peptona e a infus\u00e3o s\u00e3o fontes de nitrog\u00eanio, carbono, enxofre e vitaminas. dextose \u00e9 um carboidrato que os microrganismos utilizam para fermenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usado para isolamento e quantifica\u00e7\u00e3o de microrganismos presentes em amostras urina. A defici\u00eancia de eletr\u00f3litos inibe o v\u00e9u de cepas de Proteus.","id":9377072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usado para isolamento e quantifica\u00e7\u00e3o de microrganismos presentes em amostras urina. A defici\u00eancia de eletr\u00f3litos inibe o v\u00e9u de cepas de <em>Proteus<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 usando uma base rica como abaixo descrita, oferece \u00f3timas condi\u00e7\u00f5es de crescimento a maioria dos microrganismos. A conserva\u00e7\u00e3o dos eritr\u00f3citos \u00edntegros favorece a forma\u00e7\u00e3o de halos de hem\u00f3lise n\u00edtidos, \u00fateis para a diferencia\u00e7\u00e3o de Streptococcus spp. e Staphylococcus spp.","id":9377073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 usando uma base rica como abaixo descrita, oferece \u00f3timas condi\u00e7\u00f5es de crescimento a maioria dos microrganismos. A conserva\u00e7\u00e3o dos eritr\u00f3citos \u00edntegros favorece a forma\u00e7\u00e3o de halos de hem\u00f3lise n\u00edtidos, \u00fateis para a diferencia\u00e7\u00e3o de <em>Streptococcus spp<\/em>. e <em>Staphylococcus spp<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inibe o crescimento de microrganismos Gram positivos, especialmente, enterococos e estafilococos.","id":9377074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibe o crescimento de microrganismos Gram positivos, especialmente, enterococos e estafilococos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 26 anos de idade, sem comorbidades, teve parto via vaginal h\u00e1 40 (quarenta) dias e est\u00e1 amamentado. A anticoncep\u00e7\u00e3o indicada \u00e9 a seguinte: ","provas":[{"id":67500,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 20:57:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2058316,"hashId":"f8c4b1a2d0d0968626908b0fae396381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 26 anos de idade, sem comorbidades, teve parto via vaginal h\u00e1 40 (quarenta) dias e est\u00e1 amamentado. A anticoncep\u00e7\u00e3o indicada \u00e9 a seguinte: <\/p>","resposta":8032753,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com anel vaginal. ","id":8032750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com anel vaginal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com funil extremo. ","id":8032751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com funil extremo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"via transd\u00e9rmica. ","id":8032752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">via transd\u00e9rmica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hormonal com progestog\u00eanio isolado.","id":8032753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hormonal com progestog\u00eanio isolado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" hormonal injet\u00e1vel semestral. ","id":8032754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> hormonal injet\u00e1vel semestral. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de Balint, que se caracteriza por ataxia \u00f3ptica, apraxia \u00f3ptica e simultaneoagnosia, ocorre por: ","provas":[{"id":67503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 20:55:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2058802,"hashId":"60647a3df45278f6335c16a112181f61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome de Balint, que se caracteriza por ataxia \u00f3ptica, apraxia \u00f3ptica e simultaneoagnosia, ocorre por: <\/p>","resposta":8035087,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00f5es no quiasma de Vilgo.","id":8035086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00f5es no quiasma de Vilgo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" les\u00f5es parieto-occipitais bilaterais.","id":8035087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> les\u00f5es parieto-occipitais bilaterais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00f5es na fronte de Gasgow. ","id":8035088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00f5es na fronte de Gasgow. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00f5es nos nervos \u00f3pticos, bilateralmente.","id":8035089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00f5es nos nervos \u00f3pticos, bilateralmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"les\u00f5es no trato \u00f3ptico esquerdo. ","id":8035090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00f5es no trato \u00f3ptico esquerdo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido com in\u00edcio agudo de encefalopatia com acidose metab\u00f3lica e l\u00e1ctica leves e cetose. A doen\u00e7a metab\u00f3lica mais prov\u00e1vel \u00e9 a seguinte: ","provas":[{"id":67505,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Medico Neuropediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 20:53:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2057676,"hashId":"55ad4b341d527f7ce1e670f58853b287","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido com in\u00edcio agudo de encefalopatia com acidose metab\u00f3lica e l\u00e1ctica leves e cetose. A doen\u00e7a metab\u00f3lica mais prov\u00e1vel \u00e9 a seguinte: <\/p>","resposta":8029630,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Wuller-Sch\u00f6n. ","id":8029629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Wuller-Sch\u00f6n. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acid\u00farica org\u00e2nica. ","id":8029630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acid\u00farica org\u00e2nica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reum\u00e1tica responsiva. ","id":8029631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reum\u00e1tica responsiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amn\u00e9tica indireta. ","id":8029632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amn\u00e9tica indireta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mitocondrial.","id":8029633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mitocondrial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o principal fator de risco para o Acidente Vascular Cerebral (AVC): ","provas":[{"id":67503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 20:55:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2058870,"hashId":"8928c6b231b54fed96e976c9be37e5c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o principal fator de risco para o Acidente Vascular Cerebral (AVC): <\/p>","resposta":8035387,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabagismo. ","id":8035385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabagismo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abuso de \u00e1lcool. ","id":8035386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abuso de \u00e1lcool. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.","id":8035387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de coca\u00edna. ","id":8035388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de coca\u00edna. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uso de lida\u00edna. ","id":8035389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de lida\u00edna. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reflexo c\u00f3rneo-palpebral tem como via aferente o seguinte nervo: ","provas":[{"id":67503,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 20:56:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2058884,"hashId":"fef9c4db5ed4c01f7c34308bfdaa71ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O reflexo c\u00f3rneo-palpebral tem como via aferente o seguinte nervo: <\/p>","resposta":8035454,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II nervo craniano. ","id":8035453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II nervo craniano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V nervo craniano.","id":8035454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V nervo craniano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X nervo craniano.","id":8035455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">X nervo craniano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XII nervo craniano. ","id":8035456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">XII nervo craniano. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XIV nervo craniano.","id":8035457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">XIV nervo craniano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 S\u00edndrome de Down, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:I \u2013 Os pacientes apresentam maior risco de diabetes, hipotireoidismo, cardiopatia, neoplasia e otite m\u00e9dia secretora. II \u2013 A dem\u00eancia com padr\u00e3o de Alzheimer pode ocorrer precocemente em torno dos 20 anos de idade. III \u2013 Epilepsia ocorre em at\u00e9 40% dos pacientes, predominado no primeiro ano de vida os espasmos infantis. ","provas":[{"id":67505,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Medico Neuropediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 20:53:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2057663,"hashId":"b2d3c9f09bef6a6a79acbaddb65a6dde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 S\u00edndrome de Down, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Os pacientes apresentam maior risco de diabetes, hipotireoidismo, cardiopatia, neoplasia e otite m\u00e9dia secretora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A dem\u00eancia com padr\u00e3o de Alzheimer pode ocorrer precocemente em torno dos 20 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Epilepsia ocorre em at\u00e9 40% dos pacientes, predominado no primeiro ano de vida os espasmos infantis. <\/p>","resposta":8029572,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8029569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8029570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8029571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8029572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro. ","id":8029573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 neuroaids, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A maior parte das complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas em crian\u00e7as com HIV est\u00e1 relacionada com \u00e0s doen\u00e7as oportunistas ou aos tumores cerebrais. II \u2013 Crises convulsivas s\u00e3o comuns na fase inicial da doen\u00e7a. III \u2013 Em lactentes pode haver desacelera\u00e7\u00e3o no crescimento do per\u00edmetro cef\u00e1lico. ","provas":[{"id":67505,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Medico Neuropediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 20:53:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2057656,"hashId":"7fe1ca655d53f330c01884bf8fd1ec55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 neuroaids, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A maior parte das complica\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas em crian\u00e7as com HIV est\u00e1 relacionada com \u00e0s doen\u00e7as oportunistas ou aos tumores cerebrais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Crises convulsivas s\u00e3o comuns na fase inicial da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Em lactentes pode haver desacelera\u00e7\u00e3o no crescimento do per\u00edmetro cef\u00e1lico. <\/p>","resposta":8029538,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8029536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8029537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":8029538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":8029539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8029540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos testes especiais utilizados em casos de les\u00e3o de ombro, considere a alternativa que discorre sobre o Teste de Speed:","provas":[{"id":76684,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 21:15:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2369662,"hashId":"9a8b0cd8200c0c643608f4cb6133fc80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos testes especiais utilizados em casos de les\u00e3o de ombro, considere a alternativa que discorre sobre o Teste de Speed:<\/p>","resposta":9377605,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele \u00e9 realizado com o membro superior em extens\u00e3o, supinado, exercendo-se uma for\u00e7a de eleva\u00e7\u00e3o do membro a partir da horizontal, contr\u00e1ria \u00e0 for\u00e7a de abaixamento feita pelo examinador.","id":9377605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 realizado com o membro superior em extens\u00e3o, supinado, exercendo-se uma for\u00e7a de eleva\u00e7\u00e3o do membro a partir da horizontal, contr\u00e1ria \u00e0 for\u00e7a de abaixamento feita pelo examinador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 realizado com o paciente sentado. O examinador, posicionado por tr\u00e1s, segura o cotovelo do paciente com uma das m\u00e3os enquanto a outra estabiliza a esc\u00e1pula.","id":9377606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 realizado com o paciente sentado. O examinador, posicionado por tr\u00e1s, segura o cotovelo do paciente com uma das m\u00e3os enquanto a outra estabiliza a esc\u00e1pula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 realizado com o cotovelo fletido 90\u00ba, junto ao tronco e com o antebra\u00e7o pronado. Pede-se ao paciente para tentar fazer a supina\u00e7\u00e3o contra resist\u00eancia.","id":9377607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 realizado com o cotovelo fletido 90\u00ba, junto ao tronco e com o antebra\u00e7o pronado. Pede-se ao paciente para tentar fazer a supina\u00e7\u00e3o contra resist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 realizado com o paciente de p\u00e9 ou sentado, membros superiores em abdu\u00e7\u00e3o de 90\u00ba e anteflex\u00e3o de 30\u00ba, mantendo-os em rota\u00e7\u00e3o interna. Colocando as m\u00e3os pr\u00f3ximas aos ombros do paciente, o examinador exerce press\u00e3o para baixo procurando aduzir os membros superiores do paciente.","id":9377608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 realizado com o paciente de p\u00e9 ou sentado, membros superiores em abdu\u00e7\u00e3o de 90\u00ba e anteflex\u00e3o de 30\u00ba, mantendo-os em rota\u00e7\u00e3o interna. Colocando as m\u00e3os pr\u00f3ximas aos ombros do paciente, o examinador exerce press\u00e3o para baixo procurando aduzir os membros superiores do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com o paciente de p\u00e9 ou sentado, membro superior abduzido a 90\u00ba no plano frontal e cotovelo fletido a 90\u00ba, o examinador exerce press\u00e3o no sentido de produzir rota\u00e7\u00e3o interna.","id":9377609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o paciente de p\u00e9 ou sentado, membro superior abduzido a 90\u00ba no plano frontal e cotovelo fletido a 90\u00ba, o examinador exerce press\u00e3o no sentido de produzir rota\u00e7\u00e3o interna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das manobras especiais de avalia\u00e7\u00e3o do quadril, \u00e9 correto afirmar que o Teste de Fabere:","provas":[{"id":76684,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-18 21:15:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2369668,"hashId":"908d914e1266562983bc0f0a2c060384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das manobras especiais de avalia\u00e7\u00e3o do quadril, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que o Teste de Fabere:<\/p>","resposta":9377637,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o paciente \u00e9 colocado em dec\u00fabito lateral sobre o lado s\u00e3o. O examinador exerce press\u00e3o com as m\u00e3os apoiadas sobre a crista il\u00edaca aplicando todo peso do seu corpo.","id":9377635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente \u00e9 colocado em dec\u00fabito lateral sobre o lado s\u00e3o. O examinador exerce press\u00e3o com as m\u00e3os apoiadas sobre a crista il\u00edaca aplicando todo peso do seu corpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o examinador apoia ambas as m\u00e3os sobre as espinhas il\u00edacas anterossuperiores, for\u00e7ando-as a um movimento de abertura da pelve.","id":9377636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o examinador apoia ambas as m\u00e3os sobre as espinhas il\u00edacas anterossuperiores, for\u00e7ando-as a um movimento de abertura da pelve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 realizado para se diagnosticar patologias que possam comprometer as articula\u00e7\u00f5es do quadril. O paciente dever\u00e1 ficar em dec\u00fabito dorsal e colocar o p\u00e9 do membro inferior acometido sobre o joelho oposto, a articula\u00e7\u00e3o do quadril ficar\u00e1 fletida, abduzida e rodada, externamente.","id":9377637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 realizado para se diagnosticar patologias que possam comprometer as articula\u00e7\u00f5es do quadril. O paciente dever\u00e1 ficar em dec\u00fabito dorsal e colocar o p\u00e9 do membro inferior acometido sobre o joelho oposto, a articula\u00e7\u00e3o do quadril ficar\u00e1 fletida, abduzida e rodada, externamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o examinador pede para que o paciente fique em dec\u00fabito dorsal; o examinador coloca as m\u00e3os sobre as cristas il\u00edacas e os polegares nas espinhas il\u00edacas anterossuperiores e as palmas sobre os tub\u00e9rculos il\u00edacos, a seguir, comprime a pelve com for\u00e7a em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 linha m\u00e9dia do corpo.","id":9377638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o examinador pede para que o paciente fique em dec\u00fabito dorsal; o examinador coloca as m\u00e3os sobre as cristas il\u00edacas e os polegares nas espinhas il\u00edacas anterossuperiores e as palmas sobre os tub\u00e9rculos il\u00edacos, a seguir, comprime a pelve com for\u00e7a em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 linha m\u00e9dia do corpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o examinador pede para o paciente ficar de p\u00e9 e verifica as costas do paciente para observar as pequenas depress\u00f5es que se superp\u00f5em \u00e0s espinhas il\u00edacas p\u00f3stero-superiores. A seguir, pede-se ao paciente para se sustentar em uma das pernas. Se ele se mantiver ereto, \u00e9 sinal que o m\u00fasculo gl\u00fateo m\u00e9dio do lado que est\u00e1 sustentando peso se contrair\u00e1 assim que o paciente retirar o p\u00e9 do ch\u00e3o, elevando a pelve do lado que n\u00e3o est\u00e1 sustentando peso (teste negativo).","id":9377639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o examinador pede para o paciente ficar de p\u00e9 e verifica as costas do paciente para observar as pequenas depress\u00f5es que se superp\u00f5em \u00e0s espinhas il\u00edacas p\u00f3stero-superiores. A seguir, pede-se ao paciente para se sustentar em uma das pernas. Se ele se mantiver ereto, \u00e9 sinal que o m\u00fasculo gl\u00fateo m\u00e9dio do lado que est\u00e1 sustentando peso se contrair\u00e1 assim que o paciente retirar o p\u00e9 do ch\u00e3o, elevando a pelve do lado que n\u00e3o est\u00e1 sustentando peso (teste negativo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}