{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":3178,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 12","id":3336,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crtr-12-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio do CRTR-12, por meio do programa Microsoft Word 2013, selecionou a palavra RESSON\u00c2NCIA em um determinado texto, pressionou as teclas de atalho e, posteriormente, pressionou as teclas .Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64536,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 12","id":3336,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crtr-12-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-12-ms-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 12 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-03 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1978249,"hashId":"6de56ecf2d422fccdf57d3169bf31663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um funcion\u00e1rio do CRTR-12, por meio do programa Microsoft Word 2013, selecionou a palavra RESSON\u00c2NCIA em um determinado texto, pressionou as teclas de atalho <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64536\/questao\/1978249-20211019192349000000-0.png\"> e, posteriormente, pressionou as teclas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64536\/questao\/1978249-20211019192349000000-1.png\">.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7676020,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso ele pressione as teclas em outra parte do documento, n\u00e3o ser\u00e1 colada a palavra RESSON\u00c2NCIA, j\u00e1 que ele pressionou as teclas antes de colar.","id":7676019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso ele pressione as teclas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64536\/item-questao\/7676019-20211019192350000000-0.png\">em outra parte do documento, n\u00e3o ser\u00e1 colada a palavra RESSON\u00c2NCIA, j\u00e1 que ele pressionou as teclas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64536\/item-questao\/7676019-20211019192350000000-1.png\"> antes de colar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso ele pressione as teclas em outra parte do documento, ser\u00e1 colada a palavra RESSON\u00c2NCIA.","id":7676020,"corpo":"<p>Caso ele pressione as teclas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64536\/item-questao\/7676020-20211019192350000000-0.png\"> em outra parte do documento, ser\u00e1 colada a palavra RESSON\u00c2NCIA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso ele pressione as teclas em outra parte do documento, ser\u00e1 colada a \u00faltima palavra copiada para a \u00e1rea de transfer\u00eancia antes da palavra RESSON\u00c2NCIA.","id":7676021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso ele pressione as teclas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64536\/item-questao\/7676021-20211019192350000000-0.png\">em outra parte do documento, ser\u00e1 colada a \u00faltima palavra copiada para a \u00e1rea de transfer\u00eancia antes da palavra RESSON\u00c2NCIA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 emitida uma mensagem de erro do Word, informando que as teclas n\u00e3o funcionam ap\u00f3s se pressionar as teclas .","id":7676022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 emitida uma mensagem de erro do Word, informando que as teclas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64536\/item-questao\/7676022-20211019192350000000-0.png\"> n\u00e3o funcionam ap\u00f3s se pressionar as teclas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64536\/item-questao\/7676022-20211019192350000000-1.png\">.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra RESSON\u00c2NCIA n\u00e3o foi copiada para a \u00e1rea de transfer\u00eancia, pois est\u00e1 formatada em letras mai\u00fasculas.","id":7676023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra RESSON\u00c2NCIA n\u00e3o foi copiada para a \u00e1rea de transfer\u00eancia, pois est\u00e1 formatada em letras mai\u00fasculas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":484534,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1978249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 12","id":3336,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crtr-12-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Outlook 2019, para enviar um e-mail para v\u00e1rias pessoas, sem a necessidade de se adicionar cada nome sempre que se quiser enviar uma mensagem de e-mail, o usu\u00e1rio poder\u00e1 fazer uso do recurso","provas":[{"id":64536,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 12","id":3336,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crtr-12-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-12-ms-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 12 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-03 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1978267,"hashId":"bbbdfae37b9e89c76015fc1caf819322","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Outlook 2019, para enviar um <em>e-mail<\/em> para v\u00e1rias pessoas, sem a necessidade de se adicionar cada nome sempre que se quiser enviar uma mensagem de<em> e-mail<\/em>, o usu\u00e1rio poder\u00e1 fazer uso do recurso<\/p>","resposta":7676103,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grupo de contatos.","id":7676103,"corpo":"<p>grupo de contatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contatos favoritos.","id":7676104,"corpo":"<p>contatos favoritos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lista eficiente.","id":7676105,"corpo":"<p>lista eficiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caixa de entrada.","id":7676106,"corpo":"<p>caixa de entrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compartilhar contatos.","id":7676107,"corpo":"<p>compartilhar contatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":484534,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/1978267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se pode notar, abaixo est\u00e3o relacionados alguns termos t\u00e9cnicos seguidos de seu significado. Ap\u00f3s analis\u00e1-los, assinale a alternativa correta:I \u2013 WWW \u00e9 a sigla para World Wide Web, que significa rede de alcance mundial.II \u2013 Backup \u00e9 um termo em ingl\u00eas que significa c\u00f3pia de seguran\u00e7a.III \u2013 Browser \u00e9 um programa desenvolvido para permitir a navega\u00e7\u00e3o pela web, capaz de processar diversas linguagens, como ASP, PHP, por exemplo.","provas":[{"id":64789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2021-avanca-sp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-03 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1985545,"hashId":"c9e42abe9661ca183bafb3db0450c5ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se pode notar, abaixo est\u00e3o relacionados alguns termos t\u00e9cnicos seguidos de seu significado. Ap\u00f3s analis\u00e1-los, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 WWW \u00e9 a sigla para World Wide Web, que significa rede de alcance mundial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Backup \u00e9 um termo em ingl\u00eas que significa c\u00f3pia de seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Browser \u00e9 um programa desenvolvido para permitir a navega\u00e7\u00e3o pela web, capaz de processar diversas linguagens, como ASP, PHP, por exemplo.<\/p>","resposta":7709398,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":7709394,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":7709395,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":7709396,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":7709397,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":7709398,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"World Wide Web (WWW)","oab":false,"nome":"World Wide Web (WWW)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406740,"slug":"informatica-world-wide-web-www"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429400,"slug":"tecnologia-da-informacao-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WWW (World Wide Web)","oab":false,"nome":"WWW (World Wide Web)","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429401,"slug":"tecnologia-da-informacao-www-world-wide-web"}],"slug":"informatica\/1985545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais s\u00e3o as autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei de Or\u00e7amento que dependendo da sua finalidade, classificam-se em: suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":65853,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar de Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-03 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2014804,"hashId":"236a1ca1db60dcbcf2f99c2b8cb749a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9ditos Adicionais s\u00e3o as autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei de Or\u00e7amento que dependendo da sua finalidade, classificam-se em: suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios. Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7844242,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os suplementares destinam-se ao refor\u00e7o de uma dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria j\u00e1 existente, ao passo que os especiais visam atender a uma necessidade n\u00e3o contemplada no or\u00e7amento.","id":7844239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os suplementares destinam-se ao refor\u00e7o de uma dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria j\u00e1 existente, ao passo que os especiais visam atender a uma necessidade n\u00e3o contemplada no or\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios pressup\u00f5em uma situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia ou imprevis\u00e3o, tal como guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica.","id":7844240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios pressup\u00f5em uma situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia ou imprevis\u00e3o, tal como guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos suplementares especiais dependem de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, ao passo que os extraordin\u00e1rios s\u00e3o abertos por decreto do Executivo, que deles dar\u00e1 ci\u00eancia imediata ao Legislativo.","id":7844241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cr\u00e9ditos suplementares especiais dependem de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, ao passo que os extraordin\u00e1rios s\u00e3o abertos por decreto do Executivo, que deles dar\u00e1 ci\u00eancia imediata ao Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":7844242,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424725,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade m\u00e1xima de pessoas em uma sala de cinema \u00e9 de 544 pessoas. Sabe-se que as poltronas est\u00e3o dispostas em 8 fileiras com a mesma quantidade de poltronas. Quantas poltronas h\u00e1 em cada fileira? ","provas":[{"id":66888,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-so-tem-o-gabarito-preliminar-disponivel-ate-o-momento-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"},{"id":66890,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-area-artes-so-localizei-o-gabarito-preliminar-site-da-banca","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":66893,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-area-ingles-so-localizei-o-gabarito-preliminar-site-da-banca","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":66892,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2182545,"hashId":"2f63dd4e6c7b692a16023ee28730ecaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade m\u00e1xima de pessoas em uma sala de cinema \u00e9 de 544 pessoas. Sabe-se que as poltronas est\u00e3o dispostas em 8 fileiras com a mesma quantidade de poltronas. Quantas poltronas h\u00e1 em cada fileira? <\/p>","resposta":8564042,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"68 poltronas. ","id":8564042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">68 poltronas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"64 poltronas. ","id":8564043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">64 poltronas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"62 poltronas. ","id":8564044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">62 poltronas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"58 poltronas. ","id":8564045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">58 poltronas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma prova de 60 testes, o aluno A acertou 45, em outra de 50, acertou 40. Diante disto conclui-se que respeitando a propor\u00e7\u00e3o: I - Se ambas as provas fossem constitu\u00eddas de 100 testes cada uma, o aluno A acertaria 75 quest\u00f5es na primeira e 80 quest\u00f5es na segunda. II - Acertar 45 testes em 60 quest\u00f5es equivale a acertar 70% da prova. III - O desempenho do aluno A foi proporcional nas duas provas. Pode-se afirmar que ","provas":[{"id":66888,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-so-tem-o-gabarito-preliminar-disponivel-ate-o-momento-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"},{"id":66890,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-area-artes-so-localizei-o-gabarito-preliminar-site-da-banca","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":66893,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-area-ingles-so-localizei-o-gabarito-preliminar-site-da-banca","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":66892,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2182550,"hashId":"43811d13c01f8350ea30aba61522e60d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma prova de 60 testes, o aluno A acertou 45, em outra de 50, acertou 40. Diante disto conclui-se que respeitando a propor\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Se ambas as provas fossem constitu\u00eddas de 100 testes cada uma, o aluno A acertaria 75 quest\u00f5es na primeira e 80 quest\u00f5es na segunda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Acertar 45 testes em 60 quest\u00f5es equivale a acertar 70% da prova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O desempenho do aluno A foi proporcional nas duas provas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que <\/p>","resposta":8564063,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8564062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma das afirmativas est\u00e1 correta.","id":8564063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma das afirmativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas das afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8564064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas das afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas. ","id":8564065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 12","id":3336,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crtr-12-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que \u00e9 apresentada proposta de reescrita gramaticalmente correta e coerente para o seguinte per\u00edodo do texto: \u201cNa radiografia convencional, para que uma boa imagem seja gerada, \u00e9 necess\u00e1ria a emiss\u00e3o da quantidade correta de radia\u00e7\u00e3o\u201d (linhas 25 e 26).","provas":[{"id":64536,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 12","id":3336,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crtr-12-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-12-ms-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 12 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1978205,"hashId":"04c3499fd9d50ece28935c845a736dc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que \u00e9 apresentada proposta de reescrita gramaticalmente correta e coerente para o seguinte per\u00edodo do texto: \u201cNa radiografia convencional, para que uma boa imagem seja gerada, \u00e9 necess\u00e1ria a emiss\u00e3o da quantidade correta de radia\u00e7\u00e3o\u201d (linhas 25 e 26).<\/p>","resposta":7675814,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No que se refere a radiografia convencional, uma boa imagem deve ser gerada emitindo a quantidade correta de radia\u00e7\u00e3o","id":7675813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No que se refere a radiografia convencional, uma boa imagem deve ser gerada emitindo a quantidade correta de radia\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No que diz respeito \u00e0 radiografia convencional, a produ\u00e7\u00e3o de uma imagem de boa qualidade requer a emiss\u00e3o da quantidade correta de radia\u00e7\u00e3o","id":7675814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No que diz respeito \u00e0 radiografia convencional, a produ\u00e7\u00e3o de uma imagem de boa qualidade requer a emiss\u00e3o da quantidade correta de radia\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em se tratando da radiografia convencional, uma boa imagem s\u00f3 \u00e9 gerada se \u00e9 necess\u00e1ria a emiss\u00e3o da quantidade correta de radia\u00e7\u00e3o","id":7675815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em se tratando da radiografia convencional, uma boa imagem s\u00f3 \u00e9 gerada se \u00e9 necess\u00e1ria a emiss\u00e3o da quantidade correta de radia\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na radiografia convencional, como uma boa imagem \u00e9 gerada, necessita-se a emiss\u00e3o da quantidade correta de radia\u00e7\u00e3o","id":7675816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Na radiografia convencional, como uma boa imagem \u00e9 gerada, necessita-se a emiss\u00e3o da quantidade correta de radia\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considerando a radiografia convencional, a emiss\u00e3o da quantidade correta de radia\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e uma imagem de boa qualidade que seja gerada","id":7675817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considerando a radiografia convencional, a emiss\u00e3o da quantidade correta de radia\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e uma imagem de boa qualidade que seja gerada<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 9.\t1 Em 1895, na Alemanha, Wilhelm Conrad Roentgen realizou a primeira imagem radiogr\u00e1fica da hist\u00f3ria: um raio-Xda m\u00e3o direita de sua esposa. A partir de ent\u00e3o, a radiografia se estabeleceu como um exame complementar essencialpara a pr\u00e1tica de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo hoje capaz de gerar imagens cada vez mais n\u00edtidas com a emiss\u00e3o de uma4 quantidade bem menor de radia\u00e7\u00e3o e tempo mais curto de exposi\u00e7\u00e3o aos raios-X, principalmente com o surgimento daradiografia digital.\tNa radiografia convencional, os f\u00f3tons de radia\u00e7\u00e3o emitidos interagem com as mat\u00e9rias do organismo humano para7 gerar imagens. Os raios-X s\u00e3o parcialmente absorvidos pelo organismo e o restante consegue atravessar a mat\u00e9ria,chocando-se contra o filme radiogr\u00e1fico. Nesse momento, os sais de prata ali contidos s\u00e3o sensibilizados e queimados.Como cada estrutura do corpo humano (tecido adiposo, m\u00fasculo, osso, tecido pulmonar areado e outras) absorve uma10 quantidade diferente da radia\u00e7\u00e3o, o filme \u00e9 queimado de acordo com esse padr\u00e3o. Dessa forma, acaba sendo gerada umaimagem sobreposta de todas as estruturas atravessadas pelos raios no caminho.\tPara que a imagem se torne vis\u00edvel, no entanto, \u00e9 necess\u00e1rio que o filme seja revelado e gere representa\u00e7\u00f5es em13 tons de cinza. Nessa paleta, as tonalidades mais pr\u00f3ximas ao branco representam materiais densos, que absorveram todaa radia\u00e7\u00e3o e impediram que o filme se queimasse. J\u00e1 os tons mais escuros indicam que a maioria dos raios-X conseguiramatravessar a estrutura e queimar o filme, representando, dessa maneira, estruturas pouco densas.\t16 A radiografia digital se baseia nos mesmos princ\u00edpios de emiss\u00e3o de raios-X e de intera\u00e7\u00e3o com o organismohumano. A diferen\u00e7a est\u00e1 apenas no modo de captura e processamento dos raios que atravessam a mat\u00e9ria para gerar aimagem. Nesse caso, n\u00e3o h\u00e1 necessidade do uso de placas de filme nem do processo de revela\u00e7\u00e3o.\t19 Na radiografia digital direta, o raios-X s\u00e3o capturados por uma placa de circuitos sens\u00edveis \u00e0 radia\u00e7\u00e3o, que gera umaimagem digital e a envia ao computador na forma de sinais el\u00e9tricos. Uma vez no computador, a imagem pode serprocessada, enviada para os profissionais de sa\u00fade, armazenada ou at\u00e9 mesmo impressa. J\u00e1 na radiografia digital indireta,22 os raios s\u00e3o capturados por uma placa de f\u00f3sforo que deve ser escaneada a fim de que a imagem seja transmitida aocomputador. A partir da\u00ed, ela pode ser processada e destinada para os mais diversos locais, da mesma forma que aradiografia direta.\t25 Na radiografia convencional, para que uma boa imagem seja gerada, \u00e9 necess\u00e1ria a emiss\u00e3o da quantidade corretade radia\u00e7\u00e3o. Um erro na dose pode gerar uma imagem muito ou pouco penetrada, o que afeta a precis\u00e3o na identifica\u00e7\u00e3ode les\u00f5es. E, ainda, considerando-se que a nitidez e o contraste da imagem radiogr\u00e1fica convencional s\u00e3o naturalmente28 baixos, para que seja gerada uma imagem da mesma qualidade que a obtida na radiografia digital, o paciente \u00e9 exposto auma quantidade maior de radia\u00e7\u00e3o.\tA imagem gerada pelo sistema digital \u00e9 superior \u00e0 obtida na radiografia convencional quanto \u00e0 nitidez, ao contraste,31 aos detalhes e \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o de densidades, por isso o tempo de exposi\u00e7\u00e3o do paciente \u00e0 radia\u00e7\u00e3o \u00e9 menor, o que n\u00e3oapenas reduz os riscos do exame para o paciente, como tamb\u00e9m torna o ambiente de trabalho mais seguro para o t\u00e9cnico.Al\u00e9m disso, a imagem \u00e9 imediatamente gerada no computador e pode ser rapidamente encaminhada para o m\u00e9dico34 radiologista, que emite o laudo para um especialista remoto ou para o m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo paciente dentro dainstitui\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 pode, ent\u00e3o, proferir o diagn\u00f3stico e iniciar o tratamento adequado, o que confere maior agilidade eefici\u00eancia a todo o processo de cuidado m\u00e9dico.Internet:&lt;https:\/\/mv.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":484488,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 9.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>1<\/em> Em 1895, na Alemanha, Wilhelm Conrad Roentgen realizou a primeira imagem radiogr\u00e1fica da hist\u00f3ria: um raio-X<\/p><p>da m\u00e3o direita de sua esposa. A partir de ent\u00e3o, a radiografia se estabeleceu como um exame complementar essencial<\/p><p>para a pr\u00e1tica de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo hoje capaz de gerar imagens cada vez mais n\u00edtidas com a emiss\u00e3o de uma<\/p><p><em>4<\/em> quantidade bem menor de radia\u00e7\u00e3o e tempo mais curto de exposi\u00e7\u00e3o aos raios-X, principalmente com o surgimento da<\/p><p>radiografia digital.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tNa radiografia convencional, os f\u00f3tons de radia\u00e7\u00e3o emitidos interagem com as mat\u00e9rias do organismo humano para<\/p><p><em>7<\/em> gerar imagens. Os raios-X s\u00e3o parcialmente absorvidos pelo organismo e o restante consegue atravessar a mat\u00e9ria,<\/p><p>chocando-se contra o filme radiogr\u00e1fico. Nesse momento, os sais de prata ali contidos s\u00e3o sensibilizados e queimados.<\/p><p>Como cada estrutura do corpo humano (tecido adiposo, m\u00fasculo, osso, tecido pulmonar areado e outras) absorve uma<\/p><p><em>10<\/em> quantidade diferente da radia\u00e7\u00e3o, o filme \u00e9 queimado de acordo com esse padr\u00e3o. Dessa forma, acaba sendo gerada uma<\/p><p>imagem sobreposta de todas as estruturas atravessadas pelos raios no caminho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tPara que a imagem se torne vis\u00edvel, no entanto, \u00e9 necess\u00e1rio que o filme seja revelado e gere representa\u00e7\u00f5es em<\/p><p><em>13<\/em> tons de cinza. Nessa paleta, as tonalidades mais pr\u00f3ximas ao branco representam materiais densos, que absorveram toda<\/p><p>a radia\u00e7\u00e3o e impediram que o filme se queimasse. J\u00e1 os tons mais escuros indicam que a maioria dos raios-X conseguiram<\/p><p>atravessar a estrutura e queimar o filme, representando, dessa maneira, estruturas pouco densas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>16<\/em> A radiografia digital se baseia nos mesmos princ\u00edpios de emiss\u00e3o de raios-X e de intera\u00e7\u00e3o com o organismo<\/p><p>humano. A diferen\u00e7a est\u00e1 apenas no modo de captura e processamento dos raios que atravessam a mat\u00e9ria para gerar a<\/p><p>imagem. Nesse caso, n\u00e3o h\u00e1 necessidade do uso de placas de filme nem do processo de revela\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>19<\/em> Na radiografia digital direta, o raios-X s\u00e3o capturados por uma placa de circuitos sens\u00edveis \u00e0 radia\u00e7\u00e3o, que gera uma<\/p><p>imagem digital e a envia ao computador na forma de sinais el\u00e9tricos. Uma vez no computador, a imagem pode ser<\/p><p>processada, enviada para os profissionais de sa\u00fade, armazenada ou at\u00e9 mesmo impressa. J\u00e1 na radiografia digital indireta,<\/p><p><em>22 <\/em>os raios s\u00e3o capturados por uma placa de f\u00f3sforo que deve ser escaneada a fim de que a imagem seja transmitida ao<\/p><p>computador. A partir da\u00ed, ela pode ser processada e destinada para os mais diversos locais, da mesma forma que a<\/p><p>radiografia direta.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>25 <\/em>Na radiografia convencional, para que uma boa imagem seja gerada, \u00e9 necess\u00e1ria a emiss\u00e3o da quantidade correta<\/p><p>de radia\u00e7\u00e3o. Um erro na dose pode gerar uma imagem muito ou pouco penetrada, o que afeta a precis\u00e3o na identifica\u00e7\u00e3o<\/p><p>de les\u00f5es. E, ainda, considerando-se que a nitidez e o contraste da imagem radiogr\u00e1fica convencional s\u00e3o naturalmente<\/p><p><em>28 <\/em>baixos, para que seja gerada uma imagem da mesma qualidade que a obtida na radiografia digital, o paciente \u00e9 exposto a<\/p><p>uma quantidade maior de radia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tA imagem gerada pelo sistema digital \u00e9 superior \u00e0 obtida na radiografia convencional quanto \u00e0 nitidez, ao contraste,<\/p><p><em>31 <\/em>aos detalhes e \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o de densidades, por isso o tempo de exposi\u00e7\u00e3o do paciente \u00e0 radia\u00e7\u00e3o \u00e9 menor, o que n\u00e3o<\/p><p>apenas reduz os riscos do exame para o paciente, como tamb\u00e9m torna o ambiente de trabalho mais seguro para o t\u00e9cnico.<\/p><p>Al\u00e9m disso, a imagem \u00e9 imediatamente gerada no computador e pode ser rapidamente encaminhada para o m\u00e9dico<\/p><p><em>34<\/em> radiologista, que emite o laudo para um especialista remoto ou para o m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo paciente dentro da<\/p><p>institui\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 pode, ent\u00e3o, proferir o diagn\u00f3stico e iniciar o tratamento adequado, o que confere maior agilidade e<\/p><p>efici\u00eancia a todo o processo de cuidado m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;https:\/\/mv.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1978205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Dentista PSF","id":20626,"slug":"dentista-psf"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamarati de Minas","sigla":"","id":2975,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais dos fatores abaixo n\u00e3o \u00e9 uma causa da lateriza\u00e7\u00e3o do solo:","provas":[{"id":62732,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamarati de Minas","sigla":"","id":2975,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg-2021-omni-psicologo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Itamarati de Minas - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":62727,"cargo":{"descricao":"Dentista PSF","id":20626,"slug":"dentista-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamarati de Minas","sigla":"","id":2975,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg-2021-omni-dentista-psf","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Itamarati de Minas - Dentista PSF - 2021"},{"id":62728,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamarati de Minas","sigla":"","id":2975,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg-2021-omni-educador-fisico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Itamarati de Minas - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":62729,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamarati de Minas","sigla":"","id":2975,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg-2021-omni-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Itamarati de Minas - Enfermeiro PSF - 2021"},{"id":62730,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamarati de Minas","sigla":"","id":2975,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg-2021-omni-medico-psf","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Itamarati de Minas - M\u00e9dico PSF - 2021"},{"id":62731,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamarati de Minas","sigla":"","id":2975,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg-2021-omni-nutricionista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Itamarati de Minas - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-04 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1913571,"hashId":"e2ab6ffcfae5808740035b6e70fb7b50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais dos fatores abaixo n\u00e3o \u00e9 uma causa da lateriza\u00e7\u00e3o do solo:<\/p>","resposta":7386044,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Queimada.","id":7386042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Queimada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desmatamento.","id":7386043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desmatamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do solo com Pot\u00e1ssio.","id":7386044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corre\u00e7\u00e3o do solo com Pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o.","id":7386045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1913571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a lei poder\u00e1 atribuir a sujeito passivo de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel pelo pagamento de imposto ou contribui\u00e7\u00e3o, cujo fato gerador deva ocorrer posteriormente, assegurada a imediata e preferencial restitui\u00e7\u00e3o da quantia paga, caso n\u00e3o se realize o fato gerador presumido. Em Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, esse regime \u00e9 o que se denomina de: ","provas":[{"id":63118,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401,"slug":"inspetor-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1927555,"hashId":"c2a36e260b22a22911bccdaa63e51713","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a lei poder\u00e1 atribuir a sujeito passivo de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel pelo pagamento de imposto ou contribui\u00e7\u00e3o, cujo fato gerador deva ocorrer posteriormente, assegurada a imediata e preferencial restitui\u00e7\u00e3o da quantia paga, caso n\u00e3o se realize o fato gerador presumido. Em Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, esse regime \u00e9 o que se denomina de: <\/p>","resposta":7446013,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Responsabilidade Solid\u00e1ria.","id":7446010,"corpo":"<p>Responsabilidade Solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Responsabilidade Subsidi\u00e1ria.","id":7446011,"corpo":"<p>Responsabilidade Subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solidariedade Tribut\u00e1ria.","id":7446012,"corpo":"<p>Solidariedade Tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria.","id":7446013,"corpo":"<p>Substitui\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o Sucess\u00f3ria.","id":7446014,"corpo":"<p>Tributa\u00e7\u00e3o Sucess\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade por Substitui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Responsabilidade por Substitui\u00e7\u00e3o","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416082,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-por-substituicao"}],"slug":"direito-tributario\/1927555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576,"slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o as les\u00f5es por press\u00e3o (LPP), a perda da pele em sua espessura total e perda tissular n\u00e3o vis\u00edvel, devido a les\u00e3o estar coberta por esfacelo ou necrose, diz respeito a qual estadiamento? ","provas":[{"id":63675,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576,"slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1947216,"hashId":"5f6f52805e27b269068e53ddd70b6978","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o as les\u00f5es por press\u00e3o (LPP), a perda da pele em sua espessura total e perda tissular n\u00e3o vis\u00edvel, devido a les\u00e3o estar coberta por esfacelo ou necrose, diz respeito a qual estadiamento? <\/p>","resposta":7534471,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1gio 1","id":7534470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1gio 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o por press\u00e3o n\u00e3o estadi\u00e1vel","id":7534471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o por press\u00e3o n\u00e3o estadi\u00e1vel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1gio 3","id":7534472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1gio 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1gio 4","id":7534473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1gio 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/1947216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas carros percorrem um circuito oval. O carro A d\u00e1 uma volta a cada 4 minutos, o carro B d\u00e1 uma volta a cada 6 minutos e o carro C d\u00e1 uma volta a cada 10 minutos. Se todos cruzam a linha de chegada neste momento, em quanto tempo, no m\u00ednimo, eles voltaram a cruzar a linha de chegada simultaneamente?","provas":[{"id":65941,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-04 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2043813,"hashId":"a828b5d29cfb6486a7d57a4bf674964f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas carros percorrem um circuito oval. O carro A d\u00e1 uma volta a cada 4 minutos, o carro B d\u00e1 uma volta a cada 6 minutos e o carro C d\u00e1 uma volta a cada 10 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se todos cruzam a linha de chegada neste momento, em quanto tempo, no m\u00ednimo, eles voltaram a cruzar a linha de chegada simultaneamente?<\/p>","resposta":7969322,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 minutos","id":7969322,"corpo":"<p>60 minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 minutos","id":7969323,"corpo":"<p>40 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 minutos","id":7969324,"corpo":"<p>30 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 minutos","id":7969325,"corpo":"<p>20 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 minutos","id":7969326,"corpo":"<p>10 minutos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno retangular tem um lado com 8 metros e per\u00edmetro igual a 28 metros. Portanto, a medida de uma das diagonais do terreno, em metros, \u00e9:","provas":[{"id":65941,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-04 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2043819,"hashId":"be9af925ec069418ab232b62d61c36dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno retangular tem um lado com 8 metros e per\u00edmetro igual a 28 metros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, a medida de uma das diagonais do terreno, em metros, \u00e9:<\/p>","resposta":7969352,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 18.","id":7969349,"corpo":"<p>Maior que 18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 15 e menor que 18.","id":7969350,"corpo":"<p>Maior que 15 e menor que 18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que 12 e menor que 15.","id":7969351,"corpo":"<p>Maior que 12 e menor que 15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 9 e menor que 12.","id":7969352,"corpo":"<p>Maior que 9 e menor que 12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que 9.","id":7969353,"corpo":"<p>Menor que 9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor aplica uma prova consistindo de 17 quest\u00f5es, sendo que para cada quest\u00e3o correta o aluno recebe 9 pontos e para cada quest\u00e3o errada perde 7 pontos. Um aluno faz todas as quest\u00f5es e ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o, nota que obteve 25 pontos ao total. Portanto, o n\u00famero de quest\u00f5es que este aluno acertou \u00e9:","provas":[{"id":65941,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-04 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2043823,"hashId":"3ef8512800d0add6c30dc3f08dbac5d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor aplica uma prova consistindo de 17 quest\u00f5es, sendo que para cada quest\u00e3o correta o aluno recebe 9 pontos e para cada quest\u00e3o errada perde 7 pontos. Um aluno faz todas as quest\u00f5es e ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o, nota que obteve 25 pontos ao total. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, o n\u00famero de quest\u00f5es que este aluno acertou \u00e9:<\/p>","resposta":7969368,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 10.","id":7969367,"corpo":"<p>Maior que 10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Igual a 9.","id":7969368,"corpo":"<p>Igual a 9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Igual a 8.","id":7969369,"corpo":"<p>Igual a 8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igual a 7.","id":7969370,"corpo":"<p>Igual a 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que 7.","id":7969371,"corpo":"<p>Menor que 7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A receita anual, em reais, de uma f\u00e1brica com a produ\u00e7\u00e3o do produto Z \u00e9 dada pela express\u00e3o R(x) = x2 \u2013 200x, onde x denota o n\u00famero de unidades do produto Z vendidas.Para que a receita em um ano seja de R$ 30.000, quantas unidades do produto Z devem ser vendidas?","provas":[{"id":65941,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-04 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2043839,"hashId":"56b322f51456e3aeb9e434d9f4cdb663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita anual, em reais, de uma f\u00e1brica com a produ\u00e7\u00e3o do produto Z \u00e9 dada pela express\u00e3o R(x) = x<sup>2<\/sup> \u2013 200x, onde x denota o n\u00famero de unidades do produto Z vendidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que a receita em um ano seja de R$ 30.000, quantas unidades do produto Z devem ser vendidas?<\/p>","resposta":7969437,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de 299","id":7969437,"corpo":"<p>Mais de 299<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais 289 e menos de 299","id":7969438,"corpo":"<p>Mais 289 e menos de 299<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais de 279 e menos de 289","id":7969439,"corpo":"<p>Mais de 279 e menos de 289<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais de 269 e menos de 279","id":7969440,"corpo":"<p>Mais de 269 e menos de 279<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menos de 269","id":7969441,"corpo":"<p>Menos de 269<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","oab":false,"nome":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408717,"slug":"matematica-raiz-quadrada-e-equacao-do-segundo-grau"}],"slug":"matematica\/2043839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Anvisa, a partir da Instru\u00e7\u00e3o da normativa n\u00ba 75\/2020, estabeleceu os requisitos t\u00e9cnicos para declara\u00e7\u00e3o da rotulagem nutricional nos alimentos embalados. Nesta, fica estabelecida a forma de express\u00e3o, na tabela de informa\u00e7\u00e3o nutricional, das quantidades n\u00e3o significativas de valor energ\u00e9tico e de nutrientes por 100 g\/100 ml e por por\u00e7\u00e3o. As quantidades n\u00e3o significativas de a\u00e7\u00facares totais e lactose, respectivamente, presentes em uma por\u00e7\u00e3o e que podem ser apresentadas como sendo \u201czero\u201d na tabela de informa\u00e7\u00f5es nutricionais de um alimentos deve ser menor ou igual a que valor? ","provas":[{"id":67510,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-04 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2057328,"hashId":"d0c8fb56e3335226e93991763516c3ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Anvisa, a partir da Instru\u00e7\u00e3o da normativa n\u00ba 75\/2020, estabeleceu os requisitos t\u00e9cnicos para declara\u00e7\u00e3o da rotulagem nutricional nos alimentos embalados. Nesta, fica estabelecida a forma de express\u00e3o, na tabela de informa\u00e7\u00e3o nutricional, das quantidades n\u00e3o significativas de valor energ\u00e9tico e de nutrientes por 100 g\/100 ml e por por\u00e7\u00e3o. As quantidades n\u00e3o significativas de a\u00e7\u00facares totais e lactose, respectivamente, presentes em uma por\u00e7\u00e3o e que podem ser apresentadas como sendo \u201czero\u201d na tabela de informa\u00e7\u00f5es nutricionais de um alimentos deve ser menor ou igual a que valor? <\/p>","resposta":8027952,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 g \u2013 1 g.","id":8027950,"corpo":"<p>2 g \u2013 1 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 mg \u2013 1 mg. ","id":8027951,"corpo":"<p>5 mg \u2013 1 mg. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5 g \u2013 0,1 g. ","id":8027952,"corpo":"<p>0,5 g \u2013 0,1 g. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,5 mg \u2013 1 g. ","id":8027953,"corpo":"<p>0,5 mg \u2013 1 g. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 g \u2013 1 g.","id":8027954,"corpo":"<p>1 g \u2013 1 g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotulagem de Alimentos","oab":false,"nome":"Rotulagem de Alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398529,"slug":"nutricao-rotulagem-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/2057328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o excerto: \u201cInfelizmente, movimentos antivacinas ganham espa\u00e7o. Diversos estudos demonstram a efic\u00e1cia e o papel relevante da introdu\u00e7\u00e3o do uso de vacinas na hist\u00f3ria, mas aqueles que se recusam a vacinar fazem escolhas individuais que podem repercutir em toda a sociedade [...]\u201d, o elemento lingu\u00edstico em destaque tem fun\u00e7\u00e3o eminentemente: ","provas":[{"id":68424,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2021"},{"id":68422,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":68423,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-psicologo","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2080424,"hashId":"5949c04586f23afe0f663d1cfe6dc97d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o excerto: \u201c<strong>Infelizmente<\/strong>, movimentos antivacinas ganham espa\u00e7o. Diversos estudos demonstram a efic\u00e1cia e o papel relevante da introdu\u00e7\u00e3o do uso de vacinas na hist\u00f3ria, mas aqueles que se recusam a vacinar fazem escolhas individuais que podem repercutir em toda a sociedade [...]\u201d, o elemento lingu\u00edstico em destaque tem fun\u00e7\u00e3o eminentemente: <\/p>","resposta":8131717,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00eaitica, pois atua na ancoragem do enunciado no contexto imediato.","id":8131716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00eaitica, pois atua na ancoragem do enunciado no contexto imediato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modalizadora, pois explicita o posicionamento das autoras acerca do que foi dito.","id":8131717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modalizadora, pois explicita o posicionamento das autoras acerca do que foi dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anaf\u00f3rica, pois retoma uma ideia apresentada no par\u00e1grafo anterior.","id":8131718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anaf\u00f3rica, pois retoma uma ideia apresentada no par\u00e1grafo anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"topicalizadora, pois faz refer\u00eancia a uma ideia que ainda n\u00e3o fora mencionada no texto.","id":8131719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">topicalizadora, pois faz refer\u00eancia a uma ideia que ainda n\u00e3o fora mencionada no texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es.VACINA\u00c7\u00c3O: HIST\u00d3RICO E IMPORT\u00c2NCIA A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das estrat\u00e9gias mais eficazes para a preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es. Simplificando, a a\u00e7\u00e3o da vacina pode ser explicada como forma de antecipar o contato do corpo com o microrganismo infectante ou parte dele de maneira segura, visando a estimular e preparar o sistema imunol\u00f3gico para quando de fato for desafiado no contato com o agente causador da doen\u00e7a.\tEm 1796, o m\u00e9dico ingl\u00eas Edward Jenner (1749-1823) criou a primeira vacina do mundo a partir da observa\u00e7\u00e3o de que pessoas que contra\u00edram a var\u00edola bovina (cowpox) estariam protegidas da infec\u00e7\u00e3o pela var\u00edola humana, uma doen\u00e7a viral frequentemente mortal. Jenner deu a esse processo o nome de vacina\u00e7\u00e3o.\tAp\u00f3s quase dois s\u00e9culos do desenvolvimento da primeira vacina, em 1980, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) declarou oficialmente: \u201cO mundo e todos os seus povos est\u00e3o livres da var\u00edola\u201d. A afirma\u00e7\u00e3o marcou o fim de uma doen\u00e7a que atormentou a humanidade por pelo menos tr\u00eas mil anos, matando 300 milh\u00f5es de pessoas somente no s\u00e9culo 20. Ainda hoje, a erradica\u00e7\u00e3o da var\u00edola \u00e9 considerada a maior vit\u00f3ria da medicina moderna, sendo lembrada com esperan\u00e7a na luta para eliminar doen\u00e7as infecciosas.\tCabe insistir que vacina n\u00e3o \u00e9 um gasto, \u00e9 um investimento em sa\u00fade. Segundo a OMS, existem vacinas para prevenir mais de 20 doen\u00e7as fatais. A imuniza\u00e7\u00e3o atualmente previne de 2 a 3 milh\u00f5es de mortes todos os anos por doen\u00e7as como pneumonia, meningite, hepatite e sarampo.\tMundialmente reconhecido, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI) brasileiro, criado em 1973, \u00e9 considerado refer\u00eancia pela Organiza\u00e7\u00e3o Pan-americana da Sa\u00fade (Opas). Parte do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), o PNI oferece gratuitamente todas as vacinas recomendadas pela OMS. Al\u00e9m de distribuir 25 tipos de vacinas, o pa\u00eds ainda produz e exporta v\u00e1rias delas para mais de 70 pa\u00edses. Atualmente, s\u00e3o disponibilizados gratuitamente pela rede p\u00fablica de sa\u00fade cerca de 300 milh\u00f5es de doses de imunobiol\u00f3gicos, para combater mais de 19 doen\u00e7as, em diversas faixas et\u00e1rias.\tAmpliar e consolidar a produ\u00e7\u00e3o nacional de vacinas \u00e9 um dos grandes desafios do Brasil, uma vez que se trata de um processo complexo e com muitas vari\u00e1veis. As flutua\u00e7\u00f5es relacionadas a uma produ\u00e7\u00e3o de imunobiol\u00f3gicos devem ter seus riscos mapeados e minimizados a fim de garantir o abastecimento do mercado.\tNo Brasil, um cen\u00e1rio bastante animador \u00e9 a perspectiva da constru\u00e7\u00e3o do Complexo Industrial de Biotecnologia em Sa\u00fade em Santa Cruz (RJ), o qual produzir\u00e1 anualmente at\u00e9 120 milh\u00f5es de frascos, passando a ser a maior f\u00e1brica de vacinas da Am\u00e9rica Latina. Al\u00e9m de novas plantas fabris, deve-se investir em adequar as f\u00e1bricas j\u00e1 existentes dos laborat\u00f3rios p\u00fablicos para assim contemplar as crescentes demandas regulat\u00f3rias nacionais e internacionais, mantendo o abastecimento atual.\tA incorpora\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e o desenvolvimento de novas vacinas tamb\u00e9m devem ser priorizados a fim de oferecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o que h\u00e1 de melhor. No entanto, esses dois caminhos s\u00e3o considerados longos e complexos, nos quais se tem um alto investimento e retorno em longo prazo, o que faz com que nem sempre sejam privilegiados. Por\u00e9m, s\u00e3o esses os alicerces \u2013 junto com as produ\u00e7\u00f5es j\u00e1 consolidadas \u2013 necess\u00e1rios para evitar ou minimizar o risco de desabastecimento de vacinas em momentos de demanda mundial.\tOutro fator importante diz respeito \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra qualificada e especializada. Normalmente, esses recursos humanos t\u00eam sua forma\u00e7\u00e3o refinada dentro do pr\u00f3prio complexo industrial, j\u00e1 que receberam conhecimento espec\u00edfico \u2013 e muitas vezes sigiloso \u2013 na pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o. Entretanto, nos laborat\u00f3rios p\u00fablicos, a realidade \u00e9 outra: enfrentam-se dificuldades para contratar, formar e reter talentos, gerando uma lacuna nesses ambientes.\tCom a atua\u00e7\u00e3o nas frentes descritas acima, teremos ainda que equacionar a decrescente ades\u00e3o ao PNI. Falta de conhecimento sobre doen\u00e7as consideradas erradicadas, falsas not\u00edcias (fake news) e hor\u00e1rios limitados das salas de vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o fatores que est\u00e3o contribuindo com as baixas coberturas vacinais.\tInfelizmente, movimentos antivacinas ganham espa\u00e7o. Diversos estudos demonstram a efic\u00e1cia e o papel relevante da introdu\u00e7\u00e3o do uso de vacinas na hist\u00f3ria, mas aqueles que se recusam a vacinar fazem escolhas individuais que podem repercutir em toda a sociedade \u2013 doen\u00e7as tidas como erradicadas podem retornar, como o caso do sarampo.\tA onda do antivacinismo pode estar relacionada ao questionamento da seguran\u00e7a das vacinas, ao receio de seus efeitos colaterais, ou mesmo \u00e0 cren\u00e7a de que as pessoas n\u00e3o s\u00e3o vulner\u00e1veis a essas doen\u00e7as. Assim como qualquer medicamento, as vacinas podem gerar efeitos adversos. Mas, ao aprovar seu uso, entende-se que seus benef\u00edcios superam o risco da ocorr\u00eancia de tal evento, uma vez que a doen\u00e7a traria consequ\u00eancias muito mais graves. Acredita-se que a comunica\u00e7\u00e3o de qualidade e transpar\u00eancia sobre as vacinas seria o melhor instrumento para lidar com tais movimentos.\tCom a globaliza\u00e7\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o que atualmente vivemos com a pandemia do covid-19, realmente lidar com esses gargalos citados e impulsionar as iniciativas de consolida\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o nacional de vacinas e cobertura vacinal \u00e9 o caminho para o sucesso e a esperan\u00e7a de dias melhores.\tj\tCarla Fran\u00e7a Wolanski de Almeida Vice-Diretoria de Produ\u00e7\u00e3o da Fiocruz Caroline Moura Ramirez Gest\u00e3o integrada do Projeto de Transfer\u00eancia de Tecnologia e Produ\u00e7\u00e3o da Vacina Covid-19 da Fiocruz Wania Renata dos Santos Departamento de Vacinas Virais da Fiocruz j\tALMEIDA, Carla Fran\u00e7a Wolanski de; RAMIREZ, Caroline Moura; SANTOS, Wania Renata dos. Vacina\u00e7\u00e3o: hist\u00f3rico e import\u00e2ncia. Revista Ci\u00eancia Hoje. 21 dez. 2020.\tDispon\u00edvel em: https:\/\/cienciahoje.org.br\/artigo\/vacinacao-historico-e-importancia\/. Acesso em: 23 ago. 2021. Adaptado","id":496206,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>VACINA\u00c7\u00c3O: HIST\u00d3RICO E IMPORT\u00c2NCIA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das estrat\u00e9gias mais eficazes para a preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es. Simplificando, a a\u00e7\u00e3o da vacina pode ser explicada como forma de antecipar o contato do corpo com o microrganismo infectante ou parte dele de maneira segura, visando a estimular e preparar o sistema imunol\u00f3gico para quando de fato for desafiado no contato com o agente causador da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm 1796, o m\u00e9dico ingl\u00eas Edward Jenner (1749-1823) criou a primeira vacina do mundo a partir da observa\u00e7\u00e3o de que pessoas que contra\u00edram a var\u00edola bovina (<em>cowpox<\/em>) estariam protegidas da infec\u00e7\u00e3o pela var\u00edola humana, uma doen\u00e7a viral frequentemente mortal. Jenner deu a esse processo o nome de vacina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAp\u00f3s quase dois s\u00e9culos do desenvolvimento da primeira vacina, em 1980, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) declarou oficialmente: \u201cO mundo e todos os seus povos est\u00e3o livres da var\u00edola\u201d. A afirma\u00e7\u00e3o marcou o fim de uma doen\u00e7a que atormentou a humanidade por pelo menos tr\u00eas mil anos, matando 300 milh\u00f5es de pessoas somente no s\u00e9culo 20. Ainda hoje, a erradica\u00e7\u00e3o da var\u00edola \u00e9 considerada a maior vit\u00f3ria da medicina moderna, sendo lembrada com esperan\u00e7a na luta para eliminar doen\u00e7as infecciosas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCabe insistir que vacina n\u00e3o \u00e9 um gasto, \u00e9 um investimento em sa\u00fade. Segundo a OMS, existem vacinas para prevenir mais de 20 doen\u00e7as fatais. A imuniza\u00e7\u00e3o atualmente previne de 2 a 3 milh\u00f5es de mortes todos os anos por doen\u00e7as como pneumonia, meningite, hepatite e sarampo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMundialmente reconhecido, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI) brasileiro, criado em 1973, \u00e9 considerado refer\u00eancia pela Organiza\u00e7\u00e3o Pan-americana da Sa\u00fade (Opas). Parte do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), o PNI oferece gratuitamente todas as vacinas recomendadas pela OMS. Al\u00e9m de distribuir 25 tipos de vacinas, o pa\u00eds ainda produz e exporta v\u00e1rias delas para mais de 70 pa\u00edses. Atualmente, s\u00e3o disponibilizados gratuitamente pela rede p\u00fablica de sa\u00fade cerca de 300 milh\u00f5es de doses de imunobiol\u00f3gicos, para combater mais de 19 doen\u00e7as, em diversas faixas et\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAmpliar e consolidar a produ\u00e7\u00e3o nacional de vacinas \u00e9 um dos grandes desafios do Brasil, uma vez que se trata de um processo complexo e com muitas vari\u00e1veis. As flutua\u00e7\u00f5es relacionadas a uma produ\u00e7\u00e3o de imunobiol\u00f3gicos devem ter seus riscos mapeados e minimizados a fim de garantir o abastecimento do mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo Brasil, um cen\u00e1rio bastante animador \u00e9 a perspectiva da constru\u00e7\u00e3o do Complexo Industrial de Biotecnologia em Sa\u00fade em Santa Cruz (RJ), o qual produzir\u00e1 anualmente at\u00e9 120 milh\u00f5es de frascos, passando a ser a maior f\u00e1brica de vacinas da Am\u00e9rica Latina. Al\u00e9m de novas plantas fabris, deve-se investir em adequar as f\u00e1bricas j\u00e1 existentes dos laborat\u00f3rios p\u00fablicos para assim contemplar as crescentes demandas regulat\u00f3rias nacionais e internacionais, mantendo o abastecimento atual.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA incorpora\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e o desenvolvimento de novas vacinas tamb\u00e9m devem ser priorizados a fim de oferecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o que h\u00e1 de melhor. No entanto, esses dois caminhos s\u00e3o considerados longos e complexos, nos quais se tem um alto investimento e retorno em longo prazo, o que faz com que nem sempre sejam privilegiados. Por\u00e9m, s\u00e3o esses os alicerces \u2013 junto com as produ\u00e7\u00f5es j\u00e1 consolidadas \u2013 necess\u00e1rios para evitar ou minimizar o risco de desabastecimento de vacinas em momentos de demanda mundial.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOutro fator importante diz respeito \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra qualificada e especializada. Normalmente, esses recursos humanos t\u00eam sua forma\u00e7\u00e3o refinada dentro do pr\u00f3prio complexo industrial, j\u00e1 que receberam conhecimento espec\u00edfico \u2013 e muitas vezes sigiloso \u2013 na pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o. Entretanto, nos laborat\u00f3rios p\u00fablicos, a realidade \u00e9 outra: enfrentam-se dificuldades para contratar, formar e reter talentos, gerando uma lacuna nesses ambientes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCom a atua\u00e7\u00e3o nas frentes descritas acima, teremos ainda que equacionar a decrescente ades\u00e3o ao PNI. Falta de conhecimento sobre doen\u00e7as consideradas erradicadas, falsas not\u00edcias (<em>fake news<\/em>) e hor\u00e1rios limitados das salas de vacina\u00e7\u00e3o s\u00e3o fatores que est\u00e3o contribuindo com as baixas coberturas vacinais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tInfelizmente, movimentos antivacinas ganham espa\u00e7o. Diversos estudos demonstram a efic\u00e1cia e o papel relevante da introdu\u00e7\u00e3o do uso de vacinas na hist\u00f3ria, mas aqueles que se recusam a vacinar fazem escolhas individuais que podem repercutir em toda a sociedade \u2013 doen\u00e7as tidas como erradicadas podem retornar, como o caso do sarampo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA onda do antivacinismo pode estar relacionada ao questionamento da seguran\u00e7a das vacinas, ao receio de seus efeitos colaterais, ou mesmo \u00e0 cren\u00e7a de que as pessoas n\u00e3o s\u00e3o vulner\u00e1veis a essas doen\u00e7as. Assim como qualquer medicamento, as vacinas podem gerar efeitos adversos. Mas, ao aprovar seu uso, entende-se que seus benef\u00edcios superam o risco da ocorr\u00eancia de tal evento, uma vez que a doen\u00e7a traria consequ\u00eancias muito mais graves. Acredita-se que a comunica\u00e7\u00e3o de qualidade e transpar\u00eancia sobre as vacinas seria o melhor instrumento para lidar com tais movimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCom a globaliza\u00e7\u00e3o e a situa\u00e7\u00e3o que atualmente vivemos com a pandemia do covid-19, realmente lidar com esses gargalos citados e impulsionar as iniciativas de consolida\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o nacional de vacinas e cobertura vacinal \u00e9 o caminho para o sucesso e a esperan\u00e7a de dias melhores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">\tj<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<em>Carla Fran\u00e7a Wolanski de Almeida <\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<em>Vice-Diretoria de Produ\u00e7\u00e3o da Fiocruz <\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<em>Caroline Moura Ramirez <\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<em>Gest\u00e3o integrada do Projeto de Transfer\u00eancia de Tecnologia e Produ\u00e7\u00e3o da Vacina Covid-19 da Fiocruz <\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<em>Wania Renata dos Santos <\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<em>Departamento de Vacinas Virais da Fiocruz <\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">\tj<\/span>\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">ALMEIDA, Carla Fran\u00e7a Wolanski de; RAMIREZ, Caroline Moura; SANTOS, Wania Renata dos. Vacina\u00e7\u00e3o: hist\u00f3rico e import\u00e2ncia. Revista Ci\u00eancia Hoje. 21 dez. 2020.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tDispon\u00edvel em: https:\/\/cienciahoje.org.br\/artigo\/vacinacao-historico-e-importancia\/. Acesso em: 23 ago. 2021. Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2080424","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a origem das Receitas de Capital?","provas":[{"id":63842,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2021-iuds-contador","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 19:58:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1951393,"hashId":"e3f5f4a4a594566406bea9e3cce91e9a","enunciado":"<p>Qual a origem das Receitas de Capital?<\/p>","resposta":7553579,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o provenientes de tributos; de contribui\u00e7\u00f5es; da explora\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio estatal e da explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas.","id":7553578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o provenientes de tributos; de contribui\u00e7\u00f5es; da explora\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio estatal e da explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o provenientes da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros oriundos da constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas e da convers\u00e3o, em esp\u00e9cie, de bens e direitos, quanto de recursos recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado e destinados a atender despesas classific\u00e1veis em Despesas de Capital.","id":7553579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o provenientes da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros oriundos da constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas e da convers\u00e3o, em esp\u00e9cie, de bens e direitos, quanto de recursos recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado e destinados a atender despesas classific\u00e1veis em Despesas de Capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o provenientes de recursos financeiros recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado, quando destinadas a atender despesas classific\u00e1veis.","id":7553580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o provenientes de recursos financeiros recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado, quando destinadas a atender despesas classific\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o provenientes de opera\u00e7\u00f5es realizadas entre \u00f3rg\u00e3os e demais entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica integrantes do or\u00e7amento fiscal e do or\u00e7amento da seguridade social, do mesmo ente federativo.","id":7553581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o provenientes de opera\u00e7\u00f5es realizadas entre \u00f3rg\u00e3os e demais entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica integrantes do or\u00e7amento fiscal e do or\u00e7amento da seguridade social, do mesmo ente federativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405686,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411675,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas de Capital","oab":false,"nome":"Origens das Receitas de Capital","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411858,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-de-capital"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Receitas Correntes \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":63842,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2021-iuds-contador","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 19:57:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1951387,"hashId":"7beee8d88a247f46f1a87956fd9403f2","enunciado":"<p>Sobre Receitas Correntes \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7553555,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminuem as disponibilidades financeiras do Estado.","id":7553553,"corpo":"<p>diminuem as disponibilidades financeiras do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o receitas arrecadadas fora do exerc\u00edcio financeiro.","id":7553554,"corpo":"<p>s\u00e3o receitas arrecadadas fora do exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constituem instrumento para financiar os objetivos definidos, nos programas e a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rios.","id":7553555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constituem instrumento para financiar os objetivos definidos, nos programas e a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o provocam efeito sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":7553556,"corpo":"<p>n\u00e3o provocam efeito sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405686,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411675,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente o or\u00e7amento p\u00fablico como um instrumento apresenta m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es. Sobre a fun\u00e7\u00e3o alocativa \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":74270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-04 19:14:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2368876,"hashId":"73c2a05dc98c4e59fa645763356d2dbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente o or\u00e7amento p\u00fablico como um instrumento apresenta m\u00faltiplas fun\u00e7\u00f5es. Sobre a fun\u00e7\u00e3o alocativa \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9374292,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O governo deve combater os desequil\u00edbrios regionais e sociais, promovendo o desenvolvimento das regi\u00f5es e classes menos favorecidas.","id":9374289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo deve combater os desequil\u00edbrios regionais e sociais, promovendo o desenvolvimento das regi\u00f5es e classes menos favorecidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 relacionada \u00e0s escolhas or\u00e7ament\u00e1rias na busca do pleno emprego dos recursos econ\u00f4micos.","id":9374290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 relacionada \u00e0s escolhas or\u00e7ament\u00e1rias na busca do pleno emprego dos recursos econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental para o crescimento equilibrado do pa\u00eds, propiciando an\u00e1lise pela finalidade dos gastos.","id":9374291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental para o crescimento equilibrado do pa\u00eds, propiciando an\u00e1lise pela finalidade dos gastos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O governo dirige a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos totais da economia, incluindo a oferta de bens p\u00fablicos.","id":9374292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo dirige a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos totais da economia, incluindo a oferta de bens p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Alocativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Alocativa","pai":411839,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411840,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcao-alocativa"}],"slug":"direito-financeiro\/2368876","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pracinha","sigla":"","id":2358,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pracinha-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"AMOR \u00c9 FOGO QUE ARDE SEM SE VERAmor \u00e9 fogo que arde sem se ver,\u00e9 ferida que d\u00f3i, e n\u00e3o se sente;\u00e9 um contentamento descontente,\u00e9 dor que desatina sem doer.\u00c9 um n\u00e3o querer mais que bem querer;\u00e9 um andar solit\u00e1rio entre a gente;\u00e9 nunca contentar-se de contente;\u00e9 um cuidar que ganha em se perder.\u00c9 querer estar preso por vontade;\u00e9 servir a quem vence, o vencedor;\u00e9 ter com quem nos mata, lealdade.Mas como causar pode seu favornos cora\u00e7\u00f5es humanos amizade,se t\u00e3o contr\u00e1rio a si \u00e9 o mesmo Amor?Lu\u00eds Vaz de Cam\u00f5esDispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.escritas.org\/pt\/t\/2512\/amor-e-fogo-que-arde-sem-se-ver&gt;. Acesso em: 29 mai. 2021.No segundo verso da primeira estrofe do poema de Cam\u00f5es. O verbo \"d\u00f3i\" aparece destacado. O verbo doer, conjugado na 3\u00aa pessoa do singular do Presente do Indicativo \u00ea uma palavra ox\u00edtona, terminada em ditongo aberto e, por essa motivo, recebe a acentua\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa cuja palavra \u00e9 acentuada pelo mesmo que o verbo do poema.","provas":[{"id":79686,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pracinha","sigla":"","id":2358,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pracinha-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pracinha-sp-2021-instituto-unique-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Unique - Prefeitura de Pracinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":79687,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pracinha","sigla":"","id":2358,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pracinha-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pracinha-sp-2021-instituto-unique-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Unique - Prefeitura de Pracinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 14:07:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2388042,"hashId":"19295a138b562cc8799b81b6ce319787","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AMOR \u00c9 FOGO QUE ARDE SEM SE VER<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Amor \u00e9 fogo que arde sem se ver,<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00e9 ferida que <strong>d\u00f3i<\/strong>, e n\u00e3o se sente;<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00e9 um contentamento descontente,<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00e9 dor que desatina sem doer.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00c9 um n\u00e3o querer mais que bem querer;<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00e9 um andar solit\u00e1rio entre a gente;<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00e9 nunca contentar-se de contente;<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00e9 um cuidar que ganha em se perder.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00c9 querer estar preso por vontade;<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00e9 servir a quem vence, o vencedor;<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u00e9 ter com quem nos mata, lealdade.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Mas como causar pode seu favor<\/p><p style=\"text-align: center;\">nos cora\u00e7\u00f5es humanos amizade,<\/p><p style=\"text-align: center;\">se t\u00e3o contr\u00e1rio a si \u00e9 o mesmo Amor?<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Lu\u00eds Vaz de Cam\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.escritas.org\/pt\/t\/2512\/amor-e-fogo-que-<\/p><p style=\"text-align: center;\">arde-sem-se-ver&gt;. Acesso em: 29 mai. 2021.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No segundo verso da primeira estrofe do poema de Cam\u00f5es. O verbo \"<strong>d\u00f3i\"<\/strong> aparece destacado. O verbo doer, conjugado na 3\u00aa pessoa do singular do Presente do Indicativo \u00ea uma palavra ox\u00edtona, terminada em ditongo aberto e, por essa motivo, recebe a acentua\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa cuja palavra \u00e9 acentuada pelo mesmo que o verbo do poema.<\/p>","resposta":9453359,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00edons.","id":9453357,"corpo":"<p>\u00edons.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3rf\u00e3o.","id":9453358,"corpo":"<p>\u00f3rf\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trof\u00e9u.","id":9453359,"corpo":"<p>trof\u00e9u.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m.","id":9453360,"corpo":"<p>ningu\u00e9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos ox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos ox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409063,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-oxitonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2388042","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Boiteux","sigla":"","id":4865,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jose-boiteux-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os substantivos, os artigos, os numerais e os adv\u00e9rbios fazem parte das:","provas":[{"id":78502,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jos\u00e9 Boiteux","sigla":"","id":4865,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jose-boiteux-sc"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jose-boiteux-sc-2021-consultec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Jos\u00e9 Boiteux - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 14:10:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2375890,"hashId":"a272d269abca07f1b2467d3f20609111","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os substantivos, os artigos, os numerais e os adv\u00e9rbios fazem parte das:<\/p>","resposta":9401785,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o das palavras","id":9401783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forma\u00e7\u00e3o das palavras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrutura das palavras","id":9401784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura das palavras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classes das palavras","id":9401785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">classes das palavras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":9401786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2375890","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autora declara na frase inicial do texto que \u201cNos enganaram.\u201d, fazendo refer\u00eancia aos filmes do tipo com\u00e9dia rom\u00e2ntica; a autora se sente enganada, pois:","provas":[{"id":76678,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":76679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 14:17:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2313733,"hashId":"fce232930ffd994e0991cf718fc8a793","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autora declara na frase inicial do texto que \u201c<em>Nos enganaram<\/em>.\u201d, fazendo refer\u00eancia aos filmes do tipo com\u00e9dia rom\u00e2ntica; a autora se sente enganada, pois:<\/p>","resposta":9131585,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 uma quebra de expectativa entre as hist\u00f3rias apresentadas nesses filmes e a realidade dos relacionamentos vivenciados.","id":9131585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma quebra de expectativa entre as hist\u00f3rias apresentadas nesses filmes e a realidade dos relacionamentos vivenciados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os casais perfeitos s\u00e3o raros na vida real.","id":9131586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os casais perfeitos s\u00e3o raros na vida real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 se acham homens com defeitos inaceit\u00e1veis.","id":9131587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 se acham homens com defeitos inaceit\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u00faltimo namorado dela usava meias de ursinho.","id":9131588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00faltimo namorado dela usava meias de ursinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ind\u00fastria cinematogr\u00e1fica n\u00e3o quer vender uma imagem de relacionamento apenas idealizado.","id":9131589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ind\u00fastria cinematogr\u00e1fica n\u00e3o quer vender uma imagem de relacionamento apenas idealizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A intensa busca da perfei\u00e7\u00e3oNos enganaram. \u00c9 isso mesmo. Nem tudo termina em beijo. Quase nada, na verdade. E por que que insistimos que sim? Talvez eu n\u00e3o devesse atribuir a d\u00favida a todos n\u00f3s. S\u00f3 a mim mesma j\u00e1 est\u00e1 de bom tamanho.Fa\u00e7o parte da massa de pessoas viciadas em com\u00e9dias rom\u00e2nticas do tipo \u00e1gua-com-a\u00e7\u00facar. Sabe que aqueles filmes podem fazer um mal e tanto? Tudo \u00e9 sempre t\u00e3o perfeito, t\u00e3o maravilhoso! E, claro, no meio do filme h\u00e1 sempre uma crise entre o casal e, no \u00faltimo quarto, no final, tudo come\u00e7a a se ajeitar. Tudo caminhando para o grande final. O beijo! A c\u00e2mera fecha no casal se beijando na chuva ou na praia, ou entre as flores. Ou ainda todas as anteriores ao mesmo tempo. O cara \u00e9 sempre bonito, gostoso, simp\u00e1tico, sorridente, carinhoso, cheiroso, bom cozinheiro, bemvestido, inteligente - todas as vari\u00e1veis existentes. A mo\u00e7a \u00e9 sempre maravilhosa, determinada, inteligente, bem-humorada, bem-vestida, delicada, meiga, rom\u00e2ntica - e todas as outras vari\u00e1veis existentes. Ent\u00e3o, s\u00f3 o que posso concluir \u00e9 que, afinal, nos enganaram.Nem todas somos maravilhosas, meigas, determinadas e tudo o mais ao mesmo tempo. E, acreditem, nem todos eles s\u00e3o lindos, gostosos e - ao mesmo tempo - inteligentes, simp\u00e1ticos e tudo o mais... E a\u00ed, como \u00e9 que fica a vida real? Como \u00e9 que nos mostram tudo isso e, depois - como se fosse um belo pr\u00eamio de consola\u00e7\u00e3o - nos d\u00e3o isso. Acho que acabo de descobrir por que os filmes rom\u00e2nticos terminam quando o casal d\u00e1 o beijo definitivo. \u00c9 porque, a partir da\u00ed, come\u00e7a a realidade. E eles n\u00e3o v\u00e3o querer nos mostrar a realidade. N\u00e3o vende.Da\u00ed, por que esses filmes podem fazer um mal e tanto. Ficamos esperando a perfei\u00e7\u00e3o. E ela deve ser realmente como nos filmes. N\u00e3o aceitamos qualquer amostra barata. E ent\u00e3o, um tem mau h\u00e1lito, outro uma barriguinha, outro usa meia de ursinho, outro \u00e9 um pouco lerdo, outro usa aparelho, outro gosta do \u00c9 o Tchan! E, se por acaso voc\u00eas saem \u2013 se \u00e9 que se chega a tal ponto - nada de passeios ao luar, velas, beijos debaixo da chuva. No dia seguinte, nada de telefonemas, mensagens ou e-mails apaixonados, nem mesmo - muito menos - flores.Ent\u00e3o, quando parei para pensar nisso, depois de uma maratona de tr\u00eas desses retratos da perfei\u00e7\u00e3o, achei que talvez dev\u00eassemos nunca mais assistir a eles. Greve \u00e0s com\u00e9dias rom\u00e2nticas! Mas, no fim, acho que isso n\u00e3o resolveria. Devemos, isso sim, deixar de ser t\u00e3o covardes. Levantar do sof\u00e1, desligar a TV e dar a cara a tapa. \u00c9 t\u00e3o c\u00f4modo sentar e dizer \"nada \u00e9 bom o bastante para mim\" e n\u00e3o correr o risco de se machucar. Nada mais perfeito do que um amor de verdade, com todas as suas falhas e imperfei\u00e7\u00f5es. Com todas as brigas, encontros e desencontros, mau h\u00e1lito e meias de ursinho. Sabe por qu\u00ea? Porque, no fim, descobrimos que somos perfeitos pelo simples fato de n\u00e3o o sermos.Annita Veslasque. Publicado no jornal Estado de Minas 29.03.2005 ","id":522655,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A intensa busca da perfei\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nos enganaram. \u00c9 isso mesmo. Nem tudo termina em beijo. Quase nada, na verdade. E por que que insistimos que sim? Talvez eu n\u00e3o devesse atribuir a d\u00favida a todos n\u00f3s. S\u00f3 a mim mesma j\u00e1 est\u00e1 de bom tamanho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fa\u00e7o parte da massa de pessoas viciadas em com\u00e9dias rom\u00e2nticas do tipo \u00e1gua-com-a\u00e7\u00facar. Sabe que aqueles filmes podem fazer um mal e tanto? Tudo \u00e9 sempre t\u00e3o perfeito, t\u00e3o maravilhoso! E, claro, no meio do filme h\u00e1 sempre uma crise entre o casal e, no \u00faltimo quarto, no final, tudo come\u00e7a a se ajeitar. Tudo caminhando para o grande final. O beijo! A c\u00e2mera fecha no casal se beijando na chuva ou na praia, ou entre as flores. Ou ainda todas as anteriores ao mesmo tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O cara \u00e9 sempre bonito, gostoso, simp\u00e1tico, sorridente, carinhoso, cheiroso, bom cozinheiro, bemvestido, inteligente - todas as vari\u00e1veis existentes. A mo\u00e7a \u00e9 sempre maravilhosa, determinada, inteligente, bem-humorada, bem-vestida, delicada, meiga, rom\u00e2ntica - e todas as outras vari\u00e1veis existentes. Ent\u00e3o, s\u00f3 o que posso concluir \u00e9 que, afinal, nos enganaram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nem todas somos maravilhosas, meigas, determinadas e tudo o mais ao mesmo tempo. E, acreditem, nem todos eles s\u00e3o lindos, gostosos e - ao mesmo tempo - inteligentes, simp\u00e1ticos e tudo o mais... E a\u00ed, como \u00e9 que fica a vida real? Como \u00e9 que nos mostram tudo isso e, depois - como se fosse um belo pr\u00eamio de consola\u00e7\u00e3o - nos d\u00e3o isso. Acho que acabo de descobrir por que os filmes rom\u00e2nticos terminam quando o casal d\u00e1 o beijo definitivo. \u00c9 porque, a partir da\u00ed, come\u00e7a a realidade. E eles n\u00e3o v\u00e3o querer nos mostrar a realidade. N\u00e3o vende.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Da\u00ed, por que esses filmes podem fazer um mal e tanto. Ficamos esperando a perfei\u00e7\u00e3o. E ela deve ser realmente como nos filmes. N\u00e3o aceitamos qualquer amostra barata. E ent\u00e3o, um tem mau h\u00e1lito, outro uma barriguinha, outro usa meia de ursinho, outro \u00e9 um pouco lerdo, outro usa aparelho, outro gosta do \u00c9 o Tchan! E, se por acaso voc\u00eas saem \u2013 se \u00e9 que se chega a tal ponto - nada de passeios ao luar, velas, beijos debaixo da chuva. No dia seguinte, nada de telefonemas, mensagens ou e-mails apaixonados, nem mesmo - muito menos - flores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ent\u00e3o, quando parei para pensar nisso, depois de uma maratona de tr\u00eas desses retratos da perfei\u00e7\u00e3o, achei que talvez dev\u00eassemos nunca mais assistir a eles. Greve \u00e0s com\u00e9dias rom\u00e2nticas! Mas, no fim, acho que isso n\u00e3o resolveria. Devemos, isso sim, deixar de ser t\u00e3o covardes. Levantar do sof\u00e1, desligar a TV e dar a cara a tapa. \u00c9 t\u00e3o c\u00f4modo sentar e dizer \"nada \u00e9 bom o bastante para mim\" e n\u00e3o correr o risco de se machucar. Nada mais perfeito do que um amor de verdade, com todas as suas falhas e imperfei\u00e7\u00f5es. Com todas as brigas, encontros e desencontros, mau h\u00e1lito e meias de ursinho. Sabe por qu\u00ea? Porque, no fim, descobrimos que somos perfeitos pelo simples fato de n\u00e3o o sermos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Annita Veslasque. Publicado no jornal Estado de Minas 29.03.2005 <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2313733","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos excertos abaixo retirados do texto, assinale aquele em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 em DESACORDO com as normas gramaticais:","provas":[{"id":76678,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":76679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 14:18:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2313781,"hashId":"b511f5b184f386d2b8bd680808ecc87e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos excertos abaixo retirados do texto, assinale aquele em que a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 em <strong>DESACORDO<\/strong> com as normas gramaticais:<\/p>","resposta":9131800,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNos enganaram.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":9131800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong><u>Nos<\/u><\/strong> enganaram.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA c\u00e2mera fecha no casal se beijando na chuva ou na praia, (...)\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":9131801,"corpo":"<p>\u201cA c\u00e2mera fecha no casal <strong><u>se<\/u><\/strong> beijando na chuva ou na praia, (...)\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cComo \u00e9 que nos mostram tudo isso (...)\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)","id":9131802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cComo \u00e9 que <strong><u>nos<\/u><\/strong> mostram tudo isso (...)\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cE eles n\u00e3o v\u00e3o querer nos mostrar a realidade.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)","id":9131803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE eles n\u00e3o v\u00e3o querer <strong><u>nos<\/u><\/strong> mostrar a realidade.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c(...) \u2013 se \u00e9 que se chega a tal ponto \u2013 (...)\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo)","id":9131804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) \u2013 se \u00e9 que <strong><u>se<\/u><\/strong> chega a tal ponto \u2013 (...)\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A intensa busca da perfei\u00e7\u00e3oNos enganaram. \u00c9 isso mesmo. Nem tudo termina em beijo. Quase nada, na verdade. E por que que insistimos que sim? Talvez eu n\u00e3o devesse atribuir a d\u00favida a todos n\u00f3s. S\u00f3 a mim mesma j\u00e1 est\u00e1 de bom tamanho.Fa\u00e7o parte da massa de pessoas viciadas em com\u00e9dias rom\u00e2nticas do tipo \u00e1gua-com-a\u00e7\u00facar. Sabe que aqueles filmes podem fazer um mal e tanto? Tudo \u00e9 sempre t\u00e3o perfeito, t\u00e3o maravilhoso! E, claro, no meio do filme h\u00e1 sempre uma crise entre o casal e, no \u00faltimo quarto, no final, tudo come\u00e7a a se ajeitar. Tudo caminhando para o grande final. O beijo! A c\u00e2mera fecha no casal se beijando na chuva ou na praia, ou entre as flores. Ou ainda todas as anteriores ao mesmo tempo. O cara \u00e9 sempre bonito, gostoso, simp\u00e1tico, sorridente, carinhoso, cheiroso, bom cozinheiro, bemvestido, inteligente - todas as vari\u00e1veis existentes. A mo\u00e7a \u00e9 sempre maravilhosa, determinada, inteligente, bem-humorada, bem-vestida, delicada, meiga, rom\u00e2ntica - e todas as outras vari\u00e1veis existentes. Ent\u00e3o, s\u00f3 o que posso concluir \u00e9 que, afinal, nos enganaram.Nem todas somos maravilhosas, meigas, determinadas e tudo o mais ao mesmo tempo. E, acreditem, nem todos eles s\u00e3o lindos, gostosos e - ao mesmo tempo - inteligentes, simp\u00e1ticos e tudo o mais... E a\u00ed, como \u00e9 que fica a vida real? Como \u00e9 que nos mostram tudo isso e, depois - como se fosse um belo pr\u00eamio de consola\u00e7\u00e3o - nos d\u00e3o isso. Acho que acabo de descobrir por que os filmes rom\u00e2nticos terminam quando o casal d\u00e1 o beijo definitivo. \u00c9 porque, a partir da\u00ed, come\u00e7a a realidade. E eles n\u00e3o v\u00e3o querer nos mostrar a realidade. N\u00e3o vende.Da\u00ed, por que esses filmes podem fazer um mal e tanto. Ficamos esperando a perfei\u00e7\u00e3o. E ela deve ser realmente como nos filmes. N\u00e3o aceitamos qualquer amostra barata. E ent\u00e3o, um tem mau h\u00e1lito, outro uma barriguinha, outro usa meia de ursinho, outro \u00e9 um pouco lerdo, outro usa aparelho, outro gosta do \u00c9 o Tchan! E, se por acaso voc\u00eas saem \u2013 se \u00e9 que se chega a tal ponto - nada de passeios ao luar, velas, beijos debaixo da chuva. No dia seguinte, nada de telefonemas, mensagens ou e-mails apaixonados, nem mesmo - muito menos - flores.Ent\u00e3o, quando parei para pensar nisso, depois de uma maratona de tr\u00eas desses retratos da perfei\u00e7\u00e3o, achei que talvez dev\u00eassemos nunca mais assistir a eles. Greve \u00e0s com\u00e9dias rom\u00e2nticas! Mas, no fim, acho que isso n\u00e3o resolveria. Devemos, isso sim, deixar de ser t\u00e3o covardes. Levantar do sof\u00e1, desligar a TV e dar a cara a tapa. \u00c9 t\u00e3o c\u00f4modo sentar e dizer \"nada \u00e9 bom o bastante para mim\" e n\u00e3o correr o risco de se machucar. Nada mais perfeito do que um amor de verdade, com todas as suas falhas e imperfei\u00e7\u00f5es. Com todas as brigas, encontros e desencontros, mau h\u00e1lito e meias de ursinho. Sabe por qu\u00ea? Porque, no fim, descobrimos que somos perfeitos pelo simples fato de n\u00e3o o sermos.Annita Veslasque. Publicado no jornal Estado de Minas 29.03.2005 ","id":522655,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A intensa busca da perfei\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nos enganaram. \u00c9 isso mesmo. Nem tudo termina em beijo. Quase nada, na verdade. E por que que insistimos que sim? Talvez eu n\u00e3o devesse atribuir a d\u00favida a todos n\u00f3s. S\u00f3 a mim mesma j\u00e1 est\u00e1 de bom tamanho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fa\u00e7o parte da massa de pessoas viciadas em com\u00e9dias rom\u00e2nticas do tipo \u00e1gua-com-a\u00e7\u00facar. Sabe que aqueles filmes podem fazer um mal e tanto? Tudo \u00e9 sempre t\u00e3o perfeito, t\u00e3o maravilhoso! E, claro, no meio do filme h\u00e1 sempre uma crise entre o casal e, no \u00faltimo quarto, no final, tudo come\u00e7a a se ajeitar. Tudo caminhando para o grande final. O beijo! A c\u00e2mera fecha no casal se beijando na chuva ou na praia, ou entre as flores. Ou ainda todas as anteriores ao mesmo tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O cara \u00e9 sempre bonito, gostoso, simp\u00e1tico, sorridente, carinhoso, cheiroso, bom cozinheiro, bemvestido, inteligente - todas as vari\u00e1veis existentes. A mo\u00e7a \u00e9 sempre maravilhosa, determinada, inteligente, bem-humorada, bem-vestida, delicada, meiga, rom\u00e2ntica - e todas as outras vari\u00e1veis existentes. Ent\u00e3o, s\u00f3 o que posso concluir \u00e9 que, afinal, nos enganaram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nem todas somos maravilhosas, meigas, determinadas e tudo o mais ao mesmo tempo. E, acreditem, nem todos eles s\u00e3o lindos, gostosos e - ao mesmo tempo - inteligentes, simp\u00e1ticos e tudo o mais... E a\u00ed, como \u00e9 que fica a vida real? Como \u00e9 que nos mostram tudo isso e, depois - como se fosse um belo pr\u00eamio de consola\u00e7\u00e3o - nos d\u00e3o isso. Acho que acabo de descobrir por que os filmes rom\u00e2nticos terminam quando o casal d\u00e1 o beijo definitivo. \u00c9 porque, a partir da\u00ed, come\u00e7a a realidade. E eles n\u00e3o v\u00e3o querer nos mostrar a realidade. N\u00e3o vende.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Da\u00ed, por que esses filmes podem fazer um mal e tanto. Ficamos esperando a perfei\u00e7\u00e3o. E ela deve ser realmente como nos filmes. N\u00e3o aceitamos qualquer amostra barata. E ent\u00e3o, um tem mau h\u00e1lito, outro uma barriguinha, outro usa meia de ursinho, outro \u00e9 um pouco lerdo, outro usa aparelho, outro gosta do \u00c9 o Tchan! E, se por acaso voc\u00eas saem \u2013 se \u00e9 que se chega a tal ponto - nada de passeios ao luar, velas, beijos debaixo da chuva. No dia seguinte, nada de telefonemas, mensagens ou e-mails apaixonados, nem mesmo - muito menos - flores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ent\u00e3o, quando parei para pensar nisso, depois de uma maratona de tr\u00eas desses retratos da perfei\u00e7\u00e3o, achei que talvez dev\u00eassemos nunca mais assistir a eles. Greve \u00e0s com\u00e9dias rom\u00e2nticas! Mas, no fim, acho que isso n\u00e3o resolveria. Devemos, isso sim, deixar de ser t\u00e3o covardes. Levantar do sof\u00e1, desligar a TV e dar a cara a tapa. \u00c9 t\u00e3o c\u00f4modo sentar e dizer \"nada \u00e9 bom o bastante para mim\" e n\u00e3o correr o risco de se machucar. Nada mais perfeito do que um amor de verdade, com todas as suas falhas e imperfei\u00e7\u00f5es. Com todas as brigas, encontros e desencontros, mau h\u00e1lito e meias de ursinho. Sabe por qu\u00ea? Porque, no fim, descobrimos que somos perfeitos pelo simples fato de n\u00e3o o sermos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Annita Veslasque. Publicado no jornal Estado de Minas 29.03.2005 <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2313781","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto \u00e9 predominantemente:","provas":[{"id":76787,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-nutricionista","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 14:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2358817,"hashId":"aca5c7277fc73484444a82c894af8113","enunciado":"<p>O texto \u00e9 predominantemente:<\/p>","resposta":9329079,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma descri\u00e7\u00e3o.","id":9329076,"corpo":"<p>Uma descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma argumenta\u00e7\u00e3o.","id":9329077,"corpo":"<p>Uma argumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma disserta\u00e7\u00e3o.","id":9329078,"corpo":"<p>Uma disserta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma narra\u00e7\u00e3o.","id":9329079,"corpo":"<p>Uma narra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. Policial salva beb\u00ea engasgado nos EUA Agentes da pol\u00edcia rodovi\u00e1ria foram chamados para socorrer crian\u00e7a em um acostamento da Calif\u00f3rnia. Por G1 - 10\/06\/2021 Um policial rodovi\u00e1rio salvou a vida de um beb\u00ea que engasgou durante viagem de carro na Calif\u00f3rnia, nos Estados Unidos, na quarta-feira (9), informaram as autoridades locais. A crian\u00e7a comia cerejas no banco de tr\u00e1s do autom\u00f3vel quando sua m\u00e3e percebeu que havia algo errado e decidiu parar no acostamento para pedir ajuda. A patrulha atendeu ao chamado da m\u00e3e e chegou rapidamente ao local para realizar os primeiros socorros. (...) Ramsted, que tem forma\u00e7\u00e3o como param\u00e9dico, aparece segurando a crian\u00e7a com a barriga para baixo e dando leves palmadas nas costas para faz\u00ea-la cuspir a fruta. Depois de um breve momento de tens\u00e3o, ele consegue desobstruir as vias a\u00e9reas do pequeno que volta a respirar normalmente. Essa n\u00e3o foi a primeira vez que o policial americano apareceu salvando vidas. Em 2017, ele foi r\u00e1pido na hora de agarrar uma mulher que tentava saltar de uma passarela no meio da rodovia. https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2021\/06\/10\/policial-salva-bebe-engasgado-nos-eua-assista.ghtml - Acesso em 10\/06\/2021","id":527578,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Policial salva beb\u00ea engasgado nos EUA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Agentes da pol\u00edcia rodovi\u00e1ria foram chamados para socorrer crian\u00e7a em um acostamento da Calif\u00f3rnia. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Por G1 - 10\/06\/2021 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um policial rodovi\u00e1rio salvou a vida de um beb\u00ea que engasgou durante viagem de carro na Calif\u00f3rnia, nos Estados Unidos, na quarta-feira (9), informaram as autoridades locais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a comia cerejas no banco de tr\u00e1s do autom\u00f3vel quando sua m\u00e3e percebeu que havia algo errado e decidiu parar no acostamento para pedir ajuda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A patrulha atendeu ao chamado da m\u00e3e e chegou rapidamente ao local para realizar os primeiros socorros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ramsted, que tem forma\u00e7\u00e3o como param\u00e9dico, aparece segurando a crian\u00e7a com a barriga para baixo e dando leves palmadas nas costas para faz\u00ea-la cuspir a fruta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois de um breve momento de tens\u00e3o, ele consegue desobstruir as vias a\u00e9reas do pequeno que volta a respirar normalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa n\u00e3o foi a primeira vez que o policial americano apareceu salvando vidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2017, ele foi r\u00e1pido na hora de agarrar uma mulher que tentava saltar de uma passarela no meio da rodovia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2021\/06\/10\/policial-salva-bebe-engasgado-nos-eua-assista.ghtml - Acesso em 10\/06\/2021<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2358817","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Restos a pagar s\u00e3o as despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na vig\u00eancia do exerc\u00edcio financeiro corrente e que n\u00e3o foram pagas at\u00e9 31 de dezembro deste mesmo exerc\u00edcio. Quanto ao pagamento de restos a pagar, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":61786,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-contador","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 12:03:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1888853,"hashId":"01d244c1a069efc0d666426de32dc172","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Restos a pagar s\u00e3o as despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na vig\u00eancia do exerc\u00edcio financeiro corrente e que n\u00e3o foram pagas at\u00e9 31 de dezembro deste mesmo exerc\u00edcio. Quanto ao pagamento de restos a pagar, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":7275068,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 registrado no sistema de contas or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.","id":7275067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 registrado no sistema de contas or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o interfere no resultado da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio.","id":7275068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o interfere no resultado da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumenta a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial e a d\u00edvida ativa.","id":7275069,"corpo":"<p>aumenta a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial e a d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui o montante da d\u00edvida ativa. ","id":7275070,"corpo":"<p>diminui o montante da d\u00edvida ativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 poder\u00e1 ser efetuado mediante abertura de cr\u00e9dito adicional extraordin\u00e1rio. ","id":7275071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 poder\u00e1 ser efetuado mediante abertura de cr\u00e9dito adicional extraordin\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O superavit financeiro, apurado pela diferen\u00e7a entre ativo e passivo financeiros no balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio anterior, \u00e9 fonte para a abertura de cr\u00e9ditos adicionais. N\u00e3o \u00e9 considerado como recurso or\u00e7ament\u00e1rio do exerc\u00edcio de refer\u00eancia nem no c\u00e1lculo do deficit ou do superavit do exerc\u00edcio.","provas":[{"id":61669,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 12:08:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1886725,"hashId":"c817dcb455277a711f699a053e8c375b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>superavit <\/em>financeiro, apurado pela diferen\u00e7a entre ativo e passivo financeiros no balan\u00e7o patrimonial do exerc\u00edcio anterior, \u00e9 fonte para a abertura de cr\u00e9ditos adicionais. N\u00e3o \u00e9 considerado como recurso or\u00e7ament\u00e1rio do exerc\u00edcio de refer\u00eancia nem no c\u00e1lculo do <em>deficit<\/em> ou do <em>superavit <\/em>do exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":7265308,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7265308,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7265309,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 110 a 118, relativos a demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":474243,"enunciado":"<p>Julgue os itens de <strong>110 <\/strong>a <strong>118<\/strong>, relativos a demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 110 a 118"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411817,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fontes-de-recursos-dos-creditos-adicionais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1886725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Agente Patrimonial","id":19799,"slug":"auxiliar-de-agente-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise e enumere a coluna B de acordo com a coluna A. A atividade de recebimento, no almoxarifado, compreende quatro fases. As atividades de recebimento abrangem desde a recep\u00e7\u00e3o do material na entrega pelo fornecedor at\u00e9 a entrada nos estoques. COLUNA A I. 1\u00aa fase. II. 2\u00aa fase. III. 3\u00aa fase. IV. 4\u00aa fase. COLUNA B( ) Entrada de materiais.( ) Confer\u00eancia qualitativa.( ) Confer\u00eancia quantitativa.( ) Regulariza\u00e7\u00e3o.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":54366,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente Patrimonial","id":19799,"slug":"auxiliar-de-agente-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-auxiliar-de-agente-patrimonial-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Auxiliar de Agente Patrimonial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-07 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1649569,"hashId":"83ef5ed25c7e34c2b8d78a534fbab9e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise e enumere a coluna B de acordo com a coluna A. A atividade de recebimento, no almoxarifado, compreende quatro fases. As atividades de recebimento abrangem desde a recep\u00e7\u00e3o do material na entrega pelo fornecedor at\u00e9 a entrada nos estoques. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">COLUNA A <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. 1\u00aa fase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. 2\u00aa fase.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 3\u00aa fase.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. 4\u00aa fase.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>COLUNA B<\/p><p>( ) Entrada de materiais.<\/p><p>( ) Confer\u00eancia qualitativa.<\/p><p>( ) Confer\u00eancia quantitativa.<\/p><p>( ) Regulariza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":6215304,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":6215301,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I.","id":6215302,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 IV \u2013 III \u2013 II.","id":6215303,"corpo":"<p>I \u2013 IV \u2013 III \u2013 II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 II \u2013 IV","id":6215304,"corpo":"<p>I \u2013 III \u2013 II \u2013 IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 III \u2013 IV.","id":6215305,"corpo":"<p>II \u2013 I \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","oab":false,"nome":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427659,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-objetivos-da-area-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1649569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em janeiro de 2008, a nova \"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva\" da SEESP\/MEC \u00e9 publicada, passando a orientar os sistemas educacionais para a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e recursos da Educa\u00e7\u00e3o Especial. De que forma se deu essa orienta\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":68320,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2088519,"hashId":"a037513b1339b32e0337e5c408cedc89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em janeiro de 2008, a nova \"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva\" da SEESP\/MEC \u00e9 publicada, passando a orientar os sistemas educacionais para a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e recursos da Educa\u00e7\u00e3o Especial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De que forma se deu essa orienta\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8163147,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De forma complementar ao ensino regular, como oferta obrigat\u00f3ria e de responsabilidade da fam\u00edlia e do estado.","id":8163145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De forma complementar ao ensino regular, como oferta obrigat\u00f3ria e de responsabilidade da fam\u00edlia e do estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De forma complementar ao ensino regular, como oferta facultativa e de responsabilidade dos sistemas de ensino.","id":8163146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De forma complementar ao ensino regular, como oferta facultativa e de responsabilidade dos sistemas de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De forma complementar ao ensino regular, como oferta obrigat\u00f3ria e de responsabilidade dos sistemas de ensino.","id":8163147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De forma complementar ao ensino regular, como oferta obrigat\u00f3ria e de responsabilidade dos sistemas de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De forma suplementar ao ensino exclusivo para o p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial, como oferta obrigat\u00f3ria e de responsabilidade dos sistemas de ensino.","id":8163148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De forma suplementar ao ensino exclusivo para o p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial, como oferta obrigat\u00f3ria e de responsabilidade dos sistemas de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O projeto pedag\u00f3gico da escola de ensino regular deve institucionalizar a oferta do Atendimento Educacional Especializado (AEE), prevendo na sua organiza\u00e7\u00e3o: I.Sala de recursos multifuncionais: espa\u00e7o f\u00edsico, mobili\u00e1rio, materiais did\u00e1ticos, recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade e equipamentos espec\u00edficos. II.Matr\u00edcula no AEE de alunos matriculados no ensino regular da pr\u00f3pria escola ou de outra escola, em salas exclusivas para o p\u00fablico da Educa\u00e7\u00e3o Especial. III.Cronograma de atendimento aos alunos. IV.Plano do AEE: identifica\u00e7\u00e3o das necessidades educacionais espec\u00edficas dos alunos, defini\u00e7\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios e das atividades a serem desenvolvidas. V.Professores para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia do AEE. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":68320,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2088527,"hashId":"99a9272b8d8a3a6e2ee0fae2a506ea9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O projeto pedag\u00f3gico da escola de ensino regular deve institucionalizar a oferta do Atendimento Educacional Especializado (AEE), prevendo na sua organiza\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Sala de recursos multifuncionais: espa\u00e7o f\u00edsico, mobili\u00e1rio, materiais did\u00e1ticos, recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade e equipamentos espec\u00edficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Matr\u00edcula no AEE de alunos matriculados no ensino regular da pr\u00f3pria escola ou de outra escola, em salas exclusivas para o p\u00fablico da Educa\u00e7\u00e3o Especial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Cronograma de atendimento aos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Plano do AEE: identifica\u00e7\u00e3o das necessidades educacionais espec\u00edficas dos alunos, defini\u00e7\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios e das atividades a serem desenvolvidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.Professores para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia do AEE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":8163178,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e V, apenas.","id":8163177,"corpo":"<p>I, II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V, apenas.","id":8163178,"corpo":"<p>I, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":8163179,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":8163180,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" In the sentence (4\u00ba\u00a7) \"[...] the story arc is essentially the same - humans altered their habitat in a significant way, and we couldn't or didn't do enough to ultimately change the trajectory before it was too late.\", the underlined word means: ","provas":[{"id":68318,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2089037,"hashId":"5002ba9f205421ff93e6c08c2c2393f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> In the sentence (4\u00ba\u00a7) \"[...] the story arc is essentially the same - humans altered their habitat in a significant way, and we couldn't or didn't do enough to <u>ultimately<\/u> change the trajectory before it was too late.\", the underlined word means: <\/p>","resposta":8165034,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Finalmente.","id":8165034,"corpo":"<p>Finalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verdadeiramente.","id":8165035,"corpo":"<p>Verdadeiramente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ultimamente.","id":8165036,"corpo":"<p>Ultimamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Absolutamente. ","id":8165037,"corpo":"<p>Absolutamente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.(1\u00ba\u00a7) The ivory-billed woodpecker, along with 22 other species of birds, fish, mussels and other wildlife, is set to be declared extinct and removed from the endangered species list, US wildlife officials announced Wednesday.(2\u00ba\u00a7) \"For the species proposed for delisting today, the protections of the (Endangered Species Act) came too late, with most either extinct, functionally extinct, or in steep decline at the timing of listing,\" the US Fish and Wildlife Service said.(3\u00ba\u00a7) \"The circumstances of each also underscore how human activity can drive species decline and extinction, by contributing to habitat loss, overuse and the introduction of invasive species and disease. The growing impacts of climate change are anticipated to further exacerbate these threats and their interactions,\" the wildlife agency said.(4\u00ba\u00a7) Interior Secretary Deb Haaland underscored that while a variety of specific factors contributed to each species' demise, \"the story arc is essentially the same - humans altered their habitat in a significant way, and we couldn't or didn't do enough to ultimately change the trajectory before it was too late.\" (5\u00ba\u00a7) But the interior secretary suggested the extinction of these species can be a \"wake-up call\" for humans to take action to prevent extinction and protect biodiversity.(6\u00ba\u00a7) \"With climate change and natural area loss pushing more and more species to the brink, now is the time to lift up proactive, collaborative, and innovative efforts to save America's wildlife,\" Haaland said Wednesday in a statement. \"The Endangered Species Act has been incredibly effective at preventing species from going extinct and has also inspired action to conserve at-risk species and their habitat before they need to be listed as endangered or threatened.(7\u00ba\u00a7) \"We will continue to ensure that states, Tribes, private landowners, and federal agencies have the tools they need to conserve America's biodiversity and natural heritage.\" https:\/\/edition.cnn.com\/2021\/09\/29\/us\/extinct-animals-2021-list-scn-trnd\/index.htm ","id":497088,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) The ivory-billed woodpecker, along with 22 other species of birds, fish, mussels and other wildlife, is set to be declared extinct and removed from the endangered species list, US wildlife officials announced Wednesday.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) \"For the species proposed for delisting today, the protections of the (Endangered Species Act) came too late, with most either extinct, functionally extinct, or in steep decline at the timing of listing,\" the US Fish and Wildlife Service said.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) \"The circumstances of each also underscore how human activity can drive species decline and extinction, by contributing to habitat loss, overuse and the introduction of invasive species and disease. The growing impacts of climate change are anticipated to further exacerbate these threats and their interactions,\" the wildlife agency said.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Interior Secretary Deb Haaland underscored that while a variety of specific factors contributed to each species' demise, \"the story arc is essentially the same - humans altered their habitat in a significant way, and we couldn't or didn't do enough to ultimately change the trajectory before it was too late.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) But the interior secretary suggested the extinction of these species can be a \"wake-up call\" for humans to take action to prevent extinction and protect biodiversity.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) \"With climate change and natural area loss pushing more and more species to the brink, now is the time to lift up proactive, collaborative, and innovative efforts to save America's wildlife,\" Haaland said Wednesday in a statement. \"The Endangered Species Act has been incredibly effective at preventing species from going extinct and has also inspired action to conserve at-risk species and their habitat before they need to be listed as endangered or threatened.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(7\u00ba\u00a7) \"We will continue to ensure that states, Tribes, private landowners, and federal agencies have the tools they need to conserve America's biodiversity and natural heritage.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/edition.cnn.com\/2021\/09\/29\/us\/extinct-animals-2021-list-scn-trnd\/index.htm <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por avalia\u00e7\u00e3o formativa: ","provas":[{"id":68318,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2089042,"hashId":"1d5602a27556d567a4a5729c1ac475ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por avalia\u00e7\u00e3o formativa: <\/p>","resposta":8165060,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O di\u00e1logo entre professor e aluno a respeito do objeto do conhecimento especificamente no in\u00edcio do processo de ensino.","id":8165057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e1logo entre professor e aluno a respeito do objeto do conhecimento especificamente no in\u00edcio do processo de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquela fundamentada pelas rela\u00e7\u00f5es de autoritarismo entre professor e aluno.","id":8165058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquela fundamentada pelas rela\u00e7\u00f5es de autoritarismo entre professor e aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquela que inclui a autoavalia\u00e7\u00e3o dos alunos exclusivamente no final do processo de ensino.","id":8165059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquela que inclui a autoavalia\u00e7\u00e3o dos alunos exclusivamente no final do processo de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo cont\u00ednuo de acompanhamento da aprendizagem como b\u00fassola diretiva que determina os ajustes necess\u00e1rios a serem feitos no ensino. ","id":8165060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo cont\u00ednuo de acompanhamento da aprendizagem como b\u00fassola diretiva que determina os ajustes necess\u00e1rios a serem feitos no ensino. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","pai":426037,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426039,"slug":"pedagogia-avaliacao-formativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os significados da inf\u00e2ncia s\u00e3o constru\u00eddos socialmente. Isso significa que esses significados nem sempre foram os mesmos e as modifica\u00e7\u00f5es ocorreram e ocorrem por determina\u00e7\u00f5es culturais e mudan\u00e7as estruturais na sociedade. Com base no exceto acima, julgue as assertivas a seguir e marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":68322,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2089128,"hashId":"6969757199adfa90754296c194580133","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os significados da inf\u00e2ncia s\u00e3o constru\u00eddos socialmente. Isso significa que esses significados nem sempre foram os mesmos e as modifica\u00e7\u00f5es ocorreram e ocorrem por determina\u00e7\u00f5es culturais e mudan\u00e7as estruturais na sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no exceto acima, julgue as assertivas a seguir e marque a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8165345,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A brincadeira \u00e9 um lugar de constru\u00e7\u00e3o de culturas, fundado nas intera\u00e7\u00f5es sociais entre as crian\u00e7as. J\u00e1 o brincar cont\u00e9m o mundo e ao mesmo tempo contribui para express\u00e1-lo, pens\u00e1-lo e recri\u00e1-lo.","id":8165344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A brincadeira \u00e9 um lugar de constru\u00e7\u00e3o de culturas, fundado nas intera\u00e7\u00f5es sociais entre as crian\u00e7as. J\u00e1 o brincar cont\u00e9m o mundo e ao mesmo tempo contribui para express\u00e1-lo, pens\u00e1-lo e recri\u00e1-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O professor precisa considerar a singularidade das crian\u00e7as e assim lan\u00e7ar m\u00e3o de um \u00fanico planejamento, proporcionando situa\u00e7\u00f5es e objetos para viverem a cultura l\u00fadica, que por sua vez \u00e9 objeto de uma produ\u00e7\u00e3o externa.","id":8165345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O professor precisa considerar a singularidade das crian\u00e7as e assim lan\u00e7ar m\u00e3o de um \u00fanico planejamento, proporcionando situa\u00e7\u00f5es e objetos para viverem a cultura l\u00fadica, que por sua vez \u00e9 objeto de uma produ\u00e7\u00e3o externa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No passado a crian\u00e7a n\u00e3o estava inserida num contexto de reconhecimento como ser de direito, um exemplo dessa realidade \u00e9 que a taxa de mortalidade infantil era muito alta e quando as crian\u00e7as vinham a morrer os pais n\u00e3o manifestavam nenhum sentimento de perda ou tristeza, aceitando normalmente o fato.","id":8165346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No passado a crian\u00e7a n\u00e3o estava inserida num contexto de reconhecimento como ser de direito, um exemplo dessa realidade \u00e9 que a taxa de mortalidade infantil era muito alta e quando as crian\u00e7as vinham a morrer os pais n\u00e3o manifestavam nenhum sentimento de perda ou tristeza, aceitando normalmente o fato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as de diferentes gera\u00e7\u00f5es t\u00eam sido tratadas de forma diversa. Antigamente o sil\u00eancio e a obedi\u00eancia eram muito presentes, n\u00e3o havia rela\u00e7\u00f5es de afeto. ","id":8165347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as de diferentes gera\u00e7\u00f5es t\u00eam sido tratadas de forma diversa. Antigamente o sil\u00eancio e a obedi\u00eancia eram muito presentes, n\u00e3o havia rela\u00e7\u00f5es de afeto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Direitos de aprendizagem gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, julgue os itens a seguir: I.Valorizar e utilizar os conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre o mundo f\u00edsico, social, cultural e digital para entender e explicar a realidade, continuar aprendendo e colaborar para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, democr\u00e1tica e inclusiva. II.Valorizar e fruir as diversas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, dos locais \u00e0s mundiais, e tamb\u00e9m participar de pr\u00e1ticas diversificadas da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural. III.Compreender, utilizar e criar tecnologias digitais de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de forma cr\u00edtica, significativa, reflexiva e \u00e9tica nas diversas pr\u00e1ticas sociais (incluindo as escolares) para se comunicar, acessar e disseminar informa\u00e7\u00f5es, produzir conhecimentos, resolver problemas e exercer protagonismo e autoria na vida pessoal e coletiva. IV.Valorizar a diversidade de saberes e viv\u00eancias culturais e apropriar-se de conhecimentos e experi\u00eancias que lhe possibilitem entender as rela\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias do mundo do trabalho e fazer escolhas alinhadas ao exerc\u00edcio da cidadania e ao seu projeto de vida, com liberdade, autonomia, consci\u00eancia cr\u00edtica e responsabilidade. V.Argumentar com base em fatos, dados e informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis, para formular, negociar e defender ideias, pontos de vista e decis\u00f5es comuns que respeitem e promovam os direitos humanos, a consci\u00eancia socioambiental e o consumo respons\u00e1vel em \u00e2mbito local, regional e global, com posicionamento \u00e9tico em rela\u00e7\u00e3o ao cuidado de si mesmo, dos outros e do planeta. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em: ","provas":[{"id":68322,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2089171,"hashId":"73f6f8305e9c2c2e9d892a72b77a9dd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos Direitos de aprendizagem gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Valorizar e utilizar os conhecimentos historicamente constru\u00eddos sobre o mundo f\u00edsico, social, cultural e digital para entender e explicar a realidade, continuar aprendendo e colaborar para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, democr\u00e1tica e inclusiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Valorizar e fruir as diversas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais, dos locais \u00e0s mundiais, e tamb\u00e9m participar de pr\u00e1ticas diversificadas da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Compreender, utilizar e criar tecnologias digitais de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de forma cr\u00edtica, significativa, reflexiva e \u00e9tica nas diversas pr\u00e1ticas sociais (incluindo as escolares) para se comunicar, acessar e disseminar informa\u00e7\u00f5es, produzir conhecimentos, resolver problemas e exercer protagonismo e autoria na vida pessoal e coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV.Valorizar a diversidade de saberes e viv\u00eancias culturais e apropriar-se de conhecimentos e experi\u00eancias que lhe possibilitem entender as rela\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias do mundo do trabalho e fazer escolhas alinhadas ao exerc\u00edcio da cidadania e ao seu projeto de vida, com liberdade, autonomia, consci\u00eancia cr\u00edtica e responsabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.Argumentar com base em fatos, dados e informa\u00e7\u00f5es confi\u00e1veis, para formular, negociar e defender ideias, pontos de vista e decis\u00f5es comuns que respeitem e promovam os direitos humanos, a consci\u00eancia socioambiental e o consumo respons\u00e1vel em \u00e2mbito local, regional e global, com posicionamento \u00e9tico em rela\u00e7\u00e3o ao cuidado de si mesmo, dos outros e do planeta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em: <\/p>","resposta":8165478,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II, III e IV.","id":8165478,"corpo":"<p> I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II e IV.","id":8165479,"corpo":"<p> I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II, III, IV e V.","id":8165480,"corpo":"<p> II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II, III e IV. ","id":8165481,"corpo":"<p> II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O processo de ensino aprendizagem \u00e9 um nome para um complexo sistema de intera\u00e7\u00f5es comportamentais entre professores e alunos. Mais do que \"ensino\" e \"aprendizagem\", como se fossem processos independentes da a\u00e7\u00e3o humana, h\u00e1 os processos comportamentais que recebem o nome de \"ensinar\" e de \"aprender\". Com base nesse fragmento, das alternativas a seguir, \u00e9 correto afirmar, EXCETO: ","provas":[{"id":68322,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2089177,"hashId":"4a39d0ba22511a0f8d430b2b3d6ca583","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O processo de ensino aprendizagem \u00e9 um nome para um complexo sistema de intera\u00e7\u00f5es comportamentais entre professores e alunos. Mais do que \"ensino\" e \"aprendizagem\", como se fossem processos independentes da a\u00e7\u00e3o humana, h\u00e1 os processos comportamentais que recebem o nome de \"ensinar\" e de \"aprender\". Com base nesse fragmento, das alternativas a seguir, \u00e9 correto afirmar, EXCETO: <\/p>","resposta":8165494,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de aprendizagem acontece a partir da aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades, valores e atitudes por meio do estudo, do ensino ou da experi\u00eancia.","id":8165492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de aprendizagem acontece a partir da aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades, valores e atitudes por meio do estudo, do ensino ou da experi\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O processo de ensino e aprendizagem \u00e9 definido como um sistema de trocas de informa\u00e7\u00f5es entre docentes e alunos, que deve ser pautado na objetividade daquilo que h\u00e1 necessidade que o aluno aprenda, tendo como palavra chave: ensino aprendizagem e desenvolvimento.","id":8165493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O processo de ensino e aprendizagem \u00e9 definido como um sistema de trocas de informa\u00e7\u00f5es entre docentes e alunos, que deve ser pautado na objetividade daquilo que h\u00e1 necessidade que o aluno aprenda, tendo como palavra chave: ensino aprendizagem e desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos em sala de aula deve se constituir de forma degradativa, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio adequ\u00e1-las aos est\u00e1gios do desenvolvimento da crian\u00e7a.","id":8165494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos em sala de aula deve se constituir de forma degradativa, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio adequ\u00e1-las aos est\u00e1gios do desenvolvimento da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de ensino aprendizagem tem que ser entendido de forma din\u00e2mica e n\u00e3o est\u00e1tica ou como um ritual burocr\u00e1tico que todos devem, necessariamente, cumprir, tendo como par\u00e2metro um modelo ideal. ","id":8165495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de ensino aprendizagem tem que ser entendido de forma din\u00e2mica e n\u00e3o est\u00e1tica ou como um ritual burocr\u00e1tico que todos devem, necessariamente, cumprir, tendo como par\u00e2metro um modelo ideal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mesmo que muitas outras estrat\u00e9gias apresentem-se importantes e eficazes no processo de ensino-aprendizagem de leitura, os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCNs (BRASIL, 1997, 1998), orientam que s\u00e3o quatro as principais: ","provas":[{"id":68322,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2089192,"hashId":"eec961ea4bab329c41e0cb2aa3e17d20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo que muitas outras estrat\u00e9gias apresentem-se importantes e eficazes no processo de ensino-aprendizagem de leitura, os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCNs (BRASIL, 1997, 1998), orientam que s\u00e3o quatro as principais: <\/p>","resposta":8165537,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o, prele\u00e7\u00e3o, infer\u00eancia e verifica\u00e7\u00e3o.","id":8165535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o, prele\u00e7\u00e3o, infer\u00eancia e verifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antecipa\u00e7\u00e3o, infer\u00eancia, escuta atenta, prele\u00e7\u00e3o.","id":8165536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antecipa\u00e7\u00e3o, infer\u00eancia, escuta atenta, prele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o, antecipa\u00e7\u00e3o, infer\u00eancia e verifica\u00e7\u00e3o.","id":8165537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o, antecipa\u00e7\u00e3o, infer\u00eancia e verifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o, sintetiza\u00e7\u00e3o de ideias, ler em voz alta.","id":8165538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o, verifica\u00e7\u00e3o, sintetiza\u00e7\u00e3o de ideias, ler em voz alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os materiais de constru\u00e7\u00e3o s\u00e3o submetidos constantemente a esfor\u00e7os. Assinale a alternativa correta quanto ao esfor\u00e7o a que o material da figura abaixo est\u00e1 sendo submetido.","provas":[{"id":69112,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Fiscal de Obras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2111494,"hashId":"d3a80e393ef43b558b606c0d72f127f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais de constru\u00e7\u00e3o s\u00e3o submetidos constantemente a esfor\u00e7os. Assinale a alternativa correta quanto ao esfor\u00e7o a que o material da figura abaixo est\u00e1 sendo submetido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69112\/questao\/2111494-20211223161105000000-0.png\" width=\"304\" style=\"\"><\/p>","resposta":8254195,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tra\u00e7\u00e3o","id":8254195,"corpo":"<p>tra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compress\u00e3o ","id":8254196,"corpo":"<p>compress\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flex\u00e3o","id":8254197,"corpo":"<p>flex\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cisalhamento","id":8254198,"corpo":"<p>cisalhamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 48"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/2111494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os materiais cer\u00e2micos, como tijolos cer\u00e2micos e telhas cer\u00e2micas, s\u00e3o largamente utilizados na constru\u00e7\u00e3o civil. Sobre esse assunto, analise o excerto abaixo: \u201cOs materiais cer\u00e2micos, utilizados como materiais de constru\u00e7\u00e3o civil, s\u00e3o obtidos atrav\u00e9s da moldagem e queima _____________.\u201d Assinale a alternativa correta que completa a lacuna do excerto acima. ","provas":[{"id":69112,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Fiscal de Obras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2111501,"hashId":"7835e5d0c031f5feaf23807394cf4406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais cer\u00e2micos, como tijolos cer\u00e2micos e telhas cer\u00e2micas, s\u00e3o largamente utilizados na constru\u00e7\u00e3o civil. Sobre esse assunto, analise o excerto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs materiais cer\u00e2micos, utilizados como materiais de constru\u00e7\u00e3o civil, s\u00e3o obtidos atrav\u00e9s da moldagem e queima _____________.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que completa a lacuna do excerto acima. <\/p>","resposta":8254221,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" do cimento","id":8254220,"corpo":"<p> do cimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da argila","id":8254221,"corpo":"<p>da argila<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da madeira","id":8254222,"corpo":"<p>da madeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do gesso","id":8254223,"corpo":"<p>do gesso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 48"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2111501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es de \u00e1guas pluviais devem ser projetadas de modo a respeitar as exig\u00eancias da Norma T\u00e9cnica. Assinale a alternativa correta sobre o destino das \u00e1guas pluviais.","provas":[{"id":69112,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Fiscal de Obras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2111505,"hashId":"ebbb279119a985cbe76e24e44afb81d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As instala\u00e7\u00f5es de \u00e1guas pluviais devem ser projetadas de modo a respeitar as exig\u00eancias da Norma T\u00e9cnica. Assinale a alternativa correta sobre o destino das \u00e1guas pluviais.<\/p>","resposta":8254239,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que as \u00e1guas pluviais infiltrem no solo.","id":8254238,"corpo":"<p>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que as \u00e1guas pluviais infiltrem no solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As \u00e1guas pluviais podem correr pela sarjeta da rua ou por tubula\u00e7\u00e3o enterrada no passeio, e, atrav\u00e9s do sistema p\u00fablico de coleta, podendo chegar, assim,a um c\u00f3rrego ou rio.","id":8254239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1guas pluviais podem correr pela sarjeta da rua ou por tubula\u00e7\u00e3o enterrada no passeio, e, atrav\u00e9s do sistema p\u00fablico de coleta, podendo chegar, assim,a um c\u00f3rrego ou rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As \u00e1guas pluviais n\u00e3o podem ser recolhidas e armazenadas em uma cisterna para um uso posterior.","id":8254240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1guas pluviais n\u00e3o podem ser recolhidas e armazenadas em uma cisterna para um uso posterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido a sua elevada temperatura, as \u00e1guas pluviais n\u00e3o podem escoar pela superf\u00edcie terrestre. ","id":8254241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido a sua elevada temperatura, as \u00e1guas pluviais n\u00e3o podem escoar pela superf\u00edcie terrestre. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 48"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Pluviais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Pluviais","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416470,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-pluviais"}],"slug":"engenharia-civil\/2111505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809,"slug":"administrador-geral"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao verso sublinhado, pode-se afirmar que a ora\u00e7\u00e3o (2) \u00e9:","provas":[{"id":76444,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809,"slug":"administrador-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2021"},{"id":76452,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-quimico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Qu\u00edmico - 2021"},{"id":76448,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-biologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":76465,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":76446,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":5089,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2021-ufrj-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2312521,"hashId":"7aa5b6fbb976bf5b5ec4c60f0b3f1486","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao verso sublinhado, pode-se afirmar que a ora\u00e7\u00e3o (2) \u00e9:<\/p>","resposta":9126087,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coordenada sind\u00e9tica aditiva.","id":9126087,"corpo":"<p>coordenada sind\u00e9tica aditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subordinada objetiva direta.","id":9126088,"corpo":"<p>subordinada objetiva direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordenada sind\u00e9tica adversativa.","id":9126089,"corpo":"<p>coordenada sind\u00e9tica adversativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subordinada adjetiva explicativa.","id":9126090,"corpo":"<p>subordinada adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coordenada assind\u00e9tica.","id":9126091,"corpo":"<p>coordenada assind\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 20FRAGMENTO DA LETRA DE A CIDADECHICO SCIENCE | Francisco de Assis Fran\u00e7a nasceu em Olinda, Pernambuco, em 13 de mar\u00e7o de 1966, e faleceu em Recife, em 2 de fevereiro de 1997. Cantor e compositor, foi um dos principais colaboradores do movimento manguebeat em meados da d\u00e9cada de 1990. L\u00edder da banda Chico Science &amp; Na\u00e7\u00e3o Zumbi. (1) O Sol nasce (2) e ilumina as pedras evolu\u00eddas,Que cresceram com a for\u00e7a de pedreiros suicidas.Cavaleiros circulam vigiando as pessoas,N\u00e3o importa se s\u00e3o ruins, nem importa se s\u00e3oboas.(\u2026)A cidade n\u00e3o para, a cidade s\u00f3 cresceO de cima sobe e o debaixo desce.(\u2026)","id":522518,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 20<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>FRAGMENTO DA LETRA DE <em>A CIDADE<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 450px;\"><colgroup><col width=\"450\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-77kk\"><td data-row=\"row-77kk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-77kk\" data-cell=\"cell-r7dk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>CHICO SCIENCE<\/strong> | Francisco de Assis Fran\u00e7a nasceu em <strong><u>Olinda<\/u><\/strong>, <strong><u>Pernambuco<\/u><\/strong>, em 13 de mar\u00e7o de 1966, e faleceu em Recife, em 2 de fevereiro de 1997. Cantor e compositor, foi um dos principais colaboradores do movimento manguebeat em meados da d\u00e9cada de 1990. L\u00edder da banda Chico Science &amp; Na\u00e7\u00e3o Zumbi. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>(1) <em><u>O Sol nasce<\/u><\/em> (2) <em><u>e ilumina as pedras evolu\u00eddas<\/u><\/em>,<\/p><p>Que cresceram com a for\u00e7a de pedreiros suicidas.<\/p><p>Cavaleiros circulam vigiando as pessoas,<\/p><p>N\u00e3o importa se s\u00e3o ruins, nem importa se s\u00e3o<\/p><p>boas.<\/p><p>(\u2026)<\/p><p>A cidade n\u00e3o para, a cidade s\u00f3 cresce<\/p><p>O de cima sobe e o debaixo desce.<\/p><p>(\u2026)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas aditivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas aditivas","pai":409405,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409406,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-coordenadas-aditivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2312521","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 12","id":3336,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crtr-12-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os mecanismos de coes\u00e3o no texto, assinale a alternativa em que h\u00e1 correta correspond\u00eancia entre o termo ou a express\u00e3o destacados e o respectivo elemento de refer\u00eancia.","provas":[{"id":64536,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de T\u00e9cnicos em Radiologia 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRTR 12","id":3336,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crtr-12-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crtr-12-ms-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRTR 12 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1978201,"hashId":"eb3fcc36aaa17ca4abf88592809e6d8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os mecanismos de coes\u00e3o no texto, assinale a alternativa em que h\u00e1 correta correspond\u00eancia entre o termo ou a express\u00e3o destacados e o respectivo elemento de refer\u00eancia.<\/p>","resposta":7675795,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cesse padr\u00e3o\u201d (linha 10) \u2013 absor\u00e7\u00e3o de \u201cuma quantidade diferente da radia\u00e7\u00e3o\u201d (linhas 9 e 10)","id":7675795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cesse padr\u00e3o\u201d (linha 10) \u2013 absor\u00e7\u00e3o de \u201cuma quantidade diferente da radia\u00e7\u00e3o\u201d (linhas 9 e 10)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cNessa paleta\u201d (linha 13) \u2013 \u201co filme\u201d (linha 12)","id":7675796,"corpo":"<p>\u201cNessa paleta\u201d (linha 13) \u2013 \u201co filme\u201d (linha 12)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cque\u201d, em \u201cque gera\u201d (linha 19) \u2013 \u201ccircuitos\u201d (linha 19)","id":7675797,"corpo":"<p>\u201cque\u201d, em \u201cque gera\u201d (linha 19) \u2013 \u201ccircuitos\u201d (linha 19)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA partir da\u00ed\u201d (linha 23) \u2013 \u201cos raios s\u00e3o capturados\u201d (linha 22)","id":7675798,"corpo":"<p>\u201cA partir da\u00ed\u201d (linha 23) \u2013 \u201cos raios s\u00e3o capturados\u201d (linha 22)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201ca\u201d, em \u201ca obtida\u201d (linha 28) \u2013 \u201cnitidez\u201d (linha 27)","id":7675799,"corpo":"<p>\u201ca\u201d, em \u201ca obtida\u201d (linha 28) \u2013 \u201cnitidez\u201d (linha 27)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 9.\t1 Em 1895, na Alemanha, Wilhelm Conrad Roentgen realizou a primeira imagem radiogr\u00e1fica da hist\u00f3ria: um raio-Xda m\u00e3o direita de sua esposa. A partir de ent\u00e3o, a radiografia se estabeleceu como um exame complementar essencialpara a pr\u00e1tica de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo hoje capaz de gerar imagens cada vez mais n\u00edtidas com a emiss\u00e3o de uma4 quantidade bem menor de radia\u00e7\u00e3o e tempo mais curto de exposi\u00e7\u00e3o aos raios-X, principalmente com o surgimento daradiografia digital.\tNa radiografia convencional, os f\u00f3tons de radia\u00e7\u00e3o emitidos interagem com as mat\u00e9rias do organismo humano para7 gerar imagens. Os raios-X s\u00e3o parcialmente absorvidos pelo organismo e o restante consegue atravessar a mat\u00e9ria,chocando-se contra o filme radiogr\u00e1fico. Nesse momento, os sais de prata ali contidos s\u00e3o sensibilizados e queimados.Como cada estrutura do corpo humano (tecido adiposo, m\u00fasculo, osso, tecido pulmonar areado e outras) absorve uma10 quantidade diferente da radia\u00e7\u00e3o, o filme \u00e9 queimado de acordo com esse padr\u00e3o. Dessa forma, acaba sendo gerada umaimagem sobreposta de todas as estruturas atravessadas pelos raios no caminho.\tPara que a imagem se torne vis\u00edvel, no entanto, \u00e9 necess\u00e1rio que o filme seja revelado e gere representa\u00e7\u00f5es em13 tons de cinza. Nessa paleta, as tonalidades mais pr\u00f3ximas ao branco representam materiais densos, que absorveram todaa radia\u00e7\u00e3o e impediram que o filme se queimasse. J\u00e1 os tons mais escuros indicam que a maioria dos raios-X conseguiramatravessar a estrutura e queimar o filme, representando, dessa maneira, estruturas pouco densas.\t16 A radiografia digital se baseia nos mesmos princ\u00edpios de emiss\u00e3o de raios-X e de intera\u00e7\u00e3o com o organismohumano. A diferen\u00e7a est\u00e1 apenas no modo de captura e processamento dos raios que atravessam a mat\u00e9ria para gerar aimagem. Nesse caso, n\u00e3o h\u00e1 necessidade do uso de placas de filme nem do processo de revela\u00e7\u00e3o.\t19 Na radiografia digital direta, o raios-X s\u00e3o capturados por uma placa de circuitos sens\u00edveis \u00e0 radia\u00e7\u00e3o, que gera umaimagem digital e a envia ao computador na forma de sinais el\u00e9tricos. Uma vez no computador, a imagem pode serprocessada, enviada para os profissionais de sa\u00fade, armazenada ou at\u00e9 mesmo impressa. J\u00e1 na radiografia digital indireta,22 os raios s\u00e3o capturados por uma placa de f\u00f3sforo que deve ser escaneada a fim de que a imagem seja transmitida aocomputador. A partir da\u00ed, ela pode ser processada e destinada para os mais diversos locais, da mesma forma que aradiografia direta.\t25 Na radiografia convencional, para que uma boa imagem seja gerada, \u00e9 necess\u00e1ria a emiss\u00e3o da quantidade corretade radia\u00e7\u00e3o. Um erro na dose pode gerar uma imagem muito ou pouco penetrada, o que afeta a precis\u00e3o na identifica\u00e7\u00e3ode les\u00f5es. E, ainda, considerando-se que a nitidez e o contraste da imagem radiogr\u00e1fica convencional s\u00e3o naturalmente28 baixos, para que seja gerada uma imagem da mesma qualidade que a obtida na radiografia digital, o paciente \u00e9 exposto auma quantidade maior de radia\u00e7\u00e3o.\tA imagem gerada pelo sistema digital \u00e9 superior \u00e0 obtida na radiografia convencional quanto \u00e0 nitidez, ao contraste,31 aos detalhes e \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o de densidades, por isso o tempo de exposi\u00e7\u00e3o do paciente \u00e0 radia\u00e7\u00e3o \u00e9 menor, o que n\u00e3oapenas reduz os riscos do exame para o paciente, como tamb\u00e9m torna o ambiente de trabalho mais seguro para o t\u00e9cnico.Al\u00e9m disso, a imagem \u00e9 imediatamente gerada no computador e pode ser rapidamente encaminhada para o m\u00e9dico34 radiologista, que emite o laudo para um especialista remoto ou para o m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo paciente dentro dainstitui\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 pode, ent\u00e3o, proferir o diagn\u00f3stico e iniciar o tratamento adequado, o que confere maior agilidade eefici\u00eancia a todo o processo de cuidado m\u00e9dico.Internet:&lt;https:\/\/mv.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":484488,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 9.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>1<\/em> Em 1895, na Alemanha, Wilhelm Conrad Roentgen realizou a primeira imagem radiogr\u00e1fica da hist\u00f3ria: um raio-X<\/p><p>da m\u00e3o direita de sua esposa. A partir de ent\u00e3o, a radiografia se estabeleceu como um exame complementar essencial<\/p><p>para a pr\u00e1tica de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo hoje capaz de gerar imagens cada vez mais n\u00edtidas com a emiss\u00e3o de uma<\/p><p><em>4<\/em> quantidade bem menor de radia\u00e7\u00e3o e tempo mais curto de exposi\u00e7\u00e3o aos raios-X, principalmente com o surgimento da<\/p><p>radiografia digital.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tNa radiografia convencional, os f\u00f3tons de radia\u00e7\u00e3o emitidos interagem com as mat\u00e9rias do organismo humano para<\/p><p><em>7<\/em> gerar imagens. Os raios-X s\u00e3o parcialmente absorvidos pelo organismo e o restante consegue atravessar a mat\u00e9ria,<\/p><p>chocando-se contra o filme radiogr\u00e1fico. Nesse momento, os sais de prata ali contidos s\u00e3o sensibilizados e queimados.<\/p><p>Como cada estrutura do corpo humano (tecido adiposo, m\u00fasculo, osso, tecido pulmonar areado e outras) absorve uma<\/p><p><em>10<\/em> quantidade diferente da radia\u00e7\u00e3o, o filme \u00e9 queimado de acordo com esse padr\u00e3o. Dessa forma, acaba sendo gerada uma<\/p><p>imagem sobreposta de todas as estruturas atravessadas pelos raios no caminho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tPara que a imagem se torne vis\u00edvel, no entanto, \u00e9 necess\u00e1rio que o filme seja revelado e gere representa\u00e7\u00f5es em<\/p><p><em>13<\/em> tons de cinza. Nessa paleta, as tonalidades mais pr\u00f3ximas ao branco representam materiais densos, que absorveram toda<\/p><p>a radia\u00e7\u00e3o e impediram que o filme se queimasse. J\u00e1 os tons mais escuros indicam que a maioria dos raios-X conseguiram<\/p><p>atravessar a estrutura e queimar o filme, representando, dessa maneira, estruturas pouco densas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>16<\/em> A radiografia digital se baseia nos mesmos princ\u00edpios de emiss\u00e3o de raios-X e de intera\u00e7\u00e3o com o organismo<\/p><p>humano. A diferen\u00e7a est\u00e1 apenas no modo de captura e processamento dos raios que atravessam a mat\u00e9ria para gerar a<\/p><p>imagem. Nesse caso, n\u00e3o h\u00e1 necessidade do uso de placas de filme nem do processo de revela\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>19<\/em> Na radiografia digital direta, o raios-X s\u00e3o capturados por uma placa de circuitos sens\u00edveis \u00e0 radia\u00e7\u00e3o, que gera uma<\/p><p>imagem digital e a envia ao computador na forma de sinais el\u00e9tricos. Uma vez no computador, a imagem pode ser<\/p><p>processada, enviada para os profissionais de sa\u00fade, armazenada ou at\u00e9 mesmo impressa. J\u00e1 na radiografia digital indireta,<\/p><p><em>22 <\/em>os raios s\u00e3o capturados por uma placa de f\u00f3sforo que deve ser escaneada a fim de que a imagem seja transmitida ao<\/p><p>computador. A partir da\u00ed, ela pode ser processada e destinada para os mais diversos locais, da mesma forma que a<\/p><p>radiografia direta.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>25 <\/em>Na radiografia convencional, para que uma boa imagem seja gerada, \u00e9 necess\u00e1ria a emiss\u00e3o da quantidade correta<\/p><p>de radia\u00e7\u00e3o. Um erro na dose pode gerar uma imagem muito ou pouco penetrada, o que afeta a precis\u00e3o na identifica\u00e7\u00e3o<\/p><p>de les\u00f5es. E, ainda, considerando-se que a nitidez e o contraste da imagem radiogr\u00e1fica convencional s\u00e3o naturalmente<\/p><p><em>28 <\/em>baixos, para que seja gerada uma imagem da mesma qualidade que a obtida na radiografia digital, o paciente \u00e9 exposto a<\/p><p>uma quantidade maior de radia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tA imagem gerada pelo sistema digital \u00e9 superior \u00e0 obtida na radiografia convencional quanto \u00e0 nitidez, ao contraste,<\/p><p><em>31 <\/em>aos detalhes e \u00e0 diferencia\u00e7\u00e3o de densidades, por isso o tempo de exposi\u00e7\u00e3o do paciente \u00e0 radia\u00e7\u00e3o \u00e9 menor, o que n\u00e3o<\/p><p>apenas reduz os riscos do exame para o paciente, como tamb\u00e9m torna o ambiente de trabalho mais seguro para o t\u00e9cnico.<\/p><p>Al\u00e9m disso, a imagem \u00e9 imediatamente gerada no computador e pode ser rapidamente encaminhada para o m\u00e9dico<\/p><p><em>34<\/em> radiologista, que emite o laudo para um especialista remoto ou para o m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo paciente dentro da<\/p><p>institui\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 pode, ent\u00e3o, proferir o diagn\u00f3stico e iniciar o tratamento adequado, o que confere maior agilidade e<\/p><p>efici\u00eancia a todo o processo de cuidado m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet:&lt;https:\/\/mv.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1978201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do email apresentado, especialmente do trecho \u201cEu bloqueei o acesso aos seus sistemas por meio de criptografia de todas as suas informa\u00e7\u00f5es, tais como imposto de renda, fotos e arquivos de trabalho\u201d, que se trata de um ataque por trojan, o qual \u00e9 um programa que, al\u00e9m de executar as fun\u00e7\u00f5es para as quais foi aparentemente projetado, torna inacess\u00edveis os dados armazenados, sem o conhecimento do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":67704,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-somente-gab-definitivo-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2062583,"hashId":"6bedcd65daa873ad2893e2ae4006999f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do <em>email <\/em>apresentado, especialmente do trecho \u201cEu bloqueei o acesso aos seus sistemas por meio de criptografia de todas as suas informa\u00e7\u00f5es, tais como imposto de renda, fotos e arquivos de trabalho\u201d, que se trata de um ataque por <em>trojan<\/em>, o qual \u00e9 um programa que, al\u00e9m de executar as fun\u00e7\u00f5es para as quais foi aparentemente projetado, torna inacess\u00edveis os dados armazenados, sem o conhecimento do usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":8052597,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8052596,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8052597,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tPaulo, servidor de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, recebeu a seguinte mensagem em seu email corporativo.Assunto: Seu dispositivo est\u00e1 infectado e hackeado.\tOi! Eu tenho m\u00e1s not\u00edcias para voc\u00ea. H\u00e1 alguns meses tive acesso aos dispositivos que voc\u00ea usa para navegar na Web. Instalei um cavalo de Troia nos sistemas operacionais de todos os dispositivos que voc\u00ea usa para acessar seu email (celular, computador e tablet).\tEu bloqueei o acesso aos seus sistemas por meio de criptografia de todas as suas informa\u00e7\u00f5es, tais como imposto de renda, fotos e arquivos de trabalho. Tenho acesso a todos os seus arquivos, como, por exemplo, o arquivo curriculum.docx no diret\u00f3rio Meus documentos. Para comprovar, veja a \u00faltima data de atualiza\u00e7\u00e3o desse arquivo \u2014 est\u00e1 datado no m\u00eas de agosto deste ano.\tPosso publicar todos os seus dados pessoais na nuvem, incluindo os dados financeiros e, ainda, deixar seus arquivos indispon\u00edveis para sempre.\tAcho que voc\u00ea n\u00e3o quer que isso aconte\u00e7a, pois ser\u00e1 um verdadeiro desastre em sua vida. Vamos resolver assim: voc\u00ea me transfere $ 1.000,00 (em bitcoin equivalente \u00e0 taxa de c\u00e2mbio no momento da transfer\u00eancia) e, assim que a transfer\u00eancia for recebida, eu removerei imediatamente o v\u00edrus de sua m\u00e1quina e devolverei seu acesso.\tMinha carteira bitcoin para pagamento \u00e9 123456789abcdef. Se eu descobrir que voc\u00ea compartilhou esta mensagem com outra pessoa ou avisou \u00e0 pol\u00edcia, destruirei seus arquivos e sua privacidade financeira para sempre e todos os seus dados se tornar\u00e3o p\u00fablicos.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e assuntos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":494206,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPaulo, servidor de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, recebeu a seguinte mensagem em seu <em>email<\/em> corporativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assunto: Seu dispositivo est\u00e1 infectado e <em>hackeado<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOi! Eu tenho m\u00e1s not\u00edcias para voc\u00ea. H\u00e1 alguns meses tive acesso aos dispositivos que voc\u00ea usa para navegar na Web. Instalei um cavalo de Troia nos sistemas operacionais de todos os dispositivos que voc\u00ea usa para acessar seu <em>email <\/em>(celular, computador e <em>tablet<\/em>).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEu bloqueei o acesso aos seus sistemas por meio de criptografia de todas as suas informa\u00e7\u00f5es, tais como imposto de renda, fotos e arquivos de trabalho. Tenho acesso a todos os seus arquivos, como, por exemplo, o arquivo <span class=\"ql-font-serif\">curriculum.docx<\/span> no diret\u00f3rio <span class=\"ql-font-serif\">Meus documentos<\/span>. Para comprovar, veja a \u00faltima data de atualiza\u00e7\u00e3o desse arquivo \u2014 est\u00e1 datado no m\u00eas de agosto deste ano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPosso publicar todos os seus dados pessoais na nuvem, incluindo os dados financeiros e, ainda, deixar seus arquivos indispon\u00edveis para sempre.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAcho que voc\u00ea n\u00e3o quer que isso aconte\u00e7a, pois ser\u00e1 um verdadeiro desastre em sua vida. Vamos resolver assim: voc\u00ea me transfere $ 1.000,00 (em <em>bitcoin <\/em>equivalente \u00e0 taxa de c\u00e2mbio no momento da transfer\u00eancia) e, assim que a transfer\u00eancia for recebida, eu removerei imediatamente o v\u00edrus de sua m\u00e1quina e devolverei seu acesso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMinha carteira <em>bitcoin <\/em>para pagamento \u00e9 123456789abcdef. Se eu descobrir que voc\u00ea compartilhou esta mensagem com outra pessoa ou avisou \u00e0 pol\u00edcia, destruirei seus arquivos e sua privacidade financeira para sempre e todos os seus dados se tornar\u00e3o p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e assuntos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 83"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/2062583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crm-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da execu\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, a liquida\u00e7\u00e3o consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor, tendo por base os t\u00edtulos e os documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito. A respeito desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens. I A verifica\u00e7\u00e3o tem como objetivo apurar a origem e o objeto do que se deve pagar. II A verifica\u00e7\u00e3o tem como objetivo apurar a import\u00e2ncia exata a se pagar. III A verifica\u00e7\u00e3o tem como objetivo apurar a quem se deve pagar a import\u00e2ncia para extinguir a obriga\u00e7\u00e3o. IV A verifica\u00e7\u00e3o tem como objetivo apurar a negocia\u00e7\u00e3o com quem se deve pagar de valores mais justos. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":55585,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crm-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crm-ms-ms-2021-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM MS - Controlador Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 12:20:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1660928,"hashId":"92a9338f74a0ae3a9c9cfac5a8d9d024","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da execu\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, a liquida\u00e7\u00e3o consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor, tendo por base os t\u00edtulos e os documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito. A respeito desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A verifica\u00e7\u00e3o tem como objetivo apurar a origem e o objeto do que se deve pagar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A verifica\u00e7\u00e3o tem como objetivo apurar a import\u00e2ncia exata a se pagar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A verifica\u00e7\u00e3o tem como objetivo apurar a quem se deve pagar a import\u00e2ncia para extinguir a obriga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A verifica\u00e7\u00e3o tem como objetivo apurar a negocia\u00e7\u00e3o com quem se deve pagar de valores mais justos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6262945,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":6262942,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":6262943,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":6262944,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":6262945,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":6262946,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405680,"slug":"direito-financeiro-estagios-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Liquida\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411895,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-liquidacao"}],"slug":"contabilidade-publica\/1660928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ordem econ\u00f4mica constitucional brasileira submete-se ao princ\u00edpio do tratamento favorecido \u00e0s empresas de pequeno porte constitu\u00eddas sob as leis brasileiras e que tenham sua sede ou filiais no pa\u00eds, independentemente do local de sua administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":54217,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-procurador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 12:29:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1634939,"hashId":"c5cef8647105e79b80f143da531a2f31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ordem econ\u00f4mica constitucional brasileira submete-se ao princ\u00edpio do tratamento favorecido \u00e0s empresas de pequeno porte constitu\u00eddas sob as leis brasileiras e que tenham sua sede ou filiais no pa\u00eds, independentemente do local de sua administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6150208,"anulada":false,"rotulo":161,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6150207,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6150208,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o e o entendimento jurisprudencial acerca de direito financeiro e econ\u00f4mico, julgue os itens a seguir.","id":447301,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o e o entendimento jurisprudencial acerca de direito financeiro e econ\u00f4mico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 155 a 164"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-financeiro\/1634939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cria Normas Gerais de Direito Financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal:","provas":[{"id":65853,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar de Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 13:24:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2014807,"hashId":"1f4cb6c51d6d9a3fa3a69f2746ccb3a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria Normas Gerais de Direito Financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal:<\/p>","resposta":7844251,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 4.320 de 17 de Mar\u00e7o de 1964","id":7844251,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 4.320 de 17 de Mar\u00e7o de 1964<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.666 de 21 de Junho de 1993","id":7844252,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8.666 de 21 de Junho de 1993<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.399 de 07 de Janeiro de 1992","id":7844253,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8.399 de 07 de Janeiro de 1992<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 12.550 de 15 de Dezembro de 2011","id":7844254,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 12.550 de 15 de Dezembro de 2011<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, durante o exerc\u00edcio de 2008 foi emitida uma nota de empenho para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o no sistema de ar refrigerado. A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o foi iniciada em 2008, mas encerrada apenas no exerc\u00edcio seguinte. A empresa prestadora de servi\u00e7o enviou a documenta\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a comprobat\u00f3ria da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o somente em 2013. A partir do recebimento da cobran\u00e7a, essa despesa deve ser tratada pelo ente como:","provas":[{"id":65853,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar de Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 13:22:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2014801,"hashId":"81873fc2d8a2bf0b5e8515e7ef81297a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, durante o exerc\u00edcio de 2008 foi emitida uma nota de empenho para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o no sistema de ar refrigerado. A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o foi iniciada em 2008, mas encerrada apenas no exerc\u00edcio seguinte. A empresa prestadora de servi\u00e7o enviou a documenta\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a comprobat\u00f3ria da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o somente em 2013. A partir do recebimento da cobran\u00e7a, essa despesa deve ser tratada pelo ente como:<\/p>","resposta":7844228,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restos a pagar processados","id":7844227,"corpo":"<p>Restos a pagar processados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias anuladas","id":7844228,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias anuladas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesa do exerc\u00edcio em que o pagamento foi reclamado","id":7844229,"corpo":"<p>Despesa do exerc\u00edcio em que o pagamento foi reclamado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despesa de exerc\u00edcios anteriores, que teve prescri\u00e7\u00e3o interrompida","id":7844230,"corpo":"<p>Despesa de exerc\u00edcios anteriores, que teve prescri\u00e7\u00e3o interrompida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","oab":false,"nome":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405653,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-de-exercicios-anteriores-dea"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classes gramaticais das palavras, \u00e9 CORRETO afirmar que um (l.22) se classifica como um(a):","provas":[{"id":60713,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1844325,"hashId":"9950859ea49ebacbcb1ff722fbbd5aff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classes gramaticais das palavras, \u00e9 CORRETO afirmar que <strong>um<\/strong> <em>(l.22)<\/em> se classifica como um(a):<\/p>","resposta":7085771,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artigo.","id":7085771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Numeral.","id":7085772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numeral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":7085773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o.","id":7085774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interjei\u00e7\u00e3o.","id":7085775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09, leia o texto abaixoFugir de Casa____Qual \u00e9 a crian\u00e7a que nunca sonhou em fugir decasa? Todo mundo tem uma experi\u00eancia pra contar. Aminha aconteceu quando eu tinha uns sete anos deidade. Depois de ter minhas reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o aceitas- provavelmente eu queria um quarto so para mim en\u00e3o precisar mais escovar os dentes - preparei umamochila e disse \"vou-me embora\". Tchau. meresponderam.____O qu\u00ea??? Ent\u00e3o \u00e9 assim? Abri a porta doapartamento, desci um lance de escada e ganhe, a rua.Fingi que n\u00e3o vi minha m\u00e3e me espiando l\u00e1 da sacada.Fui caminhando em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 esquina. torcendo paraque viessem me resgatar, mas nada. Olhei para tr\u00e1s.Minha m\u00e3e deu um abaninho. Grrrr, ela vai ver s\u00f3.Apressei o passo. Dobrei a esquina, sumi de vista e,claro, entrei em p\u00e2nico. Pra onde ir? Antes de resolverentre pedir asilo numa embaixada ou tentar a vidanuma casa de toler\u00e2ncia, minha m\u00e3e j\u00e1 estava mepegando pelo bra\u00e7o e dizendo que a brincadeira haviaacabado. Fiquei aliviada, por um lado, mas a ideia defugir ainda me ocorreria muitas vezes.____O desafio agora seria elaborar um plano de fugamais realiz\u00e1vel, pois estava provado que, sim, euqueria escapar, mas ao mesmo tempo queria ficar. Omundo l\u00e1 fora era libertador, mas tamb\u00e9m apavorante.Eu estava numa encruzilhada: queria ser quem eu era,e ser quem eu n\u00e3o era. Qual a sa\u00edda? Ora, escrever.____Um plano perfeito. De banho tomado, camisolaquentinha e com os dentes escovados, eu pegavapapel e caneta antes de dormir e inventava uma garotatotalmente diferente de mim, e que n\u00e3o deixava de sereu. Fugia todas as noites sem que ningu\u00e9m corresseatr\u00e1s de mim para me trazer de volta. la para onde bemqueria sem sair do lugar.____Viva as v\u00e1lvulas de escape, que lamentavelmenten\u00e3o gozam de boa reputa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sei quem inventouque \u00e9 preciso ser a gente mesmo o tempo todo, quen\u00e3o se pode diversificar. Se fosse assim, n\u00e3o existiriao teatro, o cinema, a m\u00fasica, a escultura, a pintura, apoesia, tudo o que possibilita novas formas deexpress\u00e3o al\u00e9m do script que a sociedade nos intimaa seguir: nascer-estudar-casar-ter filhos-trabalhar-emorrer. Esse enredo at\u00e9 que tem partes boas, mas ofinal \u00e9 dram\u00e1tico demais.Autor: Martha Medeiros (adaptado). ","id":469104,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09, leia o texto abaixo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fugir de Casa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Qual \u00e9 a crian\u00e7a que nunca sonhou em fugir de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>casa? Todo mundo tem uma experi\u00eancia pra contar. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>minha aconteceu quando eu tinha uns sete anos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>idade. Depois de ter minhas reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o aceitas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>- provavelmente eu queria um quarto so para mim e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o precisar mais escovar os dentes - preparei uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mochila e disse \"vou-me embora\". Tchau. me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>responderam.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O qu\u00ea??? Ent\u00e3o \u00e9 assim? Abri a porta do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apartamento, desci um lance de escada e ganhe, a rua.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fingi que n\u00e3o vi minha m\u00e3e me espiando l\u00e1 da sacada.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fui caminhando em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 esquina. torcendo para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que viessem me resgatar, mas nada. Olhei para tr\u00e1s.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Minha m\u00e3e deu um abaninho. Grrrr, ela vai ver s\u00f3.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Apressei o passo. Dobrei a esquina, sumi de vista e,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>claro, entrei em p\u00e2nico. Pra onde ir? Antes de resolver<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entre pedir asilo numa embaixada ou tentar a vida<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>numa casa de toler\u00e2ncia, minha m\u00e3e j\u00e1 estava me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pegando pelo bra\u00e7o e dizendo que a brincadeira havia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acabado. Fiquei aliviada, por um lado, mas a ideia de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fugir ainda me ocorreria muitas vezes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O desafio agora seria elaborar um plano de fuga<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais realiz\u00e1vel, pois estava provado que, sim, eu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queria escapar, mas ao mesmo tempo queria ficar. O<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mundo l\u00e1 fora era libertador, mas tamb\u00e9m apavorante.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Eu estava numa encruzilhada: queria ser quem eu era,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e ser quem eu n\u00e3o era. Qual a sa\u00edda? Ora, escrever.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Um plano perfeito. De banho tomado, camisola<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quentinha e com os dentes escovados, eu pegava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>papel e caneta antes de dormir e inventava uma garota<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>totalmente diferente de mim, e que n\u00e3o deixava de ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eu. Fugia todas as noites sem que ningu\u00e9m corresse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atr\u00e1s de mim para me trazer de volta. la para onde bem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queria sem sair do lugar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Viva as v\u00e1lvulas de escape, que lamentavelmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o gozam de boa reputa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sei quem inventou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que \u00e9 preciso ser a gente mesmo o tempo todo, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o se pode diversificar. Se fosse assim, n\u00e3o existiria<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o teatro, o cinema, a m\u00fasica, a escultura, a pintura, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poesia, tudo o que possibilita novas formas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>express\u00e3o al\u00e9m do script que a sociedade nos intima<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a seguir: nascer-estudar-casar-ter filhos-trabalhar-e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>morrer. Esse enredo at\u00e9 que tem partes boas, mas o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>final \u00e9 dram\u00e1tico demais.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Autor: Martha Medeiros (adaptado). <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 09"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1844325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das palavras, o voc\u00e1bulo que recebe acento por ser uma parox\u00edtona e apresentar um hiato \u00e9:","provas":[{"id":60713,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1844372,"hashId":"d5409ae0120ffb4ac97b6c561553bec3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das palavras, o voc\u00e1bulo que recebe acento por ser uma parox\u00edtona e apresentar um hiato \u00e9:<\/p>","resposta":7085970,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1lvulas (l.35).","id":7085967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>v\u00e1lvulas<\/strong> <em>(l.35)<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00fasica (l.39).","id":7085968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>m\u00fasica<\/strong> <em>(l.39)<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00e1 (l.25).","id":7085969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>l\u00e1<\/strong> <em>(l.25)<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sa\u00edda (l.27).","id":7085970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>sa\u00edda<\/strong> <em>(l.27)<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m (l.32).","id":7085971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>ningu\u00e9m<\/strong> <em>(l.32)<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09, leia o texto abaixoFugir de Casa____Qual \u00e9 a crian\u00e7a que nunca sonhou em fugir decasa? Todo mundo tem uma experi\u00eancia pra contar. Aminha aconteceu quando eu tinha uns sete anos deidade. Depois de ter minhas reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o aceitas- provavelmente eu queria um quarto so para mim en\u00e3o precisar mais escovar os dentes - preparei umamochila e disse \"vou-me embora\". Tchau. meresponderam.____O qu\u00ea??? Ent\u00e3o \u00e9 assim? Abri a porta doapartamento, desci um lance de escada e ganhe, a rua.Fingi que n\u00e3o vi minha m\u00e3e me espiando l\u00e1 da sacada.Fui caminhando em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 esquina. torcendo paraque viessem me resgatar, mas nada. Olhei para tr\u00e1s.Minha m\u00e3e deu um abaninho. Grrrr, ela vai ver s\u00f3.Apressei o passo. Dobrei a esquina, sumi de vista e,claro, entrei em p\u00e2nico. Pra onde ir? Antes de resolverentre pedir asilo numa embaixada ou tentar a vidanuma casa de toler\u00e2ncia, minha m\u00e3e j\u00e1 estava mepegando pelo bra\u00e7o e dizendo que a brincadeira haviaacabado. Fiquei aliviada, por um lado, mas a ideia defugir ainda me ocorreria muitas vezes.____O desafio agora seria elaborar um plano de fugamais realiz\u00e1vel, pois estava provado que, sim, euqueria escapar, mas ao mesmo tempo queria ficar. Omundo l\u00e1 fora era libertador, mas tamb\u00e9m apavorante.Eu estava numa encruzilhada: queria ser quem eu era,e ser quem eu n\u00e3o era. Qual a sa\u00edda? Ora, escrever.____Um plano perfeito. De banho tomado, camisolaquentinha e com os dentes escovados, eu pegavapapel e caneta antes de dormir e inventava uma garotatotalmente diferente de mim, e que n\u00e3o deixava de sereu. Fugia todas as noites sem que ningu\u00e9m corresseatr\u00e1s de mim para me trazer de volta. la para onde bemqueria sem sair do lugar.____Viva as v\u00e1lvulas de escape, que lamentavelmenten\u00e3o gozam de boa reputa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sei quem inventouque \u00e9 preciso ser a gente mesmo o tempo todo, quen\u00e3o se pode diversificar. Se fosse assim, n\u00e3o existiriao teatro, o cinema, a m\u00fasica, a escultura, a pintura, apoesia, tudo o que possibilita novas formas deexpress\u00e3o al\u00e9m do script que a sociedade nos intimaa seguir: nascer-estudar-casar-ter filhos-trabalhar-emorrer. Esse enredo at\u00e9 que tem partes boas, mas ofinal \u00e9 dram\u00e1tico demais.Autor: Martha Medeiros (adaptado). ","id":469104,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09, leia o texto abaixo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fugir de Casa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Qual \u00e9 a crian\u00e7a que nunca sonhou em fugir de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>casa? Todo mundo tem uma experi\u00eancia pra contar. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>minha aconteceu quando eu tinha uns sete anos de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>idade. Depois de ter minhas reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o aceitas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>- provavelmente eu queria um quarto so para mim e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o precisar mais escovar os dentes - preparei uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mochila e disse \"vou-me embora\". Tchau. me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>responderam.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O qu\u00ea??? Ent\u00e3o \u00e9 assim? Abri a porta do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apartamento, desci um lance de escada e ganhe, a rua.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fingi que n\u00e3o vi minha m\u00e3e me espiando l\u00e1 da sacada.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fui caminhando em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 esquina. torcendo para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que viessem me resgatar, mas nada. Olhei para tr\u00e1s.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Minha m\u00e3e deu um abaninho. Grrrr, ela vai ver s\u00f3.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Apressei o passo. Dobrei a esquina, sumi de vista e,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>claro, entrei em p\u00e2nico. Pra onde ir? Antes de resolver<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entre pedir asilo numa embaixada ou tentar a vida<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>numa casa de toler\u00e2ncia, minha m\u00e3e j\u00e1 estava me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pegando pelo bra\u00e7o e dizendo que a brincadeira havia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acabado. Fiquei aliviada, por um lado, mas a ideia de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fugir ainda me ocorreria muitas vezes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O desafio agora seria elaborar um plano de fuga<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais realiz\u00e1vel, pois estava provado que, sim, eu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queria escapar, mas ao mesmo tempo queria ficar. O<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mundo l\u00e1 fora era libertador, mas tamb\u00e9m apavorante.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Eu estava numa encruzilhada: queria ser quem eu era,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e ser quem eu n\u00e3o era. Qual a sa\u00edda? Ora, escrever.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Um plano perfeito. De banho tomado, camisola<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quentinha e com os dentes escovados, eu pegava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>papel e caneta antes de dormir e inventava uma garota<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>totalmente diferente de mim, e que n\u00e3o deixava de ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eu. Fugia todas as noites sem que ningu\u00e9m corresse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atr\u00e1s de mim para me trazer de volta. la para onde bem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>queria sem sair do lugar.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Viva as v\u00e1lvulas de escape, que lamentavelmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o gozam de boa reputa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o sei quem inventou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que \u00e9 preciso ser a gente mesmo o tempo todo, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o se pode diversificar. Se fosse assim, n\u00e3o existiria<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o teatro, o cinema, a m\u00fasica, a escultura, a pintura, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poesia, tudo o que possibilita novas formas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>express\u00e3o al\u00e9m do script que a sociedade nos intima<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a seguir: nascer-estudar-casar-ter filhos-trabalhar-e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>morrer. Esse enredo at\u00e9 que tem partes boas, mas o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>final \u00e9 dram\u00e1tico demais.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Autor: Martha Medeiros (adaptado). <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 09"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":["tonicidade das palavras"],"nome_clean":"Tonicidade","oab":false,"nome":"Tonicidade","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409022,"slug":"lingua-portuguesa-tonicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Parox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409033,"slug":"lingua-portuguesa-paroxitonas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1844372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24715,"slug":"analista-area-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 5.622, de 19 de dezembro de 2005, estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional acerca da educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia. De acordo com o referido decreto, essa modalidade dever\u00e1 prever momentos presenciais obrigat\u00f3rios, EXCETO quando se tratar de:","provas":[{"id":62773,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24715,"slug":"analista-area-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Analista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1924157,"hashId":"6be0040111082d778431e5b555123e13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 5.622, de 19 de dezembro de 2005, estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional acerca da educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o referido decreto, essa modalidade dever\u00e1 prever momentos presenciais obrigat\u00f3rios, <strong>EXCETO <\/strong>quando se tratar de:<\/p>","resposta":7432431,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00f5es de estudantes.","id":7432428,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00f5es de estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gios obrigat\u00f3rios, quando previstos na legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","id":7432429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gios obrigat\u00f3rios, quando previstos na legisla\u00e7\u00e3o pertinente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividades relacionadas a laborat\u00f3rios de ensino, quando for o caso.","id":7432430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades relacionadas a laborat\u00f3rios de ensino, quando for o caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aulas expositivas. ","id":7432431,"corpo":"<p>Aulas expositivas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.622\/2005 - Regulamenta o art. 80 da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.622\/2005 - Regulamenta o art. 80 da Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418888,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-622-2005-regulamenta-o-art-80-da-lei-no-9-394-de-20-de-dezembro-de-1996-que-estabelece-as-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo n\u00e3o \u00e9 compreendida pela ren\u00fancia da receita?","provas":[{"id":64350,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Coroas","sigla":"","id":2201,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-coroas-rs-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-contador","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Tr\u00eas Coroas - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-05 14:28:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973829,"hashId":"4d6dd7c15a80145573cf71af7cd78a6e","enunciado":"<p>Qual das alternativas abaixo n\u00e3o \u00e9 compreendida pela ren\u00fancia da receita?<\/p>","resposta":7656363,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito presumido.","id":7656362,"corpo":"<p>Cr\u00e9dito presumido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida.","id":7656363,"corpo":"<p>Amortiza\u00e7\u00e3o da D\u00edvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subs\u00eddio.","id":7656364,"corpo":"<p>Subs\u00eddio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o de al\u00edquota.","id":7656365,"corpo":"<p>Altera\u00e7\u00e3o de al\u00edquota.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"}],"slug":"contabilidade-publica\/1973829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, que disp\u00f5e, em seu Art. 8\u00ba, como o psic\u00f3logo deve se comportar para realizar atendimento n\u00e3o eventual de crian\u00e7a, adolescente ou interdito, analise as afirmativas a seguir e marque V, para as verdadeiras e F, para as falsas.( ) - O psic\u00f3logo deve obter autoriza\u00e7\u00e3o de ao menos um de seus respons\u00e1veis, observadas as determina\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o vigente.( ) - No caso de n\u00e3o se apresentar um respons\u00e1vel legal, o atendimento deve ser efetuado e comunicado \u00e0s autoridades competentes.( ) - O psic\u00f3logo se responsabiliza pelos encaminhamentos que se fizerem necess\u00e1rios para garantir a prote\u00e7\u00e3o integral do atendido.( ) - No caso de n\u00e3o se apresentar um respons\u00e1vel legal, o atendimento n\u00e3o deve ser efetuado e comunicado \u00e0s autoridades competentes.Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, considerando as afirmativas de cima para baixo:","provas":[{"id":68419,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-psicologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2156321,"hashId":"8ae3efbd1d621bc555fd7fae8cc831c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, que disp\u00f5e, em seu Art. 8\u00ba, como o psic\u00f3logo deve se comportar para realizar atendimento n\u00e3o eventual de crian\u00e7a, adolescente ou interdito, analise as afirmativas a seguir e marque <strong>V<\/strong>, para as verdadeiras e <strong>F<\/strong>, para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) - O psic\u00f3logo deve obter autoriza\u00e7\u00e3o de ao menos um de seus respons\u00e1veis, observadas as determina\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) - No caso de n\u00e3o se apresentar um respons\u00e1vel legal, o atendimento deve ser efetuado e comunicado \u00e0s autoridades competentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) - O psic\u00f3logo se responsabiliza pelos encaminhamentos que se fizerem necess\u00e1rios para garantir a prote\u00e7\u00e3o integral do atendido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) - No caso de n\u00e3o se apresentar um respons\u00e1vel legal, o atendimento n\u00e3o deve ser efetuado e comunicado \u00e0s autoridades competentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, considerando as afirmativas de cima para baixo:<\/p>","resposta":8446566,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":8446566,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":8446567,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":8446568,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":8446569,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":8446570,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que identifica o dist\u00farbio descrito no excerto.","provas":[{"id":68419,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-psicologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-05 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2156333,"hashId":"394a2b8a2580d77d45b153597491b7b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que identifica o dist\u00farbio descrito no excerto.<\/p>","resposta":8446624,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Ganser.","id":8446621,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Ganser.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Kanner.","id":8446622,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Kanner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome psicom\u00edmica.","id":8446623,"corpo":"<p>S\u00edndrome psicom\u00edmica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Estocolmo.","id":8446624,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Estocolmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Giles de la Tourette.","id":8446625,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Giles de la Tourette.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia e analise o excerto abaixo.[...] resposta mental e emocional na qual um prisioneiro (por exemplo, um ref\u00e9m) exibe aparente lealdade e at\u00e9 afeto ao captor. O prisioneiro pode passar a ver a pol\u00edcia ou os negociadores como o inimigo porque eles amea\u00e7am o captor. Exemplo: [...] uma mulher [...] foi feita ref\u00e9m em um [assalto a] banco [...] e se tornou t\u00e3o ligada emocionalmente a um dos ladr\u00f5es que rompeu seu compromisso com um outro homem e permaneceu fiel a seu ex-captor durante seu per\u00edodo de pris\u00e3o.Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/2003\/l10.741.htm. Acesso em: 15 out. 2021.","id":505427,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia e analise o excerto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 707px;\"><colgroup><col width=\"707.9971313476562\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6knx\"><td data-row=\"row-6knx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6knx\" data-cell=\"cell-yb9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">[...] resposta mental e emocional na qual um prisioneiro (por exemplo, um ref\u00e9m) exibe aparente lealdade e at\u00e9 afeto ao captor. O prisioneiro pode passar a ver a pol\u00edcia ou os negociadores como o inimigo porque eles amea\u00e7am o captor. Exemplo: [...] uma mulher [...] foi feita ref\u00e9m em um [assalto a] banco [...] e se tornou t\u00e3o ligada emocionalmente a um dos ladr\u00f5es que rompeu seu compromisso com um outro homem e permaneceu fiel a seu ex-captor durante seu per\u00edodo de pris\u00e3o.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6knx\" data-cell=\"cell-yb9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6knx\" data-cell=\"cell-yb9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: <u>http:\/\/www.planalto.gov.br\/ccivil_03\/leis\/2003\/l10.741.htm<\/u>. Acesso em: 15 out. 2021.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CID-10 e DSM","oab":false,"nome":"CID-10 e DSM","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417497,"slug":"psicologia-cid-10-e-dsm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a domic\u00edlio e a direitos de personalidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":74648,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE CE - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2246114,"hashId":"7f1038651e458d8da7b9ce25088390ce","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o a domic\u00edlio e a direitos de personalidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8838100,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m pode ser constrangido a submeter-se, com risco \u00e0 vida, a tratamento m\u00e9dico ou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","id":8838100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m pode ser constrangido a submeter-se, com risco \u00e0 vida, a tratamento m\u00e9dico ou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a pessoa natural tiver diversas resid\u00eancias, considerar-se-\u00e1 o seu domic\u00edlio apenas aquele em que ela trabalhar.","id":8838101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a pessoa natural tiver diversas resid\u00eancias, considerar-se-\u00e1 o seu domic\u00edlio apenas aquele em que ela trabalhar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pessoa natural poder\u00e1 dispor de maneira gratuita ou onerosa do pr\u00f3prio corpo para depois da morte.","id":8838102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa natural poder\u00e1 dispor de maneira gratuita ou onerosa do pr\u00f3prio corpo para depois da morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o uso do pseud\u00f4nimo, inclusive para atividades l\u00edcitas, pois a CF garante a livre manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento, por\u00e9m pro\u00edbe o anonimato.","id":8838103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado o uso do pseud\u00f4nimo, inclusive para atividades l\u00edcitas, pois a CF garante a livre manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento, por\u00e9m pro\u00edbe o anonimato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Dos Direitos da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424843,"slug":"direito-civil-dos-direitos-da-personalidade"}],"slug":"direito-civil\/2246114","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual o emprego da emprega \u201cse\u201d tenha sentido reflexivo.","provas":[{"id":62352,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-06 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1903658,"hashId":"864496593c6a160338f12f4807e12523","enunciado":"<p>Assinale a alternativa na qual o emprego da emprega \u201cse\u201d tenha sentido reflexivo.<\/p>","resposta":7342526,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ccom quem se trabalha\u201d (l. 12).","id":7342524,"corpo":"<p>\u201ccom quem se trabalha\u201d (l. 12).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cse n\u00e3o fossem acompanhadas\u201d (l. 19).","id":7342525,"corpo":"<p>\u201cse n\u00e3o fossem acompanhadas\u201d (l. 19).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201coutras pessoas se especializando\u201d (l. 19-20).","id":7342526,"corpo":"<p>\u201coutras pessoas se especializando\u201d (l. 19-20).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cestudo se limita apenas\u201d (l. 27).","id":7342527,"corpo":"<p>\u201cestudo se limita apenas\u201d (l. 27).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Sucesso no trabalho depende de ter os colegas certos\t01 Um estudo publicado m\u00eas passado na revista Science Advances revelou um dos segredos02\tpara se construir um time de sucesso nas empresas: diversidade. Segundo a pesquisa, ter03\tfuncion\u00e1rios com habilidades complementares e diferentes aumenta o desempenho da equipe.04\tAo longo do tempo, os sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios que integram essas equipes tamb\u00e9m aumentam05\tmais do que a m\u00e9dia de trabalhadores com habilidades semelhantes.\t06 \u201cO valor do que uma pessoa sabe depende de com quem ela trabalha\u201d, diz o resumo do07\testudo. \u201cTer colegas com as mesmas qualifica\u00e7\u00f5es que as suas pode custar caro\u201d.\t08\tO estudo analisou toda a popula\u00e7\u00e3o de trabalhadores da Su\u00e9cia \u2013 9 milh\u00f5es de pessoas09\t\u2013 por 10 anos.\t10 Segundo os pesquisadores, isso explica por que pessoas com a mesma forma\u00e7\u00e3o podem11\treceber sal\u00e1rios completamente diferentes. O valor n\u00e3o depende s\u00f3 das habilidades de cada um,12\te sim de com quem se trabalha.13 O artigo afirma que o conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico da humanidade superou a14\tcapacidade de um \u00fanico indiv\u00edduo e, portanto, as pessoas precisam se unir para aplicar este15\tconhecimento de forma pr\u00e1tica. Os pesquisadores fazem uma compara\u00e7\u00e3o com um ecossistema16\tna natureza: \u201ca capacidade de sobreviv\u00eancia de um organismo precisa sempre ser vista no17\tcontexto de suas rela\u00e7\u00f5es com outros organismos no sistema\u201d.\t18 \u201cMuito das habilidades altamente especializadas que adquirimos hoje em dia seriam19\tin\u00fateis, ou pelo menos desprovidas de valor, se n\u00e3o fossem acompanhadas de outras pessoas20\tse especializando em habilidades complementares\u201d, escreveram.\t21 Como exemplo, os pesquisadores citam o caso de um m\u00e9dico anestesista: \u00e9 um indiv\u00edduo22\textremamente especializado, mas que precisa de uma equipe de cirurgi\u00f5es para que sua fun\u00e7\u00e3o23\tseja \u00fatil. Os cirurgi\u00f5es, por sua vez, tamb\u00e9m n\u00e3o podem trabalhar sem as habilidades do24\tanestesista.\t25 O pr\u00f3prio estudo, no entanto, admite certas limita\u00e7\u00f5es. Na discuss\u00e3o, os pesquisadores26\tafirmam que \u00e9 necess\u00e1rio avaliar se esta rela\u00e7\u00e3o existe em outros pa\u00edses al\u00e9m da Su\u00e9cia. Eles27\ttamb\u00e9m dizem que o estudo se limita apenas a habilidades formais comprovadas com diplomas,28\tent\u00e3o n\u00e3o leva em conta outras habilidades que os trabalhadores possam ter adquirido de29\tmaneira informal.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/epocanegocios.globo.com\/ - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":475887,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sucesso no trabalho depende de ter os colegas certos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t01 Um estudo publicado m\u00eas passado na revista Science Advances revelou um dos segredos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02\tpara se construir um time de sucesso nas empresas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> diversidade. Segundo a pesquisa, ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03\tfuncion\u00e1rios com habilidades complementares e diferentes aumenta o desempenho da equipe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04\tAo longo do tempo, os sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios que integram essas equipes tamb\u00e9m aumentam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05\tmais do que a m\u00e9dia de trabalhadores com habilidades semelhantes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t06 \u201cO valor do que uma pessoa sabe depende de com quem ela trabalha\u201d, diz o resumo do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07\testudo. \u201cTer colegas com as mesmas qualifica\u00e7\u00f5es que as suas pode custar caro\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t08\tO estudo analisou toda a popula\u00e7\u00e3o de trabalhadores da Su\u00e9cia <strong><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/span> <\/strong>9 milh\u00f5es de pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09\t<span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\"> <\/strong>por 10 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t10 Segundo os pesquisadores, isso explica por que pessoas com a mesma forma\u00e7\u00e3o podem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11\treceber sal\u00e1rios completamente diferentes. O valor n\u00e3o depende s\u00f3 das habilidades de cada um,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12\t<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">e<\/strong> sim de com quem se trabalha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 O artigo afirma que o conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico da humanidade superou a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14\tcapacidade de um \u00fanico indiv\u00edduo e, portanto, as pessoas precisam se unir para aplicar este<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15\tconhecimento de forma pr\u00e1tica. Os pesquisadores fazem uma compara\u00e7\u00e3o com um ecossistema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16\tna natureza: \u201ca capacidade de sobreviv\u00eancia de um organismo precisa sempre ser vista no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17\tcontexto de suas rela\u00e7\u00f5es com outros organismos no sistema\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t18 \u201cMuito das habilidades altamente especializadas que adquirimos hoje em dia seriam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19\tin\u00fateis, ou pelo menos desprovidas de valor, se n\u00e3o fossem acompanhadas de outras pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20\tse especializando em habilidades complementares\u201d, escreveram.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t21 Como exemplo, os pesquisadores citam o caso de um m\u00e9dico anestesista: \u00e9 um indiv\u00edduo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22\textremamente especializado<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> mas que precisa de uma equipe de cirurgi\u00f5es para que sua fun\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23\tseja \u00fatil. Os cirurgi\u00f5es, por sua vez, tamb\u00e9m n\u00e3o podem trabalhar sem as habilidades do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24\tanestesista.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t25 O pr\u00f3prio estudo, no entanto, admite certas limita\u00e7\u00f5es. Na discuss\u00e3o, os pesquisadores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26\tafirmam que \u00e9 necess\u00e1rio avaliar se esta rela\u00e7\u00e3o existe em outros pa\u00edses al\u00e9m da Su\u00e9cia. Eles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27\ttamb\u00e9m dizem que o estudo se limita apenas a habilidades formais comprovadas com diplomas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28\tent\u00e3o n\u00e3o leva em conta outras habilidades que os trabalhadores possam ter adquirido de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29\tmaneira informal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/epocanegocios.globo.com\/ - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz reflexiva","oab":false,"nome":"Voz reflexiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409194,"slug":"lingua-portuguesa-voz-reflexiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1903658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":21338,"slug":"agente-universitario-area-psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disp\u00f5e o Art. 112 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) que, verificada a pr\u00e1tica de ato infracional, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar ao adolescente as seguintes medidas, exceto:I. advert\u00eancia.II. obriga\u00e7\u00e3o de n\u00e3o reparar o dano.III. presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.IV. liberdade assistida.V. inser\u00e7\u00e3o em regime de liberdade.VI. interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento prisional.","provas":[{"id":58866,"cargo":{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo","id":21338,"slug":"agente-universitario-area-psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-universitario-area-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-07 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2205125,"hashId":"88b7796ef38fb02a4185548f34bbfb84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Disp\u00f5e o Art. 112 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) que, verificada a pr\u00e1tica de ato infracional, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar ao adolescente as seguintes medidas, exceto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. advert\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. obriga\u00e7\u00e3o de n\u00e3o reparar o dano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. liberdade assistida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. inser\u00e7\u00e3o em regime de liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento prisional.<\/p>","resposta":8658768,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e V.","id":8658765,"corpo":"<p>Apenas I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":8658766,"corpo":"<p>Apenas III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e VI.","id":8658767,"corpo":"<p>Apenas I, III e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, V e VI.","id":8658768,"corpo":"<p>Apenas II, V e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 112 a 114)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 112 a 114)","pai":411491,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411492,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-112-a-114"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2205125","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a concord\u00e2ncia, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":66888,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-so-tem-o-gabarito-preliminar-disponivel-ate-o-momento-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"},{"id":66890,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-area-artes-so-localizei-o-gabarito-preliminar-site-da-banca","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":66893,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-area-ingles-so-localizei-o-gabarito-preliminar-site-da-banca","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":66892,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 09:45:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2182532,"hashId":"e7131c1a8e76191eec06d56d561d3337","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a concord\u00e2ncia, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8563990,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quero uma rosa branca e um cravo amarelo. ","id":8563990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quero uma rosa branca e um cravo amarelo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por que voc\u00ea arrancou as planta? ","id":8563991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por que voc\u00ea arrancou as planta? <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 v\u00e1rios assentos dispon\u00edvel. ","id":8563992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 v\u00e1rios assentos dispon\u00edvel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lu\u00eds ganhou bon\u00e9 e cal\u00e7a pretas. ","id":8563993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lu\u00eds ganhou bon\u00e9 e cal\u00e7a pretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fa\u00e7a a leitura das asser\u00e7\u00f5es a seguir:I \u2013 Comportamentos de fuga n\u00e3o s\u00e3o mantidos por conting\u00eancias de refor\u00e7o negativo.II \u2013 Comportamentos de esquiva s\u00e3o mantidos por conting\u00eancias de refor\u00e7o negativo.III \u2013 Comportamento de fuga e esquiva s\u00e3o mantidos por conting\u00eancias de puni\u00e7\u00e3o negativa.Com base nos conhecimentos acerca das teorias de base cognitivo-comportamentais, considerando a rela\u00e7\u00e3o entre comportamento e esquemas de refor\u00e7amento, est\u00e1(\u00e3o) correto(s) ,apenas, o(s) seguinte(s) item(itens):","provas":[{"id":68607,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 09:55:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2087474,"hashId":"7150b471212f00e432b6779f5abce70a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a a leitura das asser\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Comportamentos de fuga n\u00e3o s\u00e3o mantidos por conting\u00eancias de refor\u00e7o negativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Comportamentos de esquiva s\u00e3o mantidos por conting\u00eancias de refor\u00e7o negativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Comportamento de fuga e esquiva s\u00e3o mantidos por conting\u00eancias de puni\u00e7\u00e3o negativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conhecimentos acerca das teorias de base cognitivo-comportamentais, considerando a rela\u00e7\u00e3o entre comportamento e esquemas de refor\u00e7amento, est\u00e1(\u00e3o) correto(s) ,apenas, o(s) seguinte(s) item(itens):<\/p>","resposta":8158596,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":8158596,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8158597,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8158598,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8158599,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":8158600,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","oab":false,"nome":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398596,"slug":"psicologia-teorias-cognitivas-e-cognitivas-comportamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cognitiva","oab":false,"nome":"Cognitiva","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398599,"slug":"psicologia-cognitiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel\u00f3polis","sigla":"","id":5010,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-miguelopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta conforme a leitura do texto.","provas":[{"id":63462,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel\u00f3polis","sigla":"","id":5010,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-miguelopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguelopolis-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Miguel\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-09 10:01:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2378383,"hashId":"793272244dc6f80f1a59f91793a3e559","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta conforme a leitura do texto.<\/p>","resposta":9412565,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tema do texto \u00e9 a ci\u00eancia etimol\u00f3gica. Essa ci\u00eancia estuda a forma\u00e7\u00e3o das palavras na l\u00edngua e como acontece a continuidade entre uma l\u00edngua m\u00e3e e uma l\u00edngua filha, dentre outras influ\u00eancias que ocorrem durante essa forma\u00e7\u00e3o.","id":9412565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema do texto \u00e9 a ci\u00eancia etimol\u00f3gica. Essa ci\u00eancia estuda a forma\u00e7\u00e3o das palavras na l\u00edngua e como acontece a continuidade entre uma l\u00edngua m\u00e3e e uma l\u00edngua filha, dentre outras influ\u00eancias que ocorrem durante essa forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exemplo das palavras decidir e decidere mostra como \u00e9 necess\u00e1rio prezar por um purismo lingu\u00edstico e conserva\u00e7\u00e3o da gram\u00e1tica tradicional para que n\u00e3o seja perdida toda a cultura de uma l\u00edngua.","id":9412566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exemplo das palavras decidir e decidere mostra como \u00e9 necess\u00e1rio prezar por um purismo lingu\u00edstico e conserva\u00e7\u00e3o da gram\u00e1tica tradicional para que n\u00e3o seja perdida toda a cultura de uma l\u00edngua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A etimologia \u00e9 considerada hoje como uma ci\u00eancia ultrapassada, pois o n\u00famero de palavras em uma l\u00edngua \u00e9 finito e todas as suas possibilidades j\u00e1 foram exploradas.","id":9412567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A etimologia \u00e9 considerada hoje como uma ci\u00eancia ultrapassada, pois o n\u00famero de palavras em uma l\u00edngua \u00e9 finito e todas as suas possibilidades j\u00e1 foram exploradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso que o ensino de gram\u00e1tica seja cada vez mais r\u00edgido para que n\u00e3o se perca a tradi\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do Portugu\u00eas, relevando a proximidade geogr\u00e1fica do Brasil com pa\u00edses que falam espanhol o que pode acabar por modificar toda estrutura do Portugu\u00eas Brasileiro.","id":9412568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso que o ensino de gram\u00e1tica seja cada vez mais r\u00edgido para que n\u00e3o se perca a tradi\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do Portugu\u00eas, relevando a proximidade geogr\u00e1fica do Brasil com pa\u00edses que falam espanhol o que pode acabar por modificar toda estrutura do Portugu\u00eas Brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es 27 e 28.Etimologia A etimologia cient\u00edfica \u00e9 o estudo hist\u00f3rico que investiga a origem das palavras. Ela mostra, tipicamente, que h\u00e1 continuidade entre a forma e o sentido que as palavras t\u00eam hoje, e a forma e o sentido que elas apresentavam em fases mais antigas da l\u00edngua. Por exemplo, a etimologia estabeleceu em bases cient\u00edficas que a palavra portuguesa decidir se originou da palavra latina decidere, que significava \u201ccortar\u201d. Do ponto de vista da forma, as principais mudan\u00e7as dizem respeito \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do acento (dec\u00eddere&gt;decid\u00edr) e ao timbre da vogal que identifica a conjuga\u00e7\u00e3o (decidere&gt; decidir). A mudan\u00e7a de sentido explica-se pelo fato de que, em certo momento, a tomada de decis\u00e3o foi representada como um corte: quem toma uma decis\u00e3o, corta uma parte, abre m\u00e3o de alguma coisa. Adaptado de: ILARI, Rodolfo. Introdu\u00e7\u00e3o ao estudo do l\u00e9xico: brincando com as palavras. S\u00e3o Paulo: Contexto. 2002.","id":529719,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es 27 e 28.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Etimologia<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A <em>etimologia cient\u00edfica<\/em> \u00e9 o estudo hist\u00f3rico que investiga a origem das palavras. Ela mostra, tipicamente, que h\u00e1 continuidade entre a forma e o sentido que as palavras t\u00eam hoje, e a forma e o sentido que elas apresentavam em fases mais antigas da l\u00edngua. Por exemplo, a etimologia estabeleceu em bases cient\u00edficas que a palavra portuguesa <em>decidir<\/em> se originou da palavra latina <em>decidere<\/em>, que significava \u201ccortar\u201d. Do ponto de vista da forma, as principais mudan\u00e7as dizem respeito \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do acento (dec<strong><u>\u00ed<\/u><\/strong>dere&gt;decid<strong><u>\u00ed<\/u><\/strong>r) e ao timbre da vogal que identifica a conjuga\u00e7\u00e3o (decid<strong><u>e<\/u><\/strong>re&gt; decid<strong><u>i<\/u><\/strong>r). A mudan\u00e7a de sentido explica-se pelo fato de que, em certo momento, a tomada de decis\u00e3o foi representada como um corte: quem toma uma decis\u00e3o, corta uma parte, abre m\u00e3o de alguma coisa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: ILARI, Rodolfo. Introdu\u00e7\u00e3o ao estudo do l\u00e9xico: brincando com as palavras. S\u00e3o Paulo: Contexto. 2002.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 28","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2378383","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Santana do Deserto","descricao":"Prefeitura de Santana do Deserto","sigla":"","oab":false,"id":1275,"slug":"prefeitura-de-santana-do-deserto"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana do Deserto","sigla":"Prefeitura de Santana do Deserto","id":4665,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santana-do-deserto-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a autora usa o eufemismo como recurso de express\u00e3o.","provas":[{"id":72512,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana do Deserto","sigla":"Prefeitura de Santana do Deserto","id":4665,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santana-do-deserto-mg"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Santana do Deserto","descricao":"Prefeitura de Santana do Deserto","sigla":"","oab":false,"id":1275,"slug":"prefeitura-de-santana-do-deserto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-do-deserto-mg-2021-prefeitura-de-santana-do-deserto-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Santana do Deserto - Prefeitura de Santana do Deserto - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-09 09:26:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2368585,"hashId":"e352c961c9279133f8ec06690446fe92","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a autora usa o eufemismo como recurso de express\u00e3o.<\/p>","resposta":9373395,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO Solaris n\u00e3o nasce para todos.\u201d (Par\u00e1grafo 8\u00ba)","id":9373393,"corpo":"<p>\u201cO Solaris n\u00e3o nasce para todos.\u201d (Par\u00e1grafo 8\u00ba)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cPara a mosca azul n\u00e3o h\u00e1 ant\u00eddoto nem vacina.\u201d (Par\u00e1grafo 6\u00ba)","id":9373394,"corpo":"<p>\u201cPara a mosca azul n\u00e3o h\u00e1 ant\u00eddoto nem vacina.\u201d (Par\u00e1grafo 6\u00ba)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cDilma n\u00e3o convive com a sinceridade.\u201d (Par\u00e1grafo 5\u00ba)","id":9373395,"corpo":"<p>\u201cDilma n\u00e3o convive com a sinceridade.\u201d (Par\u00e1grafo 5\u00ba)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cDilma tamb\u00e9m j\u00e1 se esqueceu de muitas canetadas [...].\u201d (Par\u00e1grafo 5\u00ba)","id":9373396,"corpo":"<p>\u201cDilma tamb\u00e9m j\u00e1 se esqueceu de muitas canetadas [...].\u201d (Par\u00e1grafo 5\u00ba)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.A zica do PlanaltoZica com \u201cc\u201d \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixoastral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria uma contra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira. Faz sentido. N\u00e3o tem nada a ver com a zika, triste doen\u00e7a transmitida pelo mosquito Aedes aegypti. Triste porque infecta o c\u00e9rebro de beb\u00eas no \u00fatero materno, triste porque atesta nossa incompet\u00eancia de pa\u00eds subdesenvolvido diante do mosquito que tamb\u00e9m transmite a dengue, triste porque pode atingir 1,5 milh\u00e3o de pessoas no Brasil neste ano, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).Cada fala da presidente Dilma Rousseff sobre a zika vira uma festa para humoristas e um constrangimento para a maioria da popula\u00e7\u00e3o \u2013 n\u00e3o, claro, para os militantes dilmistas, que a perdoam sempre e atribuem esses lapsos \u00e0 press\u00e3o da dieta argentina ou da \u201cinquisi\u00e7\u00e3o medieval\u201d contra ela e contra Lula. Dilma j\u00e1 chamou o mosquito de v\u00edrus. Dilma j\u00e1 chamou a zika de vetor. Dilma j\u00e1 disse que a doen\u00e7a \u00e9 transmitida por ovos infectados por v\u00edrus. Dilma j\u00e1 inventou um outro inseto que seria especializado em zika, e que n\u00e3o seria o mesmo da dengue.Dilma tamb\u00e9m disse que \u201co Brasil n\u00e3o parou e nem vai parar\u201d \u2013 e n\u00e3o vai mesmo parar de piorar enquanto ela achar que o inferno s\u00e3o os outros. A microcefalia do Planalto n\u00e3o permite que criatura e criador caiam na real. Dilma e Lula est\u00e3o juntos na sa\u00fade e na doen\u00e7a, na alegria e na tristeza. Juntos no idioma maltratado. Juntos na solidariedade a Z\u00e9 Dirceu, o consultor-modelo que mais voou em jatinhos de empreiteiros e lobistas, abastecidos por propinas. Juntos no discurso de persegui\u00e7\u00e3o da \u201cm\u00eddia\u201d, da Lava Jato e dos delatores premiados.Pode continuar a trocar o ministro da Sa\u00fade, o ministro da Fazenda, o ministro do Planejamento, o ministro da Educa\u00e7\u00e3o (ali\u00e1s, por onde anda Aloizio Mercadante, qual ser\u00e1 seu bloco escolar este ano?). De nada vai adiantar essa dan\u00e7a das cadeiras ministeriais para agradar a um ou outro partido. N\u00e3o s\u00e3o eles os mosquitos vetores que contaminaram o Brasil com uma ziquizira da qual ser\u00e1 muito dif\u00edcil sair. O da Sa\u00fade, Marcelo Castro, formado em psiquiatria, depois de espalhar piadinhas de mau gosto com mulheres gr\u00e1vidas, cometeu o pecado fatal: foi sincero. Marcelo Castro disse que o Brasil \u201cest\u00e1 perdendo feio\u201d a guerra contra o mosquito \u2013 e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?Dilma n\u00e3o convive com a sinceridade. Seu governo n\u00e3o erra. Ali\u00e1s, \u201cse erra\u201d, como admitiu h\u00e1 alguns meses, erra pouco e sem maldade \u2013 e tudo tem conserto. Erra porque foi v\u00edtima. Suas amigas, do g\u00eanero Erenice Guerra, tamb\u00e9m sempre acertam. Se erram, \u00e9 por ingenuidade ou por falta de mem\u00f3ria. A ex-ministra Erenice \u00e9 ing\u00eanua, d\u00e1 para sentir. E nemlembra quem pagou viagens a\u00e9reas dela. Dilma tamb\u00e9m j\u00e1 se esqueceu de muitas canetadasnessa roda-viva de Petrobras, Casa Civil, Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Seu problema n\u00e3o foi omosquito, mas a mosca azul.Para a mosca azul n\u00e3o h\u00e1 ant\u00eddoto nem vacina. A mosca, num passe de m\u00e1gica, tiraas contas do vermelho num gr\u00e1fico ilus\u00f3rio, com a sua, a nossa ajuda. Uns bilh\u00f5es do FGTSaqui, outros da CPMF ali, e pronto. O pa\u00eds fica cor-de-rosa, a cor dos programas eleitorais doPT. S\u00f3 que n\u00e3o, a conta n\u00e3o fecha mesmo assim, porque o Estado brasileiro \u00e9 voraz egigantesco. N\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho. S\u00f3 no aumento de taxas, impostos e contasde servi\u00e7os p\u00fablicos. A d\u00edvida p\u00fablica federal terminou 2015 em R$ 2.793 trilh\u00f5es. A d\u00edvida \u2013assim como o Brasil \u2013 n\u00e3o vai parar.Diante do Conselh\u00e3o de quase uma centena de empres\u00e1rios, empreendedores,banqueiros e autoridades \u2013 sem a presen\u00e7a inc\u00f4moda da imprensa \u2013, Dilma lan\u00e7ou um planode sete medidas para liberar R$ 83 bilh\u00f5es em cr\u00e9dito para habita\u00e7\u00e3o, agricultura,infraestrutura, pequenas e m\u00e9dias empresas. A maior parte desse dinheiro viria do FGTS.Cr\u00e9dito para um pa\u00eds em recess\u00e3o, que n\u00e3o acredita na capacidade do governo para enfrentara crise. Dilma disse que, para \u201ca travessia a um porto seguro\u201d, a CPMF \u00e9 \u201ca melhor solu\u00e7\u00e3odispon\u00edvel\u201d.N\u00e3o existe nem espa\u00e7o para o cr\u00e9dito moral, quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma,acuado por dela\u00e7\u00f5es que o envolvem em reformas milion\u00e1rias e obscuras de im\u00f3veis como otr\u00edplex do Guaruj\u00e1 ou o s\u00edtio de Atibaia \u2013 hoje amaldi\u00e7oados. Na vida real, os juros batemrecorde e fam\u00edlias endividadas precisam refinanciar seus d\u00e9bitos porque n\u00e3o podem lan\u00e7arm\u00e3o do dinheiro alheio. O Solaris n\u00e3o nasce para todos. A zica que contaminou o pa\u00eds temorigem na Capital.(Dispon\u00edvel em : https:\/\/oglobo.globo.com\/epoca\/colunas-e-blogs\/ruth-de)","id":528506,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A zica do Planalto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Zica com \u201cc\u201d \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">momento de baixoastral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas h\u00e1 quem jure que seria uma contra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira. Faz sentido. N\u00e3o tem nada a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ver com a zika, triste doen\u00e7a transmitida pelo mosquito Aedes aegypti. Triste porque infecta o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c\u00e9rebro de beb\u00eas no \u00fatero materno, triste porque atesta nossa incompet\u00eancia de pa\u00eds <\/p><p style=\"text-align: justify;\">subdesenvolvido diante do mosquito que tamb\u00e9m transmite a dengue, triste porque pode <\/p><p style=\"text-align: justify;\">atingir 1,5 milh\u00e3o de pessoas no Brasil neste ano, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(OMS).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cada fala da presidente Dilma Rousseff sobre a zika vira uma festa para humoristas e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">um constrangimento para a maioria da popula\u00e7\u00e3o \u2013 n\u00e3o, claro, para os militantes dilmistas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que a perdoam sempre e atribuem esses lapsos \u00e0 press\u00e3o da dieta argentina ou da \u201cinquisi\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">medieval\u201d contra ela e contra Lula. Dilma j\u00e1 chamou o mosquito de v\u00edrus. Dilma j\u00e1 chamou a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">zika de vetor. Dilma j\u00e1 disse que a doen\u00e7a \u00e9 transmitida por ovos infectados por v\u00edrus. Dilma j\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">inventou um outro inseto que seria especializado em zika, e que n\u00e3o seria o mesmo da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">dengue.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Dilma tamb\u00e9m disse que \u201co Brasil n\u00e3o parou e nem vai parar\u201d \u2013 e n\u00e3o vai mesmo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">parar de piorar enquanto ela achar que o inferno s\u00e3o os outros. A microcefalia do Planalto n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">permite que criatura e criador caiam na real. Dilma e Lula est\u00e3o juntos na sa\u00fade e na doen\u00e7a, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">na alegria e na tristeza. Juntos no idioma maltratado. Juntos na solidariedade a Z\u00e9 Dirceu, o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">consultor-modelo que mais voou em jatinhos de empreiteiros e lobistas, abastecidos por <\/p><p style=\"text-align: justify;\">propinas. Juntos no discurso de persegui\u00e7\u00e3o da \u201cm\u00eddia\u201d, da Lava Jato e dos delatores <\/p><p style=\"text-align: justify;\">premiados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pode continuar a trocar o ministro da Sa\u00fade, o ministro da Fazenda, o ministro do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Planejamento, o ministro da Educa\u00e7\u00e3o (ali\u00e1s, por onde anda Aloizio Mercadante, qual ser\u00e1 seu <\/p><p style=\"text-align: justify;\">bloco escolar este ano?). De nada vai adiantar essa dan\u00e7a das cadeiras ministeriais para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">agradar a um ou outro partido. N\u00e3o s\u00e3o eles os mosquitos vetores que contaminaram o Brasil <\/p><p style=\"text-align: justify;\">com uma ziquizira da qual ser\u00e1 muito dif\u00edcil sair. O da Sa\u00fade, Marcelo Castro, formado em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">psiquiatria, depois de espalhar piadinhas de mau gosto com mulheres gr\u00e1vidas, cometeu o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pecado fatal: foi sincero. Marcelo Castro disse que o Brasil \u201cest\u00e1 perdendo feio\u201d a guerra <\/p><p style=\"text-align: justify;\">contra o mosquito \u2013 e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Dilma n\u00e3o convive com a sinceridade. Seu governo n\u00e3o erra. Ali\u00e1s, \u201cse erra\u201d, como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">admitiu h\u00e1 alguns meses, erra pouco e sem maldade \u2013 e tudo tem conserto. Erra porque foi <\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00edtima. Suas amigas, do g\u00eanero Erenice Guerra, tamb\u00e9m sempre acertam. Se erram, \u00e9 por <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ingenuidade ou por falta de mem\u00f3ria. A ex-ministra Erenice \u00e9 ing\u00eanua, d\u00e1 para sentir. E nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lembra quem pagou viagens a\u00e9reas dela. Dilma tamb\u00e9m j\u00e1 se esqueceu de muitas canetadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nessa roda-viva de Petrobras, Casa Civil, Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Seu problema n\u00e3o foi o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mosquito, mas a mosca azul.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para a mosca azul n\u00e3o h\u00e1 ant\u00eddoto nem vacina. A mosca, num passe de m\u00e1gica, tira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as contas do vermelho num gr\u00e1fico ilus\u00f3rio, com a sua, a nossa ajuda. Uns bilh\u00f5es do FGTS<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aqui, outros da CPMF ali, e pronto. O pa\u00eds fica cor-de-rosa, a cor dos programas eleitorais do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">PT. S\u00f3 que n\u00e3o, a conta n\u00e3o fecha mesmo assim, porque o Estado brasileiro \u00e9 voraz e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gigantesco. N\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho. S\u00f3 no aumento de taxas, impostos e contas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de servi\u00e7os p\u00fablicos. A d\u00edvida p\u00fablica federal terminou 2015 em R$ 2.793 trilh\u00f5es. A d\u00edvida \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assim como o Brasil \u2013 n\u00e3o vai parar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Diante do Conselh\u00e3o de quase uma centena de empres\u00e1rios, empreendedores,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">banqueiros e autoridades \u2013 sem a presen\u00e7a inc\u00f4moda da imprensa \u2013, Dilma lan\u00e7ou um plano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de sete medidas para liberar R$ 83 bilh\u00f5es em cr\u00e9dito para habita\u00e7\u00e3o, agricultura,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">infraestrutura, pequenas e m\u00e9dias empresas. A maior parte desse dinheiro viria do FGTS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito para um pa\u00eds em recess\u00e3o, que n\u00e3o acredita na capacidade do governo para enfrentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a crise. Dilma disse que, para \u201ca travessia a um porto seguro\u201d, a CPMF \u00e9 \u201ca melhor solu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dispon\u00edvel\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o existe nem espa\u00e7o para o cr\u00e9dito moral, quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acuado por dela\u00e7\u00f5es que o envolvem em reformas milion\u00e1rias e obscuras de im\u00f3veis como o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 ou o s\u00edtio de Atibaia \u2013 hoje amaldi\u00e7oados. Na vida real, os juros batem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recorde e fam\u00edlias endividadas precisam refinanciar seus d\u00e9bitos porque n\u00e3o podem lan\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">m\u00e3o do dinheiro alheio. O Solaris n\u00e3o nasce para todos. A zica que contaminou o pa\u00eds tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">origem na Capital.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em : https:\/\/oglobo.globo.com\/epoca\/colunas-e-blogs\/ruth-de)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eufemismo","oab":false,"nome":"Eufemismo","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419285,"slug":"lingua-portuguesa-eufemismo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2368585","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c Existem pessoas, no entanto, que podem ter maus prop\u00f3sitos.\u201d A palavra em destaque faz parte do processo de:","provas":[{"id":74270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura - Contador - 2021"},{"id":74274,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-09 09:18:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2368829,"hashId":"97f699453d0489d485ad0a60ed13f65b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c Existem pessoas, no <u>entanto<\/u>, que podem ter maus prop\u00f3sitos.\u201d A palavra em destaque faz parte do processo de:<\/p>","resposta":9374144,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":9374143,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por Aglutina\u00e7\u00e3o.","id":9374144,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o por Aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o Regressiva.","id":9374145,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o Regressiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.","id":9374146,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 3 a 5.Valores e prop\u00f3sitosA ideia de consci\u00eancia sobre os prop\u00f3sitos est\u00e1 ligada \u00e0 no\u00e7\u00e3o de valores. Quais s\u00e3o os meus valores? O que eu acho que vale e o que eu acho que n\u00e3o vale? A minha vida valer\u00e1 de que modo? \u00c9 uma vida com ou sem valia? Que valia eu quero colocar nela? Para que serve essa vida? Qual \u00e9 o meu papel dentro da estrutura em que atuo?O campo \u00e9tico \u00e9 decisivo porque lida com os valores que me permitem ter uma conduta na vida. O prop\u00f3sito est\u00e1 conectado tamb\u00e9m a essa percep\u00e7\u00e3o.Existem pessoas, no entanto, que podem ter maus prop\u00f3sitos. Apesar de possu\u00edrem uma \u00e9tica mal\u00e9fica, n\u00e3o deixam de ter valores e princ\u00edpios de conduta.Por isso, quem deseja uma vida decente precisa de valores e prop\u00f3sitos decentes, que n\u00e3o sejam destrutivos, autof\u00e1gicos, degradantes. Bons prop\u00f3sitos s\u00e3o aqueles que elevam o indiv\u00edduo e a comunidade na qual ele est\u00e1 inserido.[...]Mario Sergio Cortella.Por Que Fazemos O Que FazemosDispon\u00edvel&lt;https:\/\/files.cercomp.ufg.br\/weby\/up\/","id":528535,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 3 a 5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Valores e prop\u00f3sitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ideia de consci\u00eancia sobre os prop\u00f3sitos est\u00e1 ligada \u00e0 no\u00e7\u00e3o de valores. Quais s\u00e3o os meus valores? O que eu acho que vale e o que eu acho que n\u00e3o vale? A minha vida valer\u00e1 de que modo? \u00c9 uma vida com ou sem valia? Que valia eu quero colocar nela? Para que serve essa vida? Qual \u00e9 o meu papel dentro da estrutura em que atuo?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O campo \u00e9tico \u00e9 decisivo porque lida com os valores que me permitem ter uma conduta na vida. O prop\u00f3sito est\u00e1 conectado tamb\u00e9m a essa percep\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Existem pessoas, no entanto, que podem ter maus prop\u00f3sitos. Apesar de possu\u00edrem uma \u00e9tica mal\u00e9fica, n\u00e3o deixam de ter valores e princ\u00edpios de conduta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por isso, quem deseja uma vida decente precisa de valores e prop\u00f3sitos decentes, que n\u00e3o sejam destrutivos, autof\u00e1gicos, degradantes. Bons prop\u00f3sitos s\u00e3o aqueles que elevam o indiv\u00edduo e a comunidade na qual ele est\u00e1 inserido.[...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">Mario Sergio Cortella.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Que Fazemos O Que Fazemos<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel&lt;https:\/\/files.cercomp.ufg.br\/weby\/up\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 5","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o","pai":409093,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409096,"slug":"lingua-portuguesa-composicao-por-aglutinacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2368829","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel\u00f3polis","sigla":"","id":5010,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-miguelopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao movimento liter\u00e1rio ao qual pertenceu esse poema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63462,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel\u00f3polis","sigla":"","id":5010,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-miguelopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguelopolis-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Miguel\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-09 09:58:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2378373,"hashId":"5d9d0b844cdd86dfa795a5bcbeb425cb","enunciado":"<p>Quanto ao movimento liter\u00e1rio ao qual pertenceu esse poema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9412526,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Este \u00e9 um poema tipicamente barroco, uma vez que a m\u00e9trica dos versos \u00e9 muito acurada e h\u00e1 uma refer\u00eancia ao religioso no texto quando o autor evoca os anjos.","id":9412525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este \u00e9 um poema tipicamente barroco, uma vez que a m\u00e9trica dos versos \u00e9 muito acurada e h\u00e1 uma refer\u00eancia ao religioso no texto quando o autor evoca os anjos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Este soneto foi publicado durante o per\u00edodo do romantismo brasileiro e s\u00e3o percept\u00edveis em sua tem\u00e1tica caracter\u00edsticas do movimento.","id":9412526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este soneto foi publicado durante o per\u00edodo do romantismo brasileiro e s\u00e3o percept\u00edveis em sua tem\u00e1tica caracter\u00edsticas do movimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O soneto pertence \u00e0 primeira fase do modernismo brasileiro, \u00e9 percept\u00edvel o uso do verso livre e da tem\u00e1tica futurista.","id":9412527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O soneto pertence \u00e0 primeira fase do modernismo brasileiro, \u00e9 percept\u00edvel o uso do verso livre e da tem\u00e1tica futurista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poema \u00e9 um cl\u00e1ssico do naturalismo portugu\u00eas, os temas da natureza humana s\u00e3o muito presentes durante toda a escrita deste autor.","id":9412528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poema \u00e9 um cl\u00e1ssico do naturalismo portugu\u00eas, os temas da natureza humana s\u00e3o muito presentes durante toda a escrita deste autor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es 25 e 26.SONETOP\u00e1lida \u00e0 luz da l\u00e2mpada sombria,Sobre o leito de flores reclinada,Como a lua por noite embalsamada,Entre as nuvens do amor ela dormia!Era a virgem do mar, na escuma friaPela mar\u00e9 das \u00e1guas embalada!Era um anjo entre nuvens d'alvoradaQue em sonhos se banhava e se esquecia!Era a mais bela! Seio palpitando...Negros olhos as p\u00e1lpebras abrindo...Formas nuas no leito resvalando...N\u00e3o te rias de mim, meu anjo lindo!Por ti - as noites eu velei chorando,Por ti - nos sonhos morrerei sorrindo!AZEVEDO, \u00c1lvares de. 1853. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.escritas.org\/pt\/t\/11434\/soneto-palida-a-luz-dalampada-sombria..","id":529718,"enunciado":"<p>Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es 25 e 26.<\/p><p><br><\/p><p>SONETO<\/p><p><br><\/p><p>P\u00e1lida \u00e0 luz da l\u00e2mpada sombria,<\/p><p>Sobre o leito de flores reclinada,<\/p><p>Como a lua por noite embalsamada,<\/p><p>Entre as nuvens do amor ela dormia!<\/p><p><br><\/p><p>Era a virgem do mar, na escuma fria<\/p><p>Pela mar\u00e9 das \u00e1guas embalada!<\/p><p>Era um anjo entre nuvens d'alvorada<\/p><p>Que em sonhos se banhava e se esquecia!<\/p><p><br><\/p><p>Era a mais bela! Seio palpitando...<\/p><p>Negros olhos as p\u00e1lpebras abrindo...<\/p><p>Formas nuas no leito resvalando...<\/p><p><br><\/p><p>N\u00e3o te rias de mim, meu anjo lindo!<\/p><p>Por ti - as noites eu velei chorando,<\/p><p>Por ti - nos sonhos morrerei sorrindo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">AZEVEDO, \u00c1lvares de. 1853. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.escritas.org\/pt\/t\/11434\/soneto-palida-a-luz-dalampada-sombria..<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 26","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Romantismo","oab":false,"nome":"Romantismo","pai":419482,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403594,"slug":"lingua-portuguesa-romantismo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2378373","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego de v\u00edrgulas para isolar o trecho \u201cenquanto aglomera\u00e7\u00f5es urbanas\u201d (\u2113.26) justifica-se pela natureza explicativa desse trecho dentro do per\u00edodo.","provas":[{"id":52702,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-09 10:22:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1594951,"hashId":"27ec7cef105edd92eb3bde4407d64d12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego de v\u00edrgulas para isolar o trecho \u201cenquanto aglomera\u00e7\u00f5es urbanas\u201d (\u2113.26) justifica-se pela natureza explicativa desse trecho dentro do per\u00edodo.<\/p>","resposta":5983719,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5983719,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5983720,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A21 O mundo urbano j\u00e1 abriga mais da metade da\tpopula\u00e7\u00e3o do planeta, e os processos de urbaniza\u00e7\u00e3o espalham\tglobalmente, mas de forma desigual, tanto os benef\u00edcios quanto4 as crises da ocupa\u00e7\u00e3o urbana do espa\u00e7o. Com isso, o\tplanejamento urbano e a gest\u00e3o das cidades e \u00e1reas\tmetropolitanas v\u00eam sendo inseridos em discuss\u00f5es na busca de7 alternativas para a urbaniza\u00e7\u00e3o e para o desenvolvimento\turbano, a fim de mitigar os impactos nocivos e adaptar o\tordenamento territorial e a distribui\u00e7\u00e3o socioespacial das10 cidades \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de ambiente e clima locais e regionais.\tO movimento de (re)pensar o planejamento das cidades para\tque se obtenha um modelo em que o desenvolvimento urbano13 possa ser mais social e ambientalmente sustent\u00e1vel passar\u00e1 a\tser essencial daqui a alguns anos, considerando-se tanto as\tdesigualdades que esses processos carregam em si quanto os16 problemas ambientais e clim\u00e1ticos desencadeados por eles.\tPor um lado, uma parcela da popula\u00e7\u00e3o urbana usufrui\tdos avan\u00e7os t\u00e9cnico-cient\u00edficos, da infraestrutura e do conforto19 que a vida urbana e sua produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica disponibilizam;\tpor outro lado, grande parte do mundo sofre com as\tconsequ\u00eancias socioecon\u00f4micas das pol\u00edticas econ\u00f4micas e de22 expans\u00e3o de mercados, que promovem exclus\u00e3o, desigualdade\te vulnerabilidade no mercado de trabalho e na gest\u00e3o e no\tplanejamento urbanos. As cidades, sejam elas grandes25 aglomerados, como metr\u00f3poles, ou pequenas comunidades,\tenquanto aglomera\u00e7\u00f5es urbanas, s\u00e3o permeadas, em diversos\tn\u00edveis, por quest\u00f5es de desigualdade socioecon\u00f4mica e28 quest\u00f5es que envolvem uma mudan\u00e7a de discurso para\tmelhorar as condi\u00e7\u00f5es ambientais, como propostas de consumo\tconsciente e saneamento b\u00e1sico: o meio urbano e o padr\u00e3o do31 desenvolvimento urbano s\u00e3o um desafio quando se considera\tpromover mudan\u00e7as nos padr\u00f5es insustent\u00e1veis de consumo.Ana C\u00e9lia Ba\u00eda Ara\u00fajo e Zoraide Souza Pessoa. O desafio das cidades sustent\u00e1veis: pr\u00f3s e contras de uma proposta para o desenvolvimento urbano. Internet: &lt;http:\/\/anpur.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos e aos sentidos do texto CB1A2, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":442558,"enunciado":"<p><strong>Texto CB1A2<\/strong><\/p><p>1 O mundo urbano j\u00e1 abriga mais da metade da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpopula\u00e7\u00e3o do planeta, e os processos de urbaniza\u00e7\u00e3o espalham<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tglobalmente, mas de forma desigual, tanto os benef\u00edcios quanto<\/p><p>4 as crises da ocupa\u00e7\u00e3o urbana do espa\u00e7o. Com isso, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tplanejamento urbano e a gest\u00e3o das cidades e \u00e1reas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmetropolitanas v\u00eam sendo inseridos em discuss\u00f5es na busca de<\/p><p>7 alternativas para a urbaniza\u00e7\u00e3o e para o desenvolvimento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\turbano, a fim de mitigar os impactos nocivos e adaptar o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tordenamento territorial e a distribui\u00e7\u00e3o socioespacial das<\/p><p>10 cidades \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de ambiente e clima locais e regionais.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tO movimento de (re)pensar o planejamento das cidades para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque se obtenha um modelo em que o desenvolvimento urbano<\/p><p>13 possa ser mais social e ambientalmente sustent\u00e1vel passar\u00e1 a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tser essencial daqui a alguns anos, considerando-se tanto as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesigualdades que esses processos carregam em si quanto os<\/p><p>16 problemas ambientais e clim\u00e1ticos desencadeados por eles.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tPor um lado, uma parcela da popula\u00e7\u00e3o urbana usufrui<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdos avan\u00e7os t\u00e9cnico-cient\u00edficos, da infraestrutura e do conforto<\/p><p>19 que a vida urbana e sua produ\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica disponibilizam;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpor outro lado, grande parte do mundo sofre com as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconsequ\u00eancias socioecon\u00f4micas das pol\u00edticas econ\u00f4micas e de<\/p><p>22 expans\u00e3o de mercados, que promovem exclus\u00e3o, desigualdade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te vulnerabilidade no mercado de trabalho e na gest\u00e3o e no<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tplanejamento urbanos. As cidades, sejam elas grandes<\/p><p>25 aglomerados, como metr\u00f3poles, ou pequenas comunidades,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tenquanto aglomera\u00e7\u00f5es urbanas, s\u00e3o permeadas, em diversos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00edveis, por quest\u00f5es de desigualdade socioecon\u00f4mica e<\/p><p>28 quest\u00f5es que envolvem uma mudan\u00e7a de discurso para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmelhorar as condi\u00e7\u00f5es ambientais, como propostas de consumo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconsciente e saneamento b\u00e1sico: o meio urbano e o padr\u00e3o do<\/p><p>31 desenvolvimento urbano s\u00e3o um desafio quando se considera<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpromover mudan\u00e7as nos padr\u00f5es insustent\u00e1veis de consumo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Ana C\u00e9lia Ba\u00eda Ara\u00fajo e Zoraide Souza Pessoa. O desafio das cidades sustent\u00e1veis: pr\u00f3s e contras de uma proposta para o desenvolvimento urbano. Internet: &lt;http:\/\/anpur.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos e aos sentidos do texto CB1A2, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1594951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a literatura brasileira: I-Euclides da Cunha: Literatura marcada pela den\u00fancia da viol\u00eancia, da mis\u00e9ria, do fanatismo. Seu principal livro \u00e9 Os Sert\u00f5es, no qual descreve a vida do sertanejo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua luta pela terra. II-Lima Barreto: Literatura marcada pela descri\u00e7\u00e3o do nacionalismo e pela cr\u00edtica das injusti\u00e7as sofridas pelo negro e pelos mesti\u00e7os no Brasil. Sua principal produ\u00e7\u00e3o \u00e9 Triste Fim de Policarpo Quaresma. III-Monteiro Lobato: Criticava a vis\u00e3o de um Brasil acomodado, agr\u00e1rio, atrasado, doente e ignorante, ilustrado no seu personagem liter\u00e1rio Jeca Tatu, um caipira pregui\u00e7oso, sem instru\u00e7\u00e3o e sem grandes perspectivas.IV-Augusto dos Anjos: Uniu aspectos do Simbolismo com o cientificismo naturalista. Trouxe um vocabul\u00e1rio cient\u00edfico e temas at\u00e9 ent\u00e3o antipo\u00e9ticos para a sua literatura. S\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":56206,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2021-agirh-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-09 10:18:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1685266,"hashId":"5011f65ed984e5c81a3309b8d0969ebb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a literatura brasileira: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Euclides da Cunha: Literatura marcada pela den\u00fancia da viol\u00eancia, da mis\u00e9ria, do fanatismo. Seu principal livro \u00e9 Os Sert\u00f5es, no qual descreve a vida do sertanejo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua luta pela terra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Lima Barreto: Literatura marcada pela descri\u00e7\u00e3o do nacionalismo e pela cr\u00edtica das injusti\u00e7as sofridas pelo negro e pelos mesti\u00e7os no Brasil. Sua principal produ\u00e7\u00e3o \u00e9 Triste Fim de Policarpo Quaresma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Monteiro Lobato: Criticava a vis\u00e3o de um Brasil acomodado, agr\u00e1rio, atrasado, doente e ignorante, ilustrado no seu personagem liter\u00e1rio Jeca Tatu, um caipira pregui\u00e7oso, sem instru\u00e7\u00e3o e sem grandes perspectivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Augusto dos Anjos: Uniu aspectos do Simbolismo com o cientificismo naturalista. Trouxe um vocabul\u00e1rio cient\u00edfico e temas at\u00e9 ent\u00e3o antipo\u00e9ticos para a sua literatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":6365777,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6365774,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6365775,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6365776,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6365777,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","oab":false,"nome":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419482,"slug":"lingua-portuguesa-movimentos-literarios-literatura-brasileira"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1685266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA dan\u00e7a \u00e9 a linguagem do movimento expressivo. O corpo Humano, ao se movimentar com inten\u00e7\u00e3o expressiva, estabelece rela\u00e7\u00f5es consigo mesmo (suas possibilidades, limites), com os outros (pessoas, objetos), com o tempo (pulsa\u00e7\u00e3o e ritmo), o peso, a flu\u00eancia e com o espa\u00e7o ao redor. Dan\u00e7ar \u00e9 uma experi\u00eancia que vai al\u00e9m das palavras.\u201d Roger Garaudy (1913-2012). Segundo o fil\u00f3sofo e estudioso franc\u00eas Roger Garaudy, assinale a alternativa que apresenta qual ideia constitu\u00ed o ponto central da dan\u00e7a como representa\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica art\u00edstica.","provas":[{"id":62351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1904877,"hashId":"ae553f9101ab1dcb1c87e071c261960d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA dan\u00e7a \u00e9 a linguagem do movimento expressivo. O corpo Humano, ao se movimentar com inten\u00e7\u00e3o expressiva, estabelece rela\u00e7\u00f5es consigo mesmo (suas possibilidades, limites), com os outros (pessoas, objetos), com o tempo (pulsa\u00e7\u00e3o e ritmo), o peso, a flu\u00eancia e com o espa\u00e7o ao redor. Dan\u00e7ar \u00e9 uma experi\u00eancia que vai al\u00e9m das palavras.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Roger Garaudy (1913-2012). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o fil\u00f3sofo e estudioso franc\u00eas Roger Garaudy, assinale a alternativa que apresenta qual ideia constitu\u00ed o ponto central da dan\u00e7a como representa\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica art\u00edstica.<\/p>","resposta":7347420,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa arte est\u00e1 fundamentada na forma e no estilo t\u00e9cnico, n\u00e3o na comunh\u00e3o dessas com o corpo ","id":7347419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa arte est\u00e1 fundamentada na forma e no estilo t\u00e9cnico, n\u00e3o na comunh\u00e3o dessas com o corpo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dan\u00e7a transcende o ato de dan\u00e7ar, sentir e viver a vida num corpo que \u00e9 \u00fanico e indivis\u00edvel ","id":7347420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dan\u00e7a transcende o ato de dan\u00e7ar, sentir e viver a vida num corpo que \u00e9 \u00fanico e indivis\u00edvel <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe import\u00e2ncia no ato de dan\u00e7ar, j\u00e1 que a dan\u00e7a sempre esteve presente no cotidiano das pessoas, sem estabelecer novas rela\u00e7\u00f5es","id":7347421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe import\u00e2ncia no ato de dan\u00e7ar, j\u00e1 que a dan\u00e7a sempre esteve presente no cotidiano das pessoas, sem estabelecer novas rela\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o principal do corpo humano \u00e9 de se locomover em busca de autonomia","id":7347422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o principal do corpo humano \u00e9 de se locomover em busca de autonomia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSomos os propositores, somos o molde, a voc\u00eas cabe o sopro no interior desse molde, o sentido da nossa exist\u00eancia.\u201d (L\u00edgia Clark, 1980). A ideia de proposi\u00e7\u00e3o art\u00edstica surgiu no Brasil com o movimento Neoconcreto (d\u00e9cadas de 1950 e 1960), que buscavam ampliar a ideia de arte como experi\u00eancia est\u00e9tico-expressivo ligada \u00e0 vida e a cultura, sem separa\u00e7\u00e3o. A afirma\u00e7\u00e3o da artista brasileira L\u00edgia Clark citada acima nos denota que:","provas":[{"id":62351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1904879,"hashId":"7ffcc5b7fea282b35b713dd0b6390cce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSomos os propositores, somos o molde, a voc\u00eas cabe o sopro no interior desse molde, o sentido da nossa exist\u00eancia.\u201d (L\u00edgia Clark, 1980). A ideia de proposi\u00e7\u00e3o art\u00edstica surgiu no Brasil com o movimento Neoconcreto (d\u00e9cadas de 1950 e 1960), que buscavam ampliar a ideia de arte como experi\u00eancia est\u00e9tico-expressivo ligada \u00e0 vida e a cultura, sem separa\u00e7\u00e3o. A afirma\u00e7\u00e3o da artista brasileira L\u00edgia Clark citada acima nos denota que:<\/p>","resposta":7347429,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O emprego de elementos dissociados de qualquer cria\u00e7\u00e3o \u00e9 que faz a arte ser arte ","id":7347427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego de elementos dissociados de qualquer cria\u00e7\u00e3o \u00e9 que faz a arte ser arte <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A arte existe por si e independe de qualquer outro fato. Ao p\u00fablico cabe somente contempl\u00e1-la","id":7347428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arte existe por si e independe de qualquer outro fato. Ao p\u00fablico cabe somente contempl\u00e1-la<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A arte \u00e9 vista como cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o para discursos po\u00e9ticos que podem ser ativados pelo p\u00fablico, sendo lidos e interpretados de diferentes formas","id":7347429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arte \u00e9 vista como cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o para discursos po\u00e9ticos que podem ser ativados pelo p\u00fablico, sendo lidos e interpretados de diferentes formas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O artista \u00e9 o \u00fanico criador da obra, raz\u00e3o pela qual a obra n\u00e3o se relaciona com o p\u00fablico, somente com o artista","id":7347430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O artista \u00e9 o \u00fanico criador da obra, raz\u00e3o pela qual a obra n\u00e3o se relaciona com o p\u00fablico, somente com o artista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artistas Famosos","oab":false,"nome":"Artistas Famosos","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":425033,"slug":"artes-artistas-famosos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPara formar estes jovens como sujeitos cr\u00edticos, criativos, _____ e respons\u00e1veis, cabe \u00e0s escolas de Ensino M\u00e9dio proporcionar experi\u00eancias e processos que lhes garantam as _____ necess\u00e1rias para a _____, o enfrentamento dos _____ da contemporaneidade (sociais, econ\u00f4micos e ambientais) e tomada de decis\u00f5es _____ e fundamentadas.\u201d (BNCC, 2018, p.463) Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":62351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1904891,"hashId":"717531f4adca11f25fe1fd8833abea06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPara formar estes jovens como sujeitos cr\u00edticos, criativos, _____ e respons\u00e1veis, cabe \u00e0s escolas de Ensino M\u00e9dio proporcionar experi\u00eancias e processos que lhes garantam as _____ necess\u00e1rias para a _____, o enfrentamento dos _____ da contemporaneidade (sociais, econ\u00f4micos e ambientais) e tomada de decis\u00f5es _____ e fundamentadas.\u201d (BNCC, 2018, p.463) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":7347471,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aut\u00f4nomos \/ aprendizagens \/ leitura da realidade \/ novos desafios \/ \u00e9ticas ","id":7347471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aut\u00f4nomos \/ aprendizagens \/ leitura da realidade \/ novos desafios \/ \u00e9ticas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" capazes \/ situa\u00e7\u00f5es \/ classifica\u00e7\u00e3o \/ problemas \/ \u00e9ticas","id":7347472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> capazes \/ situa\u00e7\u00f5es \/ classifica\u00e7\u00e3o \/ problemas \/ \u00e9ticas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"experientes \/ viv\u00eancias \/ integra\u00e7\u00e3o \/ detentores \/ pol\u00edticas","id":7347473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">experientes \/ viv\u00eancias \/ integra\u00e7\u00e3o \/ detentores \/ pol\u00edticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aut\u00f4nomos \/ aprendizagens \/ significa\u00e7\u00e3o \/ estigmas \/ democr\u00e1ticas","id":7347474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aut\u00f4nomos \/ aprendizagens \/ significa\u00e7\u00e3o \/ estigmas \/ democr\u00e1ticas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fascinado em desafiar o espectador, Ren\u00e9 Magritte apresenta em A trai\u00e7\u00e3o (ou perf\u00eddia) das imagens (1929) um cachimbo, sob o qual escreveu as palavras: Ceci n\u2019est pas une pipe (Isto n\u00e3o \u00e9 um cachimbo).Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":62351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1904920,"hashId":"d80750a9daf8d3a780e3a07f4004eeb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fascinado em desafiar o espectador, Ren\u00e9 Magritte apresenta em <em>A trai\u00e7\u00e3o (ou perf\u00eddia) das imagens<\/em> (1929) um cachimbo, sob o qual escreveu as palavras: <em>Ceci n\u2019est pas une pipe <\/em>(Isto n\u00e3o \u00e9 um cachimbo).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62351\/questao\/1904920-20210915082503000000-0.png\" width=\"423\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":7347571,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesmo parecendo uma contradi\u00e7\u00e3o, a afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 ver\u00eddica, pois a pintura n\u00e3o \u00e9 um cachimbo e sim a imagem de um cachimbo. Mesmo sendo uma obra realista, ela jamais ser\u00e1 o objeto retratado e sim a representa\u00e7\u00e3o desse objeto","id":7347571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo parecendo uma contradi\u00e7\u00e3o, a afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 ver\u00eddica, pois a pintura n\u00e3o \u00e9 um cachimbo e sim a imagem de um cachimbo. Mesmo sendo uma obra realista, ela jamais ser\u00e1 o objeto retratado e sim a representa\u00e7\u00e3o desse objeto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desafio est\u00e1 no hibridismo das linguagens relacionais: imagem e palavras em um mesmo suporte pict\u00f3rico, mostrando um cachimbo, que em palavras nega a veracidade do figurativo, colocando em quest\u00e3o aquilo que estou vendo. Afinal um cachimbo \u00e9 um cachimbo! ","id":7347572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desafio est\u00e1 no hibridismo das linguagens relacionais: imagem e palavras em um mesmo suporte pict\u00f3rico, mostrando um cachimbo, que em palavras nega a veracidade do figurativo, colocando em quest\u00e3o aquilo que estou vendo. Afinal um cachimbo \u00e9 um cachimbo! <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o utiliza uma figura de linguagem pautada na repeti\u00e7\u00e3o, que confunde o espectador com a surpresa daquilo que se v\u00ea, colocado em quest\u00e3o, sendo aquilo que n\u00e3o \u00e9. A explica\u00e7\u00e3o dada pela frase, fora do seu contexto, nega a surpresa do desafio, mostrando a realidade da arte ","id":7347573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o utiliza uma figura de linguagem pautada na repeti\u00e7\u00e3o, que confunde o espectador com a surpresa daquilo que se v\u00ea, colocado em quest\u00e3o, sendo aquilo que n\u00e3o \u00e9. A explica\u00e7\u00e3o dada pela frase, fora do seu contexto, nega a surpresa do desafio, mostrando a realidade da arte <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do artista \u00e9 livre e cabe a ele nos explicar sua obra, com o uso de palavras ou imagens, utilizando os dois recursos","id":7347574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o do artista \u00e9 livre e cabe a ele nos explicar sua obra, com o uso de palavras ou imagens, utilizando os dois recursos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos objetivos da odontologia restauradora \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o dos tecidos dent\u00e1rios sadios, assim como a recomposi\u00e7\u00e3o do tecido perdido, buscando, atrav\u00e9s do emprego de materiais restauradores adequados e de t\u00e9cnicas bem conduzidas, restabelecer a sa\u00fade, o conforto, a fun\u00e7\u00e3o mastigat\u00f3ria, a est\u00e9tica para as pessoas. Os materiais restauradores devolvem a fun\u00e7\u00e3o mastigat\u00f3ria e a maioria destes entra em contato e interage com os tecidos e fluidos orais, portanto a sele\u00e7\u00e3o do material deve levar em considera\u00e7\u00e3o as propriedades f\u00edsicas e mec\u00e2nicas e a compatibilidade biol\u00f3gica ou biocompatibilidade. Com base no exposto, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Existem, basicamente, dois tipos de materiais restauradores dent\u00e1rios: aqueles que necessitam de reten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica (preparos cavit\u00e1rios especiais), para permanecerem nos dentes, como as resinas e aqueles que se ligam quimicamente ao esmalte e dentina (aderem-se \u00e0 estrutura dent\u00e1ria), como o am\u00e1lgama. ( ) O am\u00e1lgama dental \u00e9 produzido pela mistura do merc\u00fario l\u00edquido com part\u00edculas s\u00f3lidas de prata. As desvantagens s\u00e3o: aus\u00eancia de est\u00e9tica e baixa resist\u00eancia. ( ) A resina composta \u00e9 formada por uma matriz org\u00e2nica, uma carga inorg\u00e2nica e um silano como agente de uni\u00e3o entre ambas. ( ) Os cimentos de ion\u00f4mero de vidro t\u00eam se destacado cada vez mais como materiais restauradores de car\u00e1ter definitivo, devido \u00e0s suas propriedades biologicamente favor\u00e1veis e \u00e0 sua boa performance em longo prazo, ocupando um papel significante na odontologia preventiva, em raz\u00e3o de suas propriedades de libera\u00e7\u00e3o de fl\u00faor, sendo considerados materiais biocompat\u00edveis. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo","provas":[{"id":62343,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905886,"hashId":"b81ba82f4de2376a097ee7d36bfb8a06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos da odontologia restauradora \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o dos tecidos dent\u00e1rios sadios, assim como a recomposi\u00e7\u00e3o do tecido perdido, buscando, atrav\u00e9s do emprego de materiais restauradores adequados e de t\u00e9cnicas bem conduzidas, restabelecer a sa\u00fade, o conforto, a fun\u00e7\u00e3o mastigat\u00f3ria, a est\u00e9tica para as pessoas. Os materiais restauradores devolvem a fun\u00e7\u00e3o mastigat\u00f3ria e a maioria destes entra em contato e interage com os tecidos e fluidos orais, portanto a sele\u00e7\u00e3o do material deve levar em considera\u00e7\u00e3o as propriedades f\u00edsicas e mec\u00e2nicas e a compatibilidade biol\u00f3gica ou biocompatibilidade. Com base no exposto, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Existem, basicamente, dois tipos de materiais restauradores dent\u00e1rios: aqueles que necessitam de reten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica (preparos cavit\u00e1rios especiais), para permanecerem nos dentes, como as resinas e aqueles que se ligam quimicamente ao esmalte e dentina (aderem-se \u00e0 estrutura dent\u00e1ria), como o am\u00e1lgama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O am\u00e1lgama dental \u00e9 produzido pela mistura do merc\u00fario l\u00edquido com part\u00edculas s\u00f3lidas de prata. As desvantagens s\u00e3o: aus\u00eancia de est\u00e9tica e baixa resist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A resina composta \u00e9 formada por uma matriz org\u00e2nica, uma carga inorg\u00e2nica e um silano como agente de uni\u00e3o entre ambas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os cimentos de ion\u00f4mero de vidro t\u00eam se destacado cada vez mais como materiais restauradores de car\u00e1ter definitivo, devido \u00e0s suas propriedades biologicamente favor\u00e1veis e \u00e0 sua boa performance em longo prazo, ocupando um papel significante na odontologia preventiva, em raz\u00e3o de suas propriedades de libera\u00e7\u00e3o de fl\u00faor, sendo considerados materiais biocompat\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo<\/p>","resposta":7351599,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":7351598,"corpo":"<p>V, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":7351599,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":7351600,"corpo":"<p>F, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":7351601,"corpo":"<p>F, F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais Restauradores","oab":false,"nome":"Materiais Restauradores","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399346,"slug":"odontologia-materiais-restauradores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas - \u00c1rea: Teatro","id":22309,"slug":"professor-de-artes-cenicas-area-teatro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: O profissionalismo teatral, de car\u00e1ter mais liter\u00e1rio, provocou rea\u00e7\u00e3o nos atores italianos, que abandonaram o drama e criaram um novo tipo de representa\u00e7\u00e3o com gestos mais expressivos e menos di\u00e1logo. Essa afirma\u00e7\u00e3o se refere a que per\u00edodo e a que tipo de representa\u00e7\u00e3o teatral?","provas":[{"id":68888,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas - \u00c1rea: Teatro","id":22309,"slug":"professor-de-artes-cenicas-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-artes-cenicas-area-teatro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":2099267,"hashId":"0daa5a3030e53aae9fc7916e63dfd238","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O profissionalismo teatral, de car\u00e1ter mais liter\u00e1rio, provocou rea\u00e7\u00e3o nos atores italianos, que abandonaram o drama e criaram um novo tipo de representa\u00e7\u00e3o com gestos mais expressivos e menos di\u00e1logo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa afirma\u00e7\u00e3o se refere a que per\u00edodo e a que tipo de representa\u00e7\u00e3o teatral?<\/p>","resposta":8209273,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teatro Medieval \u2013 Pantomima.","id":8209269,"corpo":"<p>Teatro Medieval \u2013 Pantomima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teatro Biz\u00e2ncio\u2013 Com\u00e9dia Antiga.","id":8209270,"corpo":"<p>Teatro Biz\u00e2ncio\u2013 Com\u00e9dia Antiga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teatro Barroco \u2013 Com\u00e9dia a Soggetto.","id":8209271,"corpo":"<p>Teatro Barroco \u2013 Com\u00e9dia a Soggetto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teatro Romano \u2013 Com\u00e9dia Histri\u00f4nica.","id":8209272,"corpo":"<p>Teatro Romano \u2013 Com\u00e9dia Histri\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teatro Renascentista \u2013 Commedia dell\u2019arte.","id":8209273,"corpo":"<p>Teatro Renascentista \u2013 Commedia dell\u2019arte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398975,"slug":"artes-historia-das-artes-cenicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas - \u00c1rea: Teatro","id":22309,"slug":"professor-de-artes-cenicas-area-teatro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ensino de Teatro, o m\u00e9todo que apresenta as caracter\u00edsticas b\u00e1sicas: Processo, Pr\u00e9-texto e Epis\u00f3dios \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":68888,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes C\u00eanicas - \u00c1rea: Teatro","id":22309,"slug":"professor-de-artes-cenicas-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-artes-cenicas-area-teatro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Artes C\u00eanicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":2099299,"hashId":"d2cc2707fcc701bc610bc555c3d47af1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensino de Teatro, o m\u00e9todo que apresenta as caracter\u00edsticas b\u00e1sicas: Processo, Pr\u00e9-texto e Epis\u00f3dios \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":8209431,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pe\u00e7a did\u00e1tica.","id":8209429,"corpo":"<p>Pe\u00e7a did\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jogo Teatral.","id":8209430,"corpo":"<p>Jogo Teatral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Drama.","id":8209431,"corpo":"<p>Drama.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Improvisa\u00e7\u00e3o.","id":8209432,"corpo":"<p>Improvisa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jogo Dram\u00e1tico.","id":8209433,"corpo":"<p>Jogo Dram\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398985,"slug":"artes-praticas-pedagogicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179,"slug":"professor-de-artes-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o musical contempor\u00e2nea, o te\u00f3rico que chama a aten\u00e7\u00e3o para a escuta criteriosa e reflexiva, abrangendo em seu trabalho as muitas experimenta\u00e7\u00f5es sonoras, incluindo ru\u00eddos e sons ambientais, e formas de escrita e leitura musicais que incluem sons al\u00e9m daqueles convencionalmente grafados, \u00e9 o pesquisador, educador, compositor:","provas":[{"id":68889,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica","id":10179,"slug":"professor-de-artes-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-de-artes-area-musica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor de Artes - \u00c1rea: M\u00fasica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2099342,"hashId":"48c91e1ce671372370ccaf20dedd9b91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o musical contempor\u00e2nea, o te\u00f3rico que chama a aten\u00e7\u00e3o para a escuta criteriosa e reflexiva, abrangendo em seu trabalho as muitas experimenta\u00e7\u00f5es sonoras, incluindo ru\u00eddos e sons ambientais, e formas de escrita e leitura musicais que incluem sons al\u00e9m daqueles convencionalmente grafados, \u00e9 o pesquisador, educador, compositor:<\/p>","resposta":8209647,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carl Orff.","id":8209644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carl Orff.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zoltan Kod\u00e1ly.","id":8209645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zoltan Kod\u00e1ly.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Edgar Willems.","id":8209646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edgar Willems.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Murray Schafer.","id":8209647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Murray Schafer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Emile Jaques Dalcroze.","id":8209648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emile Jaques Dalcroze.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Alimenta\u00e7\u00e3o","id":6240,"slug":"agente-de-alimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do manuseio dos alimentos, sobretudo quanto \u00e0 sua higieniza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69064,"cargo":{"descricao":"Agente de Alimenta\u00e7\u00e3o","id":6240,"slug":"agente-de-alimentacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-agente-de-alimentacao-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Agente de Alimenta\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2105095,"hashId":"e63257f0c718b0a7516b1dbae79cbe75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do manuseio dos alimentos, sobretudo quanto \u00e0 sua higieniza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8232577,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio higienizar os alimentos, sobretudo embalagens e enlatados, pois o v\u00edrus fica inativado em temperatura ambiente em cerca de 2 horas.","id":8232573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fun\u00e7\u00e3o da COVID-19, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio higienizar os alimentos, sobretudo embalagens e enlatados, pois o v\u00edrus fica inativado em temperatura ambiente em cerca de 2 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O vinagre para fins culin\u00e1rios tem efeito sanitizante e deve ser usado para esse fim.","id":8232574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vinagre para fins culin\u00e1rios tem efeito sanitizante e deve ser usado para esse fim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os alimentos crus, caso estejam contaminados, n\u00e3o podem provocar contamina\u00e7\u00e3o cruzada ao entrar em contato com alimentos j\u00e1 cozidos.","id":8232575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos crus, caso estejam contaminados, n\u00e3o podem provocar contamina\u00e7\u00e3o cruzada ao entrar em contato com alimentos j\u00e1 cozidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os alimentos, uma vez descongelados, podem ser recongelados ou consumidos em at\u00e9 72 horas, se mantidos em refrigera\u00e7\u00e3o.","id":8232576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos, uma vez descongelados, podem ser recongelados ou consumidos em at\u00e9 72 horas, se mantidos em refrigera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento dos alimentos pelo calor, como cozimento e fritura, quando feitos corretamente, elimina os v\u00edrus, caso estejam contaminando o produto cru.","id":8232577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento dos alimentos pelo calor, como cozimento e fritura, quando feitos corretamente, elimina os v\u00edrus, caso estejam contaminando o produto cru.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Alimenta\u00e7\u00e3o","id":6240,"slug":"agente-de-alimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os temperos s\u00e3o produtos obtidos da mistura de especiarias e de outros ingredientes, fermentados ou n\u00e3o, empregados para agregar sabor ou aroma aos alimentos e bebidas.Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.","provas":[{"id":69064,"cargo":{"descricao":"Agente de Alimenta\u00e7\u00e3o","id":6240,"slug":"agente-de-alimentacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-agente-de-alimentacao-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Agente de Alimenta\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2105099,"hashId":"83843824f28e41800f6cfd53f6afd87c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os temperos s\u00e3o produtos obtidos da mistura de especiarias e de outros ingredientes, fermentados ou n\u00e3o, empregados para agregar sabor ou aroma aos alimentos e bebidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p>","resposta":8232593,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso adequado de temperos no preparo da comida, sobretudo para pessoas hipertensas, pode ajudar a diminuir a necessidade de sal.","id":8232593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso adequado de temperos no preparo da comida, sobretudo para pessoas hipertensas, pode ajudar a diminuir a necessidade de sal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 aconselh\u00e1vel sempre identificar o cheiro dos temperos antes de us\u00e1-los. Se o cheiro estiver apagado, velho ou seja percept\u00edvel que n\u00e3o est\u00e1 com o frescor necess\u00e1rio, o mesmo pode ser usado desde que refogado antes.","id":8232594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aconselh\u00e1vel sempre identificar o cheiro dos temperos antes de us\u00e1-los. Se o cheiro estiver apagado, velho ou seja percept\u00edvel que n\u00e3o est\u00e1 com o frescor necess\u00e1rio, o mesmo pode ser usado desde que refogado antes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para conservar os aromas e sabores de especiarias, ervas e temperos, devemos guard\u00e1-los em potes com tampas abertas para que fiquem arejados e durem mais.","id":8232595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para conservar os aromas e sabores de especiarias, ervas e temperos, devemos guard\u00e1-los em potes com tampas abertas para que fiquem arejados e durem mais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de ervas frescas, como salsa, cebolinha, coentro e manjeric\u00e3o, a indica\u00e7\u00e3o \u00e9 congel\u00e1-los para durarem mais.","id":8232596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de ervas frescas, como salsa, cebolinha, coentro e manjeric\u00e3o, a indica\u00e7\u00e3o \u00e9 congel\u00e1-los para durarem mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pimenta, assim como o sal, pode ser consumida sem modera\u00e7\u00e3o, principalmente por pessoas hipertensas, uma vez que auxilia a redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.","id":8232597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pimenta, assim como o sal, pode ser consumida sem modera\u00e7\u00e3o, principalmente por pessoas hipertensas, uma vez que auxilia a redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Alimenta\u00e7\u00e3o","id":6240,"slug":"agente-de-alimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto aos cuidados que devem ser tomados com os ingredientes usados no preparo dos alimentos.","provas":[{"id":69064,"cargo":{"descricao":"Agente de Alimenta\u00e7\u00e3o","id":6240,"slug":"agente-de-alimentacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-agente-de-alimentacao-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Agente de Alimenta\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2105102,"hashId":"3b2702b5d1b08bddbc2c0d7c05d49188","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>quanto aos cuidados que devem ser tomados com os ingredientes usados no preparo dos alimentos.<\/p>","resposta":8232605,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os locais de armazenamento devem ser limpos, organizados, ventilados e protegidos de insetos e outros animais.","id":8232605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os locais de armazenamento devem ser limpos, organizados, ventilados e protegidos de insetos e outros animais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As embalagens amassadas, estufadas, enferrujadas, trincadas, com furos ou vazamentos, rasgadas, abertas ou com outro tipo de defeito podem ser usadas, por\u00e9m devem ter consumo imediato para evitar contamina\u00e7\u00e3o.","id":8232606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As embalagens amassadas, estufadas, enferrujadas, trincadas, com furos ou vazamentos, rasgadas, abertas ou com outro tipo de defeito podem ser usadas, por\u00e9m devem ter consumo imediato para evitar contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os ingredientes que n\u00e3o forem utilizados totalmente devem ser armazenados em recipientes limpos e identificados apenas com o nome que consta na embalagem.","id":8232607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ingredientes que n\u00e3o forem utilizados totalmente devem ser armazenados em recipientes limpos e identificados apenas com o nome que consta na embalagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A data de validade dos produtos indica o tempo m\u00e1ximo para o uso do mesmo, entretanto, produtos com at\u00e9 30 dias de vencimento ainda podem ser usados, desde que devidamente fechados e lacrados.","id":8232608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A data de validade dos produtos indica o tempo m\u00e1ximo para o uso do mesmo, entretanto, produtos com at\u00e9 30 dias de vencimento ainda podem ser usados, desde que devidamente fechados e lacrados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a limpeza dos produtos e higieniza\u00e7\u00e3o de hortali\u00e7as, frutas e legumes \u00e9 recomendado deixar esses produtos de molho em um litro de vinagre, enxaguando bem antes do preparo.","id":8232609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a limpeza dos produtos e higieniza\u00e7\u00e3o de hortali\u00e7as, frutas e legumes \u00e9 recomendado deixar esses produtos de molho em um litro de vinagre, enxaguando bem antes do preparo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura acima, que representa o modo estrutura de uma tabela no Microsoft Access 2000, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65050,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-assistente-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-09 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1992350,"hashId":"a3f6102802df8055afbf671c44f26dc9","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65050\/questao\/1992350-20211025222734000000-0.png\" width=\"571\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura acima, que representa o modo estrutura de uma tabela no Microsoft Access 2000, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7742111,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesse modo, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel definir que um determinado campo seja de preenchimento obrigat\u00f3rio.","id":7742108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse modo, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel definir que um determinado campo seja de preenchimento obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O recurso M\u00e1scara de entrada pode ser definido em \u201cDescri\u00e7\u00e3o\u201d.","id":7742109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso M\u00e1scara de entrada pode ser definido em \u201cDescri\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As propriedades do campo n\u00e3o est\u00e3o relacionadas ao tipo de dado escolhido.","id":7742110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As propriedades do campo n\u00e3o est\u00e3o relacionadas ao tipo de dado escolhido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u201cTipo de dados\u201d, h\u00e1 a op\u00e7\u00e3o Autonumera\u00e7\u00e3o, que gera uma sequ\u00eancia de n\u00fameros crescentes que n\u00e3o se repetem.","id":7742111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cTipo de dados\u201d, h\u00e1 a op\u00e7\u00e3o Autonumera\u00e7\u00e3o, que gera uma sequ\u00eancia de n\u00fameros crescentes que n\u00e3o se repetem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u201cTipo de dados\u201d, h\u00e1 a op\u00e7\u00e3o Objeto OLE, que tem como fun\u00e7\u00e3o principal criar um hyperlink, ou seja, o endere\u00e7o de um site.","id":7742112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cTipo de dados\u201d, h\u00e1 a op\u00e7\u00e3o Objeto OLE, que tem como fun\u00e7\u00e3o principal criar um <em>hyperlink<\/em>, ou seja, o endere\u00e7o de um <em>site<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":485898,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Access","oab":false,"nome":"Microsoft Access","pai":420448,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405110,"slug":"informatica-microsoft-access"}],"slug":"informatica\/1992350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e \u00e0 conex\u00e3o de impressoras em computadores com o sistema operacional Windows 10, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65050,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5091,"slug":"assistente-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-assistente-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Assistente - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-09 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1992355,"hashId":"148a936fed578da15ea04c75bfdf5a40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e \u00e0 conex\u00e3o de impressoras em computadores com o sistema operacional Windows 10, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7742134,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A integra\u00e7\u00e3o entre a impressora e o computador n\u00e3o pode ser realizada via plug and play.","id":7742133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A integra\u00e7\u00e3o entre a impressora e o computador n\u00e3o pode ser realizada via <em>plug and play.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a conex\u00e3o da impressora ao computador, \u00e9 prov\u00e1vel que o Windows a reconhe\u00e7a automaticamente.","id":7742134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a conex\u00e3o da impressora ao computador, \u00e9 prov\u00e1vel que o Windows a reconhe\u00e7a automaticamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impressoras somente podem ser conectadas ao computador via porta USB.","id":7742135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impressoras somente podem ser conectadas ao computador via porta USB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Windows 10 n\u00e3o possui recursos para solucionar problemas relativos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de impressora, como, por exemplo, a instala\u00e7\u00e3o de drivers.","id":7742136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Windows 10 n\u00e3o possui recursos para solucionar problemas relativos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de impressora, como, por exemplo, a instala\u00e7\u00e3o de <em>drivers<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para iniciar o processo de instala\u00e7\u00e3o de uma impressora, o usu\u00e1rio dever\u00e1 pressionar as teclas , a partir da \u00e1rea de trabalho do Windows.","id":7742137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para iniciar o processo de instala\u00e7\u00e3o de uma impressora, o usu\u00e1rio dever\u00e1 pressionar as teclas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65050\/item-questao\/7742137-20211025223205000000-0.png\">, a partir da \u00e1rea de trabalho do Windows.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":485898,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419773,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-somente-de-saida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impressora","oab":false,"nome":"Impressora","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419776,"slug":"informatica-impressora"}],"slug":"informatica\/1992355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um conceito fundamental para a compreens\u00e3o da profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social na sociedade capitalista \u00e9 o conceito de reprodu\u00e7\u00e3o social que, na tradi\u00e7\u00e3o marxista, se refere ao modo como s\u00e3o produzidas e reproduzidas as rela\u00e7\u00f5es sociais nesta sociedade. (YAZBEK, 2009). Nessa perspectiva, como se entende a reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais na sociedade capitalista?","provas":[{"id":66222,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2019475,"hashId":"e04ba686a1e47100a38c23ef3dd86c05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conceito fundamental para a compreens\u00e3o da profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social na sociedade capitalista \u00e9 o conceito de reprodu\u00e7\u00e3o social que, na tradi\u00e7\u00e3o marxista, se refere ao modo como s\u00e3o produzidas e reproduzidas as rela\u00e7\u00f5es sociais nesta sociedade. (YAZBEK, 2009). Nessa perspectiva, como se entende a reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais na sociedade capitalista?<\/p>","resposta":7864220,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o do capital permeia as v\u00e1rias dimens\u00f5es e express\u00f5es da vida em sociedade, que objetiva a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa e igualit\u00e1ria, onde a riqueza \u00e9 produzida e distribu\u00edda socialmente.","id":7864217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reprodu\u00e7\u00e3o do capital permeia as v\u00e1rias dimens\u00f5es e express\u00f5es da vida em sociedade, que objetiva a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa e igualit\u00e1ria, onde a riqueza \u00e9 produzida e distribu\u00edda socialmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o de um determinado modo de vida, do cotidiano, de valores, de pr\u00e1ticas sociais e pol\u00edticas desconectadas do modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista, que objetiva o lucro, com a explora\u00e7\u00e3o do trabalhador.","id":7864218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reprodu\u00e7\u00e3o de um determinado modo de vida, do cotidiano, de valores, de pr\u00e1ticas sociais e pol\u00edticas desconectadas do modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista, que objetiva o lucro, com a explora\u00e7\u00e3o do trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o do capital expressa na apropria\u00e7\u00e3o dos meios de produ\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o do proletariado, entendido como trabalhador que atua diretamente na produ\u00e7\u00e3o de objetos que tenham somente valor de uso.","id":7864219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reprodu\u00e7\u00e3o do capital expressa na apropria\u00e7\u00e3o dos meios de produ\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o do proletariado, entendido como trabalhador que atua diretamente na produ\u00e7\u00e3o de objetos que tenham somente valor de uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o da totalidade da vida social, que engloba a reprodu\u00e7\u00e3o da vida material, do modo de produ\u00e7\u00e3o e espiritual, da sociedade, e das formas de consci\u00eancia social, atrav\u00e9s das quais o homem se posiciona na vida social.","id":7864220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reprodu\u00e7\u00e3o da totalidade da vida social, que engloba a reprodu\u00e7\u00e3o da vida material, do modo de produ\u00e7\u00e3o e espiritual, da sociedade, e das formas de consci\u00eancia social, atrav\u00e9s das quais o homem se posiciona na vida social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os postulados de Jos\u00e9 Paulo Netto (2005), pode-se perceber uma tens\u00e3o de fundo que percorre a abertura do documento: a reposi\u00e7\u00e3o de tra\u00e7os hist\u00f3ricos da pr\u00e1tica profissional, ou seja, atua\u00e7\u00e3o microssocial \u201cjunto a indiv\u00edduos com desajustamentos familiares e sociais\u201d, s\u00f3 acidentalmente derivados de \u201cestruturas sociais inadequadas\u201d. A qual documento o autor se refere?","provas":[{"id":66222,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2019487,"hashId":"971200ff312a71ffd5c35927f6dd91ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os postulados de Jos\u00e9 Paulo Netto (2005), pode-se perceber uma tens\u00e3o de fundo que percorre a abertura do documento: a reposi\u00e7\u00e3o de tra\u00e7os hist\u00f3ricos da pr\u00e1tica profissional, ou seja, atua\u00e7\u00e3o microssocial \u201cjunto a indiv\u00edduos com desajustamentos familiares e sociais\u201d, s\u00f3 acidentalmente derivados de \u201cestruturas sociais inadequadas\u201d. A qual documento o autor se refere?<\/p>","resposta":7864265,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arax\u00e1.","id":7864265,"corpo":"<p>Arax\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sumar\u00e9.","id":7864266,"corpo":"<p>Sumar\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teres\u00f3polis.","id":7864267,"corpo":"<p>Teres\u00f3polis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alto da Boa Vista.","id":7864268,"corpo":"<p>Alto da Boa Vista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Boschetti (2016) afirma que para entendimento da hist\u00f3ria do Servi\u00e7o Social \u00e9 indissoci\u00e1vel a compreens\u00e3o do processo de desenvolvimento da sociabilidade capitalista. De acordo com a citada autora, marque a alternativa que representa elementos para an\u00e1lise da rela\u00e7\u00e3o entre a hist\u00f3ria do Servi\u00e7o Social e o processo de desenvolvimento da sociabilidade capitalista.","provas":[{"id":66222,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2019491,"hashId":"04e1bf682301d0cff13320c5d87c1074","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Boschetti (2016) afirma que para entendimento da hist\u00f3ria do Servi\u00e7o Social \u00e9 indissoci\u00e1vel a compreens\u00e3o do processo de desenvolvimento da sociabilidade capitalista. De acordo com a citada autora, marque a alternativa que representa elementos para an\u00e1lise da rela\u00e7\u00e3o entre a hist\u00f3ria do Servi\u00e7o Social e o processo de desenvolvimento da sociabilidade capitalista.<\/p>","resposta":7864282,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A supera\u00e7\u00e3o do ex\u00e9rcito de reserva ou superpopula\u00e7\u00e3o relativa atrav\u00e9s da amplia\u00e7\u00e3o de postos de trabalho formal.","id":7864281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A supera\u00e7\u00e3o do ex\u00e9rcito de reserva ou superpopula\u00e7\u00e3o relativa atrav\u00e9s da amplia\u00e7\u00e3o de postos de trabalho formal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As lutas sociais da classe trabalhadora que colocam na cena p\u00fablica a quest\u00e3o social em suas mais diversas express\u00f5es.","id":7864282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As lutas sociais da classe trabalhadora que colocam na cena p\u00fablica a quest\u00e3o social em suas mais diversas express\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A subordina\u00e7\u00e3o do trabalho ao capital, que para se valorizar necessita incorporar todas as demandas da classe trabalhadora.","id":7864283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A subordina\u00e7\u00e3o do trabalho ao capital, que para se valorizar necessita incorporar todas as demandas da classe trabalhadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento de pol\u00edticas sociais capazes de reduzir a desigualdade estrutural do capital, provocada pela distribui\u00e7\u00e3o de renda.","id":7864284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento de pol\u00edticas sociais capazes de reduzir a desigualdade estrutural do capital, provocada pela distribui\u00e7\u00e3o de renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o advento da pandemia da Covid-19, o CFESS instituiu a Orienta\u00e7\u00e3o Normativa N\u00ba 3\/2020, a qual disp\u00f5e sobre a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o de boletins de sa\u00fade e \u00f3bitos por assistentes sociais. Tal documento possui o objetivo de nortear o trabalho do assistente social que atua na linha de frente dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Dessa forma, no que concerne \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es da Normativa N\u00ba 3\/2020, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66222,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2019500,"hashId":"18e984411e7a97eb1a0ad462720d6acc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o advento da pandemia da Covid-19, o CFESS instituiu a Orienta\u00e7\u00e3o Normativa N\u00ba 3\/2020, a qual disp\u00f5e sobre a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o de boletins de sa\u00fade e \u00f3bitos por assistentes sociais. Tal documento possui o objetivo de nortear o trabalho do assistente social que atua na linha de frente dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Dessa forma, no que concerne \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es da Normativa N\u00ba 3\/2020, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7864320,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o de \u00f3bito deve ser realizada pelo assistente social de refer\u00eancia sempre que o mesmo achar-se em condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo.","id":7864318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o de \u00f3bito deve ser realizada pelo assistente social de refer\u00eancia sempre que o mesmo achar-se em condi\u00e7\u00f5es de faz\u00ea-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em casos excepcionais, cabe ao\/\u00e0 assistente social informar aos familiares do paciente internado sobre as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de sa\u00fade deste.","id":7864319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos excepcionais, cabe ao\/\u00e0 assistente social informar aos familiares do paciente internado sobre as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de sa\u00fade deste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O\/A assistente social deve se ater \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es n\u00e3o estando obrigado\/a a realizar atividade incompat\u00edvel com a legisla\u00e7\u00e3o profissional vigente.","id":7864320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O\/A assistente social deve se ater \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es n\u00e3o estando obrigado\/a a realizar atividade incompat\u00edvel com a legisla\u00e7\u00e3o profissional vigente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e tempor\u00e1rias, cabe ao\/\u00e0 assistente social a divulga\u00e7\u00e3o de boletins m\u00e9dicos, mas n\u00e3o de atendimento pr\u00e9vio de pacientes.","id":7864321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e tempor\u00e1rias, cabe ao\/\u00e0 assistente social a divulga\u00e7\u00e3o de boletins m\u00e9dicos, mas n\u00e3o de atendimento pr\u00e9vio de pacientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lessa (2003) aponta desafios e perspectivas para o Servi\u00e7o Social na sa\u00fade. Para a autora, as transforma\u00e7\u00f5es nas \u00faltimas d\u00e9cadas t\u00eam levado a significativas mudan\u00e7as na pr\u00e1tica dos assistentes sociais na \u00e1rea da sa\u00fade. Sobre essas mudan\u00e7as, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66222,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2019515,"hashId":"cbe0ecc98f48450ed52b2e52ac00ccb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lessa (2003) aponta desafios e perspectivas para o Servi\u00e7o Social na sa\u00fade. Para a autora, as transforma\u00e7\u00f5es nas \u00faltimas d\u00e9cadas t\u00eam levado a significativas mudan\u00e7as na pr\u00e1tica dos assistentes sociais na \u00e1rea da sa\u00fade. Sobre essas mudan\u00e7as, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7864386,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De modo geral, atualmente, n\u00e3o existem mais grandes desafios a serem superados pelos assistentes sociais na sa\u00fade, pois eles j\u00e1 foram suplantados nas d\u00e9cadas passadas.","id":7864383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De modo geral, atualmente, n\u00e3o existem mais grandes desafios a serem superados pelos assistentes sociais na sa\u00fade, pois eles j\u00e1 foram suplantados nas d\u00e9cadas passadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os assistentes sociais tiveram que se desapegar da \u201cidentidade profissional\u201d constru\u00edda nos anos anteriores e ampliar sua qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-operativa, mas n\u00e3o necessariamente pol\u00edtica.","id":7864384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os assistentes sociais tiveram que se desapegar da \u201cidentidade profissional\u201d constru\u00edda nos anos anteriores e ampliar sua qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-operativa, mas n\u00e3o necessariamente pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atualmente, vive-se um momento em que os assistentes sociais n\u00e3o convivem mais com velhas posturas e pr\u00e1ticas, uma vez que as tradicionais atividades do Servi\u00e7o Social passaram a ter novas fun\u00e7\u00f5es dentro do sistema.","id":7864385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, vive-se um momento em que os assistentes sociais n\u00e3o convivem mais com velhas posturas e pr\u00e1ticas, uma vez que as tradicionais atividades do Servi\u00e7o Social passaram a ter novas fun\u00e7\u00f5es dentro do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os assistentes sociais tiveram que adquirir maior flexibilidade para incorporar novas demandas, j\u00e1 que aquele modelo de a\u00e7\u00e3o profissional das d\u00e9cadas anteriores j\u00e1 n\u00e3o respondia \u00e0s necessidades impostas pela realidade.","id":7864386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os assistentes sociais tiveram que adquirir maior flexibilidade para incorporar novas demandas, j\u00e1 que aquele modelo de a\u00e7\u00e3o profissional das d\u00e9cadas anteriores j\u00e1 n\u00e3o respondia \u00e0s necessidades impostas pela realidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correa e Barcelos (2020) abordam as transforma\u00e7\u00f5es do mundo do trabalho e suas incid\u00eancias sobre a sa\u00fade do assistente social em tempos de pandemia. Acerca do mundo do trabalho contempor\u00e2neo e a sa\u00fade mental dos profissionais de Servi\u00e7o Social, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66222,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2019523,"hashId":"4b512a67b5a76daf124f9686f8ada618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correa e Barcelos (2020) abordam as transforma\u00e7\u00f5es do mundo do trabalho e suas incid\u00eancias sobre a sa\u00fade do assistente social em tempos de pandemia. Acerca do mundo do trabalho contempor\u00e2neo e a sa\u00fade mental dos profissionais de Servi\u00e7o Social, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7864420,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contexto da pandemia culmina em mais adoecimento f\u00edsico e mental dos assistentes sociais e com isso \u00e9 compreens\u00edvel pr\u00e1ticas profissionais pragm\u00e1ticas e tecnicistas no enfretamento das quest\u00f5es sociais.","id":7864418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contexto da pandemia culmina em mais adoecimento f\u00edsico e mental dos assistentes sociais e com isso \u00e9 compreens\u00edvel pr\u00e1ticas profissionais pragm\u00e1ticas e tecnicistas no enfretamento das quest\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sucateamento das pol\u00edticas sociais, a falta de investimentos financeiros e materiais n\u00e3o impactam diretamente na qualidade, na satisfa\u00e7\u00e3o e no processo de execu\u00e7\u00e3o das atividades desenvolvidas pelos assistentes sociais, mesmo em tempo de pandemia.","id":7864419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sucateamento das pol\u00edticas sociais, a falta de investimentos financeiros e materiais n\u00e3o impactam diretamente na qualidade, na satisfa\u00e7\u00e3o e no processo de execu\u00e7\u00e3o das atividades desenvolvidas pelos assistentes sociais, mesmo em tempo de pandemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cen\u00e1rio atual de reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva rebate sobre o adoecimento que vem atingindo os assistentes sociais ao longo dos \u00faltimos anos, e passa a ser central no contexto da pandemia diante da precariza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho postas a essa categoria profisssional.","id":7864420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cen\u00e1rio atual de reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva rebate sobre o adoecimento que vem atingindo os assistentes sociais ao longo dos \u00faltimos anos, e passa a ser central no contexto da pandemia diante da precariza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho postas a essa categoria profisssional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As constru\u00e7\u00f5es de normativas que regulam as condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos assistentes sociais n\u00e3o se constituem em instrumentos necess\u00e1rios nesse processo, uma vez que por si s\u00f3, n\u00e3o resultam em barreiras para coibir pr\u00e1ticas profissionais que n\u00e3o s\u00e3o de compet\u00eancia e atribui\u00e7\u00f5es profissionais dessa categoria.","id":7864421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As constru\u00e7\u00f5es de normativas que regulam as condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos assistentes sociais n\u00e3o se constituem em instrumentos necess\u00e1rios nesse processo, uma vez que por si s\u00f3, n\u00e3o resultam em barreiras para coibir pr\u00e1ticas profissionais que n\u00e3o s\u00e3o de compet\u00eancia e atribui\u00e7\u00f5es profissionais dessa categoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Castro e Andrade (2014) abordam sobre os limites e possibilidades do cotidiano do assistente social na operacionaliza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Para as autoras, entra em quest\u00e3o a abordagem te\u00f3rica acerca da atua\u00e7\u00e3o profissional do Servi\u00e7o Social na sa\u00fade p\u00fablica a partir da considera\u00e7\u00e3o de sua singularidade profissional. Com rela\u00e7\u00e3o aos limites e possibilidades profissionais, segundo as autoras, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66222,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2019526,"hashId":"0a90d0ed71ab38df847e2d29e1af3f38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Castro e Andrade (2014) abordam sobre os limites e possibilidades do cotidiano do assistente social na operacionaliza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Para as autoras, entra em quest\u00e3o a abordagem te\u00f3rica acerca da atua\u00e7\u00e3o profissional do Servi\u00e7o Social na sa\u00fade p\u00fablica a partir da considera\u00e7\u00e3o de sua singularidade profissional. Com rela\u00e7\u00e3o aos limites e possibilidades profissionais, segundo as autoras, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7864431,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 din\u00e2mica do atendimento em plant\u00e3o, o mesmo \u00e9 visto como forma de burocratizar a a\u00e7\u00e3o profissional que n\u00e3o permite o aprofundamento de quest\u00f5es subjetivas em torno dos sujeitos atendidos.","id":7864431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 din\u00e2mica do atendimento em plant\u00e3o, o mesmo \u00e9 visto como forma de burocratizar a a\u00e7\u00e3o profissional que n\u00e3o permite o aprofundamento de quest\u00f5es subjetivas em torno dos sujeitos atendidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para as autoras supracitadas, n\u00e3o se constitui um dos limites para a operacionaliza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica profissional a fragilidade da sa\u00fade p\u00fablica e as prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de trabalho que acometem os assistentes sociais.","id":7864432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as autoras supracitadas, n\u00e3o se constitui um dos limites para a operacionaliza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica profissional a fragilidade da sa\u00fade p\u00fablica e as prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de trabalho que acometem os assistentes sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elaborar propostas do agir profissional do assistente social que ultrapassem as demandas emergentes do cotidiano profissional na supera\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas fragmentadas n\u00e3o se constituem um desafio para o assistente social.","id":7864433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar propostas do agir profissional do assistente social que ultrapassem as demandas emergentes do cotidiano profissional na supera\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas fragmentadas n\u00e3o se constituem um desafio para o assistente social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trabalho, na perspectiva do plant\u00e3o, dificulta uma a\u00e7\u00e3o planejada e continuada. Dessa forma, quando o plant\u00e3o \u00e9 planejado e refletido compromete o exerc\u00edcio profissional com atua\u00e7\u00f5es rotineiras, burocr\u00e1ticas e mecanizadas.","id":7864434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho, na perspectiva do plant\u00e3o, dificulta uma a\u00e7\u00e3o planejada e continuada. Dessa forma, quando o plant\u00e3o \u00e9 planejado e refletido compromete o exerc\u00edcio profissional com atua\u00e7\u00f5es rotineiras, burocr\u00e1ticas e mecanizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante um atendimento social em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, a assistente social tomou conhecimento de uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es delituosas envolvendo o usu\u00e1rio e sua fam\u00edlia, algumas das quais poderiam ser potencialmente perigosas e trazer preju\u00edzos a ele e \u00e0 sua comunidade. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, quanto ao sigilo profissional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":66222,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2019538,"hashId":"fbfb71403ebcb6609bfde401f47e298c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante um atendimento social em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, a assistente social tomou conhecimento de uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es delituosas envolvendo o usu\u00e1rio e sua fam\u00edlia, algumas das quais poderiam ser potencialmente perigosas e trazer preju\u00edzos a ele e \u00e0 sua comunidade. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, quanto ao sigilo profissional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7864487,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quebra do sigilo profissional \u00e9 inadmiss\u00edvel, sendo vedado \u00e0 assistente social revel\u00e1-lo, salvo nos casos em que receber intima\u00e7\u00e3o judicial.","id":7864484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quebra do sigilo profissional \u00e9 inadmiss\u00edvel, sendo vedado \u00e0 assistente social revel\u00e1-lo, salvo nos casos em que receber intima\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es que envolvam crimes, contraven\u00e7\u00f5es ou outros fatos delituosos, ao profissional assistente social \u00e9 vedado o sigilo, ficando o mesmo obrigado a informar o caso \u00e0 autoridade competente.","id":7864485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es que envolvam crimes, contraven\u00e7\u00f5es ou outros fatos delituosos, ao profissional assistente social \u00e9 vedado o sigilo, ficando o mesmo obrigado a informar o caso \u00e0 autoridade competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sigilo proteger\u00e1 o\/a usu\u00e1rio\/a em tudo aquilo de que o\/a assistente social tome conhecimento como decorr\u00eancia do exerc\u00edcio da atividade profissional, portanto a assistente social est\u00e1 impedida de revelar os fatos.","id":7864486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sigilo proteger\u00e1 o\/a usu\u00e1rio\/a em tudo aquilo de que o\/a assistente social tome conhecimento como decorr\u00eancia do exerc\u00edcio da atividade profissional, portanto a assistente social est\u00e1 impedida de revelar os fatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por se tratar de situa\u00e7\u00e3o cuja gravidade possa trazer preju\u00edzo aos interesses do\/a usu\u00e1rio\/a, de terceiros\/as e da coletividade, a quebra do sigilo profissional ser\u00e1 admiss\u00edvel e a revela\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita dentro do estritamente necess\u00e1rio.","id":7864487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de situa\u00e7\u00e3o cuja gravidade possa trazer preju\u00edzo aos interesses do\/a usu\u00e1rio\/a, de terceiros\/as e da coletividade, a quebra do sigilo profissional ser\u00e1 admiss\u00edvel e a revela\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita dentro do estritamente necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do assistente social, de 1993, avan\u00e7a com o que de melhor o Servi\u00e7o Social aprendeu e produziu sobre os fundamentos ontol\u00f3gicos do ser social e sobre a rela\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica entre projeto profissional, defesa dos direitos e projeto societ\u00e1rio, e registra sua densidade hist\u00f3rica e atualidade na defesa dos interesses do trabalho e da classe trabalhadora. Assim, com base no que institui o citado C\u00f3digo de \u00c9tica, analise as situa\u00e7\u00f5es abaixo e assinale o que estiver correto.","provas":[{"id":66222,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2019545,"hashId":"dd92d800723c604dbbd269808677dea8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do assistente social, de 1993, avan\u00e7a com o que de melhor o Servi\u00e7o Social aprendeu e produziu sobre os fundamentos ontol\u00f3gicos do ser social e sobre a rela\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica entre projeto profissional, defesa dos direitos e projeto societ\u00e1rio, e registra sua densidade hist\u00f3rica e atualidade na defesa dos interesses do trabalho e da classe trabalhadora. Assim, com base no que institui o citado C\u00f3digo de \u00c9tica, analise as situa\u00e7\u00f5es abaixo e assinale o que estiver correto.<\/p>","resposta":7864515,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tereza \u00e9 assistente social em um hospital terci\u00e1rio de Fortaleza. Durante o seu plant\u00e3o, presenciou o atendimento m\u00e9dico a uma jovem que fora sexualmente violentada pelo companheiro. Na ocasi\u00e3o, o profissional constrangeu a paciente com perguntas de cunho machista, negligenciou protocolos de cuidado e se negou a preencher ficha de notifica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia. Com base no seu C\u00f3digo de \u00c9tica, Tereza poder\u00e1 denunciar o referido m\u00e9dico aos \u00f3rg\u00e3os competentes, se assim o desejar, visto que este \u00e9 um direito que lhe \u00e9 assegurado pelo citado C\u00f3digo.","id":7864514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tereza \u00e9 assistente social em um hospital terci\u00e1rio de Fortaleza. Durante o seu plant\u00e3o, presenciou o atendimento m\u00e9dico a uma jovem que fora sexualmente violentada pelo companheiro. Na ocasi\u00e3o, o profissional constrangeu a paciente com perguntas de cunho machista, negligenciou protocolos de cuidado e se negou a preencher ficha de notifica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia. Com base no seu C\u00f3digo de \u00c9tica, Tereza poder\u00e1 denunciar o referido m\u00e9dico aos \u00f3rg\u00e3os competentes, se assim o desejar, visto que este \u00e9 um direito que lhe \u00e9 assegurado pelo citado C\u00f3digo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marcos \u00e9 assistente social em uma Secretaria Municipal de Sa\u00fade na regi\u00e3o metropolitana de Fortaleza. Desde o in\u00edcio da pandemia de COVID-19, esteve atento \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es e demandas dos usu\u00e1rios nas unidades de sa\u00fade e decidiu realizar pesquisa para contribuir com a melhoria e qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, nesse contexto. Com base no que estabelece o seu C\u00f3digo de \u00c9tica, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa, Marcos informou \u00e0 popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria sobre o estudo que iria realizar, a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais de registro audiovisual e como os dados obtidos seriam sistematizados, e comprometeu-se em devolver as informa\u00e7\u00f5es colhidas, no sentido de que os usu\u00e1rios pudessem us\u00e1-las para o fortalecimento dos seus interesses.","id":7864515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos \u00e9 assistente social em uma Secretaria Municipal de Sa\u00fade na regi\u00e3o metropolitana de Fortaleza. Desde o in\u00edcio da pandemia de COVID-19, esteve atento \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es e demandas dos usu\u00e1rios nas unidades de sa\u00fade e decidiu realizar pesquisa para contribuir com a melhoria e qualidade dos servi\u00e7os prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, nesse contexto. Com base no que estabelece o seu C\u00f3digo de \u00c9tica, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa, Marcos informou \u00e0 popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria sobre o estudo que iria realizar, a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais de registro audiovisual e como os dados obtidos seriam sistematizados, e comprometeu-se em devolver as informa\u00e7\u00f5es colhidas, no sentido de que os usu\u00e1rios pudessem us\u00e1-las para o fortalecimento dos seus interesses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viviane \u00e9 assistente social de um Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS). Foi solicitada pela coordena\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o para que planejasse reuni\u00f5es junto \u00e0s usu\u00e1rias do centro, a fim de repassar as regras institu\u00eddas para o atendimento e conviv\u00eancia no CAPS, tais como: proibi\u00e7\u00e3o do uso de roupas curtas, decotes e\/ou transpar\u00eancias; proibi\u00e7\u00e3o do uso de cigarro; proibi\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es \u00edntimas de afeto com o companheiro\/companheira. Com base no seu C\u00f3digo de \u00c9tica, Viviane deve realizar tais reuni\u00f5es com o teor solicitado pela chefia, por se tratar de uma importante estrat\u00e9gia de democratizar as informa\u00e7\u00f5es e o acesso aos programas dispon\u00edveis no espa\u00e7o institucional.","id":7864516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viviane \u00e9 assistente social de um Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS). Foi solicitada pela coordena\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o para que planejasse reuni\u00f5es junto \u00e0s usu\u00e1rias do centro, a fim de repassar as regras institu\u00eddas para o atendimento e conviv\u00eancia no CAPS, tais como: proibi\u00e7\u00e3o do uso de roupas curtas, decotes e\/ou transpar\u00eancias; proibi\u00e7\u00e3o do uso de cigarro; proibi\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es \u00edntimas de afeto com o companheiro\/companheira. Com base no seu C\u00f3digo de \u00c9tica, Viviane deve realizar tais reuni\u00f5es com o teor solicitado pela chefia, por se tratar de uma importante estrat\u00e9gia de democratizar as informa\u00e7\u00f5es e o acesso aos programas dispon\u00edveis no espa\u00e7o institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um grupo de jovens domiciliados em um munic\u00edpio do interior do Cear\u00e1 procurou a assistente social do CRAS a fim de conversar sobre a oferta de cursos de capacita\u00e7\u00e3o profissional pelos quais ela era respons\u00e1vel. Nesta ocasi\u00e3o, os jovens argumentaram achar importante as atividades sugeridas, que contemplavam cursos de inform\u00e1tica, l\u00edngua estrangeira, atendimento ao p\u00fablico, entre outras, contudo informaram que o motivo da n\u00e3o ades\u00e3o aos cursos ofertados era a prefer\u00eancia por aulas de culin\u00e1ria, dan\u00e7a de sal\u00e3o e maquiagem, e solicitaram a substitui\u00e7\u00e3o das atividades. Levando em considera\u00e7\u00e3o o que preconiza o C\u00f3digo de \u00c9tica da profiss\u00e3o, a assistente social explicou aos jovens sobre a import\u00e2ncia de se capacitar para atender \u00e0s demandas impostas pela conjuntura, argumentou que os cursos oferecidos lhes proporcionariam maior facilidade de inser\u00e7\u00e3o no mercado profissional e informou que, por estes motivos, a substitui\u00e7\u00e3o das atividades n\u00e3o seria efetuada.","id":7864517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de jovens domiciliados em um munic\u00edpio do interior do Cear\u00e1 procurou a assistente social do CRAS a fim de conversar sobre a oferta de cursos de capacita\u00e7\u00e3o profissional pelos quais ela era respons\u00e1vel. Nesta ocasi\u00e3o, os jovens argumentaram achar importante as atividades sugeridas, que contemplavam cursos de inform\u00e1tica, l\u00edngua estrangeira, atendimento ao p\u00fablico, entre outras, contudo informaram que o motivo da n\u00e3o ades\u00e3o aos cursos ofertados era a prefer\u00eancia por aulas de culin\u00e1ria, dan\u00e7a de sal\u00e3o e maquiagem, e solicitaram a substitui\u00e7\u00e3o das atividades. Levando em considera\u00e7\u00e3o o que preconiza o C\u00f3digo de \u00c9tica da profiss\u00e3o, a assistente social explicou aos jovens sobre a import\u00e2ncia de se capacitar para atender \u00e0s demandas impostas pela conjuntura, argumentou que os cursos oferecidos lhes proporcionariam maior facilidade de inser\u00e7\u00e3o no mercado profissional e informou que, por estes motivos, a substitui\u00e7\u00e3o das atividades n\u00e3o seria efetuada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sal\u00e1rio-maternidade \u00e9 devido ao segurado ou \u00e0 segurada da Previd\u00eancia Social que adotar ou obtiver guarda judicial, para fins de ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a de at\u00e9 doze anos de idade, pelo per\u00edodo de cento e vinte dias. (Art. 93-A do Decreto 3.048\/99) (Reda\u00e7\u00e3o dada pelo Decreto N\u00ba 10.410, de 2020). Para a concess\u00e3o do benef\u00edcio sal\u00e1rio-maternidade \u00e9 indispens\u00e1vel que:","provas":[{"id":66222,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2019561,"hashId":"cd5725452b0fbbfb609f17b849f84940","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sal\u00e1rio-maternidade \u00e9 devido ao segurado ou \u00e0 segurada da Previd\u00eancia Social que adotar ou obtiver guarda judicial, para fins de ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a de at\u00e9 doze anos de idade, pelo per\u00edodo de cento e vinte dias. (Art. 93-A do Decreto 3.048\/99) (Reda\u00e7\u00e3o dada pelo Decreto N\u00ba 10.410, de 2020). Para a concess\u00e3o do benef\u00edcio sal\u00e1rio-maternidade \u00e9 indispens\u00e1vel que:<\/p>","resposta":7864591,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A segurada ou segurado tenha contribu\u00eddo por no m\u00ednimo 10 meses cont\u00ednuos.","id":7864589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A segurada ou segurado tenha contribu\u00eddo por no m\u00ednimo 10 meses cont\u00ednuos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00e3e biol\u00f3gica n\u00e3o tenha recebido o mesmo benef\u00edcio quando do nascimento da crian\u00e7a.","id":7864590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e biol\u00f3gica n\u00e3o tenha recebido o mesmo benef\u00edcio quando do nascimento da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conste na nova certid\u00e3o de nascimento da crian\u00e7a o nome do segurado ou da segurada adotante.","id":7864591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conste na nova certid\u00e3o de nascimento da crian\u00e7a o nome do segurado ou da segurada adotante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso do termo de guarda sem fins de ado\u00e7\u00e3o, conste o nome do segurado ou da segurada guardi\u00e3\/\u00e3o.","id":7864592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso do termo de guarda sem fins de ado\u00e7\u00e3o, conste o nome do segurado ou da segurada guardi\u00e3\/\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a efetiva\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social como pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 imprescind\u00edvel sua integra\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o \u00e0 seguridade social e \u00e0s demais pol\u00edticas sociais. (CFESS, 2011). Nessa perspectiva, a interven\u00e7\u00e3o profissional deve compreender a prote\u00e7\u00e3o social como:","provas":[{"id":66222,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2019571,"hashId":"1ab3d1797cfc256d3fe12ab6d344dae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a efetiva\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social como pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 imprescind\u00edvel sua integra\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o \u00e0 seguridade social e \u00e0s demais pol\u00edticas sociais. (CFESS, 2011). Nessa perspectiva, a interven\u00e7\u00e3o profissional deve compreender a prote\u00e7\u00e3o social como:<\/p>","resposta":7864638,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edtica exclusiva da Assist\u00eancia Social, dividida em prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e especial(m\u00e9dia e alta complexidade).","id":7864635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtica exclusiva da Assist\u00eancia Social, dividida em prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e especial(m\u00e9dia e alta complexidade).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um sistema de servi\u00e7os socioassistenciais que respondam todas as situa\u00e7\u00f5es de exclus\u00e3o, vulnerabilidade e desigualdade social.","id":7864636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um sistema de servi\u00e7os socioassistenciais que respondam todas as situa\u00e7\u00f5es de exclus\u00e3o, vulnerabilidade e desigualdade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica de enfrentamento das situa\u00e7\u00f5es sociais e da quest\u00e3o social a partir de um vi\u00e9s moralizante e de garantia de direitos.","id":7864637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtica de enfrentamento das situa\u00e7\u00f5es sociais e da quest\u00e3o social a partir de um vi\u00e9s moralizante e de garantia de direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um conjunto de pol\u00edticas p\u00fablicas que garantam direitos e respondam a diversas e complexas necessidades b\u00e1sicas da vida social.","id":7864638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de pol\u00edticas p\u00fablicas que garantam direitos e respondam a diversas e complexas necessidades b\u00e1sicas da vida social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto de Reforma Sanit\u00e1ria tem como uma de suas estrat\u00e9gias o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), considerado fruto de lutas e mobiliza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, articulados ao movimento popular (BRAVO, 2006). Na perspectiva do Projeto de Reforma Sanit\u00e1ria, qual deve ser a fun\u00e7\u00e3o do Estado?","provas":[{"id":66222,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2019577,"hashId":"64b8342d7edd4c3351083cc65844cd9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto de Reforma Sanit\u00e1ria tem como uma de suas estrat\u00e9gias o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), considerado fruto de lutas e mobiliza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, articulados ao movimento popular (BRAVO, 2006). Na perspectiva do Projeto de Reforma Sanit\u00e1ria, qual deve ser a fun\u00e7\u00e3o do Estado?<\/p>","resposta":7864664,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantir aos que n\u00e3o podem pagar, um m\u00ednimo, atrav\u00e9s da assist\u00eancia social e, ao setor privado, a sa\u00fade e previd\u00eancia complementar.","id":7864663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir aos que n\u00e3o podem pagar, um m\u00ednimo, atrav\u00e9s da assist\u00eancia social e, ao setor privado, a sa\u00fade e previd\u00eancia complementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atuar em fun\u00e7\u00e3o da sociedade, embasado na concep\u00e7\u00e3o de Estado democr\u00e1tico e de direito, respons\u00e1vel pelas pol\u00edticas sociais, entre elas, a sa\u00fade.","id":7864664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar em fun\u00e7\u00e3o da sociedade, embasado na concep\u00e7\u00e3o de Estado democr\u00e1tico e de direito, respons\u00e1vel pelas pol\u00edticas sociais, entre elas, a sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreender que a sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, cabendo ao Estado a garantia da parceria p\u00fablico e privado, na condu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":7864665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender que a sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, cabendo ao Estado a garantia da parceria p\u00fablico e privado, na condu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Focalizar no atendimento \u00e0s popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis atrav\u00e9s do pacote b\u00e1sico da sa\u00fade, com conten\u00e7\u00e3o de gastos e racionaliza\u00e7\u00e3o da oferta de servi\u00e7os.","id":7864666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Focalizar no atendimento \u00e0s popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis atrav\u00e9s do pacote b\u00e1sico da sa\u00fade, com conten\u00e7\u00e3o de gastos e racionaliza\u00e7\u00e3o da oferta de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 1\u00ba da Lei N\u00ba 8.742\/1993 versa sobre a assist\u00eancia social como Pol\u00edtica de Seguridade Social n\u00e3o contributiva, no provimento dos m\u00ednimos sociais. Com base na referida Lei e suas atualiza\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta que indique um dos princ\u00edpios da assist\u00eancia social.","provas":[{"id":66222,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":21267,"slug":"residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-servico-social-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2019580,"hashId":"79c39f430e2dfb13ae4abeb2471b7c95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 1\u00ba da Lei N\u00ba 8.742\/1993 versa sobre a assist\u00eancia social como Pol\u00edtica de Seguridade Social n\u00e3o contributiva, no provimento dos m\u00ednimos sociais. Com base na referida Lei e suas atualiza\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta que indique um dos princ\u00edpios da assist\u00eancia social.<\/p>","resposta":7864680,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.","id":7864677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalidade do atendimento \u00e0s necessidades sociais sem as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica.","id":7864678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade do atendimento \u00e0s necessidades sociais sem as exig\u00eancias de rentabilidade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Focaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":7864679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Focaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igualdade de direitos no acesso ao atendimento, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se equival\u00eancia \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.","id":7864680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de direitos no acesso ao atendimento, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se equival\u00eancia \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20781,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Psicomotricidade \u00e9 uma ci\u00eancia que tem por objetivo o estudo do homem, atrav\u00e9s do seu corpo em movimento, nas rela\u00e7\u00f5es com seu mundo interno e externo. Quais os principais campos de atua\u00e7\u00e3o, ou formas de abordagem, da Psicomotricidade? ","provas":[{"id":66214,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20781,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2019905,"hashId":"31eb69807b41620ee352927162c98d4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Psicomotricidade \u00e9 uma ci\u00eancia que tem por objetivo o estudo do homem, atrav\u00e9s do seu corpo em movimento, nas rela\u00e7\u00f5es com seu mundo interno e externo. Quais os principais campos de atua\u00e7\u00e3o, ou formas de abordagem, da Psicomotricidade? <\/p>","resposta":7866083,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ritmo, Lateralidade e Equil\u00edbrio.","id":7866081,"corpo":"<p>Ritmo, Lateralidade e Equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esquema Corporal, T\u00f4nus da Postura e Dissocia\u00e7\u00e3o de Movimentos.","id":7866082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esquema Corporal, T\u00f4nus da Postura e Dissocia\u00e7\u00e3o de Movimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reeduca\u00e7\u00e3o Psicomotora, Terapia Psicomotora e Educa\u00e7\u00e3o Psicomotora.","id":7866083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reeduca\u00e7\u00e3o Psicomotora, Terapia Psicomotora e Educa\u00e7\u00e3o Psicomotora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00f5es Globais, Motricidade Fina e Organiza\u00e7\u00e3o Espacial e Temporal.","id":7866084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordena\u00e7\u00f5es Globais, Motricidade Fina e Organiza\u00e7\u00e3o Espacial e Temporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20781,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O corpo somos n\u00f3s, explorando nossas capacidades expressivas, nos comunicando e agindo no mundo. Em se tratando da utiliza\u00e7\u00e3o do corpo dentro da cultura corporal do movimento, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":66214,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20781,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2019915,"hashId":"99580a29069eafe2154806f99765d96b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O corpo somos n\u00f3s, explorando nossas capacidades expressivas, nos comunicando e agindo no mundo. Em se tratando da utiliza\u00e7\u00e3o do corpo dentro da cultura corporal do movimento, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":7866127,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso do corpo \u00e9 eminentemente biol\u00f3gico.","id":7866126,"corpo":"<p>O uso do corpo \u00e9 eminentemente biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso do corpo tem sido culturalmente determinado.","id":7866127,"corpo":"<p>O uso do corpo tem sido culturalmente determinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do corpo \u00e9 refrat\u00e1ria \u00e0s imposi\u00e7\u00f5es da sociedade.","id":7866128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o do corpo \u00e9 refrat\u00e1ria \u00e0s imposi\u00e7\u00f5es da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do corpo \u00e9 determinada unicamente pelo indiv\u00edduo. ","id":7866129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o do corpo \u00e9 determinada unicamente pelo indiv\u00edduo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20781,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a tem necessidade de estar sempre em movimento, com jogos e brincadeiras, desenvolve o seu racioc\u00ednio e conduz o seu conhecimento de forma descontra\u00edda e espont\u00e2nea. Sobre a rela\u00e7\u00e3o das atividades propostas para as crian\u00e7as \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":66214,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":20781,"slug":"residencia-em-educacao-fisica-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039,"slug":"ares"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2021-ares-residencia-em-educacao-fisica-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-09 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2019918,"hashId":"8f7eebd0f3d962420d41ff28dc729c7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a tem necessidade de estar sempre em movimento, com jogos e brincadeiras, desenvolve o seu racioc\u00ednio e conduz o seu conhecimento de forma descontra\u00edda e espont\u00e2nea. Sobre a rela\u00e7\u00e3o das atividades propostas para as crian\u00e7as \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7866142,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na primeira inf\u00e2ncia, a crian\u00e7a ainda n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de eliminar qualquer uma das suas altera\u00e7\u00f5es emocionais. Assim torna-se mais dif\u00edcil de perceber e de reverter as situa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de alguma habilidade ou dificuldade.","id":7866139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira inf\u00e2ncia, a crian\u00e7a ainda n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de eliminar qualquer uma das suas altera\u00e7\u00f5es emocionais. Assim torna-se mais dif\u00edcil de perceber e de reverter as situa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de alguma habilidade ou dificuldade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nessa fase as atividades que promovem uma repeti\u00e7\u00e3o de movimentos. As atividades l\u00fadicas, neste momento, n\u00e3o constituem um dos mais complexos ve\u00edculos educacionais na forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do pr\u00e9-escolar, vindo a desfavorecer no conhecimento do \u201ceu corporal\u201d, a organiza\u00e7\u00e3o perceptiva e as no\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o e tempo. Essas atividades, quando dirigidas e orientadas, constituem fonte inesgot\u00e1vel de prazer para a crian\u00e7a pequena, pois ela aceita melhor as coisas que lhe s\u00e3o impostas rigidamente. ","id":7866140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa fase as atividades que promovem uma repeti\u00e7\u00e3o de movimentos. As atividades l\u00fadicas, neste momento, n\u00e3o constituem um dos mais complexos ve\u00edculos educacionais na forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do pr\u00e9-escolar, vindo a desfavorecer no conhecimento do \u201ceu corporal\u201d, a organiza\u00e7\u00e3o perceptiva e as no\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o e tempo. Essas atividades, quando dirigidas e orientadas, constituem fonte inesgot\u00e1vel de prazer para a crian\u00e7a pequena, pois ela aceita melhor as coisas que lhe s\u00e3o impostas rigidamente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grande parte do comportamento da crian\u00e7a pr\u00e9-escolar depende de sua intera\u00e7\u00e3o com seus familiares no dia-a-dia e n\u00e3o sofre qualquer influ\u00eancia do meio ambiente. A crian\u00e7a nessa faixa torna mais independente em fun\u00e7\u00e3o do maior desenvolvimento da linguagem e do pensamento, embora os la\u00e7os constru\u00eddos com os familiares se tornem mais fr\u00e1geis.","id":7866141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grande parte do comportamento da crian\u00e7a pr\u00e9-escolar depende de sua intera\u00e7\u00e3o com seus familiares no dia-a-dia e n\u00e3o sofre qualquer influ\u00eancia do meio ambiente. A crian\u00e7a nessa faixa torna mais independente em fun\u00e7\u00e3o do maior desenvolvimento da linguagem e do pensamento, embora os la\u00e7os constru\u00eddos com os familiares se tornem mais fr\u00e1geis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s de atividade motora podem-se controlar, consideravelmente, as altera\u00e7\u00f5es emocionais do sistema nervoso, pois dependendo dos conte\u00fados que forem oferecidos h\u00e1 contribui\u00e7\u00e3o no desenvolvimento habilidades motoras, auxiliam na percep\u00e7\u00e3o e o controle corporal, na percep\u00e7\u00e3o espacial e temporal, e no controle respirat\u00f3rio. ","id":7866142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s de atividade motora podem-se controlar, consideravelmente, as altera\u00e7\u00f5es emocionais do sistema nervoso, pois dependendo dos conte\u00fados que forem oferecidos h\u00e1 contribui\u00e7\u00e3o no desenvolvimento habilidades motoras, auxiliam na percep\u00e7\u00e3o e o controle corporal, na percep\u00e7\u00e3o espacial e temporal, e no controle respirat\u00f3rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Documentos cujas informa\u00e7\u00f5es sejam classificadas em grau reservado ter\u00e3o seu prazo de desclassifica\u00e7\u00e3o contado a partir do ato de classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":63126,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713,"slug":"analista-juridico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-09 10:31:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1926214,"hashId":"8d9cef4d93288a54a05aed549d9a53c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Documentos cujas informa\u00e7\u00f5es sejam classificadas em grau reservado ter\u00e3o seu prazo de desclassifica\u00e7\u00e3o contado a partir do ato de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7441556,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7441555,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7441556,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das pol\u00edticas de acesso aos documentos de arquivo previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e de sua regulamenta\u00e7\u00e3o no Distrito Federal, julgue os itens a seguir.","id":478540,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das pol\u00edticas de acesso aos documentos de arquivo previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e de sua regulamenta\u00e7\u00e3o no Distrito Federal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 101","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417014,"slug":"arquivologia-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1926214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Sergipe","sigla":"CREMESE","id":4545,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cremese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades dever\u00e3o criar o servi\u00e7o de informa\u00e7\u00f5es ao cidad\u00e3o (SIC), com o objetivo, entre outros, de atender e orientar o p\u00fablico quanto ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":61572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Sergipe","sigla":"CREMESE","id":4545,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cremese-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cremese-se-2021-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMESE - M\u00e9dico Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-09 10:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1877945,"hashId":"2e546f9979cd26575d223bf4141a071d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades dever\u00e3o criar o servi\u00e7o de informa\u00e7\u00f5es ao cidad\u00e3o (SIC), com o objetivo, entre outros, de atender e orientar o p\u00fablico quanto ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7230303,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7230303,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7230304,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Decreto n.\u00ba 7.724\/2012, julgue os itens de 78 a 80.","id":473190,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Decreto n.\u00ba 7.724\/2012, julgue os itens de <strong>78 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404136,"slug":"arquivologia-decreto-no-7-724-12-regulamenta-a-lai"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A empresa dever\u00e1 fornecer ao empregado o equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual adequado ao risco, em perfeito estado de funcionamento e conserva\u00e7\u00e3o, cobrar por ele e treinar o empregado quanto a seu uso, tornando-o obrigat\u00f3rio.","provas":[{"id":66977,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-tecnologo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-10 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2039427,"hashId":"d69b77365181df7d8f0d12fb1e467404","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa dever\u00e1 fornecer ao empregado o equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual adequado ao risco, em perfeito estado de funcionamento e conserva\u00e7\u00e3o, cobrar por ele e treinar o empregado quanto a seu uso, tornando-o obrigat\u00f3rio.<\/p>","resposta":7950471,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7950471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 higiene, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 qualidade de vida no trabalho, julgue os itens de 111 a 120.","id":491326,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 higiene, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 qualidade de vida no trabalho, julgue os itens de <strong>111<\/strong> a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene no trabalho","oab":false,"nome":"Higiene no trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417167,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-higiene-no-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mapa de risco \u00e9 um instrumento de sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a que \u00e9 identificado por meio de c\u00edrculos, com diferentes cores e tamanhos, de acordo com o grau de perigo apresentado no local, sendo afixado em locais acess\u00edveis no ambiente de trabalho, para informa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o de todos os funcion\u00e1rios que ali atuem.","provas":[{"id":66977,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-tecnologo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-10 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2039429,"hashId":"f21e367a62a6b7f2cf8cb02e9b0e589c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mapa de risco \u00e9 um instrumento de sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a que \u00e9 identificado por meio de c\u00edrculos, com diferentes cores e tamanhos, de acordo com o grau de perigo apresentado no local, sendo afixado em locais acess\u00edveis no ambiente de trabalho, para informa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o de todos os funcion\u00e1rios que ali atuem.<\/p>","resposta":7950474,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7950475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 higiene, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 qualidade de vida no trabalho, julgue os itens de 111 a 120.","id":491326,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 higiene, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 qualidade de vida no trabalho, julgue os itens de <strong>111<\/strong> a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mapeamento de riscos ambientais","oab":false,"nome":"Mapeamento de riscos ambientais","pai":397922,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417190,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-mapeamento-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com o que estabelece o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Chuvisca\/RS, s\u00e3o tributos de compet\u00eancia do munic\u00edpio: ","provas":[{"id":68815,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-10 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2137600,"hashId":"476a99f2efa0a595709a83d63ac6a00a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com o que estabelece o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Chuvisca\/RS, s\u00e3o tributos de compet\u00eancia do munic\u00edpio: <\/p>","resposta":8368727,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imposto sobre Propriedade Predial e Territorial Urbana; Imposto sobre Propriedade Territorial Rural.","id":8368726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imposto sobre Propriedade Predial e Territorial Urbana; Imposto sobre Propriedade Territorial Rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza; Taxa de Lixo.","id":8368727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza; Taxa de Lixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taxa de Lixo; Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio, seguros e sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios.","id":8368728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa de Lixo; Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio, seguros e sobre opera\u00e7\u00f5es relativas a t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Vistoria; Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores.","id":8368729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Vistoria; Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria; Imposto sobre Produtos industrializados. ","id":8368730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria; Imposto sobre Produtos industrializados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Lei n \u00ba 14.133\/21, atividade ou conjunto de atividades destinadas a obter determinada utilidade, intelectual ou material, de interesse da Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 o conceito de: ","provas":[{"id":68815,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-10 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2137606,"hashId":"86d5b392df7ced046ecd3d1549a47781","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto na Lei n \u00ba 14.133\/21, atividade ou conjunto de atividades destinadas a obter determinada utilidade, intelectual ou material, de interesse da Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 o conceito de: <\/p>","resposta":8368757,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compra.","id":8368756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o.","id":8368757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obra.","id":8368758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autoridade.","id":8368759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agente P\u00fablico.","id":8368760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agente P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2137606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o MCASP, o montante gasto ou o valor necess\u00e1rio para adquirir um ativo na data da sua aquisi\u00e7\u00e3o ou constru\u00e7\u00e3o \u00e9 o conceito de:","provas":[{"id":68815,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-10 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2137608,"hashId":"ba8a4c3fddb95e0e8481002b7240e240","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o MCASP, o montante gasto ou o valor necess\u00e1rio para adquirir um ativo na data da sua aquisi\u00e7\u00e3o ou constru\u00e7\u00e3o \u00e9 o conceito de:<\/p>","resposta":8368769,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bens Im\u00f3veis.","id":8368766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bens Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o.","id":8368767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exaust\u00e3o.","id":8368768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exaust\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custo do Ativo.","id":8368769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custo do Ativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valor Justo.","id":8368770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor Justo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases de Mensura\u00e7\u00e3o para os Ativos","oab":false,"nome":"Bases de Mensura\u00e7\u00e3o para os Ativos","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405720,"slug":"contabilidade-publica-bases-de-mensuracao-para-os-ativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico","id":11471,"slug":"procurador-autarquico"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ICMS","provas":[{"id":68006,"cargo":{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico","id":11471,"slug":"procurador-autarquico"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-procurador-autarquico","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Procurador Aut\u00e1rquico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-10 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2071696,"hashId":"c78fe230ce5537afd7dfdf3b1634c762","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ICMS<\/p>","resposta":8091504,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o incide sobre opera\u00e7\u00f5es que destinem a outros Estados combust\u00edveis l\u00edquidos ou gasosos.","id":8091500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o incide sobre opera\u00e7\u00f5es que destinem a outros Estados combust\u00edveis l\u00edquidos ou gasosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o incide sobre a entrada de bem ou mercadoria importados do exterior por pessoa f\u00edsica, exceto se essa pessoa for contribuinte habitual do imposto.","id":8091501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o incide sobre a entrada de bem ou mercadoria importados do exterior por pessoa f\u00edsica, exceto se essa pessoa for contribuinte habitual do imposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser seletivo, em fun\u00e7\u00e3o da origem ou do destino das mercadorias e dos servi\u00e7os, e para limitar, quando necess\u00e1rio, o tr\u00e1fego indesejado de bens em seu territ\u00f3rio.","id":8091502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser seletivo, em fun\u00e7\u00e3o da origem ou do destino das mercadorias e dos servi\u00e7os, e para limitar, quando necess\u00e1rio, o tr\u00e1fego indesejado de bens em seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 n\u00e3o cumulativo, observando-se, todavia, que a compensa\u00e7\u00e3o com o montante cobrado por outro Estado ou pelo Distrito Federal s\u00f3 poder\u00e1 ser feita para viabilizar a n\u00e3o cumulatividade, quando amparada em conv\u00eanio espec\u00edfico.","id":8091503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 n\u00e3o cumulativo, observando-se, todavia, que a compensa\u00e7\u00e3o com o montante cobrado por outro Estado ou pelo Distrito Federal s\u00f3 poder\u00e1 ser feita para viabilizar a n\u00e3o cumulatividade, quando amparada em conv\u00eanio espec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o compreende, em sua base de c\u00e1lculo, o montante do imposto sobre produtos industrializados, quando a opera\u00e7\u00e3o, realizada entre contribuintes e relativa a produto destinado \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o ou \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o, configure fato gerador dos dois impostos.","id":8091504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o compreende, em sua base de c\u00e1lculo, o montante do imposto sobre produtos industrializados, quando a opera\u00e7\u00e3o, realizada entre contribuintes e relativa a produto destinado \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o ou \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o, configure fato gerador dos dois impostos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 64","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos dos Estados e do Distrito Federal (artigo 155 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos dos Estados e do Distrito Federal (artigo 155 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405295,"slug":"direito-constitucional-impostos-dos-estados-e-do-distrito-federal-artigo-155-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base de C\u00e1lculo","oab":false,"nome":"Base de C\u00e1lculo","pai":407211,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417718,"slug":"direito-tributario-base-de-calculo"}],"slug":"direito-tributario\/2071696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Sergipe","sigla":"CREMESE","id":4545,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cremese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de instaura\u00e7\u00e3o e julgamento de processo \u00e9tico-profissional que envolva conselheiro, a instru\u00e7\u00e3o dar-se-\u00e1 perante o Conselho Regional e o julgamento, perante o Conselho Federal.","provas":[{"id":61571,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de Sergipe","sigla":"CREMESE","id":4545,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cremese-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremese-se-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREMESE - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-10 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1878120,"hashId":"9defe11054fb48d69a91b69c57b0a1ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de instaura\u00e7\u00e3o e julgamento de processo \u00e9tico-profissional que envolva conselheiro, a instru\u00e7\u00e3o dar-se-\u00e1 perante o Conselho Regional e o julgamento, perante o Conselho Federal.<\/p>","resposta":7230785,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7230785,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7230786,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFM n.o 2.145\/2016, que aprova o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico-disciplinar, e a suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 105 a 110. ","id":473212,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFM n.<sup>o<\/sup> 2.145\/2016, que aprova o C\u00f3digo de Processo \u00c9tico-disciplinar, e a suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>105<\/strong> a<strong> 110. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 110","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/1878120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}