{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":3188,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9 - FSA","sigla":"FSA","oab":false,"id":1276,"slug":"fsa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":24630,"slug":"professor-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das teorias que mais vem contribuindo para a defini\u00e7\u00e3o do papel da intelig\u00eancia da aprendizagem \u00e9 a das intelig\u00eancias m\u00faltiplas de Howard Gardner (1983). De acordo com essa teoria \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":71735,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":24630,"slug":"professor-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9 - FSA","sigla":"FSA","oab":false,"id":1276,"slug":"fsa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2021-fsa-professor-area-nivel-superior-4","tipo":1,"nome":"FSA - FSA - Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Superior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-29 20:19:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2192509,"hashId":"cfd595a1ce858dd6eadbeb4783251c14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das teorias que mais vem contribuindo para a defini\u00e7\u00e3o do papel da intelig\u00eancia da aprendizagem \u00e9 a das intelig\u00eancias m\u00faltiplas de Howard Gardner (1983). De acordo com essa teoria \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":8606992,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a intelig\u00eancia n\u00e3o se refere apenas \u00e0s capacidades verbais e l\u00f3gico-matem\u00e1ticas","id":8606990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a intelig\u00eancia n\u00e3o se refere apenas \u00e0s capacidades verbais e l\u00f3gico-matem\u00e1ticas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"segundo Gardner existem pelo menos 7 tipos de intelig\u00eancia","id":8606991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segundo Gardner existem pelo menos 7 tipos de intelig\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A intelig\u00eancia da aprendizagem baseia-se, t\u00e3o somente, na psicometria (testes de QI)","id":8606992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intelig\u00eancia da aprendizagem baseia-se, t\u00e3o somente, na psicometria (testes de QI)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A intelig\u00eancia musical e espacial est\u00e3o dentre aquelas citadas por Gardner.","id":8606993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intelig\u00eancia musical e espacial est\u00e3o dentre aquelas citadas por Gardner.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias do desenvolvimento e da aprendizagem","oab":false,"nome":"Teorias do desenvolvimento e da aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405518,"slug":"pedagogia-teorias-do-desenvolvimento-e-da-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias das intelig\u00eancias m\u00faltiplas","oab":false,"nome":"Teorias das intelig\u00eancias m\u00faltiplas","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425973,"slug":"pedagogia-teorias-das-inteligencias-multiplas"}],"slug":"pedagogia\/2192509","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito das doen\u00e7as do ba\u00e7o, a indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para alguns casos \u00e9 a esplenectomia por laparotomia, sobre a qual \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60360,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1827979,"hashId":"e4cdedf4549ce3c3a512ffcb938591f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito das doen\u00e7as do ba\u00e7o, a indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para alguns casos \u00e9 a esplenectomia por laparotomia, sobre a qual \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7012273,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite a an\u00e1lise cuidadosa de ba\u00e7os acess\u00f3rios sem a necessidade de dissecar o ped\u00edculo espl\u00eanico ao final do procedimento.","id":7012270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite a an\u00e1lise cuidadosa de ba\u00e7os acess\u00f3rios sem a necessidade de dissecar o ped\u00edculo espl\u00eanico ao final do procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acontece por meio de cateteriza\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria espl\u00eanica por via femoral e por emboliza\u00e7\u00e3o seletiva de 60% a 80% da circula\u00e7\u00e3o do ba\u00e7o.","id":7012271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acontece por meio de cateteriza\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria espl\u00eanica por via femoral e por emboliza\u00e7\u00e3o seletiva de 60% a 80% da circula\u00e7\u00e3o do ba\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tem como objetivo remover cerca de 80% do tecido espl\u00eanico, enquanto o polo inferior do ba\u00e7o se mant\u00e9m preservado.","id":7012272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como objetivo remover cerca de 80% do tecido espl\u00eanico, enquanto o polo inferior do ba\u00e7o se mant\u00e9m preservado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 realizada via incis\u00e3o longitudinal supraumbilical mediana ou subcostal esquerda, conforme a dimens\u00e3o do ba\u00e7o.","id":7012273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 realizada via incis\u00e3o longitudinal supraumbilical mediana ou subcostal esquerda, conforme a dimens\u00e3o do ba\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 24 a 50","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As citoquinas s\u00e3o glicoprote\u00ednas que atuam na resposta inflamat\u00f3ria e no in\u00edcio de processo de cicatriza\u00e7\u00e3o do corpo, de modo que podem gerar diversos efeitos. Trata-se de um efeito da citoquina IL-2, que tem origem no linf\u00f3cito-T:","provas":[{"id":60360,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1828018,"hashId":"5a0406f30e0935a4a3e0ff21c2e95433","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As citoquinas s\u00e3o glicoprote\u00ednas que atuam na resposta inflamat\u00f3ria e no in\u00edcio de processo de cicatriza\u00e7\u00e3o do corpo, de modo que podem gerar diversos efeitos. Trata-se de um efeito da citoquina IL-2, que tem origem no linf\u00f3cito-T:<\/p>","resposta":7012415,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativa\u00e7\u00e3o endotelial.","id":7012412,"corpo":"<p>ativa\u00e7\u00e3o endotelial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aumento da s\u00edntese de prote\u00ednas da fase aguda.","id":7012413,"corpo":"<p>aumento da s\u00edntese de prote\u00ednas da fase aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desativa\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de linfocinas.","id":7012414,"corpo":"<p>desativa\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de linfocinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aumento da permeabilidade capilar.","id":7012415,"corpo":"<p>aumento da permeabilidade capilar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 24 a 50","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca da cirurgia de h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica.","provas":[{"id":60360,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1828021,"hashId":"9cebceb35d8367b323947a590469fabe","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta acerca da cirurgia de h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica.<\/p>","resposta":7012426,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A anestesia \u00e9 local, passando-se cateter de peridural cont\u00ednua.","id":7012425,"corpo":"<p>A anestesia \u00e9 local, passando-se cateter de peridural cont\u00ednua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O paciente deve ser colocado em leve dec\u00fabito lateral parcial contralateral \u00e0 h\u00e9rnia.","id":7012426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve ser colocado em leve dec\u00fabito lateral parcial contralateral \u00e0 h\u00e9rnia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A sutura prim\u00e1ria do diafragma deve ser feita sempre que houver tens\u00e3o.","id":7012427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sutura prim\u00e1ria do diafragma deve ser feita sempre que houver tens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O \u00f3xido nitroso deve ser utilizado, pois previne a distens\u00e3o intestinal.","id":7012428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3xido nitroso deve ser utilizado, pois previne a distens\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 24 a 50","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento cir\u00fargico de paralisias faciais tardias, quando os m\u00fasculos inervados j\u00e1 est\u00e3o atrofiados de forma definitiva e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel reinerv\u00e1-los:","provas":[{"id":60361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1828092,"hashId":"75637c42bf33720057c0a238cafefb1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento cir\u00fargico de paralisias faciais tardias, quando os m\u00fasculos inervados j\u00e1 est\u00e3o atrofiados de forma definitiva e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel reinerv\u00e1-los:<\/p>","resposta":7012694,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza-se sempre o transplante de m\u00fasculo gr\u00e1cil com t\u00e9cnica microneurovascular para reanimar a rima bucal.","id":7012691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza-se sempre o transplante de m\u00fasculo gr\u00e1cil com t\u00e9cnica microneurovascular para reanimar a rima bucal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"utilizam-se m\u00fasculos do peitoral menor e reto abdominal, os quais s\u00e3o priorizados pela possibilidade de segmenta\u00e7\u00e3o.","id":7012692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizam-se m\u00fasculos do peitoral menor e reto abdominal, os quais s\u00e3o priorizados pela possibilidade de segmenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"utiliza-se m\u00fasculo temporal com t\u00e9cnica antidr\u00f4mica, em que n\u00e3o se modifica sua dire\u00e7\u00e3o, o que evita a depress\u00e3o na regi\u00e3o da fossa temporal.","id":7012693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza-se m\u00fasculo temporal com t\u00e9cnica antidr\u00f4mica, em que n\u00e3o se modifica sua dire\u00e7\u00e3o, o que evita a depress\u00e3o na regi\u00e3o da fossa temporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel usar os m\u00fasculos da mastiga\u00e7\u00e3o \u2013 masseter e temporal \u2013, total ou parcialmente, o que permite reobter sorriso do paciente.","id":7012694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel usar os m\u00fasculos da mastiga\u00e7\u00e3o \u2013 masseter e temporal \u2013, total ou parcialmente, o que permite reobter sorriso do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 24 a 50","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem quatro prot\u00f3tipos b\u00e1sicos de cicatriza\u00e7\u00e3o, sendo um deles a reepiteliza\u00e7\u00e3o, que se caracteriza por","provas":[{"id":60361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1828105,"hashId":"4e44b5d9cbb4379e014808db6e5a03a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem quatro prot\u00f3tipos b\u00e1sicos de cicatriza\u00e7\u00e3o, sendo um deles a reepiteliza\u00e7\u00e3o, que se caracteriza por<\/p>","resposta":7012751,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser uma ferida cuja sutura dos bordos \u00e9 postergada por alguns dias, a fim de melhorar as condi\u00e7\u00f5es locais.","id":7012750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser uma ferida cuja sutura dos bordos \u00e9 postergada por alguns dias, a fim de melhorar as condi\u00e7\u00f5es locais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fechar-se pela migra\u00e7\u00e3o e multiplica\u00e7\u00e3o de queratin\u00f3citos com pouco est\u00edmulo cicatricial, encurtando as fases cicatriciais.","id":7012751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fechar-se pela migra\u00e7\u00e3o e multiplica\u00e7\u00e3o de queratin\u00f3citos com pouco est\u00edmulo cicatricial, encurtando as fases cicatriciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bordas de ferida n\u00e3o aproximadas, o que leva a um longo per\u00edodo de cicatriza\u00e7\u00e3o, principalmente da inflama\u00e7\u00e3o e da fibroplasia.","id":7012752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bordas de ferida n\u00e3o aproximadas, o que leva a um longo per\u00edodo de cicatriza\u00e7\u00e3o, principalmente da inflama\u00e7\u00e3o e da fibroplasia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"abreviar as fases inflamat\u00f3ria, proliferativa e de matura\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 menor disposi\u00e7\u00e3o de tecido fibr\u00f3tico.","id":7012753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abreviar as fases inflamat\u00f3ria, proliferativa e de matura\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 menor disposi\u00e7\u00e3o de tecido fibr\u00f3tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 24 a 50","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No manejo de nova vaginoplastia em dimens\u00f5es ausentes ou insuficientes, uma op\u00e7\u00e3o s\u00e3o os retalhos de vizinhan\u00e7a, sendo correto afirmar que","provas":[{"id":60361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1828106,"hashId":"ef0fb9528097814aad11dd70ea9849e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No manejo de nova vaginoplastia em dimens\u00f5es ausentes ou insuficientes, uma op\u00e7\u00e3o s\u00e3o os retalhos de vizinhan\u00e7a, sendo correto afirmar que<\/p>","resposta":7012757,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a profundidade da neovagina \u00e9 obtida com retalhos de pele pouco vascularizados e el\u00e1sticos.","id":7012754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a profundidade da neovagina \u00e9 obtida com retalhos de pele pouco vascularizados e el\u00e1sticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se deve usar retalhos doados dos l\u00e1bios maiores.","id":7012755,"corpo":"<p>n\u00e3o se deve usar retalhos doados dos l\u00e1bios maiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o progressivamente expandidos por meio de microcirurgias.","id":7012756,"corpo":"<p>s\u00e3o progressivamente expandidos por meio de microcirurgias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"retalhos arteriais s\u00e3o recomendados nas reconstru\u00e7\u00f5es maiores, como inguinocrural.","id":7012757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retalhos arteriais s\u00e3o recomendados nas reconstru\u00e7\u00f5es maiores, como inguinocrural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 24 a 50","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos tumores cut\u00e2neos benignos, \u00e9 correto afirmar que os nevos organoides","provas":[{"id":60361,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1828123,"hashId":"cb7d12f4382aff9604f1984b2dea6c7e","enunciado":"<p>No que concerne aos tumores cut\u00e2neos benignos, \u00e9 correto afirmar que os nevos organoides<\/p>","resposta":7012833,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o les\u00f5es pigmentadas que surgem de melan\u00f3citos e c\u00e9lulas n\u00e9vicas, o que leva \u00e0 excis\u00e3o e ao tratamento a laser.","id":7012831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o les\u00f5es pigmentadas que surgem de melan\u00f3citos e c\u00e9lulas n\u00e9vicas, o que leva \u00e0 excis\u00e3o e ao tratamento a laser.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"surgem da prolifera\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas n\u00e9vicas na epiderme, devendo ser excisados e encaminhados para biopsia, quando h\u00e1 transforma\u00e7\u00e3o maligna.","id":7012832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">surgem da prolifera\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas n\u00e9vicas na epiderme, devendo ser excisados e encaminhados para biopsia, quando h\u00e1 transforma\u00e7\u00e3o maligna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"t\u00eam origem na hiperplasia de estruturas da pele, com tratamento por meio de excis\u00e3o e sutura ou dermabras\u00e3o.","id":7012833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam origem na hiperplasia de estruturas da pele, com tratamento por meio de excis\u00e3o e sutura ou dermabras\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decorrem do dep\u00f3sito de lip\u00eddios na pele, sendo tratados cirurgicamente em associa\u00e7\u00e3o com blefaroplastia.","id":7012834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decorrem do dep\u00f3sito de lip\u00eddios na pele, sendo tratados cirurgicamente em associa\u00e7\u00e3o com blefaroplastia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 24 a 50","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estariam mantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto caso o termo \u201cobtusos\u201d (linha 3) fosse substitu\u00eddo por extremados.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1976758,"hashId":"91e140f0a5270384d52be22f6b7280d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estariam mantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto caso o termo \u201cobtusos\u201d (linha 3) fosse substitu\u00eddo por <strong>extremados<\/strong>.<\/p>","resposta":7669731,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7669730,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7669731,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 14.1 ____ A pandemia de covid-19 nos relembra uma das caracter\u00edsticas mais fundamentais da condi\u00e7\u00e3o humana: a solidariedade\tque existe entre humanos ultrapassando fronteiras, entre humanos e outros seres vivos, assim como entre seres vivos e seus\tambientes. Essa lembran\u00e7a, que nacionalistas obtusos e l\u00f3gicas competitivas j\u00e1 correm para abafar, nos convida a repensar como4 deveria ser uma institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica global verdadeira \u2014 que aqui iremos chamar de \u201cbens comuns globais da humanidade\u201d.\tAs li\u00e7\u00f5es que a pandemia ensina tamb\u00e9m se aplicam aos maiores problemas que confrontam a humanidade, a come\u00e7ar\tpelo aquecimento global e o desfile de desastres que est\u00e3o programados para ocorrer e para os quais n\u00e3o estamos mais7 preparados do que est\u00e1vamos para enfrentar o v\u00edrus. De maneira alguma, nossas institui\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas nos armam\tpara encarar o que nos espera \u00e0 frente. \u00c9 ent\u00e3o mais urgente que nunca que repensemos politicamente as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias\t\u00e0 sobreviv\u00eancia da humanidade no planeta.10 ___ O v\u00edrus oferece uma demonstra\u00e7\u00e3o perfeita aos que esperavam provas da solidariedade que liga os seres humanos uns\taos outros e tamb\u00e9m aos n\u00e3o humanos. A interliga\u00e7\u00e3o crescente entre sociedades, com trocas econ\u00f4micas, urbaniza\u00e7\u00e3o\tplanet\u00e1ria e fluxos entre fronteiras, acelerou consideravelmente a difus\u00e3o da epidemia. Ultrapassou os Estados, assim como as13 organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade subfinanciadas, que n\u00e3o estavam prontas para atuar \u00e0 altura da ocasi\u00e3o.\tEm face de uma pandemia causada por um v\u00edrus t\u00e3o contagioso como o da covid-19, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o, de acordo com\tepidemiologistas, \u00e9 cortar todas as poss\u00edveis correntes de transmiss\u00e3o de humano para humano, isto \u00e9, fazer um chamado \u00e016 responsabilidade coletiva de cada indiv\u00edduo. Isso n\u00e3o significa que cada pessoa deveria proteger meramente a si mesma, mas\tuma prote\u00e7\u00e3o m\u00fatua que cada um garante ao outro, em uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade.\tQuando falamos de \u201csa\u00fade p\u00fablica\u201d, muitas vezes n\u00e3o conseguimos perceber que, nessa express\u00e3o, \u201cp\u00fablico\u201d n\u00e3o pode,19 de maneira alguma, ser reduzido ao \u201cEstado\u201d. \u201cP\u00fablico\u201d aqui se refere n\u00e3o s\u00f3 a ele, mas \u00e0 coletividade constitu\u00edda por todos os\tseus cidad\u00e3os. No entanto, os governos, de maneira geral, n\u00e3o foram capazes de compreender que o principal trunfo em uma\tluta contra uma doen\u00e7a t\u00e3o contagiosa est\u00e1 no que pode ser chamado de c\u00edvico, ou de coletividade, de responsabilidade.22 ___ Profundamente mal orientado por d\u00e9cadas de dogmas utilit\u00e1rios, normas neoliberais e demandas individualistas, o\tdiscurso da maior parte dos governos n\u00e3o se embasou nas palavras necess\u00e1rias para dizer que a solidariedade social \u00e9 a primeira\tlinha de defesa contra a epidemia \u2014 que o sentimento e a consci\u00eancia do destino de todos n\u00f3s na m\u00e3o de cada um de n\u00f3s \u00e9 a25 \u00fanica vacina que temos dispon\u00edvel agora.\tAo contr\u00e1rio disso, esses governos usaram as palavras mais inadequadas: falar do \u00f3bvio interesse pr\u00f3prio de cada um\tde n\u00f3s, ou sobre a nossa responsabilidade individual que carregamos frente aos riscos. Eles agiram como se a sociedade fosse28 uma mistura de \u00e1tomos isolados, como se cada indiv\u00edduo tivesse que se proteger dos outros. \u00c9 \u201cpara si mesmo\u201d que cada um\tdeve manter distanciamento, usar m\u00e1scaras individuais, lavar as pr\u00f3prias m\u00e3os \u2014 n\u00e3o para proteger a comunidade como um\ttodo.31 ___ Se nossos governos n\u00e3o foram capazes de declarar com clareza e encorajar a corresponsabilidade de cada um de n\u00f3s\tem nosso destino coletivo, \u00e9 provavelmente porque eles acham muito dif\u00edcil imaginar outras rela\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduos que n\u00e3o\tas de rivalidade, competi\u00e7\u00e3o e confronto de interesses.Christian Laval. Para al\u00e9m do paradigma do Estado: pandemia,solidariedade e o comum. Internet: &lt;cartamaior.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 10.","id":484349,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 14.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A pandemia de covid-19 nos relembra uma das caracter\u00edsticas mais fundamentais da condi\u00e7\u00e3o humana: a solidariedade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque existe entre humanos ultrapassando fronteiras, entre humanos e outros seres vivos, assim como entre seres vivos e seus<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tambientes. Essa lembran\u00e7a, que nacionalistas obtusos e l\u00f3gicas competitivas j\u00e1 correm para abafar, nos convida a repensar como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>deveria ser uma institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica global verdadeira \u2014 que aqui iremos chamar de \u201cbens comuns globais da humanidade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs li\u00e7\u00f5es que a pandemia ensina tamb\u00e9m se aplicam aos maiores problemas que confrontam a humanidade, a come\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpelo aquecimento global e o desfile de desastres que est\u00e3o programados para ocorrer e para os quais n\u00e3o estamos mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>preparados do que est\u00e1vamos para enfrentar o v\u00edrus. De maneira alguma, nossas institui\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas nos armam<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpara encarar o que nos espera \u00e0 frente. \u00c9 ent\u00e3o mais urgente que nunca que repensemos politicamente as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00e0 sobreviv\u00eancia da humanidade no planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O v\u00edrus oferece uma demonstra\u00e7\u00e3o perfeita aos que esperavam provas da solidariedade que liga os seres humanos uns<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\taos outros e tamb\u00e9m aos n\u00e3o humanos. A interliga\u00e7\u00e3o crescente entre sociedades, com trocas econ\u00f4micas, urbaniza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tplanet\u00e1ria e fluxos entre fronteiras, acelerou consideravelmente a difus\u00e3o da epidemia. Ultrapassou os Estados, assim como as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade subfinanciadas, que n\u00e3o estavam prontas para atuar \u00e0 altura da ocasi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm face de uma pandemia causada por um v\u00edrus t\u00e3o contagioso como o da covid-19, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o, de acordo com<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tepidemiologistas, \u00e9 cortar todas as poss\u00edveis correntes de transmiss\u00e3o de humano para humano, isto \u00e9, fazer um chamado \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>responsabilidade coletiva de cada indiv\u00edduo. Isso n\u00e3o significa que cada pessoa deveria proteger meramente a si mesma, mas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuma prote\u00e7\u00e3o m\u00fatua que cada um garante ao outro, em uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando falamos de \u201csa\u00fade p\u00fablica\u201d, muitas vezes n\u00e3o conseguimos perceber que, nessa express\u00e3o, \u201cp\u00fablico\u201d n\u00e3o pode,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>de maneira alguma, ser reduzido ao \u201cEstado\u201d. \u201cP\u00fablico\u201d aqui se refere n\u00e3o s\u00f3 a ele, mas \u00e0 coletividade constitu\u00edda por todos os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tseus cidad\u00e3os. No entanto, os governos, de maneira geral, n\u00e3o foram capazes de compreender que o principal trunfo em uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tluta contra uma doen\u00e7a t\u00e3o contagiosa est\u00e1 no que pode ser chamado de c\u00edvico, ou de coletividade, de responsabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Profundamente mal orientado por d\u00e9cadas de dogmas utilit\u00e1rios, normas neoliberais e demandas individualistas, o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdiscurso da maior parte dos governos n\u00e3o se embasou nas palavras necess\u00e1rias para dizer que a solidariedade social \u00e9 a primeira<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tlinha de defesa contra a epidemia \u2014 que o sentimento e a consci\u00eancia do destino de todos n\u00f3s na m\u00e3o de cada um de n\u00f3s \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>\u00fanica vacina que temos dispon\u00edvel agora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAo contr\u00e1rio disso, esses governos usaram as palavras mais inadequadas: falar do \u00f3bvio interesse pr\u00f3prio de cada um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tde n\u00f3s, ou sobre a nossa responsabilidade individual que carregamos frente aos riscos. Eles agiram como se a sociedade fosse<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>uma mistura de \u00e1tomos isolados, como se cada indiv\u00edduo tivesse que se proteger dos outros. \u00c9 \u201cpara si mesmo\u201d que cada um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdeve manter distanciamento, usar m\u00e1scaras individuais, lavar as pr\u00f3prias m\u00e3os \u2014 n\u00e3o para proteger a comunidade como um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Se nossos governos n\u00e3o foram capazes de declarar com clareza e encorajar a corresponsabilidade de cada um de n\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tem nosso destino coletivo, \u00e9 provavelmente porque eles acham muito dif\u00edcil imaginar outras rela\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduos que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tas de rivalidade, competi\u00e7\u00e3o e confronto de interesses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Christian Laval. <strong>Para al\u00e9m do paradigma do Estado: pandemia,<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>solidariedade e o comum<\/strong>. Internet: &lt;cartamaior.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dadas as rela\u00e7\u00f5es de coes\u00e3o do texto, seria correto e coerente iniciar o \u00faltimo per\u00edodo do s\u00e9timo par\u00e1grafo com a express\u00e3o \u201cSegundo esses governos\u201d seguida de v\u00edrgula, com a devida adapta\u00e7\u00e3o da letra inicial mai\u00fascula\/min\u00fascula \u2013 Segundo esses governos, \u00e9 (...).","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1976768,"hashId":"a2fd283f9b46a53171fd16bc6460e445","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as rela\u00e7\u00f5es de coes\u00e3o do texto, seria correto e coerente iniciar o \u00faltimo per\u00edodo do s\u00e9timo par\u00e1grafo com a express\u00e3o \u201cSegundo esses governos\u201d seguida de v\u00edrgula, com a devida adapta\u00e7\u00e3o da letra inicial mai\u00fascula\/min\u00fascula \u2013 <strong>Segundo esses governos, \u00e9 (...).<\/strong><\/p>","resposta":7669756,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7669756,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7669757,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 14.1 ____ A pandemia de covid-19 nos relembra uma das caracter\u00edsticas mais fundamentais da condi\u00e7\u00e3o humana: a solidariedade\tque existe entre humanos ultrapassando fronteiras, entre humanos e outros seres vivos, assim como entre seres vivos e seus\tambientes. Essa lembran\u00e7a, que nacionalistas obtusos e l\u00f3gicas competitivas j\u00e1 correm para abafar, nos convida a repensar como4 deveria ser uma institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica global verdadeira \u2014 que aqui iremos chamar de \u201cbens comuns globais da humanidade\u201d.\tAs li\u00e7\u00f5es que a pandemia ensina tamb\u00e9m se aplicam aos maiores problemas que confrontam a humanidade, a come\u00e7ar\tpelo aquecimento global e o desfile de desastres que est\u00e3o programados para ocorrer e para os quais n\u00e3o estamos mais7 preparados do que est\u00e1vamos para enfrentar o v\u00edrus. De maneira alguma, nossas institui\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas nos armam\tpara encarar o que nos espera \u00e0 frente. \u00c9 ent\u00e3o mais urgente que nunca que repensemos politicamente as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias\t\u00e0 sobreviv\u00eancia da humanidade no planeta.10 ___ O v\u00edrus oferece uma demonstra\u00e7\u00e3o perfeita aos que esperavam provas da solidariedade que liga os seres humanos uns\taos outros e tamb\u00e9m aos n\u00e3o humanos. A interliga\u00e7\u00e3o crescente entre sociedades, com trocas econ\u00f4micas, urbaniza\u00e7\u00e3o\tplanet\u00e1ria e fluxos entre fronteiras, acelerou consideravelmente a difus\u00e3o da epidemia. Ultrapassou os Estados, assim como as13 organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade subfinanciadas, que n\u00e3o estavam prontas para atuar \u00e0 altura da ocasi\u00e3o.\tEm face de uma pandemia causada por um v\u00edrus t\u00e3o contagioso como o da covid-19, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o, de acordo com\tepidemiologistas, \u00e9 cortar todas as poss\u00edveis correntes de transmiss\u00e3o de humano para humano, isto \u00e9, fazer um chamado \u00e016 responsabilidade coletiva de cada indiv\u00edduo. Isso n\u00e3o significa que cada pessoa deveria proteger meramente a si mesma, mas\tuma prote\u00e7\u00e3o m\u00fatua que cada um garante ao outro, em uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade.\tQuando falamos de \u201csa\u00fade p\u00fablica\u201d, muitas vezes n\u00e3o conseguimos perceber que, nessa express\u00e3o, \u201cp\u00fablico\u201d n\u00e3o pode,19 de maneira alguma, ser reduzido ao \u201cEstado\u201d. \u201cP\u00fablico\u201d aqui se refere n\u00e3o s\u00f3 a ele, mas \u00e0 coletividade constitu\u00edda por todos os\tseus cidad\u00e3os. No entanto, os governos, de maneira geral, n\u00e3o foram capazes de compreender que o principal trunfo em uma\tluta contra uma doen\u00e7a t\u00e3o contagiosa est\u00e1 no que pode ser chamado de c\u00edvico, ou de coletividade, de responsabilidade.22 ___ Profundamente mal orientado por d\u00e9cadas de dogmas utilit\u00e1rios, normas neoliberais e demandas individualistas, o\tdiscurso da maior parte dos governos n\u00e3o se embasou nas palavras necess\u00e1rias para dizer que a solidariedade social \u00e9 a primeira\tlinha de defesa contra a epidemia \u2014 que o sentimento e a consci\u00eancia do destino de todos n\u00f3s na m\u00e3o de cada um de n\u00f3s \u00e9 a25 \u00fanica vacina que temos dispon\u00edvel agora.\tAo contr\u00e1rio disso, esses governos usaram as palavras mais inadequadas: falar do \u00f3bvio interesse pr\u00f3prio de cada um\tde n\u00f3s, ou sobre a nossa responsabilidade individual que carregamos frente aos riscos. Eles agiram como se a sociedade fosse28 uma mistura de \u00e1tomos isolados, como se cada indiv\u00edduo tivesse que se proteger dos outros. \u00c9 \u201cpara si mesmo\u201d que cada um\tdeve manter distanciamento, usar m\u00e1scaras individuais, lavar as pr\u00f3prias m\u00e3os \u2014 n\u00e3o para proteger a comunidade como um\ttodo.31 ___ Se nossos governos n\u00e3o foram capazes de declarar com clareza e encorajar a corresponsabilidade de cada um de n\u00f3s\tem nosso destino coletivo, \u00e9 provavelmente porque eles acham muito dif\u00edcil imaginar outras rela\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduos que n\u00e3o\tas de rivalidade, competi\u00e7\u00e3o e confronto de interesses.Christian Laval. Para al\u00e9m do paradigma do Estado: pandemia,solidariedade e o comum. Internet: &lt;cartamaior.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 10.","id":484349,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 14.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A pandemia de covid-19 nos relembra uma das caracter\u00edsticas mais fundamentais da condi\u00e7\u00e3o humana: a solidariedade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque existe entre humanos ultrapassando fronteiras, entre humanos e outros seres vivos, assim como entre seres vivos e seus<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tambientes. Essa lembran\u00e7a, que nacionalistas obtusos e l\u00f3gicas competitivas j\u00e1 correm para abafar, nos convida a repensar como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>deveria ser uma institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica global verdadeira \u2014 que aqui iremos chamar de \u201cbens comuns globais da humanidade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs li\u00e7\u00f5es que a pandemia ensina tamb\u00e9m se aplicam aos maiores problemas que confrontam a humanidade, a come\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpelo aquecimento global e o desfile de desastres que est\u00e3o programados para ocorrer e para os quais n\u00e3o estamos mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>preparados do que est\u00e1vamos para enfrentar o v\u00edrus. De maneira alguma, nossas institui\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas nos armam<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpara encarar o que nos espera \u00e0 frente. \u00c9 ent\u00e3o mais urgente que nunca que repensemos politicamente as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00e0 sobreviv\u00eancia da humanidade no planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O v\u00edrus oferece uma demonstra\u00e7\u00e3o perfeita aos que esperavam provas da solidariedade que liga os seres humanos uns<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\taos outros e tamb\u00e9m aos n\u00e3o humanos. A interliga\u00e7\u00e3o crescente entre sociedades, com trocas econ\u00f4micas, urbaniza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tplanet\u00e1ria e fluxos entre fronteiras, acelerou consideravelmente a difus\u00e3o da epidemia. Ultrapassou os Estados, assim como as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade subfinanciadas, que n\u00e3o estavam prontas para atuar \u00e0 altura da ocasi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm face de uma pandemia causada por um v\u00edrus t\u00e3o contagioso como o da covid-19, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o, de acordo com<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tepidemiologistas, \u00e9 cortar todas as poss\u00edveis correntes de transmiss\u00e3o de humano para humano, isto \u00e9, fazer um chamado \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>responsabilidade coletiva de cada indiv\u00edduo. Isso n\u00e3o significa que cada pessoa deveria proteger meramente a si mesma, mas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuma prote\u00e7\u00e3o m\u00fatua que cada um garante ao outro, em uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando falamos de \u201csa\u00fade p\u00fablica\u201d, muitas vezes n\u00e3o conseguimos perceber que, nessa express\u00e3o, \u201cp\u00fablico\u201d n\u00e3o pode,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>de maneira alguma, ser reduzido ao \u201cEstado\u201d. \u201cP\u00fablico\u201d aqui se refere n\u00e3o s\u00f3 a ele, mas \u00e0 coletividade constitu\u00edda por todos os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tseus cidad\u00e3os. No entanto, os governos, de maneira geral, n\u00e3o foram capazes de compreender que o principal trunfo em uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tluta contra uma doen\u00e7a t\u00e3o contagiosa est\u00e1 no que pode ser chamado de c\u00edvico, ou de coletividade, de responsabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Profundamente mal orientado por d\u00e9cadas de dogmas utilit\u00e1rios, normas neoliberais e demandas individualistas, o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdiscurso da maior parte dos governos n\u00e3o se embasou nas palavras necess\u00e1rias para dizer que a solidariedade social \u00e9 a primeira<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tlinha de defesa contra a epidemia \u2014 que o sentimento e a consci\u00eancia do destino de todos n\u00f3s na m\u00e3o de cada um de n\u00f3s \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>\u00fanica vacina que temos dispon\u00edvel agora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAo contr\u00e1rio disso, esses governos usaram as palavras mais inadequadas: falar do \u00f3bvio interesse pr\u00f3prio de cada um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tde n\u00f3s, ou sobre a nossa responsabilidade individual que carregamos frente aos riscos. Eles agiram como se a sociedade fosse<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>uma mistura de \u00e1tomos isolados, como se cada indiv\u00edduo tivesse que se proteger dos outros. \u00c9 \u201cpara si mesmo\u201d que cada um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdeve manter distanciamento, usar m\u00e1scaras individuais, lavar as pr\u00f3prias m\u00e3os \u2014 n\u00e3o para proteger a comunidade como um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Se nossos governos n\u00e3o foram capazes de declarar com clareza e encorajar a corresponsabilidade de cada um de n\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tem nosso destino coletivo, \u00e9 provavelmente porque eles acham muito dif\u00edcil imaginar outras rela\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduos que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tas de rivalidade, competi\u00e7\u00e3o e confronto de interesses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Christian Laval. <strong>Para al\u00e9m do paradigma do Estado: pandemia,<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>solidariedade e o comum<\/strong>. Internet: &lt;cartamaior.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego das iniciais mai\u00fasculas e min\u00fasculas","oab":false,"nome":"Emprego das iniciais mai\u00fasculas e min\u00fasculas","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409056,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-das-iniciais-maiusculas-e-minusculas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser \u00e9tico n\u00e3o implica respeito volunt\u00e1rio a princ\u00edpios e valores em prol de correi\u00e7\u00e3o e justi\u00e7a.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1976836,"hashId":"c2d7f070beca1ea0ab8e5bd17ce01fc6","enunciado":"<p>Ser \u00e9tico n\u00e3o implica respeito volunt\u00e1rio a princ\u00edpios e valores em prol de correi\u00e7\u00e3o e justi\u00e7a.<\/p>","resposta":7669974,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7669973,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7669974,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9tica \u00e9 a filosofia que far\u00e1 a elei\u00e7\u00e3o das melhores a\u00e7\u00f5es, tendo como horizonte o interesse coletivo, universal.Guilherme de Assis Almeida e Martha Ochsenhofer Christmann.\u00c9tica e direito: uma perspectiva integrada. 3.\u00aa ed.S\u00e3o Paulo: Atlas, 2009, p. 4 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica, \u00e0 fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 \u00e9tica no Setor P\u00fablico, julgue os itens de 41 a 45.","id":484363,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\u00c9tica \u00e9 a filosofia que far\u00e1 a elei\u00e7\u00e3o das melhores a\u00e7\u00f5es, tendo como horizonte o interesse coletivo, universal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Guilherme de Assis Almeida e Martha Ochsenhofer Christmann.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>\u00c9tica e direito: uma perspectiva integrada<\/strong>. 3.\u00aa ed.<\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo: Atlas, 2009, p. 4 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica, \u00e0 fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 \u00e9tica no Setor P\u00fablico, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>45<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/1976836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura da moralidade com a res publica deve pautar a conduta daqueles que representam as institui\u00e7\u00f5es e t\u00eam por dever o servir ao p\u00fablico.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1976840,"hashId":"2f787e4b8f9f1490553e1e0ba67accfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura da moralidade com a <em>res publica<\/em> deve pautar a conduta daqueles que representam as institui\u00e7\u00f5es e t\u00eam por dever o servir ao p\u00fablico.<\/p>","resposta":7669987,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7669987,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7669988,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9tica \u00e9 a filosofia que far\u00e1 a elei\u00e7\u00e3o das melhores a\u00e7\u00f5es, tendo como horizonte o interesse coletivo, universal.Guilherme de Assis Almeida e Martha Ochsenhofer Christmann.\u00c9tica e direito: uma perspectiva integrada. 3.\u00aa ed.S\u00e3o Paulo: Atlas, 2009, p. 4 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica, \u00e0 fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 \u00e9tica no Setor P\u00fablico, julgue os itens de 41 a 45.","id":484363,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\u00c9tica \u00e9 a filosofia que far\u00e1 a elei\u00e7\u00e3o das melhores a\u00e7\u00f5es, tendo como horizonte o interesse coletivo, universal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Guilherme de Assis Almeida e Martha Ochsenhofer Christmann.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>\u00c9tica e direito: uma perspectiva integrada<\/strong>. 3.\u00aa ed.<\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo: Atlas, 2009, p. 4 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica, \u00e0 fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 \u00e9tica no Setor P\u00fablico, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>45<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe aos \u00f3rg\u00e3os e \u00e0s entidades do Poder P\u00fablico, observadas as normas e os procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis, assegurar a gest\u00e3o transparente da informa\u00e7\u00e3o, propiciando amplo acesso a ela e sua divulga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1976859,"hashId":"55da2bca1616e838fd9536c501b9550e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe aos \u00f3rg\u00e3os e \u00e0s entidades do Poder P\u00fablico, observadas as normas e os procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis, assegurar a gest\u00e3o transparente da informa\u00e7\u00e3o, propiciando amplo acesso a ela e sua divulga\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7670061,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7670061,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7670062,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu artigo 5.\u00ba, disp\u00f5e que todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular ou de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado. De acordo com a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 51 a 55.","id":484366,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu artigo 5.\u00ba, disp\u00f5e que todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular ou de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado. De acordo com a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ar seco auxilia na conserva\u00e7\u00e3o dos documentos de arquivo.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1976951,"hashId":"55d0ca2ba7a61b62a087390ab05b3384","enunciado":"<p>O ar seco auxilia na conserva\u00e7\u00e3o dos documentos de arquivo.<\/p>","resposta":7670332,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7670331,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7670332,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das tipologias documentais e dos suportes f\u00edsicos, julgue os itens de 103 a 110.","id":484381,"enunciado":"<p>A respeito das tipologias documentais e dos suportes f\u00edsicos, julgue os itens de <strong>10<span class=\"ql-cursor\"><\/span>3 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 110","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores f\u00edsicos\/ambientais danosos aos documentos","oab":false,"nome":"Fatores f\u00edsicos\/ambientais danosos aos documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404728,"slug":"arquivologia-fatores-fisicos-ambientais-danosos-aos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1976951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24340,"slug":"analista-area-medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"trensurb-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sobre as Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST), assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":64205,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24340,"slug":"analista-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"trensurb-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"trensurb-rs-2021-objetiva-concursos-analista-area-medico-do-trabalho-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - TRENSURB - Analista - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1967251,"hashId":"5cf76ccde588299c0715ae9ccbdd3241","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sobre as Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST), assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7626707,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se n\u00e3o tratadas adequadamente, as IST podem provocar diversas complica\u00e7\u00f5es, mas em nenhum caso leva a pessoa \u00e0 morte.","id":7626704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o tratadas adequadamente, as IST podem provocar diversas complica\u00e7\u00f5es, mas em nenhum caso leva a pessoa \u00e0 morte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas as IST apresentam sinais e sintomas.","id":7626705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as IST apresentam sinais e sintomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As IST caracterizam-se por infec\u00e7\u00f5es causadas por apenas um agente etiol\u00f3gico, sendo transmitidas, de maneira priorit\u00e1ria, por contato sexual.","id":7626706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As IST caracterizam-se por infec\u00e7\u00f5es causadas por apenas um agente etiol\u00f3gico, sendo transmitidas, de maneira priorit\u00e1ria, por contato sexual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Algumas das principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas das IST s\u00e3o corrimentos, feridas e verrugas anogenitais.","id":7626707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas das principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas das IST s\u00e3o corrimentos, feridas e verrugas anogenitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as IST apresentam as mesmas caracter\u00edsticas.","id":7626708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as IST apresentam as mesmas caracter\u00edsticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24340,"slug":"analista-area-medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"trensurb-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: A organiza\u00e7\u00e3o do trabalho possui uma _____________ responsabilidade sobre o(a) _____________ de __________________, especialmente em atividades industriais que possuem tarefas repetitivas.","provas":[{"id":64205,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24340,"slug":"analista-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"trensurb-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"trensurb-rs-2021-objetiva-concursos-analista-area-medico-do-trabalho-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - TRENSURB - Analista - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1967265,"hashId":"14b2443f220778ed4928200758f2d140","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A organiza\u00e7\u00e3o do trabalho possui uma _____________ responsabilidade sobre o(a) _____________ de __________________, especialmente em atividades industriais que possuem tarefas repetitivas.<\/em><\/p>","resposta":7626773,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pequena | diminui\u00e7\u00e3o | les\u00f5es osteomusculares","id":7626771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pequena | diminui\u00e7\u00e3o | les\u00f5es osteomusculares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pequena | aumento | doen\u00e7as ps\u00edquicas","id":7626772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pequena | aumento | doen\u00e7as ps\u00edquicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"grande | aumento | les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos","id":7626773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grande | aumento | les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"grande | diminui\u00e7\u00e3o | doen\u00e7as ps\u00edquicas","id":7626774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grande | diminui\u00e7\u00e3o | doen\u00e7as ps\u00edquicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"grande | diminui\u00e7\u00e3o | doen\u00e7as renais","id":7626775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grande | diminui\u00e7\u00e3o | doen\u00e7as renais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Identifica-se, no texto, uma cr\u00edtica aos governos cujos discursos n\u00e3o incentivaram a solidariedade social em sua popula\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 pandemia de covid-19.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1976750,"hashId":"ee5de49ece96606775114dd1a6410092","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica-se, no texto, uma cr\u00edtica aos governos cujos discursos n\u00e3o incentivaram a solidariedade social em sua popula\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 pandemia de covid-19.<\/p>","resposta":7669711,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7669711,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7669712,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 14.1 ____ A pandemia de covid-19 nos relembra uma das caracter\u00edsticas mais fundamentais da condi\u00e7\u00e3o humana: a solidariedade\tque existe entre humanos ultrapassando fronteiras, entre humanos e outros seres vivos, assim como entre seres vivos e seus\tambientes. Essa lembran\u00e7a, que nacionalistas obtusos e l\u00f3gicas competitivas j\u00e1 correm para abafar, nos convida a repensar como4 deveria ser uma institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica global verdadeira \u2014 que aqui iremos chamar de \u201cbens comuns globais da humanidade\u201d.\tAs li\u00e7\u00f5es que a pandemia ensina tamb\u00e9m se aplicam aos maiores problemas que confrontam a humanidade, a come\u00e7ar\tpelo aquecimento global e o desfile de desastres que est\u00e3o programados para ocorrer e para os quais n\u00e3o estamos mais7 preparados do que est\u00e1vamos para enfrentar o v\u00edrus. De maneira alguma, nossas institui\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas nos armam\tpara encarar o que nos espera \u00e0 frente. \u00c9 ent\u00e3o mais urgente que nunca que repensemos politicamente as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias\t\u00e0 sobreviv\u00eancia da humanidade no planeta.10 ___ O v\u00edrus oferece uma demonstra\u00e7\u00e3o perfeita aos que esperavam provas da solidariedade que liga os seres humanos uns\taos outros e tamb\u00e9m aos n\u00e3o humanos. A interliga\u00e7\u00e3o crescente entre sociedades, com trocas econ\u00f4micas, urbaniza\u00e7\u00e3o\tplanet\u00e1ria e fluxos entre fronteiras, acelerou consideravelmente a difus\u00e3o da epidemia. Ultrapassou os Estados, assim como as13 organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade subfinanciadas, que n\u00e3o estavam prontas para atuar \u00e0 altura da ocasi\u00e3o.\tEm face de uma pandemia causada por um v\u00edrus t\u00e3o contagioso como o da covid-19, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o, de acordo com\tepidemiologistas, \u00e9 cortar todas as poss\u00edveis correntes de transmiss\u00e3o de humano para humano, isto \u00e9, fazer um chamado \u00e016 responsabilidade coletiva de cada indiv\u00edduo. Isso n\u00e3o significa que cada pessoa deveria proteger meramente a si mesma, mas\tuma prote\u00e7\u00e3o m\u00fatua que cada um garante ao outro, em uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade.\tQuando falamos de \u201csa\u00fade p\u00fablica\u201d, muitas vezes n\u00e3o conseguimos perceber que, nessa express\u00e3o, \u201cp\u00fablico\u201d n\u00e3o pode,19 de maneira alguma, ser reduzido ao \u201cEstado\u201d. \u201cP\u00fablico\u201d aqui se refere n\u00e3o s\u00f3 a ele, mas \u00e0 coletividade constitu\u00edda por todos os\tseus cidad\u00e3os. No entanto, os governos, de maneira geral, n\u00e3o foram capazes de compreender que o principal trunfo em uma\tluta contra uma doen\u00e7a t\u00e3o contagiosa est\u00e1 no que pode ser chamado de c\u00edvico, ou de coletividade, de responsabilidade.22 ___ Profundamente mal orientado por d\u00e9cadas de dogmas utilit\u00e1rios, normas neoliberais e demandas individualistas, o\tdiscurso da maior parte dos governos n\u00e3o se embasou nas palavras necess\u00e1rias para dizer que a solidariedade social \u00e9 a primeira\tlinha de defesa contra a epidemia \u2014 que o sentimento e a consci\u00eancia do destino de todos n\u00f3s na m\u00e3o de cada um de n\u00f3s \u00e9 a25 \u00fanica vacina que temos dispon\u00edvel agora.\tAo contr\u00e1rio disso, esses governos usaram as palavras mais inadequadas: falar do \u00f3bvio interesse pr\u00f3prio de cada um\tde n\u00f3s, ou sobre a nossa responsabilidade individual que carregamos frente aos riscos. Eles agiram como se a sociedade fosse28 uma mistura de \u00e1tomos isolados, como se cada indiv\u00edduo tivesse que se proteger dos outros. \u00c9 \u201cpara si mesmo\u201d que cada um\tdeve manter distanciamento, usar m\u00e1scaras individuais, lavar as pr\u00f3prias m\u00e3os \u2014 n\u00e3o para proteger a comunidade como um\ttodo.31 ___ Se nossos governos n\u00e3o foram capazes de declarar com clareza e encorajar a corresponsabilidade de cada um de n\u00f3s\tem nosso destino coletivo, \u00e9 provavelmente porque eles acham muito dif\u00edcil imaginar outras rela\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduos que n\u00e3o\tas de rivalidade, competi\u00e7\u00e3o e confronto de interesses.Christian Laval. Para al\u00e9m do paradigma do Estado: pandemia,solidariedade e o comum. Internet: &lt;cartamaior.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 10.","id":484349,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 14.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A pandemia de covid-19 nos relembra uma das caracter\u00edsticas mais fundamentais da condi\u00e7\u00e3o humana: a solidariedade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque existe entre humanos ultrapassando fronteiras, entre humanos e outros seres vivos, assim como entre seres vivos e seus<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tambientes. Essa lembran\u00e7a, que nacionalistas obtusos e l\u00f3gicas competitivas j\u00e1 correm para abafar, nos convida a repensar como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>deveria ser uma institui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica global verdadeira \u2014 que aqui iremos chamar de \u201cbens comuns globais da humanidade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs li\u00e7\u00f5es que a pandemia ensina tamb\u00e9m se aplicam aos maiores problemas que confrontam a humanidade, a come\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpelo aquecimento global e o desfile de desastres que est\u00e3o programados para ocorrer e para os quais n\u00e3o estamos mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>preparados do que est\u00e1vamos para enfrentar o v\u00edrus. De maneira alguma, nossas institui\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas nos armam<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpara encarar o que nos espera \u00e0 frente. \u00c9 ent\u00e3o mais urgente que nunca que repensemos politicamente as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00e0 sobreviv\u00eancia da humanidade no planeta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O v\u00edrus oferece uma demonstra\u00e7\u00e3o perfeita aos que esperavam provas da solidariedade que liga os seres humanos uns<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\taos outros e tamb\u00e9m aos n\u00e3o humanos. A interliga\u00e7\u00e3o crescente entre sociedades, com trocas econ\u00f4micas, urbaniza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tplanet\u00e1ria e fluxos entre fronteiras, acelerou consideravelmente a difus\u00e3o da epidemia. Ultrapassou os Estados, assim como as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade subfinanciadas, que n\u00e3o estavam prontas para atuar \u00e0 altura da ocasi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm face de uma pandemia causada por um v\u00edrus t\u00e3o contagioso como o da covid-19, a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o, de acordo com<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tepidemiologistas, \u00e9 cortar todas as poss\u00edveis correntes de transmiss\u00e3o de humano para humano, isto \u00e9, fazer um chamado \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>responsabilidade coletiva de cada indiv\u00edduo. Isso n\u00e3o significa que cada pessoa deveria proteger meramente a si mesma, mas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuma prote\u00e7\u00e3o m\u00fatua que cada um garante ao outro, em uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando falamos de \u201csa\u00fade p\u00fablica\u201d, muitas vezes n\u00e3o conseguimos perceber que, nessa express\u00e3o, \u201cp\u00fablico\u201d n\u00e3o pode,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>de maneira alguma, ser reduzido ao \u201cEstado\u201d. \u201cP\u00fablico\u201d aqui se refere n\u00e3o s\u00f3 a ele, mas \u00e0 coletividade constitu\u00edda por todos os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tseus cidad\u00e3os. No entanto, os governos, de maneira geral, n\u00e3o foram capazes de compreender que o principal trunfo em uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tluta contra uma doen\u00e7a t\u00e3o contagiosa est\u00e1 no que pode ser chamado de c\u00edvico, ou de coletividade, de responsabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Profundamente mal orientado por d\u00e9cadas de dogmas utilit\u00e1rios, normas neoliberais e demandas individualistas, o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdiscurso da maior parte dos governos n\u00e3o se embasou nas palavras necess\u00e1rias para dizer que a solidariedade social \u00e9 a primeira<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tlinha de defesa contra a epidemia \u2014 que o sentimento e a consci\u00eancia do destino de todos n\u00f3s na m\u00e3o de cada um de n\u00f3s \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>\u00fanica vacina que temos dispon\u00edvel agora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAo contr\u00e1rio disso, esses governos usaram as palavras mais inadequadas: falar do \u00f3bvio interesse pr\u00f3prio de cada um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tde n\u00f3s, ou sobre a nossa responsabilidade individual que carregamos frente aos riscos. Eles agiram como se a sociedade fosse<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>uma mistura de \u00e1tomos isolados, como se cada indiv\u00edduo tivesse que se proteger dos outros. \u00c9 \u201cpara si mesmo\u201d que cada um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdeve manter distanciamento, usar m\u00e1scaras individuais, lavar as pr\u00f3prias m\u00e3os \u2014 n\u00e3o para proteger a comunidade como um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Se nossos governos n\u00e3o foram capazes de declarar com clareza e encorajar a corresponsabilidade de cada um de n\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tem nosso destino coletivo, \u00e9 provavelmente porque eles acham muito dif\u00edcil imaginar outras rela\u00e7\u00f5es entre indiv\u00edduos que n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tas de rivalidade, competi\u00e7\u00e3o e confronto de interesses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Christian Laval. <strong>Para al\u00e9m do paradigma do Estado: pandemia,<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>solidariedade e o comum<\/strong>. Internet: &lt;cartamaior.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da pertin\u00eancia defende a classifica\u00e7\u00e3o dos documentos por assunto.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1976922,"hashId":"67b0b980c161d80267d2c72875501dfa","enunciado":"<p>O princ\u00edpio da pertin\u00eancia defende a classifica\u00e7\u00e3o dos documentos por assunto.<\/p>","resposta":7670240,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7670240,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7670241,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos conceitos fundamentais de arquivologia, julgue os itens de 91 a 94.","id":484375,"enunciado":"<p>No que se refere aos conceitos fundamentais de arquivologia, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>94<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pertin\u00eancia","oab":false,"nome":"Pertin\u00eancia","pai":404763,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404767,"slug":"arquivologia-pertinencia"}],"slug":"arquivologia\/1976922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Correspond\u00eancia \u00e9 um g\u00eanero de tipo documental.","provas":[{"id":64465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1976941,"hashId":"f647695c12fe93c316dabcccf0ec44d4","enunciado":"<p>Correspond\u00eancia \u00e9 um g\u00eanero de tipo documental.<\/p>","resposta":7670301,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7670300,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7670301,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das tipologias documentais e dos suportes f\u00edsicos, julgue os itens de 103 a 110.","id":484381,"enunciado":"<p>A respeito das tipologias documentais e dos suportes f\u00edsicos, julgue os itens de <strong>10<span class=\"ql-cursor\"><\/span>3 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 110","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto ao g\u00eanero","oab":false,"nome":"Quanto ao g\u00eanero","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404690,"slug":"arquivologia-quanto-ao-genero"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto ao formato","oab":false,"nome":"Quanto ao formato","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404693,"slug":"arquivologia-quanto-ao-formato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/1976941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A emerg\u00eancia da profiss\u00e3o de assistente social no Brasil est\u00e1 intimamente relacionada \u00e0 interven\u00e7\u00e3o do Estado e do empresariado nos processos reguladores da vida social, no contexto da sociedade industrializada a partir dos anos 1930. A respeito do processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o no Brasil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64467,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1978085,"hashId":"435dd56658c773daf3f449f581bec942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A emerg\u00eancia da profiss\u00e3o de assistente social no Brasil est\u00e1 intimamente relacionada \u00e0 interven\u00e7\u00e3o do Estado e do empresariado nos processos reguladores da vida social, no contexto da sociedade industrializada a partir dos anos 1930. A respeito do processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o no Brasil, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7675242,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desde o seu in\u00edcio, a profiss\u00e3o se insere no campo das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas, a partir da compreens\u00e3o, pelo Estado brasileiro, da necessidade de atendimento \u00e0s demandas sociais da popula\u00e7\u00e3o, no sentido da amplia\u00e7\u00e3o dos direitos dessa popula\u00e7\u00e3o e da coloca\u00e7\u00e3o de limites ao processo de acumula\u00e7\u00e3o capitalista.","id":7675240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde o seu in\u00edcio, a profiss\u00e3o se insere no campo das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas, a partir da compreens\u00e3o, pelo Estado brasileiro, da necessidade de atendimento \u00e0s demandas sociais da popula\u00e7\u00e3o, no sentido da amplia\u00e7\u00e3o dos direitos dessa popula\u00e7\u00e3o e da coloca\u00e7\u00e3o de limites ao processo de acumula\u00e7\u00e3o capitalista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Igreja Cat\u00f3lica teve particular import\u00e2ncia na estrutura\u00e7\u00e3o do perfil da profiss\u00e3o emergente no Pa\u00eds. Nesse sentido, teve forte influ\u00eancia na divulga\u00e7\u00e3o dos ide\u00e1rios liberal e marxista, combatendo o conservadorismo e abordando a quest\u00e3o social como um problema de car\u00e1ter coletivo, a partir da perspectiva dos direitos humanos.","id":7675241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Igreja Cat\u00f3lica teve particular import\u00e2ncia na estrutura\u00e7\u00e3o do perfil da profiss\u00e3o emergente no Pa\u00eds. Nesse sentido, teve forte influ\u00eancia na divulga\u00e7\u00e3o dos ide\u00e1rios liberal e marxista, combatendo o conservadorismo e abordando a quest\u00e3o social como um problema de car\u00e1ter coletivo, a partir da perspectiva dos direitos humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em 1949, o servi\u00e7o social foi reconhecido legalmente, pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, como profiss\u00e3o liberal. Apesar disso, o assistente social n\u00e3o desempenhou suas atividades como profissional aut\u00f4nomo nas d\u00e9cadas seguintes, tendo em vista que n\u00e3o disp\u00f4s do controle das condi\u00e7\u00f5es materiais e organizacionais de seu exerc\u00edcio. Sua atividade profissional tornou-se mercantilizada, ou seja, inserida em uma rela\u00e7\u00e3o de compra e venda de sua for\u00e7a de trabalho.","id":7675242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1949, o servi\u00e7o social foi reconhecido legalmente, pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, como profiss\u00e3o liberal. Apesar disso, o assistente social n\u00e3o desempenhou suas atividades como profissional aut\u00f4nomo nas d\u00e9cadas seguintes, tendo em vista que n\u00e3o disp\u00f4s do controle das condi\u00e7\u00f5es materiais e organizacionais de seu exerc\u00edcio. Sua atividade profissional tornou-se mercantilizada, ou seja, inserida em uma rela\u00e7\u00e3o de compra e venda de sua for\u00e7a de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o, ocorrido a partir dos anos 1980, trouxe questionamentos quanto aos referenciais da profiss\u00e3o, em amplo movimento de renova\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis te\u00f3rico, metodol\u00f3gico, t\u00e9cnico-operativo e pol\u00edtico em toda a Am\u00e9rica Latina.","id":7675243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o, ocorrido a partir dos anos 1980, trouxe questionamentos quanto aos referenciais da profiss\u00e3o, em amplo movimento de renova\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis te\u00f3rico, metodol\u00f3gico, t\u00e9cnico-operativo e pol\u00edtico em toda a Am\u00e9rica Latina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O processo de matura\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da profiss\u00e3o, que teve in\u00edcio a partir do Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o, significou uma total supera\u00e7\u00e3o do conservadorismo no interior da categoria profissional. Nesse contexto hist\u00f3rico (p\u00f3s-Constitui\u00e7\u00e3o de 1988), os assistentes sociais transpuseram a condi\u00e7\u00e3o de executores das pol\u00edticas sociais e passaram a assumir, tamb\u00e9m, posi\u00e7\u00f5es de planejamento e de gest\u00e3o dessas pol\u00edticas.","id":7675244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de matura\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da profiss\u00e3o, que teve in\u00edcio a partir do Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o, significou uma total supera\u00e7\u00e3o do conservadorismo no interior da categoria profissional. Nesse contexto hist\u00f3rico (p\u00f3s-Constitui\u00e7\u00e3o de 1988), os assistentes sociais transpuseram a condi\u00e7\u00e3o de executores das pol\u00edticas sociais e passaram a assumir, tamb\u00e9m, posi\u00e7\u00f5es de planejamento e de gest\u00e3o dessas pol\u00edticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247,"slug":"capelao-militar-area-evangelico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os protestantes, havia um grupo, vinculado \u00e0 ala mais radical da Reforma Protestante que tinha por pr\u00e1tica o rebatismo.Esse grupo foi historicamente conhecido por","provas":[{"id":63142,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247,"slug":"capelao-militar-area-evangelico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-capelao-militar-area-evangelico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:01:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1927203,"hashId":"c414d588aefd5847be2cc3c4ef47b677","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os protestantes, havia um grupo, vinculado \u00e0 ala mais radical da Reforma Protestante que tinha por pr\u00e1tica o rebatismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse grupo foi historicamente conhecido por<\/p>","resposta":7444727,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anabatistas.","id":7444727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anabatistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"puritanos","id":7444728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">puritanos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"luteranos.","id":7444729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">luteranos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pietistas.","id":7444730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pietistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"calvinistas.","id":7444731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">calvinistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247,"slug":"capelao-militar-area-evangelico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo McGrath, \u201cO termo \u2018evang\u00e9lico\u2019 data do s\u00e9culo XVI e era, na \u00e9poca, usado em rela\u00e7\u00e3o aos escritores cat\u00f3licos que ansiavam por um retorno \u00e0s cren\u00e7as e \u00e0s pr\u00e1ticas mais b\u00edblicas do que aquelas associadas ao per\u00edodo final da igreja medieval. Esse termo foi usado especificamente na d\u00e9cada de 1520 [...]. Hoje, o termo \u00e9 geralmente utilizado em rela\u00e7\u00e3o a uma tend\u00eancia supradenominacional, voltada \u00e0 teologia e \u00e0 espiritualidade [...]\u201d.Considerando esse texto, pode-se afirmar que um pressuposto singular do evangelicalismo na atualidade \u00e9","provas":[{"id":63142,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247,"slug":"capelao-militar-area-evangelico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-capelao-militar-area-evangelico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:01:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1927216,"hashId":"229eee741a656eb3b6ffdcdae186f80d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo McGrath, \u201cO termo \u2018evang\u00e9lico\u2019 data do s\u00e9culo XVI e era, na \u00e9poca, usado em rela\u00e7\u00e3o aos escritores cat\u00f3licos que ansiavam por um retorno \u00e0s cren\u00e7as e \u00e0s pr\u00e1ticas mais b\u00edblicas do que aquelas associadas ao per\u00edodo final da igreja medieval. Esse termo foi usado especificamente na d\u00e9cada de 1520 [...]. Hoje, o termo \u00e9 geralmente utilizado em rela\u00e7\u00e3o a uma tend\u00eancia supradenominacional, voltada \u00e0 teologia e \u00e0 espiritualidade [...]\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse texto, pode-se afirmar que um pressuposto singular do evangelicalismo na atualidade \u00e9<\/p>","resposta":7444772,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor uma cr\u00edtica \u00e0 apolog\u00e9tica.","id":7444768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor uma cr\u00edtica \u00e0 apolog\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"restringir-se a uma denomina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":7444769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restringir-se a uma denomina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"englobar um movimento inter-religioso.","id":7444770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">englobar um movimento inter-religioso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"construir uma eclesiologia normativa \u00fanica.","id":7444771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construir uma eclesiologia normativa \u00fanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"assegurar a autoridade e a sufici\u00eancia das Escrituras.","id":7444772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar a autoridade e a sufici\u00eancia das Escrituras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Mioto e Lima (2009), a dimens\u00e3o pol\u00edtica da profiss\u00e3o \u00e9 inerente ao projeto profissional e se relaciona com os projetos societ\u00e1rios presentes e em disputa em determinado momento hist\u00f3rico. Para as autoras, \u201cO Servi\u00e7o Social estaria marcado pela \u2018agudiza\u00e7\u00e3o da luta ideopol\u00edtica\u2019 entre diferentes projetos profissionais e \u2018pelas demandas profissionais imediatas\u2019 pressionadas pelas configura\u00e7\u00f5es e necessidades advindas do mercado de trabalho. As tend\u00eancias de mudan\u00e7as do espa\u00e7o profissional estariam condicionadas pela redu\u00e7\u00e3o da demanda de atividades, pelo imbricamento entre novas e tradicionais demandas dentro de um universo muito mais complexo e heterog\u00eaneo de usu\u00e1rios\u201d. Nessa dire\u00e7\u00e3o, uma das propostas para fomentar o debate latino-americano seria a","provas":[{"id":84333,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2477661,"hashId":"fd935a638f8e010feea7cef8e159a090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Mioto e Lima (2009), a dimens\u00e3o pol\u00edtica da profiss\u00e3o \u00e9 inerente ao projeto profissional e se relaciona com os projetos societ\u00e1rios presentes e em disputa em determinado momento hist\u00f3rico. Para as autoras, \u201cO Servi\u00e7o Social estaria marcado pela \u2018agudiza\u00e7\u00e3o da luta ideopol\u00edtica\u2019 entre diferentes projetos profissionais e \u2018pelas demandas profissionais imediatas\u2019 pressionadas pelas configura\u00e7\u00f5es e necessidades advindas do mercado de trabalho. As tend\u00eancias de mudan\u00e7as do espa\u00e7o profissional estariam condicionadas pela redu\u00e7\u00e3o da demanda de atividades, pelo imbricamento entre novas e tradicionais demandas dentro de um universo muito mais complexo e heterog\u00eaneo de usu\u00e1rios\u201d. Nessa dire\u00e7\u00e3o, uma das propostas para fomentar o debate latino-americano seria a<\/p>","resposta":9840001,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prioriza\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o instrumental-operativa voltada \u00e0s exig\u00eancias de mercado.","id":9839997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prioriza\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o instrumental-operativa voltada \u00e0s exig\u00eancias de mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perspectiva corporativa, sem ignorar as exig\u00eancias de mercado.","id":9839998,"corpo":"<p>Perspectiva corporativa, sem ignorar as exig\u00eancias de mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perspectiva neoconservadora, adequando-se totalmente \u00e0s exig\u00eancias de mercado.","id":9839999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perspectiva neoconservadora, adequando-se totalmente \u00e0s exig\u00eancias de mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o profissional estruturada a partir das exig\u00eancias de mercado.","id":9840000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o profissional estruturada a partir das exig\u00eancias de mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de novas compet\u00eancias sem ignorar as exig\u00eancias de mercado.","id":9840001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00e7\u00e3o de novas compet\u00eancias sem ignorar as exig\u00eancias de mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 43","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Silva e Silva, Yazbek e Giovanni (2004) consideram que existe uma desarticula\u00e7\u00e3o dos programas de transfer\u00eancia de rendas de uma pol\u00edtica macroecon\u00f4mica de distribui\u00e7\u00e3o da riqueza socialmente produzida e de gera\u00e7\u00e3o de renda e emprego. Dessa forma, tais programas, na vis\u00e3o dos autores, se reduzem a uma fun\u00e7\u00e3o meramente:","provas":[{"id":84333,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2477665,"hashId":"99e0af01d073ec0fb4ef2bea07403523","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Silva e Silva, Yazbek e Giovanni (2004) consideram que existe uma desarticula\u00e7\u00e3o dos programas de transfer\u00eancia de rendas de uma pol\u00edtica macroecon\u00f4mica de distribui\u00e7\u00e3o da riqueza socialmente produzida e de gera\u00e7\u00e3o de renda e emprego. Dessa forma, tais programas, na vis\u00e3o dos autores, se reduzem a uma fun\u00e7\u00e3o meramente:<\/p>","resposta":9840019,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vexat\u00f3ria.","id":9840017,"corpo":"<p>Vexat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Discriminat\u00f3ria.","id":9840018,"corpo":"<p>Discriminat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compensat\u00f3ria.","id":9840019,"corpo":"<p>Compensat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caritativa.","id":9840020,"corpo":"<p>Caritativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conservadora.","id":9840021,"corpo":"<p>Conservadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 43","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Rosa L\u00facia Predes Trindade (2001), a compreens\u00e3o do instrumental t\u00e9cnico-operativo do Servi\u00e7o Social, em suas articula\u00e7\u00f5es com as configura\u00e7\u00f5es do espa\u00e7o s\u00f3cio-ocupacional e com os projetos profissionais constru\u00eddos ao longo da hist\u00f3ria, remete a duas dimens\u00f5es centrais para a an\u00e1lise do Servi\u00e7o Social. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":84333,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2477682,"hashId":"18593fa225411c4b976e797b1028485f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Rosa L\u00facia Predes Trindade (2001), a compreens\u00e3o do instrumental t\u00e9cnico-operativo do Servi\u00e7o Social, em suas articula\u00e7\u00f5es com as configura\u00e7\u00f5es do espa\u00e7o s\u00f3cio-ocupacional e com os projetos profissionais constru\u00eddos ao longo da hist\u00f3ria, remete a duas dimens\u00f5es centrais para a an\u00e1lise do Servi\u00e7o Social. S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":9840102,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As demandas sociais e a elabora\u00e7\u00e3o de respostas profissionais.","id":9840102,"corpo":"<p>As demandas sociais e a elabora\u00e7\u00e3o de respostas profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As concep\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-pol\u00edticas e as habilidades t\u00e9cnico-instrumentais.","id":9840103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As concep\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-pol\u00edticas e as habilidades t\u00e9cnico-instrumentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e a exist\u00eancia de contradi\u00e7\u00f5es e conflitos.","id":9840104,"corpo":"<p>As orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e a exist\u00eancia de contradi\u00e7\u00f5es e conflitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A dial\u00e9tica e a historicidade.","id":9840105,"corpo":"<p>A dial\u00e9tica e a historicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o sobre as condi\u00e7\u00f5es de vida e a interven\u00e7\u00e3o sobre a realidade social.","id":9840106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o sobre as condi\u00e7\u00f5es de vida e a interven\u00e7\u00e3o sobre a realidade social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 43","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":4393,"slug":"tecnico-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"trensurb-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a epidemiologia na sa\u00fade do trabalhador, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) As inova\u00e7\u00f5es da inform\u00e1tica aliadas a recentes formas de organiza\u00e7\u00e3o dos processos de trabalho induzem ao uso excessivo e repetitivo de determinados grupos musculares, levando a doen\u00e7as do sistema musculoesquel\u00e9tico que se disseminam em in\u00fameros ramos de atividade.( ) Qualquer tentativa de estudar os agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho no Pa\u00eds \u00e9 sempre imparcial, pois h\u00e1 uma abordagem \u00fanica que permite uma vis\u00e3o acurada de sua extens\u00e3o.( ) Para as empresas, os acidentes e as doen\u00e7as relacionadas ao trabalho afetam o custo de produ\u00e7\u00e3o e for\u00e7am a redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de bens e servi\u00e7os, interferindo positivamente na economia.","provas":[{"id":64207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":4393,"slug":"tecnico-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"trensurb-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trensurb-rs-2021-objetiva-concursos-tecnico-area-enfermagem-do-trabalho-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - TRENSURB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 05:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2006337,"hashId":"a69fad1b60a91ca1f68052f018337e36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a epidemiologia na sa\u00fade do trabalhador, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As inova\u00e7\u00f5es da inform\u00e1tica aliadas a recentes formas de organiza\u00e7\u00e3o dos processos de trabalho induzem ao uso excessivo e repetitivo de determinados grupos musculares, levando a doen\u00e7as do sistema musculoesquel\u00e9tico que se disseminam em in\u00fameros ramos de atividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Qualquer tentativa de estudar os agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho no Pa\u00eds \u00e9 sempre imparcial, pois h\u00e1 uma abordagem \u00fanica que permite uma vis\u00e3o acurada de sua extens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para as empresas, os acidentes e as doen\u00e7as relacionadas ao trabalho afetam o custo de produ\u00e7\u00e3o e for\u00e7am a redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os de bens e servi\u00e7os, interferindo positivamente na economia.<\/p>","resposta":7804084,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - C.","id":7804080,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":7804081,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - C - E.","id":7804082,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":7804083,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":7804084,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Na \u00e9poca das Grandes Navega\u00e7\u00f5es, marinheiros se aventuravam na imensid\u00e3o dos oceanos para ampliar rotas de com\u00e9rcio e explorar novas terras. Hoje, 500 anos depois, somos navegadores espaciais e rumamos em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s estrelas.\" (www.tecmundo.com.br) Os avan\u00e7os cient\u00edficos t\u00eam possibilitado \u00e0 humanidade promover fa\u00e7anhas inimagin\u00e1veis e, dividindo opini\u00f5es, bilion\u00e1rios investem no chamado \"Turismo Espacial\", que consiste em:","provas":[{"id":62185,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2021-ameosc-professor-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:39:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1898522,"hashId":"607e4ed4b2e1839c8de9ab6f4cffa0b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Na \u00e9poca das Grandes Navega\u00e7\u00f5es, marinheiros se aventuravam na imensid\u00e3o dos oceanos para ampliar rotas de com\u00e9rcio e explorar novas terras. Hoje, 500 anos depois, somos navegadores espaciais e rumamos em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s estrelas.\" (www.tecmundo.com.br) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os avan\u00e7os cient\u00edficos t\u00eam possibilitado \u00e0 humanidade promover fa\u00e7anhas inimagin\u00e1veis e, dividindo opini\u00f5es, bilion\u00e1rios investem no chamado \"Turismo Espacial\", que consiste em:<\/p>","resposta":7319139,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visitas \u00e0s ag\u00eancias espaciais.","id":7319138,"corpo":"<p>Visitas \u00e0s ag\u00eancias espaciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Viagens ao espa\u00e7o tendo como \u00fanica finalidade o lazer.","id":7319139,"corpo":"<p>Viagens ao espa\u00e7o tendo como \u00fanica finalidade o lazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Visitas t\u00e9cnicas a observat\u00f3rios espaciais, oferecidas aos estudantes.","id":7319140,"corpo":"<p> Visitas t\u00e9cnicas a observat\u00f3rios espaciais, oferecidas aos estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de hot\u00e9is que simulam c\u00e1psulas espaciais.","id":7319141,"corpo":"<p>Constru\u00e7\u00e3o de hot\u00e9is que simulam c\u00e1psulas espaciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades recreativas assumem um papel important\u00edssimo no espa\u00e7o escolar, principalmente na educa\u00e7\u00e3o infantil, pois leva a crian\u00e7a a um universo de imagina\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o. Entre os benef\u00edcios deste tipo de atividade podemos citar:","provas":[{"id":62180,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2021-ameosc-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:40:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1900446,"hashId":"e14b35b20e3f75629bb989f8bf0bd27c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades recreativas assumem um papel important\u00edssimo no espa\u00e7o escolar, principalmente na educa\u00e7\u00e3o infantil, pois leva a crian\u00e7a a um universo de imagina\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o. Entre os benef\u00edcios deste tipo de atividade podemos citar:<\/p>","resposta":7327996,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O maior envolvimento da crian\u00e7a nas a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas devido ao interesse despertado pela ludicidade.","id":7327996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior envolvimento da crian\u00e7a nas a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas devido ao interesse despertado pela ludicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de estresse dos profissionais por causa do car\u00e1ter informal das atividades.","id":7327997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de estresse dos profissionais por causa do car\u00e1ter informal das atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A facilidade de se obter materiais pedag\u00f3gicos para o desenvolvimento destas atividades.","id":7327998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A facilidade de se obter materiais pedag\u00f3gicos para o desenvolvimento destas atividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A possibilidade de admitir profissionais n\u00e3o habilitados para o desenvolvimento das atividades pedag\u00f3gicas.","id":7327999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de admitir profissionais n\u00e3o habilitados para o desenvolvimento das atividades pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 07","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione o funcionamento dos recursos de direcionamento de entrada e sa\u00edda do sistema GNU\/Linux e assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente. I- &gt;II- &gt;&gt;III- |( ) Redireciona a salda padr\u00e3o de um programa\/comando\/script para algum dispositivo ou arquivo ao inv\u00e9s do dispositivo de sa\u00edda padr\u00e3o (tela). Quando \u00e9 usado com arquivos, este redirecionamento cria ou substitui o conte\u00fado do arquivo. ( ) Redireciona a sa\u00edda padr\u00e3o de um programa\/comando\/script para algum dispositivo ou adiciona as linhas ao final de arquivo ao inv\u00e9s do dispositivo de sa\u00edda padr\u00e3o (tela). Quando \u00e9 usado com arquivos, este adiciona a sa\u00edda do comando ao final do arquivo. ( ) Envia a sa\u00edda de um comando para a entrada do pr\u00f3ximo comando para continuidade do processamento. Os dados enviados s\u00e3o processados pelo pr\u00f3ximo comando que mostrar\u00e1 o resultado do processamento. ","provas":[{"id":79191,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 07:06:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2370827,"hashId":"905b284813cb28a84882ed09f0b8a2d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione o funcionamento dos recursos de direcionamento de entrada e sa\u00edda do sistema GNU\/Linux e assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I- &gt;<\/p><p>II- &gt;&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- |<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Redireciona a salda padr\u00e3o de um programa\/comando\/script para algum dispositivo ou arquivo ao inv\u00e9s do dispositivo de sa\u00edda padr\u00e3o (tela). Quando \u00e9 usado com arquivos, este redirecionamento cria ou substitui o conte\u00fado do arquivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Redireciona a sa\u00edda padr\u00e3o de um programa\/comando\/script para algum dispositivo ou adiciona as linhas ao final de arquivo ao inv\u00e9s do dispositivo de sa\u00edda padr\u00e3o (tela). Quando \u00e9 usado com arquivos, este adiciona a sa\u00edda do comando ao final do arquivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Envia a sa\u00edda de um comando para a entrada do pr\u00f3ximo comando para continuidade do processamento. Os dados enviados s\u00e3o processados pelo pr\u00f3ximo comando que mostrar\u00e1 o resultado do processamento. <\/p>","resposta":9382152,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" (I) (II) (III)","id":9382152,"corpo":"<p> (I) (II) (III)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" (I) (III) (II)","id":9382153,"corpo":"<p> (I) (III) (II)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" (II) (I) (III)","id":9382154,"corpo":"<p> (II) (I) (III)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" (II) (III) (II)","id":9382155,"corpo":"<p> (II) (III) (II)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" (III) (II) (I)","id":9382156,"corpo":"<p> (III) (II) (I)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 20","id":5805,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crq-20-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos tipos de organiza\u00e7\u00e3o, das estruturas organizacionais e de suas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":81145,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 20","id":5805,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crq-20-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-20-ms-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 20 - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:19:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401941,"hashId":"2ae1706f4b9619a7bb5b0baa7d648d50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos tipos de organiza\u00e7\u00e3o, das estruturas organizacionais e de suas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9509203,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es do tipo linha-staff, os \u00f3rg\u00e3os de staff est\u00e3o indiretamente relacionados aos objetivos vitais da empresa.","id":9509203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas organiza\u00e7\u00f5es do tipo linha-<em>staff<\/em>, os \u00f3rg\u00e3os de <em>staff<\/em> est\u00e3o indiretamente relacionados aos objetivos vitais da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o linear, em raz\u00e3o da multiplicidade de comando, apresenta o formato de uma pir\u00e2mide invertida.","id":9509204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o linear, em raz\u00e3o da multiplicidade de comando, apresenta o formato de uma pir\u00e2mide invertida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma das caracter\u00edsticas marcantes da organiza\u00e7\u00e3o funcional \u00e9 a \u00eanfase na hierarquia de autoridade.","id":9509205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das caracter\u00edsticas marcantes da organiza\u00e7\u00e3o funcional \u00e9 a \u00eanfase na hierarquia de autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A estrutura em redes, por sua rigidez, \u00e9 ideal para organiza\u00e7\u00f5es que atuem em ambientes est\u00e1veis.","id":9509206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura em redes, por sua rigidez, \u00e9 ideal para organiza\u00e7\u00f5es que atuem em ambientes est\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A estrutura linear e a estrutura matricial coexistem nas organiza\u00e7\u00f5es do tipo linha-staff.","id":9509207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura linear e a estrutura matricial coexistem nas organiza\u00e7\u00f5es do tipo linha-<em>staff<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Posi\u00e7\u00f5es de Linha e Staff","oab":false,"nome":"Posi\u00e7\u00f5es de Linha e Staff","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417315,"slug":"administracao-geral-posicoes-de-linha-e-staff"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar, com base na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nacional e na jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, que n\u00e3o se incluem na categoria dos tributos:","provas":[{"id":82557,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 19:11:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2423943,"hashId":"1906d347d57fdcc2687c00e3b92a89b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar, com base na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nacional e na jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, que <strong>n\u00e3o <\/strong>se incluem na categoria dos tributos:<\/p>","resposta":9607100,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios.","id":9607098,"corpo":"<p>os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.","id":9607099,"corpo":"<p>as contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as compensa\u00e7\u00f5es financeiras pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais.","id":9607100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as compensa\u00e7\u00f5es financeiras pela explora\u00e7\u00e3o de recursos minerais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as taxas para custeio do servi\u00e7o p\u00fablico de coleta de res\u00edduos s\u00f3lidos.","id":9607101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as taxas para custeio do servi\u00e7o p\u00fablico de coleta de res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os impostos residuais.","id":9607102,"corpo":"<p>os impostos residuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 39","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A consulta para buscar os termos exatos \u201cdepartamento pessoal\u201d dentro do site da VUNESP, excluindo resultados de outros dom\u00ednios que n\u00e3o sejam \u201cvunesp.com.br\u201d, com o buscador Google, \u00e9:","provas":[{"id":82557,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:35:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2423819,"hashId":"d0c7bd18ef161214ef708bcb866fea08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A consulta para buscar os termos exatos \u201cdepartamento pessoal\u201d dentro do site da VUNESP, excluindo resultados de outros dom\u00ednios que n\u00e3o sejam \u201cvunesp.com.br\u201d, com o buscador Google, \u00e9:<\/p>","resposta":9606628,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"departamento pessoal\u201d IN vunesp.com.br","id":9606625,"corpo":"<p>departamento pessoal\u201d IN vunesp.com.br<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cdepartamento pessoal\u201d url:vunesp.com.br","id":9606626,"corpo":"<p>\u201cdepartamento pessoal\u201d url:vunesp.com.br<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"departamento pessoal in:vunesp.com.br","id":9606627,"corpo":"<p>departamento pessoal in:vunesp.com.br<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cdepartamento pessoal\u201d site:vunesp.com.br","id":9606628,"corpo":"<p>\u201cdepartamento pessoal\u201d site:vunesp.com.br<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"departamento pessoal url:vunesp.com.br","id":9606629,"corpo":"<p>departamento pessoal url:vunesp.com.br<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Educa\u00e7\u00e3o de Apucarana","sigla":"AME","id":5828,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"ame-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Firewall \u00e9 uma esp\u00e9cie de \u201cporta corta-fogo\u201d respons\u00e1vel por conter invas\u00f5es n\u00e3o permitidas aos computadores. Assinale entre as alternativas abaixo a que apresenta um dispositivo de seguran\u00e7a.","provas":[{"id":81910,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Autarquia de Educa\u00e7\u00e3o de Apucarana","sigla":"AME","id":5828,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"ame-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ame-pr-2021-fauel-professor","tipo":1,"nome":"FAUEL - AME - Professor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:36:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2409899,"hashId":"5ed2078ffbc35cb4681f863dece96122","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Firewall \u00e9 uma esp\u00e9cie de \u201cporta corta-fogo\u201d respons\u00e1vel por conter invas\u00f5es n\u00e3o permitidas aos computadores. Assinale entre as alternativas abaixo a que apresenta um dispositivo de seguran\u00e7a.<\/p>","resposta":9545042,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boot.","id":9545040,"corpo":"<p>Boot.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Browser.","id":9545041,"corpo":"<p>Browser.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Proxy.","id":9545042,"corpo":"<p>Proxy.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trigger.","id":9545043,"corpo":"<p>Trigger.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proxy","oab":false,"nome":"Proxy","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419898,"slug":"informatica-proxy"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proxy","oab":false,"nome":"Proxy","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429533,"slug":"tecnologia-da-informacao-proxy"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Executivo","id":18863,"slug":"tecnico-administrativo-executivo"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Financeiro","id":18864,"slug":"tecnico-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto no Regimento Interno do Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23.a Regi\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Executivo","id":18863,"slug":"tecnico-administrativo-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-tecnico-administrativo-executivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - T\u00e9cnico Administrativo Executivo - 2021"},{"id":64467,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - Agente Fiscal - 2021"},{"id":64470,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Financeiro","id":18864,"slug":"tecnico-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-tecnico-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - T\u00e9cnico Administrativo Financeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:05:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1978374,"hashId":"99c92e5819e1d933dd10373d57bb53ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto no Regimento Interno do Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23.<sup>a<\/sup> Regi\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7676627,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Conselho Regional de Servi\u00e7o Social \u00e9 dotado de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com autonomia administrativa e financeira e jurisdi\u00e7\u00e3o no estado de Rond\u00f4nia.","id":7676624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Regional de Servi\u00e7o Social \u00e9 dotado de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com autonomia administrativa e financeira e jurisdi\u00e7\u00e3o no estado de Rond\u00f4nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Conselho Regional de Servi\u00e7o Social \u00e9 constitu\u00eddo por membros efetivos e suplentes, eleitos entre os assistentes sociais inscritos na respectiva \u00e1rea de jurisdi\u00e7\u00e3o, para mandato de quatro anos.","id":7676625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Regional de Servi\u00e7o Social \u00e9 constitu\u00eddo por membros efetivos e suplentes, eleitos entre os assistentes sociais inscritos na respectiva \u00e1rea de jurisdi\u00e7\u00e3o, para mandato de quatro anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A receita do Conselho Regional de Servi\u00e7o Social \u00e9 composta, exclusivamente, por anuidades, taxas e emolumentos.","id":7676626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita do Conselho Regional de Servi\u00e7o Social \u00e9 composta, exclusivamente, por anuidades, taxas e emolumentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Assembleia Geral do Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23.a Regi\u00e3o estabelecer o valor das anuidades de pessoa f\u00edsica e jur\u00eddica, assim como as formas de pagamento e de desconto.","id":7676627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Assembleia Geral do Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23.<sup>a<\/sup> Regi\u00e3o estabelecer o valor das anuidades de pessoa f\u00edsica e jur\u00eddica, assim como as formas de pagamento e de desconto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compete \u00e0s seccionais, como \u00f3rg\u00e3os do Conselho Regional de Servi\u00e7o Social, instaurar sindic\u00e2ncia para a apura\u00e7\u00e3o de falta grave e aplicar as san\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional.","id":7676628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0s seccionais, como \u00f3rg\u00e3os do Conselho Regional de Servi\u00e7o Social, instaurar sindic\u00e2ncia para a apura\u00e7\u00e3o de falta grave e aplicar as san\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos danos que seus agentes causarem a terceiros, restando assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel apenas quando o dolo da conduta ficar cabalmente demonstrado.","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:05:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093237,"hashId":"5d7967bd060c8662451063316fd96d69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos danos que seus agentes causarem a terceiros, restando assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel apenas quando o dolo da conduta ficar cabalmente demonstrado.<\/p>","resposta":8183444,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183443,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183444,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e \u00e0 responsabilidade civil do Estado, julgue os itens de 118 a 120. ","id":497638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e \u00e0 responsabilidade civil do Estado, julgue os itens de <strong>118<\/strong> a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento constitucional e infraconstitucional","oab":true,"nome":"Tratamento constitucional e infraconstitucional","pai":404403,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404399,"slug":"direito-administrativo-tratamento-constitucional-e-infraconstitucional"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":true,"nome":"Aspectos Gerais","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404403,"slug":"direito-administrativo-aspectos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","oab":true,"nome":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408375,"slug":"direito-administrativo-requisitos-para-a-responsabilizacao-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dano","oab":true,"nome":"Dano","pai":408375,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408384,"slug":"direito-administrativo-dano"}],"slug":"direito-administrativo\/2093237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio manter\u00e3o, de forma integrada, um sistema de controle interno, com a finalidade de avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual e a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:05:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093236,"hashId":"abf9e869911e82a72b54e135ddadc47a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio manter\u00e3o, de forma integrada, um sistema de controle interno, com a finalidade de avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual e a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":8183441,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183441,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183442,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e \u00e0 responsabilidade civil do Estado, julgue os itens de 118 a 120. ","id":497638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e \u00e0 responsabilidade civil do Estado, julgue os itens de <strong>118<\/strong> a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de controle interno","oab":true,"nome":"Sistema de controle interno","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408403,"slug":"direito-administrativo-sistema-de-controle-interno"}],"slug":"direito-administrativo\/2093236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado pode desempenhar suas fun\u00e7\u00f5es administrativas diretamente, por meio das pessoas jur\u00eddicas integrantes da administra\u00e7\u00e3o indireta.","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:03:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093218,"hashId":"9b9fa3a11facf9b33ffd28543a6179ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado pode desempenhar suas fun\u00e7\u00f5es administrativas diretamente, por meio das pessoas jur\u00eddicas integrantes da administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","resposta":8183397,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183396,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183397,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Estado e da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, julgue os itens de 104 a 110.","id":497635,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Estado e da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, julgue os itens de <strong>104 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 110","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Centraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422145,"slug":"direito-administrativo-centralizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404345,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422149,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/2093218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa, tanto por outorga quanto por delega\u00e7\u00e3o, consiste na transfer\u00eancia de determinada atividade exclusivamente aos particulares.","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:03:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093219,"hashId":"ea00b3279e5fd26dc6a02e9cab621098","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa, tanto por outorga quanto por delega\u00e7\u00e3o, consiste na transfer\u00eancia de determinada atividade exclusivamente aos particulares.<\/p>","resposta":8183399,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183398,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183399,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Estado e da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, julgue os itens de 104 a 110.","id":497635,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Estado e da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, julgue os itens de <strong>104 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 110","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante outorga (descentraliza\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os)","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante outorga (descentraliza\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os)","pai":404343,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407801,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao-mediante-outorga-descentralizacao-por-servicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante delega\u00e7\u00e3o (descentraliza\u00e7\u00e3o por colabora\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante delega\u00e7\u00e3o (descentraliza\u00e7\u00e3o por colabora\u00e7\u00e3o)","pai":404343,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407802,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao-mediante-delegacao-descentralizacao-por-colaboracao"}],"slug":"direito-administrativo\/2093219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00edvel intrapessoal ocorre dentro da pr\u00f3pria pessoa, n\u00e3o sendo poss\u00edvel observ\u00e1-lo. \u00c9 constitu\u00eddo, basicamente, pelo repert\u00f3rio e pelas experi\u00eancias passadas do emissor.","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093213,"hashId":"89ac2cd071357dd6564740b883df9eca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel intrapessoal ocorre dentro da pr\u00f3pria pessoa, n\u00e3o sendo poss\u00edvel observ\u00e1-lo. \u00c9 constitu\u00eddo, basicamente, pelo repert\u00f3rio e pelas experi\u00eancias passadas do emissor.<\/p>","resposta":8183383,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183383,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183384,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100. ","id":497633,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>100<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Comunica\u00e7\u00e3o Estatal","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Comunica\u00e7\u00e3o Estatal","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425514,"slug":"administracao-geral-comunicacao-publica-e-comunicacao-estatal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425516,"slug":"administracao-geral-redes-de-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/2093213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma de provimento dos cargos p\u00fablicos dar-se-\u00e1, exclusivamente, por meio de concurso p\u00fablico, sendo vedadas quaisquer outras formas de acesso. ","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:04:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093229,"hashId":"67a09ec116d692b8202e6590ab49122b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de provimento dos cargos p\u00fablicos dar-se-\u00e1, exclusivamente, por meio de concurso p\u00fablico, sendo vedadas quaisquer outras formas de acesso. <\/p>","resposta":8183428,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183427,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183428,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos cargos p\u00fablicos, julgue os itens de 111 a 113. ","id":497636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos cargos p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>113<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/2093229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades, previstas na estrutura organizacional, que competem a um servidor.","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:04:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093227,"hashId":"2e072a3533639570d1df9d9e79b0e3a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cargo p\u00fablico \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades, previstas na estrutura organizacional, que competem a um servidor.<\/p>","resposta":8183420,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183420,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183421,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos cargos p\u00fablicos, julgue os itens de 111 a 113. ","id":497636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos cargos p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>113<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/2093227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor T\u00e9cnico","id":20273,"slug":"diretor-tecnico"},{"descricao":"Assistente Social - Agente Fiscal","id":20271,"slug":"assistente-social-agente-fiscal"},{"descricao":"Coordenador Geral","id":20272,"slug":"coordenador-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, estruturado em forma dissertativa, o p\u00fablico leitor \u00e9 informado do aumento da viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher durante o per\u00edodo de confinamento decorrente da pandemia de covid-19.","provas":[{"id":64063,"cargo":{"descricao":"Diretor T\u00e9cnico","id":20273,"slug":"diretor-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-se-se-2021-quadrix-diretor-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SE - Diretor T\u00e9cnico - 2021"},{"id":64062,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - Agente Fiscal","id":20271,"slug":"assistente-social-agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-se-se-2021-quadrix-assistente-social-agente-fiscal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SE - Assistente Social - Agente Fiscal - 2021"},{"id":64633,"cargo":{"descricao":"Coordenador Geral","id":20272,"slug":"coordenador-geral"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS SE","id":4213,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"cress-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-se-se-2021-quadrix-coordenador-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS SE - Coordenador Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1983450,"hashId":"3a593c1688f3b20893011bbf6094124e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, estruturado em forma dissertativa, o p\u00fablico leitor \u00e9 informado do aumento da viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher durante o per\u00edodo de confinamento decorrente da pandemia de covid-19.<\/p>","resposta":7700512,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7700512,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7700513,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 10.i1___ A viol\u00eancia contra a mulher sempre foi uma quest\u00e3o grav\u00edssima no Brasil. Em 2019, de acordo com o Anu\u00e1rio Brasileirode Seguran\u00e7a P\u00fablica, a cada dois minutos era criado um boletim de ocorr\u00eancia, em alguma delegacia policial do Pa\u00eds, comden\u00fancia de v\u00edtima de viol\u00eancia no conv\u00edvio dom\u00e9stico. O problema j\u00e1 era imenso e ficou pior com o necess\u00e1rio isolamento social4 decorrente da pandemia de covid-19.___Desde o in\u00edcio da quarentena, em mar\u00e7o de 2020, o n\u00famero de den\u00fancias recebidas pelo canal Ligue 180, do Minist\u00e9rioda Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos (MMFDH), aumentou 17,9%, em todo o Pa\u00eds, em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo7 per\u00edodo de 2019. No m\u00eas seguinte, em abril, o crescimento foi de 37,6%.___Dados do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FBSP) no estudo \u201cViol\u00eancia dom\u00e9stica durante a pandemia decovid-19\u201d, apresentados em maio de 2020, demonstram que o feminic\u00eddio no Pa\u00eds cresceu 22,2% nos meses de mar\u00e7o e abril de10 2020, em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano anterior. Os dados indicam que houve menos registros de ocorr\u00eancias deviol\u00eancia contra a mulher nas delegacias de todo o Pa\u00eds. Consequentemente, houve a redu\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de medidasprotetivas de urg\u00eancia para evitar o contato de agressores com mulheres.13___Essa queda nos registros, certamente, ocorreu porque milh\u00f5es de mulheres est\u00e3o confinadas com seus agressores emcasa, muitas em situa\u00e7\u00e3o de cativeiro, o que prejudica a den\u00fancia em delegacias policiais, mesmo com os sistemas virtuais.Constata-se o acerto dessa conclus\u00e3o pelo expressivo aumento do n\u00famero de feminic\u00eddios no Brasil. Fen\u00f4meno similar foi16 constatado na It\u00e1lia e divulgado pela ONU.___Tamb\u00e9m em raz\u00e3o desse cen\u00e1rio, foi sancionada a Lei n.o 14.022\/2020, que disp\u00f5e sobre medidas de enfrentamento \u00e0viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar durante a pandemia do novo coronav\u00edrus. A norma torna essenciais os servi\u00e7os relacionados ao19 combate e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o das agress\u00f5es tanto contra mulheres quanto contra idosos, crian\u00e7as, adolescentes e pessoas comdefici\u00eancia.___Al\u00e9m disso, o Poder P\u00fablico dever\u00e1 garantir a manuten\u00e7\u00e3o do atendimento presencial de mulheres, idosos, crian\u00e7as ou22 adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, com a adapta\u00e7\u00e3o dos procedimentos estabelecidos na Lei Maria da Penha. Tamb\u00e9m est\u00e1prevista a promo\u00e7\u00e3o de uma campanha informativa sobre preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia e acesso a mecanismos de den\u00fancia durante oestado de emerg\u00eancia.25___Al\u00e9m dessas medidas, \u00e9 necess\u00e1rio criar pol\u00edticas p\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o para que a viol\u00eancia contra a mulher seja contidae n\u00e3o chegue ao ponto mais negativo, irrevers\u00edvel e irrepar\u00e1vel, o feminic\u00eddio.\tO conceito da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar presente na legisla\u00e7\u00e3o parte da premissa do que se estabelece no \u00e2mbito28 de rela\u00e7\u00f5es desiguais com base na diferen\u00e7a de g\u00eanero. A lei caracteriza como brutal qualquer condi\u00e7\u00e3o que venha a causar adiminui\u00e7\u00e3o, seja moral, seja f\u00edsica, seja psicol\u00f3gica, da pessoa.___O fato \u00e9 que muitas mulheres precisam de apoio para compreender o potencial que possuem e o seu importante papel31 para alterar esse cen\u00e1rio de viol\u00eancia, o que s\u00f3 ocorrer\u00e1 com o engajamento de cada vez mais mulheres na luta por igualdade de direitos e por respeito.pAna Tereza Bas\u00edlio. A pandemia e a viol\u00eancia dom\u00e9stica.Internet: &lt;http:\/\/www.jb.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).pConsiderando a tipologia do texto, as ideias nele expressas e seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 10.","id":485020,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 10.<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">i<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span> A viol\u00eancia contra a mulher sempre foi uma quest\u00e3o grav\u00edssima no Brasil. Em 2019, de acordo com o Anu\u00e1rio Brasileiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Seguran\u00e7a P\u00fablica, a cada dois minutos era criado um boletim de ocorr\u00eancia, em alguma delegacia policial do Pa\u00eds, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">den\u00fancia de v\u00edtima de viol\u00eancia no conv\u00edvio dom\u00e9stico. O problema j\u00e1 era imenso e ficou pior com o necess\u00e1rio isolamento social<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> decorrente da pandemia de covid-19.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Desde o in\u00edcio da quarentena, em mar\u00e7o de 2020, o n\u00famero de den\u00fancias recebidas pelo canal Ligue 180, do Minist\u00e9rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos (MMFDH), aumentou 17,9%, em todo o Pa\u00eds, em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> per\u00edodo de 2019. No m\u00eas seguinte, em abril, o crescimento foi de 37,6%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Dados do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FBSP) no estudo \u201cViol\u00eancia dom\u00e9stica durante a pandemia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">covid-19\u201d, apresentados em maio de 2020, demonstram que o feminic\u00eddio no Pa\u00eds cresceu 22,2% nos meses de mar\u00e7o e abril de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> 2020, em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo do ano anterior. Os dados indicam que houve menos registros de ocorr\u00eancias de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia contra a mulher nas delegacias de todo o Pa\u00eds. Consequentemente, houve a redu\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de medidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">protetivas de urg\u00eancia para evitar o contato de agressores com mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Essa queda nos registros, certamente, ocorreu porque milh\u00f5es de mulheres est\u00e3o confinadas com seus agressores em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">casa, muitas em situa\u00e7\u00e3o de cativeiro, o que prejudica a den\u00fancia em delegacias policiais, mesmo com os sistemas virtuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constata-se o acerto dessa conclus\u00e3o pelo expressivo aumento do n\u00famero de feminic\u00eddios no Brasil. Fen\u00f4meno similar foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> constatado na It\u00e1lia e divulgado pela ONU.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Tamb\u00e9m em raz\u00e3o desse cen\u00e1rio, foi sancionada a Lei n.<sup>o<\/sup> 14.022\/2020, que disp\u00f5e sobre medidas de enfrentamento \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar durante a pandemia do novo coronav\u00edrus. A norma torna essenciais os servi\u00e7os relacionados ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>combate e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o das agress\u00f5es tanto contra mulheres quanto contra idosos, crian\u00e7as, adolescentes e pessoas com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">defici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Al\u00e9m disso, o Poder P\u00fablico dever\u00e1 garantir a manuten\u00e7\u00e3o do atendimento presencial de mulheres, idosos, crian\u00e7as ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, com a adapta\u00e7\u00e3o dos procedimentos estabelecidos na Lei Maria da Penha. Tamb\u00e9m est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">prevista a promo\u00e7\u00e3o de uma campanha informativa sobre preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia e acesso a mecanismos de den\u00fancia durante o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estado de emerg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Al\u00e9m dessas medidas, \u00e9 necess\u00e1rio criar pol\u00edticas p\u00fablicas de preven\u00e7\u00e3o para que a viol\u00eancia contra a mulher seja contida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e n\u00e3o chegue ao ponto mais negativo, irrevers\u00edvel e irrepar\u00e1vel, o feminic\u00eddio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO conceito da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar presente na legisla\u00e7\u00e3o parte da premissa do que se estabelece no \u00e2mbito<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> de rela\u00e7\u00f5es desiguais com base na diferen\u00e7a de g\u00eanero. A lei caracteriza como brutal qualquer condi\u00e7\u00e3o que venha a causar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o, seja moral, seja f\u00edsica, seja psicol\u00f3gica, da pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O fato \u00e9 que muitas mulheres precisam de apoio para compreender o potencial que possuem e o seu importante papel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> para alterar esse cen\u00e1rio de viol\u00eancia, o que s\u00f3 ocorrer\u00e1 com o engajamento de cada vez mais mulheres na luta por igualdade de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">direitos e por respeito.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">p<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ana Tereza Bas\u00edlio. <strong>A pandemia e a viol\u00eancia dom\u00e9stica<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;http:\/\/www.jb.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">p<\/span><\/p><p>Considerando a tipologia do texto, as ideias nele expressas e seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a<strong> 10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ISO\/IEC 27002:2013, o tratamento de m\u00eddias visa prevenir a divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada, modifica\u00e7\u00e3o, remo\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o armazenada em um m\u00eddia. De acordo com o gerenciamento de m\u00eddias, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":68166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-3","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 07:38:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2356730,"hashId":"bac26330b99a758f6cdb9df3dc6b171a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ISO\/IEC 27002:2013, o tratamento de m\u00eddias visa prevenir a divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada, modifica\u00e7\u00e3o, remo\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o armazenada em um m\u00eddia. De acordo com o gerenciamento de m\u00eddias, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9320049,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando n\u00e3o for mais necess\u00e1rio, o conte\u00fado de qualquer meio magn\u00e9tico reutiliz\u00e1vel deve ser preservado caso venha a ser retirado da organiza\u00e7\u00e3o.","id":9320046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando n\u00e3o for mais necess\u00e1rio, o conte\u00fado de qualquer meio magn\u00e9tico reutiliz\u00e1vel deve ser preservado caso venha a ser retirado da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"c\u00f3pias m\u00faltiplas de dados valiosos devem ser armazenados na mesma m\u00eddia f\u00edsica para reduzir os riscos de perda ou dano nessas m\u00eddias.","id":9320047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3pias m\u00faltiplas de dados valiosos devem ser armazenados na mesma m\u00eddia f\u00edsica para reduzir os riscos de perda ou dano nessas m\u00eddias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"toda m\u00eddia deve ser guardada de forma segura e em ambiente protegido, mesmo que n\u00e3o esteja de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es do fabricante, pois elas s\u00e3o, geralmente, exageradas.","id":9320048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda m\u00eddia deve ser guardada de forma segura e em ambiente protegido, mesmo que n\u00e3o esteja de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es do fabricante, pois elas s\u00e3o, geralmente, exageradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quando for necess\u00e1ria a remo\u00e7\u00e3o de qualquer m\u00eddia da organiza\u00e7\u00e3o, deve ser mantido um registro da remo\u00e7\u00e3o como trilha de auditoria.","id":9320049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando for necess\u00e1ria a remo\u00e7\u00e3o de qualquer m\u00eddia da organiza\u00e7\u00e3o, deve ser mantido um registro da remo\u00e7\u00e3o como trilha de auditoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o conv\u00e9m migrar dados de m\u00eddias antigas, mesmo com a degrada\u00e7\u00e3o f\u00edsica do meio, para m\u00eddias novas, pois isso pode tornar os dados da m\u00eddia antiga ileg\u00edveis.","id":9320050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o conv\u00e9m migrar dados de m\u00eddias antigas, mesmo com a degrada\u00e7\u00e3o f\u00edsica do meio, para m\u00eddias novas, pois isso pode tornar os dados da m\u00eddia antiga ileg\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80 ","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429586,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-sistema-de-gestao-de-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429588,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rede bem organizada segmenta sua topologia em blocos. Al\u00e9m da separa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, a separa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica muitas das vezes \u00e9 mais simples e atinge objetivo similar. Com a evolu\u00e7\u00e3o das redes e esgotamento dos endere\u00e7os IPv4, foram necess\u00e1rias diversas estrat\u00e9gias para dar sobrevida \u00e0s redes e manter o IPv4 enquanto o IPv6 ganhava terreno nas infraestruturas de rede. O CIDR (Classless interdomain Routing) foi uma delas. Suponha que tenhamos o endere\u00e7o de destino 172.31.18.79, qual alternativa apresenta uma rede na qual esse endere\u00e7o seria acess\u00edvel sem qualquer n\u00edvel de roteamento (ou seja, faz parte do intervalo)?","provas":[{"id":68166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-3","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 07:40:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2356744,"hashId":"df0a0377f19bf888b83c463be09dd102","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rede bem organizada segmenta sua topologia em blocos. Al\u00e9m da separa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, a separa\u00e7\u00e3o l\u00f3gica muitas das vezes \u00e9 mais simples e atinge objetivo similar. Com a evolu\u00e7\u00e3o das redes e esgotamento dos endere\u00e7os IPv4, foram necess\u00e1rias diversas estrat\u00e9gias para dar sobrevida \u00e0s redes e manter o IPv4 enquanto o IPv6 ganhava terreno nas infraestruturas de rede. O CIDR (<em>Classless interdomain Routing<\/em>) foi uma delas. Suponha que tenhamos o endere\u00e7o de destino 172.31.18.79, qual alternativa apresenta uma rede na qual esse endere\u00e7o seria acess\u00edvel sem qualquer n\u00edvel de roteamento (ou seja, faz parte do intervalo)?<\/p>","resposta":9320109,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"172.31.18.0\/26","id":9320108,"corpo":"<p>172.31.18.0\/26<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"172.31.18.64\/26","id":9320109,"corpo":"<p>172.31.18.64\/26<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"172.31.18.32\/27","id":9320110,"corpo":"<p>172.31.18.32\/27<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"172.31.18.64\/29","id":9320111,"corpo":"<p>172.31.18.64\/29<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"172.31.18.72\/30","id":9320112,"corpo":"<p>172.31.18.72\/30<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80 ","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de popula\u00e7\u00e3o de rua foi trabalhado de pontos de vista bastante diversos no Brasil e no mundo, como contam Leal e Calder\u00f3n, no livro organizado por Pereira e Passos (2017). Esses autores explicam que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel definir, de forma homog\u00eanea, que fatores contribu\u00edram para que as pessoas tenham, em determinado momento de suas vidas, ido parar nas ruas. Sobre as popula\u00e7\u00f5es de rua, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84387,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 09:04:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2477760,"hashId":"1b6c6704bd41ca69ebf4c33c72d53cba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de popula\u00e7\u00e3o de rua foi trabalhado de pontos de vista bastante diversos no Brasil e no mundo, como contam Leal e Calder\u00f3n, no livro organizado por Pereira e Passos (2017). Esses autores explicam que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel definir, de forma homog\u00eanea, que fatores contribu\u00edram para que as pessoas tenham, em determinado momento de suas vidas, ido parar nas ruas. Sobre as popula\u00e7\u00f5es de rua, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9840490,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crescente popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, ao ocupar locais p\u00fablicos, se torna vis\u00edvel. Tal fato provoca diversas reflex\u00f5es sobre o que significa o fen\u00f4meno em si, mas, por outro lado, desobriga o Estado a reconhecer a exist\u00eancias dessas pessoas.","id":9840489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crescente popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, ao ocupar locais p\u00fablicos, se torna vis\u00edvel. Tal fato provoca diversas reflex\u00f5es sobre o que significa o fen\u00f4meno em si, mas, por outro lado, desobriga o Estado a reconhecer a exist\u00eancias dessas pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o de rua, no Brasil, vem crescendo nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Contudo, \u00e9 dif\u00edcil precisar em que propor\u00e7\u00e3o esse crescimento se d\u00e1, devido \u00e0 falta de produ\u00e7\u00e3o de indicadores relacionados a esse segmento populacional em esfera nacional.","id":9840490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o de rua, no Brasil, vem crescendo nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Contudo, \u00e9 dif\u00edcil precisar em que propor\u00e7\u00e3o esse crescimento se d\u00e1, devido \u00e0 falta de produ\u00e7\u00e3o de indicadores relacionados a esse segmento populacional em esfera nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Estado, preocupado em conter e controlar o fluxo dessas popula\u00e7\u00f5es, incorporou a popula\u00e7\u00e3o de rua em outras agendas, como a da assist\u00eancia social. Assim, deixou de privilegiar a pol\u00edtica de repress\u00e3o.","id":9840491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado, preocupado em conter e controlar o fluxo dessas popula\u00e7\u00f5es, incorporou a popula\u00e7\u00e3o de rua em outras agendas, como a da assist\u00eancia social. Assim, deixou de privilegiar a pol\u00edtica de repress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Estado adotou uma pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o dessa popula\u00e7\u00e3o, sem criminaliz\u00e1-la.","id":9840492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado adotou uma pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o dessa popula\u00e7\u00e3o, sem criminaliz\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A interseccionalidade n\u00e3o pode \/ n\u00e3o deve ser utilizada como ferramenta anal\u00edtica da complexa realidade das mulheres que vivem nas ruas.","id":9840493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interseccionalidade n\u00e3o pode \/ n\u00e3o deve ser utilizada como ferramenta anal\u00edtica da complexa realidade das mulheres que vivem nas ruas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 06\/2019 tem como objetivos orientar a(o) psic\u00f3loga(o) na elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos produzidos no exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o e fornecer os subs\u00eddios \u00e9ticos e t\u00e9cnicos necess\u00e1rios para a produ\u00e7\u00e3o qualificada da comunica\u00e7\u00e3o escrita. A Resolu\u00e7\u00e3o atenta para os deveres da(o) psic\u00f3loga(o), no que diz respeito ao sigilo profissional sobre as equipes interdisciplinares, sobre as rela\u00e7\u00f5es com a justi\u00e7a e com as pol\u00edticas p\u00fablicas e sobre o alcance das informa\u00e7\u00f5es, para a garantia dos direitos humanos, e identifica riscos e compromissos do alcance social do documento elaborado. Constituem modalidades de documentos psicol\u00f3gicos: declara\u00e7\u00e3o, atestado, relat\u00f3rio, laudo e parecer. Sobre o relat\u00f3rio multiprofissional, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84387,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 09:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2477787,"hashId":"9647c82ee24e62ec6eee3a4aac63f967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 06\/2019 tem como objetivos orientar a(o) psic\u00f3loga(o) na elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos produzidos no exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o e fornecer os subs\u00eddios \u00e9ticos e t\u00e9cnicos necess\u00e1rios para a produ\u00e7\u00e3o qualificada da comunica\u00e7\u00e3o escrita. A Resolu\u00e7\u00e3o atenta para os deveres da(o) psic\u00f3loga(o), no que diz respeito ao sigilo profissional sobre as equipes interdisciplinares, sobre as rela\u00e7\u00f5es com a justi\u00e7a e com as pol\u00edticas p\u00fablicas e sobre o alcance das informa\u00e7\u00f5es, para a garantia dos direitos humanos, e identifica riscos e compromissos do alcance social do documento elaborado. Constituem modalidades de documentos psicol\u00f3gicos: declara\u00e7\u00e3o, atestado, relat\u00f3rio, laudo e parecer. Sobre o relat\u00f3rio multiprofissional, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9840625,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve observar as mesmas caracter\u00edsticas do relat\u00f3rio psicol\u00f3gico. Consiste em um documento que, por meio de uma exposi\u00e7\u00e3o escrita, descritiva e circunstanciada, n\u00e3o considera os condicionantes hist\u00f3ricos e sociais da pessoa, do grupo ou da institui\u00e7\u00e3o atendida, mas apenas o que \u00e9 de ordem individual. Pode ser de car\u00e1ter informativo.","id":9840624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve observar as mesmas caracter\u00edsticas do relat\u00f3rio psicol\u00f3gico. Consiste em um documento que, por meio de uma exposi\u00e7\u00e3o escrita, descritiva e circunstanciada, n\u00e3o considera os condicionantes hist\u00f3ricos e sociais da pessoa, do grupo ou da institui\u00e7\u00e3o atendida, mas apenas o que \u00e9 de ordem individual. Pode ser de car\u00e1ter informativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 resultante da atua\u00e7\u00e3o da(o) psic\u00f3loga(o) em contexto multiprofissional, podendo ser produzido em conjunto com profissionais de outras \u00e1reas, preservando a autonomia e a \u00e9tica profissional dos envolvidos.","id":9840625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 resultante da atua\u00e7\u00e3o da(o) psic\u00f3loga(o) em contexto multiprofissional, podendo ser produzido em conjunto com profissionais de outras \u00e1reas, preservando a autonomia e a \u00e9tica profissional dos envolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Visa comunicar a atua\u00e7\u00e3o profissional da(o) psic\u00f3loga(o) em diferentes processos de trabalho j\u00e1 desenvolvidos ou em desenvolvimento, podendo gerar orienta\u00e7\u00f5es, recomenda\u00e7\u00f5es, encaminhamentos e interven\u00e7\u00f5es pertinentes \u00e0 situa\u00e7\u00e3o descrita no documento, tendo como finalidade especialmente produzir diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico.","id":9840626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visa comunicar a atua\u00e7\u00e3o profissional da(o) psic\u00f3loga(o) em diferentes processos de trabalho j\u00e1 desenvolvidos ou em desenvolvimento, podendo gerar orienta\u00e7\u00f5es, recomenda\u00e7\u00f5es, encaminhamentos e interven\u00e7\u00f5es pertinentes \u00e0 situa\u00e7\u00e3o descrita no documento, tendo como finalidade especialmente produzir diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve descrever as informa\u00e7\u00f5es sobre o que motivou a busca pelo processo de trabalho multiprofissional e sobre quem forneceu as informa\u00e7\u00f5es, apenas as demandas que levaram \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do documento.","id":9840627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve descrever as informa\u00e7\u00f5es sobre o que motivou a busca pelo processo de trabalho multiprofissional e sobre quem forneceu as informa\u00e7\u00f5es, apenas as demandas que levaram \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A conclus\u00e3o do relat\u00f3rio multiprofissional n\u00e3o pode ser realizada em conjunto, mesmo nos casos em que se trate de um processo de trabalho interdisciplinar.","id":9840628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conclus\u00e3o do relat\u00f3rio multiprofissional n\u00e3o pode ser realizada em conjunto, mesmo nos casos em que se trate de um processo de trabalho interdisciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Minayo (2006) introduz uma reflex\u00e3o importante sobre as articula\u00e7\u00f5es poss\u00edveis entre o tema da viol\u00eancia e suas repercuss\u00f5es na sa\u00fade dos brasileiros. Afirma que o tema da viol\u00eancia \u00e9 complexo, poliss\u00eamico e controverso. Para Minayo, a viol\u00eancia","provas":[{"id":84387,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 09:09:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2477795,"hashId":"dbd1381ed462f74f309eb879e1bbb10e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Minayo (2006) introduz uma reflex\u00e3o importante sobre as articula\u00e7\u00f5es poss\u00edveis entre o tema da viol\u00eancia e suas repercuss\u00f5es na sa\u00fade dos brasileiros. Afirma que o tema da viol\u00eancia \u00e9 complexo, poliss\u00eamico e controverso. Para Minayo, a viol\u00eancia<\/p>","resposta":9840664,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mutante e m\u00faltipla. Designa, de acordo com \u00e9pocas, locais e circunst\u00e2ncias, realidades muitos diferentes.","id":9840664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 mutante e m\u00faltipla. Designa, de acordo com \u00e9pocas, locais e circunst\u00e2ncias, realidades muitos diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apresenta-se como manifesta\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica e da trajet\u00f3ria de uma sociedade, mas n\u00e3o como fen\u00f4meno espec\u00edfico que se destaca e influencia essa mesma din\u00e2mica social.","id":9840665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta-se como manifesta\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica e da trajet\u00f3ria de uma sociedade, mas n\u00e3o como fen\u00f4meno espec\u00edfico que se destaca e influencia essa mesma din\u00e2mica social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresenta-se como fen\u00f4meno hist\u00f3rico e social que acompanha a experi\u00eancia da humanidade, sempre se manifestando em suas mesmas formas.","id":9840666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta-se como fen\u00f4meno hist\u00f3rico e social que acompanha a experi\u00eancia da humanidade, sempre se manifestando em suas mesmas formas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 tema origin\u00e1rio da \u00e1rea da sa\u00fade p\u00fablica, pois viol\u00eancia gera agravos em sa\u00fade, como les\u00f5es, traumas e mortes f\u00edsicas.","id":9840667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 tema origin\u00e1rio da \u00e1rea da sa\u00fade p\u00fablica, pois viol\u00eancia gera agravos em sa\u00fade, como les\u00f5es, traumas e mortes f\u00edsicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Designa, de acordo com \u00e9pocas, locais e circunst\u00e2ncias, realidades muito semelhantes, de modo que se sabe quais s\u00e3o as viol\u00eancias toleradas e as condenadas em uma sociedade.","id":9840668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Designa, de acordo com \u00e9pocas, locais e circunst\u00e2ncias, realidades muito semelhantes, de modo que se sabe quais s\u00e3o as viol\u00eancias toleradas e as condenadas em uma sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia e Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398624,"slug":"psicologia-psicologia-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417539,"slug":"psicologia-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As partes, atrav\u00e9s de neg\u00f3cio jur\u00eddico processual, podem modificar a compet\u00eancia em raz\u00e3o do valor e do territ\u00f3rio, elegendo foro onde ser\u00e1 proposta a\u00e7\u00e3o oriunda de direitos e obriga\u00e7\u00f5es, sendo certo que","provas":[{"id":70558,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Santos - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 16:09:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2172165,"hashId":"f3380e109a9025d2e28ce78eb1941911","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As partes, atrav\u00e9s de neg\u00f3cio jur\u00eddico processual, podem modificar a compet\u00eancia em raz\u00e3o do valor e do territ\u00f3rio, elegendo foro onde ser\u00e1 proposta a\u00e7\u00e3o oriunda de direitos e obriga\u00e7\u00f5es, sendo certo que<\/p>","resposta":8519612,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a elei\u00e7\u00e3o de foro produz efeito quando constar de instrumento escrito ou verbal, desde que expressamente atrelado a um determinado neg\u00f3cio jur\u00eddico.","id":8519608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a elei\u00e7\u00e3o de foro produz efeito quando constar de instrumento escrito ou verbal, desde que expressamente atrelado a um determinado neg\u00f3cio jur\u00eddico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o foro contratual n\u00e3o obriga os herdeiros e sucessores das partes.","id":8519609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o foro contratual n\u00e3o obriga os herdeiros e sucessores das partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"antes da cita\u00e7\u00e3o, a cl\u00e1usula de elei\u00e7\u00e3o de foro n\u00e3o pode ser reputada ineficaz de of\u00edcio pelo juiz. ","id":8519610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes da cita\u00e7\u00e3o, a cl\u00e1usula de elei\u00e7\u00e3o de foro n\u00e3o pode ser reputada ineficaz de of\u00edcio pelo juiz. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao verificar a irregularidade de foro quando da cita\u00e7\u00e3o do R\u00e9u, o oficial de Justi\u00e7a deve comunicar o fato ao Juiz para as provid\u00eancias cab\u00edveis.","id":8519611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao verificar a irregularidade de foro quando da cita\u00e7\u00e3o do R\u00e9u, o oficial de Justi\u00e7a deve comunicar o fato ao Juiz para as provid\u00eancias cab\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"citado, incumbe ao r\u00e9u alegar a abusividade da cl\u00e1usula de elei\u00e7\u00e3o de foro na contesta\u00e7\u00e3o, sob pena de preclus\u00e3o.","id":8519612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">citado, incumbe ao r\u00e9u alegar a abusividade da cl\u00e1usula de elei\u00e7\u00e3o de foro na contesta\u00e7\u00e3o, sob pena de preclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Preclus\u00e3o","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423076,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-preclusao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade processual caracteriza-se como um dos denominados pressupostos processuais; e nesta medida, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":70558,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Santos - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 16:09:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2172167,"hashId":"cc14bb01c5d782f4fe72e8be68974644","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade processual caracteriza-se como um dos denominados pressupostos processuais; e nesta medida, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8519620,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando o inventariante for dativo, os sucessores do falecido n\u00e3o ser\u00e3o intimados no processo no qual o esp\u00f3lio seja parte. ","id":8519618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o inventariante for dativo, os sucessores do falecido n\u00e3o ser\u00e3o intimados no processo no qual o esp\u00f3lio seja parte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a sociedade ou associa\u00e7\u00e3o sem personalidade jur\u00eddica poder\u00e1 opor a irregularidade de sua constitui\u00e7\u00e3o quando demandada.","id":8519619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sociedade ou associa\u00e7\u00e3o sem personalidade jur\u00eddica poder\u00e1 opor a irregularidade de sua constitui\u00e7\u00e3o quando demandada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o gerente de filial ou ag\u00eancia presume-se autorizado pela pessoa jur\u00eddica estrangeira a receber cita\u00e7\u00e3o para qualquer processo.","id":8519620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o gerente de filial ou ag\u00eancia presume-se autorizado pela pessoa jur\u00eddica estrangeira a receber cita\u00e7\u00e3o para qualquer processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios dever\u00e3o ajustar compromisso rec\u00edproco para pr\u00e1tica de ato processual por seus procuradores em favor de outro ente federado, mediante conv\u00eanio firmado pelas respectivas procuradorias.","id":8519621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Munic\u00edpios dever\u00e3o ajustar compromisso rec\u00edproco para pr\u00e1tica de ato processual por seus procuradores em favor de outro ente federado, mediante conv\u00eanio firmado pelas respectivas procuradorias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios dever\u00e3o ser representados em ju\u00edzo, exclusivamente, ativamente por seu prefeito e passivamente por seus procuradores.","id":8519622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Munic\u00edpios dever\u00e3o ser representados em ju\u00edzo, exclusivamente, ativamente por seu prefeito e passivamente por seus procuradores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":423087,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423089,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-citacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica dos profissionais de enfermagem, no referente a sigilo profissional, faz parte das responsabilidades e deveres do profissional de enfermagem:","provas":[{"id":86135,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:17:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2506398,"hashId":"762ff0149813364678c6e383ac82ca7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica dos profissionais de enfermagem, no referente a sigilo profissional, faz parte das responsabilidades e deveres do profissional de enfermagem:<\/p>","resposta":9966729,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abster-se de revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional a pessoas ou entidades que n\u00e3o estejam obrigadas ao sigilo.","id":9966726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abster-se de revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional a pessoas ou entidades que n\u00e3o estejam obrigadas ao sigilo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"divulgar ou fazer refer\u00eancia a casos, situa\u00e7\u00f5es ou fatos de forma que os envolvidos possam ser identificados.","id":9966727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulgar ou fazer refer\u00eancia a casos, situa\u00e7\u00f5es ou fatos de forma que os envolvidos possam ser identificados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"franquear o acesso a informa\u00e7\u00f5es e documentos para pessoas que n\u00e3o est\u00e3o diretamente envolvidas na presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia, exceto nos casos previstos na legisla\u00e7\u00e3o vigente ou por ordem judicial. ","id":9966728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">franquear o acesso a informa\u00e7\u00f5es e documentos para pessoas que n\u00e3o est\u00e3o diretamente envolvidas na presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia, exceto nos casos previstos na legisla\u00e7\u00e3o vigente ou por ordem judicial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"manter segredo sobre fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de sua atividade profissional, exceto casos previstos em lei, ordem judicial, ou com o consentimento escrito da pessoa envolvida ou de seu representante legal. ","id":9966729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter segredo sobre fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de sua atividade profissional, exceto casos previstos em lei, ordem judicial, ou com o consentimento escrito da pessoa envolvida ou de seu representante legal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o comparecer perante a autoridade, quando intimado como testemunha.","id":9966730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o comparecer perante a autoridade, quando intimado como testemunha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transfus\u00e3o de sangue \u00e9 um evento irrevers\u00edvel que acarreta benef\u00edcios e riscos potenciais ao receptor. Apesar da indica\u00e7\u00e3o precisa e da administra\u00e7\u00e3o correta, rea\u00e7\u00f5es \u00e0s transfus\u00f5es podem ocorrer. Portanto, \u00e9 importante que todos os profissionais envolvidos na prescri\u00e7\u00e3o e na administra\u00e7\u00e3o de hemocomponentes estejam capacitados a prontamente identificar e utilizar estrat\u00e9gias adequadas para resolu\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de novos epis\u00f3dios de rea\u00e7\u00e3o transfusional.Considerando uma suspeita de uma rea\u00e7\u00e3o transfusional, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es a serem tomadas.","provas":[{"id":86135,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:18:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2506418,"hashId":"ea20d1de3c2cc46643edd240b5ec460d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfus\u00e3o de sangue \u00e9 um evento irrevers\u00edvel que acarreta benef\u00edcios e riscos potenciais ao receptor. Apesar da indica\u00e7\u00e3o precisa e da administra\u00e7\u00e3o correta, rea\u00e7\u00f5es \u00e0s transfus\u00f5es podem ocorrer. Portanto, \u00e9 importante que todos os profissionais envolvidos na prescri\u00e7\u00e3o e na administra\u00e7\u00e3o de hemocomponentes estejam capacitados a prontamente identificar e utilizar estrat\u00e9gias adequadas para resolu\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de novos epis\u00f3dios de rea\u00e7\u00e3o transfusional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando uma suspeita de uma rea\u00e7\u00e3o transfusional, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es a serem tomadas.<\/p>","resposta":9966819,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interromper imediatamente a transfus\u00e3o e comunicar o m\u00e9dico respons\u00e1vel pela transfus\u00e3o.","id":9966819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interromper imediatamente a transfus\u00e3o e comunicar o m\u00e9dico respons\u00e1vel pela transfus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manter o acesso venoso com solu\u00e7\u00e3o de heparina.","id":9966820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o acesso venoso com solu\u00e7\u00e3o de heparina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Descartar o hemocomponente.","id":9966821,"corpo":"<p>Descartar o hemocomponente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coletar sorologia para HIV, hepatite B e hepatite C do hemocomponente envolvido na rea\u00e7\u00e3o.","id":9966822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletar sorologia para HIV, hepatite B e hepatite C do hemocomponente envolvido na rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trocar o equipo e continuar a transfus\u00e3o.","id":9966823,"corpo":"<p>Trocar o equipo e continuar a transfus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428340,"slug":"enfermagem-hemoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas seguintes \u00e9 considerada rea\u00e7\u00e3o transfusional imediata?","provas":[{"id":86135,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 20:18:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2506423,"hashId":"136ccc8a41a0b514fab52dd3b52110e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas seguintes \u00e9 considerada rea\u00e7\u00e3o transfusional imediata?<\/p>","resposta":9966844,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aloimuniza\u00e7\u00e3o eritrocit\u00e1ria.","id":9966843,"corpo":"<p>Aloimuniza\u00e7\u00e3o eritrocit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o febril n\u00e3o hemol\u00edtica.","id":9966844,"corpo":"<p>Rea\u00e7\u00e3o febril n\u00e3o hemol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o do enxerto x hospedeiro.","id":9966845,"corpo":"<p>Rea\u00e7\u00e3o do enxerto x hospedeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transmiss\u00e3o de doen\u00e7a infecciosa.","id":9966846,"corpo":"<p>Transmiss\u00e3o de doen\u00e7a infecciosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"P\u00farpura p\u00f3s-transfusional.","id":9966847,"corpo":"<p>P\u00farpura p\u00f3s-transfusional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428340,"slug":"enfermagem-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 32, os dois-pontos introduzem um trecho que explica como, na vis\u00e3o do autor, se manifesta a desobedi\u00eancia. ","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"},{"id":68743,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2093057,"hashId":"1ea5075a8b3413d3463a4c6eb6b0de9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 32, os dois-pontos introduzem um trecho que explica como, na vis\u00e3o do autor, se manifesta a desobedi\u00eancia. <\/p>","resposta":8182877,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8182876,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8182877,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 17. 1----------Manda quem pode, obedece quem tem ju\u00edzo \u2014 ou----teve a capacidade de pensar embotada. Em minha----adolesc\u00eancia, um livro disputado na biblioteca da escola era4---A droga da obedi\u00eancia, de Pedro Bandeira. O maligno----Doutor Q. I. inventa uma subst\u00e2ncia que, ingerida, deixa a----pessoa totalmente incapaz de desobedecer \u00e0s suas ordens.7---Uma turma de amigos come\u00e7a a investigar a estranha----robotiza\u00e7\u00e3o de seus colegas e desvenda o plano; o her\u00f3i \u00e9----um estudante que incrivelmente desobedece ao vil\u00e3o e o10--confronta:----------\u201cEu s\u00f3 entendo que a minha capacidade de criticar----tudo o que ou\u00e7o e vejo e a minha capacidade de contestar13--tudo o que descubro de errado \u00e9 que fazem de mim um ser----humano! E a minha capacidade de desobedecer que faz de----mim um homem!\u201d.16----------Sem d\u00favida, a obedi\u00eancia tem papel importante na----vida social. Uma m\u00e3e, ao dar ordens ao filho, espera----obedi\u00eancia; o chefe de uma se\u00e7\u00e3o, ao ordenar algo a um19--subordinado, quer obedi\u00eancia. Em regra, desejamos que os----outros cumpram os seus deveres. Por exemplo, \u00e9 crucial que----um controlador de voo obede\u00e7a \u00e0 risca aos protocolos, a fim22--de evitar desastres a\u00e9reos. Por outro lado, nem sempre a----obedi\u00eancia \u00e9 uma virtude, em quaisquer circunst\u00e2ncias e a----despeito do conte\u00fado envolvido na ordem a ser executada.25----------Um dos problemas sempre apontados \u00e9 que a----obedi\u00eancia, no fundo, \u00e9 menos uma decis\u00e3o individual que----uma estrutura\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. A disposi\u00e7\u00e3o a28-obedecer aos superiores faz parte da normalidade da vida,----ao passo que o questionamento da ordem recebida implica----uma esp\u00e9cie de quebra da ordem natural das coisas, das31--expectativas que os outros fazem a nosso respeito. Nesse----sentido, obedecer \u00e9 muito mais f\u00e1cil que desobedecer: \u00e9 s\u00f3----dar livre curso ao que de n\u00f3s se espera, sem pensar no34-assunto. Refletir sobre at\u00e9 que ponto n\u00f3s, ao executarmos----uma ordem abjeta, podemos nos tornar extens\u00e3o da----malignidade de nosso superior exige muito trabalho do37--pensamento \u2014 e por isso a desobedi\u00eancia costuma ser rara.----------Decerto n\u00e3o existe uma droga da obedi\u00eancia. Ainda----assim, essa estrutura da vida social n\u00e3o \u00e9 menos amb\u00edgua40-que o pr\u00f3prio termo \u201cdroga\u201d, que pode designar tanto um----bom rem\u00e9dio (a vida cotidiana precisa de obedi\u00eancia)----quanto um veneno (\u00e0s vezes a obedi\u00eancia cega \u00e9 uma43--doen\u00e7a).Homero Santiago. A droga da obedi\u00eancia. In: Humanitas,ano 16, ed. 145, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 9.","id":497599,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 17. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Manda quem pode, obedece quem tem ju\u00edzo \u2014 ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>teve a capacidade de pensar embotada. Em minha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>adolesc\u00eancia, um livro disputado na biblioteca da escola era<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><strong>A droga da obedi\u00eancia<\/strong>, de Pedro Bandeira. O maligno<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>Doutor Q. I. inventa uma subst\u00e2ncia que, ingerida, deixa a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>pessoa totalmente incapaz de desobedecer \u00e0s suas ordens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>Uma turma de amigos come\u00e7a a investigar a estranha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>robotiza\u00e7\u00e3o de seus colegas e desvenda o plano; o her\u00f3i \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>um estudante que incrivelmente desobedece ao vil\u00e3o e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>confronta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>\u201cEu s\u00f3 entendo que a minha capacidade de criticar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>tudo o que ou\u00e7o e vejo e a minha capacidade de contestar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>tudo o que descubro de errado \u00e9 que fazem de mim um ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>humano! E a minha capacidade de desobedecer que faz de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>mim um homem!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Sem d\u00favida, a obedi\u00eancia tem papel importante na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>vida social. Uma m\u00e3e, ao dar ordens ao filho, espera<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>obedi\u00eancia; o chefe de uma se\u00e7\u00e3o, ao ordenar algo a um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>subordinado, quer obedi\u00eancia. Em regra, desejamos que os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>outros cumpram os seus deveres. Por exemplo, \u00e9 crucial que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>um controlador de voo obede\u00e7a \u00e0 risca aos protocolos, a fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>de evitar desastres a\u00e9reos. Por outro lado, nem sempre a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>obedi\u00eancia \u00e9 uma virtude, em quaisquer circunst\u00e2ncias e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>despeito do conte\u00fado envolvido na ordem a ser executada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Um dos problemas sempre apontados \u00e9 que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>obedi\u00eancia, no fundo, \u00e9 menos uma decis\u00e3o individual que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>uma estrutura\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. A disposi\u00e7\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>obedecer aos superiores faz parte da normalidade da vida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>ao passo que o questionamento da ordem recebida implica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>uma esp\u00e9cie de quebra da ordem natural das coisas, das<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>expectativas que os outros fazem a nosso respeito. Nesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>sentido, obedecer \u00e9 muito mais f\u00e1cil que desobedecer: \u00e9 s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>dar livre curso ao que de n\u00f3s se espera, sem pensar no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>assunto. Refletir sobre at\u00e9 que ponto n\u00f3s, ao executarmos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>uma ordem abjeta, podemos nos tornar extens\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>malignidade de nosso superior exige muito trabalho do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>pensamento \u2014 e por isso a desobedi\u00eancia costuma ser rara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Decerto n\u00e3o existe uma droga da obedi\u00eancia. Ainda<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>assim, essa estrutura da vida social n\u00e3o \u00e9 menos amb\u00edgua<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em>que o pr\u00f3prio termo \u201cdroga\u201d, que pode designar tanto um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>bom rem\u00e9dio (a vida cotidiana precisa de obedi\u00eancia)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>quanto um veneno (\u00e0s vezes a obedi\u00eancia cega \u00e9 uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>doen\u00e7a).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Homero Santiago. <strong>A droga da obedi\u00eancia<\/strong>. <em>In<\/em>: <strong>Humanitas<\/strong>,<\/p><p style=\"text-align: right;\">ano 16, ed. 145, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>9<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2093057","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O nome do cargo do signat\u00e1rio da comunica\u00e7\u00e3o deve sempre aparecer no masculino, como, por exemplo, Presidente da Rep\u00fablica ou Ministro de Estado, independentemente do g\u00eanero de quem o ocupa.","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"},{"id":68743,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2093072,"hashId":"355decb58ef170c55f8d20a52aa80f5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome do cargo do signat\u00e1rio da comunica\u00e7\u00e3o deve sempre aparecer no masculino, como, por exemplo,<strong> Presidente da Rep\u00fablica<\/strong> ou<strong> Ministro de Estado<\/strong>, independentemente do g\u00eanero de quem o ocupa.<\/p>","resposta":8182925,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8182924,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8182925,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3.a edi\u00e7\u00e3o), julgue os itens de 18 a 20.","id":497602,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3.<sup>a <\/sup>edi\u00e7\u00e3o), julgue os itens de <strong>18 <\/strong>a <strong>20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Signat\u00e1rios","oab":false,"nome":"Signat\u00e1rios","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411143,"slug":"redacao-oficial-signatarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411122,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419625,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"}],"slug":"redacao-oficial\/2093072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No site de busca Google, \u00e9 poss\u00edvel limitar os resultados de uma pesquisa a um dom\u00ednio espec\u00edfico de um site, como, por exemplo, \u201c.gov\u201d. ","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"},{"id":68743,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2093098,"hashId":"d4a096c615db7cb49fc2c38f1159dafb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No <em>site <\/em>de busca Google, \u00e9 poss\u00edvel limitar os resultados de uma pesquisa a um dom\u00ednio espec\u00edfico de um <em>site<\/em>, como, por exemplo, \u201c.gov\u201d. <\/p>","resposta":8183024,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183024,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183025,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Julgue os itens de 26 a 30 quanto ao programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird, ao site de busca Google, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus e aos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":497607,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 519px;\"><colgroup><col width=\"519\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>26 <\/strong>a <strong>30 <\/strong>quanto ao programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird, ao <em>site<\/em> de busca Google, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus e aos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"}],"slug":"informatica\/2093098","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma equipe de 12 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 8 horas por dia, embrulha 2.420 presentes em uma semana. ","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"},{"id":68743,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2093103,"hashId":"746e7c0a96f90e63dd2155c3fb917bee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma equipe de 12 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 8 horas por dia, embrulha 2.420 presentes em uma semana. <\/p>","resposta":8183041,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183040,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183041,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma equipe de 20 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 6 horas por dia, sempre no mesmo ritmo, embrulha 2.800 presentes em uma semana. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens 31 e 32. ","id":497609,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma equipe de 20 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 6 horas por dia, sempre no mesmo ritmo, embrulha 2.800 presentes em uma semana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens <strong>31 <\/strong>e <strong>32<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2093103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Zelar pela conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico constitui um dos deveres do servidor p\u00fablico perante a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"},{"id":68743,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2093134,"hashId":"714e14e11e6634a6fe04056da057eeb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Zelar pela conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico constitui um dos deveres do servidor p\u00fablico perante a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","resposta":8183156,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183156,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183157,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 \u00e9tica no setor p\u00fablico, julgue os itens de 41 a 44.","id":497615,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 \u00e9tica no setor p\u00fablico, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>44<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/2093134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sucessor daquele que causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou enriquecer ilicitamente estar\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es, previstas em lei, at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a.","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"},{"id":68743,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2093137,"hashId":"3581b095fd97ca36399a4d529c0f19ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sucessor daquele que causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou enriquecer ilicitamente estar\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es, previstas em lei, at\u00e9 o limite do valor da heran\u00e7a.<\/p>","resposta":8183165,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183165,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183166,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei de Improbidade Administrativa, julgue os itens de 45 a 48.","id":497618,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 Lei de Improbidade Administrativa, julgue os itens de <strong>45 <\/strong>a <strong>48<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Penas","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Penas","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422946,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-das-penas"}],"slug":"direito-administrativo\/2093137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A posse e o exerc\u00edcio de agente p\u00fablico no cargo p\u00fablico prescinde de apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o dos bens e valores que comp\u00f5em o seu patrim\u00f4nio privado. ","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"},{"id":68743,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2093139,"hashId":"a830015d830ec39ea7d864fbeb21786a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse e o exerc\u00edcio de agente p\u00fablico no cargo p\u00fablico prescinde de apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o dos bens e valores que comp\u00f5em o seu patrim\u00f4nio privado. <\/p>","resposta":8183170,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183169,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183170,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei de Improbidade Administrativa, julgue os itens de 45 a 48.","id":497618,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 Lei de Improbidade Administrativa, julgue os itens de <strong>45 <\/strong>a <strong>48<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Da Declara\u00e7\u00e3o de Bens","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Da Declara\u00e7\u00e3o de Bens","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422947,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-da-declaracao-de-bens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Bens e Valores","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o de Bens e Valores","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404532,"slug":"direito-administrativo-declaracao-de-bens-e-valores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2093139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o podem se alistar como eleitores os estrangeiros e, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, os conscritos.","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"},{"id":68743,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-01 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2093171,"hashId":"20468c0a48e0023cbee0a778a232c3a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podem se alistar como eleitores os estrangeiros e, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, os conscritos.<\/p>","resposta":8183269,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183269,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183270,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos direitos pol\u00edticos, \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de 68 a 70.","id":497626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos direitos pol\u00edticos, \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>68 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 70","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Ativa","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Ativa","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407585,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-ativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Ativos - Capacidade Eleitoral Ativa: Sufr\u00e1gio, Voto e Escrut\u00ednio. Obrigatoriedade e Facultatividade.","oab":false,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Ativos - Capacidade Eleitoral Ativa: Sufr\u00e1gio, Voto e Escrut\u00ednio. Obrigatoriedade e Facultatividade.","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":417994,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos-ativos-capacidade-eleitoral-ativa-sufragio-voto-e-escrutinio-obrigatoriedade-e-facultatividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alistamento e Voto","oab":true,"nome":"Alistamento e Voto","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404030,"slug":"direito-eleitoral-alistamento-e-voto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2093171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda sele\u00e7\u00e3o \u00e9 precedida por um recrutamento e todo recrutamento \u00e9 seguido de uma sele\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093180,"hashId":"1e713506e3ef0f9b3cd1cc714bfd8fca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda sele\u00e7\u00e3o \u00e9 precedida por um recrutamento e todo recrutamento \u00e9 seguido de uma sele\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":8183294,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183293,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183294,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de 71 a 78. ","id":497627,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>78<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 78","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o nos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o nos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404667,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425677,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-nos-orgaos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404667,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425676,"slug":"administracao-geral-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/2093180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as t\u00e9cnicas de sele\u00e7\u00e3o de pessoas, est\u00e3o a triagem de curr\u00edculos, a aplica\u00e7\u00e3o de testes de conhecimento e psicol\u00f3gicos, as entrevistas e as t\u00e9cnicas situacionais, como, por exemplo, as din\u00e2micas de grupos.","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093183,"hashId":"b417f6b61687683b362765c8453dd636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as t\u00e9cnicas de sele\u00e7\u00e3o de pessoas, est\u00e3o a triagem de curr\u00edculos, a aplica\u00e7\u00e3o de testes de conhecimento e psicol\u00f3gicos, as entrevistas e as t\u00e9cnicas situacionais, como, por exemplo, as din\u00e2micas de grupos.<\/p>","resposta":8183302,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183302,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183303,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de 71 a 78. ","id":497627,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>78<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 78","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404667,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425676,"slug":"administracao-geral-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2093183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nem todo processo organizacional consegue ser mensur\u00e1vel e possuir objetivos definidos. ","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093195,"hashId":"57c862b21a334a13816d0b735c8fb6d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem todo processo organizacional consegue ser mensur\u00e1vel e possuir objetivos definidos. <\/p>","resposta":8183339,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183338,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183339,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de processos, julgue os itens de 83 a 87. ","id":497629,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da gest\u00e3o de processos, julgue os itens de <strong>83 <\/strong>a <strong>87<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 87","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/2093195","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os processos gerenciais est\u00e3o relacionados \u00e0 estrat\u00e9gia organizacional e ligados diretamente ao n\u00facleo decis\u00f3rio da empresa, o qual estabelecer\u00e1 diretrizes para a concretiza\u00e7\u00e3o de metas, indicadores de desempenho e avalia\u00e7\u00e3o de resultados. ","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093197,"hashId":"81695cd655ea9ff774de149c076a5444","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos gerenciais est\u00e3o relacionados \u00e0 estrat\u00e9gia organizacional e ligados diretamente ao n\u00facleo decis\u00f3rio da empresa, o qual estabelecer\u00e1 diretrizes para a concretiza\u00e7\u00e3o de metas, indicadores de desempenho e avalia\u00e7\u00e3o de resultados. <\/p>","resposta":8183342,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183342,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183343,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de processos, julgue os itens de 83 a 87. ","id":497629,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da gest\u00e3o de processos, julgue os itens de <strong>83 <\/strong>a <strong>87<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 87","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Processos","oab":false,"nome":"Tipos de Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404630,"slug":"administracao-geral-tipos-de-processos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos gerenciais","oab":false,"nome":"Processos gerenciais","pai":404630,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425607,"slug":"administracao-geral-processos-gerenciais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2093197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos iconogr\u00e1ficos e cartogr\u00e1ficos devem ficar sob a guarda de um arquivo especial. ","provas":[{"id":68836,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-01 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2093199,"hashId":"cbabc18b2f6969dcd2417f9af89bc92a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos iconogr\u00e1ficos e cartogr\u00e1ficos devem ficar sob a guarda de um arquivo especial. <\/p>","resposta":8183349,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183349,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8183350,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A arquivologia e\u0301 a ci\u00eancia que estuda teorias e m\u00e9todos de organiza\u00e7\u00e3o e tratamento de documentos e sua convers\u00e3o em potencial informa\u00e7\u00e3o. No que se refere \u00e0 arquivologia, julgue os itens de 88 a 90. ","id":497630,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arquivologia e\u0301 a ci\u00eancia que estuda teorias e m\u00e9todos de organiza\u00e7\u00e3o e tratamento de documentos e sua convers\u00e3o em potencial informa\u00e7\u00e3o. No que se refere \u00e0 arquivologia, julgue os itens de <strong>88 <\/strong>a <strong>90<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 90","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto ao g\u00eanero","oab":false,"nome":"Quanto ao g\u00eanero","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404690,"slug":"arquivologia-quanto-ao-genero"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2093199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule a integral abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.\u222b x2 In x dx","provas":[{"id":79187,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:31:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2376119,"hashId":"3ebd3c0035029372fc2010016f9443ed","enunciado":"<p>Calcule a integral abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\int \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.11112em; vertical-align: -0.30612em;\"><\/span><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> x<sup>2<\/sup> In x dx<\/p>","resposta":9402448,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3x3\u200b(In x \u2212 31\u200b) + C","id":9402448,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{x^3}{3}\\left(In\\ x\\ -\\ \\frac{1}{3}\\right)\\ +\\ C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36793em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3x3\u200bIn x + C","id":9402449,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{x^3}{3}In\\ x\\ +\\ C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36292em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"In x(9x3\u200b+1)+ C","id":9402450,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"In\\ x\\left(\\frac{x^3}{9}+1\\right)+\\ C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"x (2In x +1) + C","id":9402451,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\\ \\left(2In\\ x\\ +1\\right)\\ +\\ C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"In x(3x3\u200b+91\u200b)+ C","id":9402452,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"In\\ x\\left(\\frac{x^3}{3}+\\frac{1}{9}\\right)+\\ C\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pequenos motores el\u00e9tricos s\u00e3o expedidos em lotes de 60 unidades. Antes que a remessa seja aprovada, um inspetor escolhe 4 desses motores e os inspeciona. Se nenhum dos motores inspecionados for defeituoso, o lote \u00e9 aprovado. Se um ou mais forem verificados defeituosos, todos os motores da remessa s\u00e3o inspecionados. Suponha que existam, de fato, tr\u00eas motores defeituosos no lote. Qual \u00e9 a probabilidade de que a inspe\u00e7\u00e3o de todos os motores da remessa seja necess\u00e1ria?","provas":[{"id":79187,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:31:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2376123,"hashId":"ba2cf8d3b517db191944a6d170fbed77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pequenos motores el\u00e9tricos s\u00e3o expedidos em lotes de 60 unidades. Antes que a remessa seja aprovada, um inspetor escolhe 4 desses motores e os inspeciona. Se nenhum dos motores inspecionados for defeituoso, o lote \u00e9 aprovado. Se um ou mais forem verificados defeituosos, todos os motores da remessa s\u00e3o inspecionados. Suponha que existam, de fato, tr\u00eas motores defeituosos no lote. Qual \u00e9 a probabilidade de que a inspe\u00e7\u00e3o de todos os motores da remessa seja necess\u00e1ria?<\/p>","resposta":9402460,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,13","id":9402459,"corpo":"<p>0,13<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,19","id":9402460,"corpo":"<p>0,19<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,25","id":9402461,"corpo":"<p>0,25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,42","id":9402462,"corpo":"<p>0,42<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,45","id":9402463,"corpo":"<p>0,45<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vari\u00e2ncia de uma distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia moderadamente assim\u00e9trica \u00e9 225. Com base na rela\u00e7\u00e3o emp\u00edrica entre as medidas de dispers\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o desvio m\u00e9dio dessa distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia \u00e9 igual a:","provas":[{"id":79187,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:31:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2376170,"hashId":"3b9f2e2ecc81a13e6987cf14a47805f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vari\u00e2ncia de uma distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia moderadamente assim\u00e9trica \u00e9 225. Com base na rela\u00e7\u00e3o emp\u00edrica entre as medidas de dispers\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o desvio m\u00e9dio dessa distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9402598,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":9402597,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12","id":9402598,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15","id":9402602,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"150","id":9402603,"corpo":"<p>150<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"180","id":9402604,"corpo":"<p>180<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de autocorrela\u00e7\u00e3o (fac), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o processo que possui a fac finita com um corte ap\u00f3s o \"lag\" p.","provas":[{"id":79187,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:31:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2376171,"hashId":"9b2ada9613f5eb4e497af3d54406bb9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de autocorrela\u00e7\u00e3o (fac), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o processo que possui a fac finita com um corte ap\u00f3s o \"lag\" p.<\/p>","resposta":9402609,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AR(p)","id":9402605,"corpo":"<p>AR(p)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ARMA(p)","id":9402606,"corpo":"<p>ARMA(p)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ARMA(q,p)","id":9402607,"corpo":"<p>ARMA(q,p)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ARMA(p,q)","id":9402608,"corpo":"<p>ARMA(p,q)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"MA(p)","id":9402609,"corpo":"<p>MA(p)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos n\u00fameros-\u00edndices, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o \u00edndice que satisfaz ao crit\u00e9rio circular.","provas":[{"id":79187,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":21921,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-estatistica-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:31:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2376172,"hashId":"43d6b2bf66ce8392eaf99a1a26995a99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos n\u00fameros-\u00edndices, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o \u00edndice que satisfaz ao crit\u00e9rio circular.<\/p>","resposta":9402610,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Divisia.","id":9402610,"corpo":"<p>Divisia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Paasche.","id":9402611,"corpo":"<p>Paasche.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Laspeyres.","id":9402612,"corpo":"<p>Laspeyres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Marshall-Edgeworth.","id":9402613,"corpo":"<p>Marshall-Edgeworth.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fischer.","id":9402614,"corpo":"<p>Fischer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":5417,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico abaixo, apresenta o d\u00e9ficit habitacional no Brasil relativo aos domic\u00edlios particulares em 2015, levando em conta o \u00e2mbito nacional. Analisando o gr\u00e1fico, a mediana dos dados encontrados, chega mais pr\u00f3ximo do valor representado em qual ano?","provas":[{"id":63752,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":5417,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 04:31:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2378389,"hashId":"bd9bb2c654eccaf94e844105cdaa63f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico abaixo, apresenta o d\u00e9ficit habitacional no Brasil relativo aos domic\u00edlios particulares em 2015, levando em conta o \u00e2mbito nacional. Analisando o gr\u00e1fico, a mediana dos dados encontrados, chega mais pr\u00f3ximo do valor representado em qual ano?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63752\/questao\/2378389-20220506123352000000-0.png\"><\/p>","resposta":9412589,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2008.","id":9412589,"corpo":"<p>2008.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2013.","id":9412590,"corpo":"<p>2013.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2014.","id":9412591,"corpo":"<p>2014.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2007.","id":9412592,"corpo":"<p>2007.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bezerra (2014), o modelo de classes \u00e9 utilizado durante a maior parte do desenvolvimento iterativo e incremental de um Sistema de Software Orientado a Objetos (SSOO). Esse modelo evolui durante as itera\u00e7\u00f5es do desenvolvimento do sistema e durante essa evolu\u00e7\u00e3o, h\u00e1 tr\u00eas est\u00e1gios sucessivos de abstra\u00e7\u00e3o, pelos quais o modelo de classes perpassa. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os tr\u00eas est\u00e1gios sucessivos. ","provas":[{"id":79191,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 07:33:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2370898,"hashId":"738fcc61c4cd671484d84439bfd0d275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Bezerra (2014), o modelo de classes \u00e9 utilizado durante a maior parte do desenvolvimento iterativo e incremental de um Sistema de Software Orientado a Objetos (SSOO). Esse modelo evolui durante as itera\u00e7\u00f5es do desenvolvimento do sistema e durante essa evolu\u00e7\u00e3o, h\u00e1 tr\u00eas est\u00e1gios sucessivos de abstra\u00e7\u00e3o, pelos quais o modelo de classes perpassa. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os tr\u00eas est\u00e1gios sucessivos. <\/p>","resposta":9382480,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquitetura, implanta\u00e7\u00e3o e software. ","id":9382479,"corpo":"<p>Arquitetura, implanta\u00e7\u00e3o e software. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise, projeto e implementa\u00e7\u00e3o. ","id":9382480,"corpo":"<p>An\u00e1lise, projeto e implementa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o, projeto e implementa\u00e7\u00e3o. ","id":9382481,"corpo":"<p>Especifica\u00e7\u00e3o, projeto e implementa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise, dom\u00ednio e implanta\u00e7\u00e3o. ","id":9382482,"corpo":"<p>An\u00e1lise, dom\u00ednio e implanta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise, especifica\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o. ","id":9382483,"corpo":"<p>An\u00e1lise, especifica\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social","sigla":"CISAS","id":4302,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cisas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Testes psicol\u00f3gicos s\u00e3o provas que se utilizam como instrumento experimental para medir ou avaliar a psique das pessoas ou os tra\u00e7os mais gerais da personalidade de um indiv\u00edduo. Dessa maneira, pode-se compreender o comportamento de um indiv\u00edduo e a que deve esse comportamento. Em rela\u00e7\u00e3o aos testes psicol\u00f3gicos assinale (V) para Verdadeiro ou (F) para Falso nas alternativas abaixo: ( ) Os testes psicom\u00e9tricos tem como finalidade avaliar, selecionar e, em muitos casos, dividir a amostra de pessoas escolhidas segundo suas capacidades intelectuais. Por isso, ele \u00e9 geralmente usado em escolas, para saber que alunos t\u00eam um maior rendimento escolar, e em entrevistas de emprego, para saber quem s\u00e3o os melhores candidatos para o cargo. ( ) Nos testes objetivos motores, s\u00e3o analisada a rela\u00e7\u00e3o entre o comportamento do sujeito e aspectos fisiol\u00f3gicos do mesmo, como respira\u00e7\u00e3o, temperatura e velocidade dos batimentos card\u00edacos. ( ) Os testes projetivos s\u00e3o muito comuns em \u00e2mbitos escolares, cl\u00ednicos e at\u00e9 de medicina legal forense e, por sua vez, tamb\u00e9m contam com subtipos ou categorias. ( ) Os testes psicol\u00f3gicos s\u00e3o indispens\u00e1veis no \u00e2mbito cl\u00ednico, j\u00e1 que eles podem ajudar a diagnosticar patologias e dist\u00farbios psicol\u00f3gicos que podem afetar negativamente a vida de um indiv\u00edduo como, depress\u00e3o, ansiedade, dificuldade na reten\u00e7\u00e3o de conte\u00fado e problemas na aprendizagem, transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, dislexia, autismo, problemas de mem\u00f3ria e at\u00e9 dem\u00eancia. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":79140,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social","sigla":"CISAS","id":4302,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cisas-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cisas-sc-2021-ps-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"PS Concursos - CISAS - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 12:23:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2560640,"hashId":"8f7937332e4302314031fa8806906fed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Testes psicol\u00f3gicos s\u00e3o provas que se utilizam como instrumento experimental para medir ou avaliar a psique das pessoas ou os tra\u00e7os mais gerais da personalidade de um indiv\u00edduo. Dessa maneira, pode-se compreender o comportamento de um indiv\u00edduo e a que deve esse comportamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos testes psicol\u00f3gicos assinale (V) para Verdadeiro ou (F) para Falso nas alternativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os testes psicom\u00e9tricos tem como finalidade avaliar, selecionar e, em muitos casos, dividir a amostra de pessoas escolhidas segundo suas capacidades intelectuais. Por isso, ele \u00e9 geralmente usado em escolas, para saber que alunos t\u00eam um maior rendimento escolar, e em entrevistas de emprego, para saber quem s\u00e3o os melhores candidatos para o cargo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos testes objetivos motores, s\u00e3o analisada a rela\u00e7\u00e3o entre o comportamento do sujeito e aspectos fisiol\u00f3gicos do mesmo, como respira\u00e7\u00e3o, temperatura e velocidade dos batimentos card\u00edacos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os testes projetivos s\u00e3o muito comuns em \u00e2mbitos escolares, cl\u00ednicos e at\u00e9 de medicina legal forense e, por sua vez, tamb\u00e9m contam com subtipos ou categorias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os testes psicol\u00f3gicos s\u00e3o indispens\u00e1veis no \u00e2mbito cl\u00ednico, j\u00e1 que eles podem ajudar a diagnosticar patologias e dist\u00farbios psicol\u00f3gicos que podem afetar negativamente a vida de um indiv\u00edduo como, depress\u00e3o, ansiedade, dificuldade na reten\u00e7\u00e3o de conte\u00fado e problemas na aprendizagem, transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, dislexia, autismo, problemas de mem\u00f3ria e at\u00e9 dem\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":10201449,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V; F; V; V.","id":10201449,"corpo":"<p>V; F; V; V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F; V; F; V.","id":10201450,"corpo":"<p>F; V; F; V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F; F; V; V.","id":10201451,"corpo":"<p>F; F; V; V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V; V; F; V.","id":10201452,"corpo":"<p>V; V; F; V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V; V; V; V.","id":10201453,"corpo":"<p>V; V; V; V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testagem psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Testagem psicol\u00f3gica","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398608,"slug":"psicologia-testagem-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Medeiros e Hernandes (2010) definem que, nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, predomina um modelo de sistema de organiza\u00e7\u00e3o de arquivos em que o documento p\u00fablico \u00e9 controlado desde sua produ\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 conhecido como a \u201cteoria das tr\u00eas idades\u201d, concep\u00e7\u00e3o moderna de arquiv\u00edstica, em que se distinguem tr\u00eas etapas quanto aos documentos e que se denominam: I. Espec\u00edfica. II. Tempor\u00e1ria. III. Permanente. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":84945,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Almoxarife - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 12:24:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2475100,"hashId":"c98093138f9423334e0fe112ddee35e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Medeiros e Hernandes (2010) definem que, nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, predomina um modelo de sistema de organiza\u00e7\u00e3o de arquivos em que o documento p\u00fablico \u00e9 controlado desde sua produ\u00e7\u00e3o. Ele \u00e9 conhecido como a \u201cteoria das tr\u00eas idades\u201d, concep\u00e7\u00e3o moderna de arquiv\u00edstica, em que se distinguem tr\u00eas etapas quanto aos documentos e que se denominam: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tempor\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Permanente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9827680,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9827677,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9827678,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9827679,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9827680,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9827681,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea:Direito","id":23777,"slug":"tecnico-de-procuradoria-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado X foi demandado judicialmente para fornecimento de medica\u00e7\u00e3o a pessoa hipossuficiente, tendo sido concedida tutela de urg\u00eancia para garantir a entrega do f\u00e1rmaco, na quantidade e periodicidade prescritas pelo m\u00e9dico, at\u00e9 a senten\u00e7a. Ap\u00f3s a regular instru\u00e7\u00e3o, o feito foi sentenciado e na senten\u00e7a foi confirmada a tutela de urg\u00eancia. Considere que o processo tramitou na Justi\u00e7a Comum, em uma das Varas de Fazenda P\u00fablica da Capital do Estado. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":66436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea:Direito","id":23777,"slug":"tecnico-de-procuradoria-area-direito"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-tecnico-de-procuradoria-area-direito","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea:  Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 16:22:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2264263,"hashId":"6549c2c51bf299debf194802819f4062","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado X foi demandado judicialmente para fornecimento de medica\u00e7\u00e3o a pessoa hipossuficiente, tendo sido concedida tutela de urg\u00eancia para garantir a entrega do f\u00e1rmaco, na quantidade e periodicidade prescritas pelo m\u00e9dico, at\u00e9 a senten\u00e7a. Ap\u00f3s a regular instru\u00e7\u00e3o, o feito foi sentenciado e na senten\u00e7a foi confirmada a tutela de urg\u00eancia. Considere que o processo tramitou na Justi\u00e7a Comum, em uma das Varas de Fazenda P\u00fablica da Capital do Estado. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8915138,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso o Estado X interponha apela\u00e7\u00e3o, o recurso ter\u00e1 efeito suspensivo, de modo que a obriga\u00e7\u00e3o de fornecer o medicamento ficar\u00e1 suspensa at\u00e9 a decis\u00e3o final da apela\u00e7\u00e3o.","id":8915137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o Estado X interponha apela\u00e7\u00e3o, o recurso ter\u00e1 efeito suspensivo, de modo que a obriga\u00e7\u00e3o de fornecer o medicamento ficar\u00e1 suspensa at\u00e9 a decis\u00e3o final da apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a come\u00e7a a produzir efeitos imediatamente ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o, ainda que o Estado interponha apela\u00e7\u00e3o.","id":8915138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a come\u00e7a a produzir efeitos imediatamente ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o, ainda que o Estado interponha apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Estado poderia ter se insurgido contra a decis\u00e3o que concedeu a tutela de urg\u00eancia por meio de agravo interno.","id":8915139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado poderia ter se insurgido contra a decis\u00e3o que concedeu a tutela de urg\u00eancia por meio de agravo interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0 senten\u00e7a que julgou procedentes os pedidos formulados pelo autor \u00e9 uma senten\u00e7a terminativa.","id":8915140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 senten\u00e7a que julgou procedentes os pedidos formulados pelo autor \u00e9 uma senten\u00e7a terminativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402163,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2264263","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea:Direito","id":23777,"slug":"tecnico-de-procuradoria-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os itens e seguintes sobre concilia\u00e7\u00f5es e media\u00e7\u00f5es nos processos de recupera\u00e7\u00e3o judicial:I- A concilia\u00e7\u00e3o e a media\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser incentivadas em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, inclusive no \u00e2mbito de recursos em segundo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o e nos Tribunais Superiores.II- Somente ser\u00e3o admitidas concilia\u00e7\u00f5es e media\u00e7\u00f5es incidentais aos processos de recupera\u00e7\u00e3o judicial.III- S\u00e3o vedadas a concilia\u00e7\u00e3o e a media\u00e7\u00e3o sobra a natureza jur\u00eddica e a classifica\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos, bem como sobre crit\u00e9rios de vota\u00e7\u00e3o em assembleia-geral de credores.Marque a alternativa correta, em conformidade com a Lei n.\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005 (Lei de Fal\u00eancias e Recupera\u00e7\u00e3o de Empresas):","provas":[{"id":66436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea:Direito","id":23777,"slug":"tecnico-de-procuradoria-area-direito"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-tecnico-de-procuradoria-area-direito","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea:  Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 16:21:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2264261,"hashId":"277b758a2a9c4291b00c62d4d1e54f02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os itens e seguintes sobre concilia\u00e7\u00f5es e media\u00e7\u00f5es nos processos de recupera\u00e7\u00e3o judicial:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A concilia\u00e7\u00e3o e a media\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser incentivadas em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, inclusive no \u00e2mbito de recursos em segundo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o e nos Tribunais Superiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Somente ser\u00e3o admitidas concilia\u00e7\u00f5es e media\u00e7\u00f5es incidentais aos processos de recupera\u00e7\u00e3o judicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- S\u00e3o vedadas a concilia\u00e7\u00e3o e a media\u00e7\u00e3o sobra a natureza jur\u00eddica e a classifica\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos, bem como sobre crit\u00e9rios de vota\u00e7\u00e3o em assembleia-geral de credores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta, em conformidade com a Lei n.\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005 (Lei de Fal\u00eancias e Recupera\u00e7\u00e3o de Empresas):<\/p>","resposta":8915131,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8915129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":8915130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":8915131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":8915132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Media\u00e7\u00e3o e Concilia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Media\u00e7\u00e3o e Concilia\u00e7\u00e3o","pai":422573,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422578,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-mediacao-e-conciliacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2264261","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo, relacionadas ao cumprimento de senten\u00e7a na a\u00e7\u00e3o de alimentos no C\u00f3digo de Processo Civil. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas:( ) O juiz, a requerimento do exequente, mandar\u00e1 intimar o executado pessoalmente para, em 3 (tr\u00eas) dias, pagar o d\u00e9bito, provar que o fez ou justificar a impossibilidade de efetu\u00e1-lo.( )A pris\u00e3o, enquanto ato de execu\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 cumprida em regime fechado, devendo o preso ficar separado dos presos comuns. Entretanto, para pedir a pris\u00e3o civil do executado, o credor deve aguardar o vencimento de 3 (tr\u00eas) presta\u00e7\u00f5es anteriores ao ajuizamento da execu\u00e7\u00e3o.( )Quando o executado for funcion\u00e1rio p\u00fablico, militar, diretor ou gerente de empresa ou empregado sujeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do trabalho, o credor poder\u00e1 pedir o desconto em folha de pagamento da import\u00e2ncia da presta\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia, sendo que tal desconto somente se aplica \u00e0s presta\u00e7\u00f5es vincendas, ou seja, \u00e0s presta\u00e7\u00f5es aliment\u00edcias futuras.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":67163,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"furb-sc-2021-furb-advogado-3","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 16:20:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2260304,"hashId":"15f549356d74d00cf1c101f35695ee96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo, relacionadas ao cumprimento de senten\u00e7a na a\u00e7\u00e3o de alimentos no C\u00f3digo de Processo Civil. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O juiz, a requerimento do exequente, mandar\u00e1 intimar o executado pessoalmente para, em 3 (tr\u00eas) dias, pagar o d\u00e9bito, provar que o fez ou justificar a impossibilidade de efetu\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A pris\u00e3o, enquanto ato de execu\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 cumprida em regime fechado, devendo o preso ficar separado dos presos comuns. Entretanto, para pedir a pris\u00e3o civil do executado, o credor deve aguardar o vencimento de 3 (tr\u00eas) presta\u00e7\u00f5es anteriores ao ajuizamento da execu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Quando o executado for funcion\u00e1rio p\u00fablico, militar, diretor ou gerente de empresa ou empregado sujeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do trabalho, o credor poder\u00e1 pedir o desconto em folha de pagamento da import\u00e2ncia da presta\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia, sendo que tal desconto somente se aplica \u00e0s presta\u00e7\u00f5es vincendas, ou seja, \u00e0s presta\u00e7\u00f5es aliment\u00edcias futuras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":8897700,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-F-V.","id":8897698,"corpo":"<p>F-F-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V-F-V.","id":8897699,"corpo":"<p>V-F-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V-F-F.","id":8897700,"corpo":"<p>V-F-F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F-V-F.","id":8897701,"corpo":"<p>F-V-F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V-V-F.","id":8897702,"corpo":"<p>V-V-F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2260304","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia, a Lei no 9.784\/99 pro\u00edbe a possibilidade de transfer\u00eancia do exerc\u00edcio da compet\u00eancia para os \u00f3rg\u00e3os inferiores na seguinte hip\u00f3tese:","provas":[{"id":82557,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 17:22:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2423861,"hashId":"1c292d569b32db7464765fa7f093bb7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia, a Lei n<sup>o<\/sup> 9.784\/99 pro\u00edbe a possibilidade de transfer\u00eancia do exerc\u00edcio da compet\u00eancia para os \u00f3rg\u00e3os inferiores na seguinte hip\u00f3tese:<\/p>","resposta":9606787,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assinatura de termos de fomento e de seu respectivo termo aditivo.","id":9606786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assinatura de termos de fomento e de seu respectivo termo aditivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"julgamento de recursos administrativos.","id":9606787,"corpo":"<p>julgamento de recursos administrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"assinar os atos de provimento e de posse de cargos efetivos.","id":9606788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assinar os atos de provimento e de posse de cargos efetivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"firmar acordos de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica internacional que envolva repasse de recursos.","id":9606789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">firmar acordos de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica internacional que envolva repasse de recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"suspender ou cancelar o registro de inadimpl\u00eancia nos sistemas da administra\u00e7\u00e3o. ","id":9606790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspender ou cancelar o registro de inadimpl\u00eancia nos sistemas da administra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia ou sujeito (agente competente)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia ou sujeito (agente competente)","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408053,"slug":"direito-administrativo-competencia-ou-sujeito-agente-competente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias","pai":408053,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408054,"slug":"direito-administrativo-delegacao-de-competencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da compet\u00eancia administrativa","oab":true,"nome":"Da compet\u00eancia administrativa","pai":408453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408460,"slug":"direito-administrativo-da-competencia-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Da Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Da Compet\u00eancia","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422918,"slug":"direito-administrativo-capitulo-vi-da-competencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 20","id":5805,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crq-20-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de materiais conforme a import\u00e2ncia operacional (XYZ), assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":81145,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 20","id":5805,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crq-20-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-20-ms-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 20 - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:11:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401932,"hashId":"3d2efae505323b059c350fbaa2e5867d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de materiais conforme a import\u00e2ncia operacional (XYZ), assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9509176,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o X abrange materiais de elevada criticidade para o processo produtivo.","id":9509173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o X abrange materiais de elevada criticidade para o processo produtivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os materiais cuja falta n\u00e3o implica a interrup\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o na empresa s\u00e3o classificados como Z.","id":9509174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais cuja falta n\u00e3o implica a interrup\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o na empresa s\u00e3o classificados como Z.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Os itens da classe Y s\u00e3o de criticidade m\u00e1xima e n\u00e3o podem ser substitu\u00eddos.","id":9509175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os itens da classe Y s\u00e3o de criticidade m\u00e1xima e n\u00e3o podem ser substitu\u00eddos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A classe X abrange itens de baixa criticidade, que podem ser facilmente substitu\u00eddos por similares.","id":9509176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classe X abrange itens de baixa criticidade, que podem ser facilmente substitu\u00eddos por similares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os materiais da classe Y s\u00e3o de criticidade m\u00e9dia, cuja indisponibilidade certamente implicar\u00e1 a paralisa\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es.","id":9509177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais da classe Y s\u00e3o de criticidade m\u00e9dia, cuja indisponibilidade certamente implicar\u00e1 a paralisa\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Pela Import\u00e2ncia Operacional - Classifica\u00e7\u00e3o XYZ","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Pela Import\u00e2ncia Operacional - Classifica\u00e7\u00e3o XYZ","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427672,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-pela-importancia-operacional-classificacao-xyz"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santos","sigla":"Camara de Santos","id":3682,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, tratado no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78368,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santos","sigla":"Camara de Santos","id":3682,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santos-sp-2021-imais-procurador","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Santos - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 19:21:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2349024,"hashId":"486e0698fb3646f9bf810e8c1cb5e350","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, tratado no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9288639,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia.","id":9288636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 qualquer situa\u00e7\u00e3o que, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, imp\u00f5e a pr\u00e1tica ou a absten\u00e7\u00e3o de ato que n\u00e3o configure obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.","id":9288637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 qualquer situa\u00e7\u00e3o que, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, imp\u00f5e a pr\u00e1tica ou a absten\u00e7\u00e3o de ato que n\u00e3o configure obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe \u00e0 autoridade administrativa desconsiderar atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos praticados com a finalidade de dissimular a ocorr\u00eancia do fato gerador do tributo ou a natureza dos elementos constitutivos da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":9288638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabe \u00e0 autoridade administrativa desconsiderar atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos praticados com a finalidade de dissimular a ocorr\u00eancia do fato gerador do tributo ou a natureza dos elementos constitutivos da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o legal do fato gerador \u00e9 interpretada abstraindo-se da validade jur\u00eddica dos atos efetivamente praticados pelos contribuintes, respons\u00e1veis, ou terceiros, bem como da natureza de seu objeto ou dos seus efeitos e dos efeitos dos fatos efetivamente ocorridos.","id":9288639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o legal do fato gerador \u00e9 interpretada abstraindo-se da validade jur\u00eddica dos atos efetivamente praticados pelos contribuintes, respons\u00e1veis, ou terceiros, bem como da natureza de seu objeto ou dos seus efeitos e dos efeitos dos fatos efetivamente ocorridos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 48 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Gerador","oab":true,"nome":"Fato Gerador","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407154,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se falar de seguran\u00e7a jur\u00eddica em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, pode-se trazer caracter\u00edsticas como a intangibilidade das posi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas consolidadas na prote\u00e7\u00e3o constitucional do direito adquirido e do ato jur\u00eddico perfeito. Desta forma, com base na constru\u00e7\u00e3o de conhecimento acerca do tema, leia as alternativas abaixo e assinale aquela que apresentar corretamente um exemplo de seguran\u00e7a jur\u00eddica tribut\u00e1ria em termos de intangibilidade das posi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas consolidadas na prote\u00e7\u00e3o constitucional do direito adquirido e do ato jur\u00eddico perfeito:","provas":[{"id":76685,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - Fiscal de Tributos Municipais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 19:25:08","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2369674,"hashId":"12f179ffe7f9a8227d1acd5cdd4fb904","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se falar de seguran\u00e7a jur\u00eddica em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, pode-se trazer caracter\u00edsticas como a intangibilidade das posi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas consolidadas na prote\u00e7\u00e3o constitucional do direito adquirido e do ato jur\u00eddico perfeito. Desta forma, com base na constru\u00e7\u00e3o de conhecimento acerca do tema, leia as alternativas abaixo e assinale aquela que apresentar corretamente um exemplo de seguran\u00e7a jur\u00eddica tribut\u00e1ria em termos de intangibilidade das posi\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas consolidadas na prote\u00e7\u00e3o constitucional do direito adquirido e do ato jur\u00eddico perfeito:<\/p>","resposta":9377665,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formaliza\u00e7\u00e3o de um parcelamento de d\u00edvida tribut\u00e1ria como a suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":9377665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formaliza\u00e7\u00e3o de um parcelamento de d\u00edvida tribut\u00e1ria como a suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Decis\u00e3o sobre mat\u00e9ria tribut\u00e1ria sem tr\u00e2nsito em julgado. ","id":9377666,"corpo":"<p>Decis\u00e3o sobre mat\u00e9ria tribut\u00e1ria sem tr\u00e2nsito em julgado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gozo de benef\u00edcio pelo prazo previsto em lei, permitida a revoga\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o a qualquer tempo quando concedida por prazo certo e em fun\u00e7\u00e3o de determinadas condi\u00e7\u00f5es.","id":9377667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gozo de benef\u00edcio pelo prazo previsto em lei, permitida a revoga\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o a qualquer tempo quando concedida por prazo certo e em fun\u00e7\u00e3o de determinadas condi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estabelecimentos de prazos decadenciais (para a constitui\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios) e prescricionais (para a exig\u00eancia compuls\u00f3ria dos cr\u00e9ditos), ambos nonagesimais.","id":9377668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecimentos de prazos decadenciais (para a constitui\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios) e prescricionais (para a exig\u00eancia compuls\u00f3ria dos cr\u00e9ditos), ambos nonagesimais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as legislativas por atualiza\u00e7\u00e3o jurisprudencial nos crit\u00e9rios jur\u00eddicos adotados pela autoridade administrativa para fins de lan\u00e7amento.","id":9377669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7as legislativas por atualiza\u00e7\u00e3o jurisprudencial nos crit\u00e9rios jur\u00eddicos adotados pela autoridade administrativa para fins de lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846,"slug":"fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (Lei n.\u00ba 5.172\/1966), o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo pelo lan\u00e7amento. Acerca desse tema \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":70052,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846,"slug":"fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Fiscal de Rendas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 19:43:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2392594,"hashId":"596f4fdde0a3771b754174f91d760356","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (Lei n.\u00ba 5.172\/1966), o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo pelo lan\u00e7amento. Acerca desse tema \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":9472184,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento \u00e9 uma atividade administrativa e discricion\u00e1ria. ","id":9472182,"corpo":"<p>O lan\u00e7amento \u00e9 uma atividade administrativa e discricion\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento n\u00e3o pode mais ser alterado, ap\u00f3s notificado o sujeito passivo. ","id":9472183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento n\u00e3o pode mais ser alterado, ap\u00f3s notificado o sujeito passivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As modalidades de lan\u00e7amentos s\u00e3o: por declara\u00e7\u00e3o, por homologa\u00e7\u00e3o e por of\u00edcio.","id":9472184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As modalidades de lan\u00e7amentos s\u00e3o: por declara\u00e7\u00e3o, por homologa\u00e7\u00e3o e por of\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A revis\u00e3o do lan\u00e7amento pode ser iniciada ainda que tenha ocorrido a decad\u00eancia. ","id":9472185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A revis\u00e3o do lan\u00e7amento pode ser iniciada ainda que tenha ocorrido a decad\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento reporta-se \u00e0 data de notifica\u00e7\u00e3o do sujeito passivo. ","id":9472186,"corpo":"<p>O lan\u00e7amento reporta-se \u00e0 data de notifica\u00e7\u00e3o do sujeito passivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Modalidades de lan\u00e7amento","pai":407170,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407171,"slug":"direito-tributario-modalidades-de-lancamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social","sigla":"CISAS","id":4302,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cisas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda profiss\u00e3o define-se a partir de um corpo de pr\u00e1ticas que busca atender demandas sociais, norteado por elevados padr\u00f5es t\u00e9cnicos e pela exist\u00eancia de normas \u00e9ticas que garantam a adequada rela\u00e7\u00e3o de cada profissional com seus pares e com a sociedade como um todo. Um C\u00f3digo de \u00c9tica profissional, ao estabelecer padr\u00f5es esperados quanto \u00e0s pr\u00e1ticas referendadas pela respectiva categoria profissional e pela sociedade, procura fomentar a autorreflex\u00e3o exigida de cada indiv\u00edduo acerca da sua pr\u00e1xis, de modo a responsabiliz\u00e1-lo, pessoal e coletivamente, por a\u00e7\u00f5es e suas consequ\u00eancias no exerc\u00edcio profissional. Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo de \u00e9tica do psic\u00f3logo assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":79140,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social","sigla":"CISAS","id":4302,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cisas-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cisas-sc-2021-ps-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"PS Concursos - CISAS - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 12:22:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2560638,"hashId":"3b2ea6f43f46d043ec1506b2de909bb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda profiss\u00e3o define-se a partir de um corpo de pr\u00e1ticas que busca atender demandas sociais, norteado por elevados padr\u00f5es t\u00e9cnicos e pela exist\u00eancia de normas \u00e9ticas que garantam a adequada rela\u00e7\u00e3o de cada profissional com seus pares e com a sociedade como um todo. Um C\u00f3digo de \u00c9tica profissional, ao estabelecer padr\u00f5es esperados quanto \u00e0s pr\u00e1ticas referendadas pela respectiva categoria profissional e pela sociedade, procura fomentar a autorreflex\u00e3o exigida de cada indiv\u00edduo acerca da sua pr\u00e1xis, de modo a responsabiliz\u00e1-lo, pessoal e coletivamente, por a\u00e7\u00f5es e suas consequ\u00eancias no exerc\u00edcio profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo de \u00e9tica do psic\u00f3logo assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":10201441,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo considerar\u00e1 as rela\u00e7\u00f5es de poder nos contextos em que atua e os impactos dessas rela\u00e7\u00f5es sobre as suas atividades profissionais, posicionando-se de forma cr\u00edtica e em conson\u00e2ncia com os demais princ\u00edpios deste C\u00f3digo.","id":10201439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo considerar\u00e1 as rela\u00e7\u00f5es de poder nos contextos em que atua e os impactos dessas rela\u00e7\u00f5es sobre as suas atividades profissionais, posicionando-se de forma cr\u00edtica e em conson\u00e2ncia com os demais princ\u00edpios deste C\u00f3digo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo contribuir\u00e1 para promover a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, ao conhecimento da ci\u00eancia psicol\u00f3gica, aos servi\u00e7os e aos padr\u00f5es \u00e9ticos da profiss\u00e3o.","id":10201440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo contribuir\u00e1 para promover a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, ao conhecimento da ci\u00eancia psicol\u00f3gica, aos servi\u00e7os e aos padr\u00f5es \u00e9ticos da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo zelar\u00e1 para que o exerc\u00edcio profissional seja efetuado com dignidade, mesmo em situa\u00e7\u00f5es em que a Psicologia esteja sendo aviltada.","id":10201441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo zelar\u00e1 para que o exerc\u00edcio profissional seja efetuado com dignidade, mesmo em situa\u00e7\u00f5es em que a Psicologia esteja sendo aviltada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo basear\u00e1 o seu trabalho no respeito e na promo\u00e7\u00e3o da liberdade, da dignidade, da igualdade e da integridade do ser humano, apoiado nos valores que embasam a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.","id":10201442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo basear\u00e1 o seu trabalho no respeito e na promo\u00e7\u00e3o da liberdade, da dignidade, da igualdade e da integridade do ser humano, apoiado nos valores que embasam a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo atuar\u00e1 com responsabilidade social, analisando cr\u00edtica e historicamente a realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social e cultural.","id":10201443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo atuar\u00e1 com responsabilidade social, analisando cr\u00edtica e historicamente a realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social e cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas caracter\u00edsticas dos pacientes com transtorno de personalidade borderline s\u00e3o especialmente desafiadoras para os psicoterapeutas. Uma dessas caracter\u00edsticas refere-se ao fato de que esse tipo de paciente","provas":[{"id":82591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 12:19:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2424160,"hashId":"785671b1331f257584489a5970d63929","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas caracter\u00edsticas dos pacientes com transtorno de personalidade <em>borderline <\/em>s\u00e3o especialmente desafiadoras para os psicoterapeutas. Uma dessas caracter\u00edsticas refere-se ao fato de que esse tipo de paciente<\/p>","resposta":9608064,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem muita dificuldade para expressar afetos e para manifestar seu desconforto quando se sente preterido nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais.","id":9608060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem muita dificuldade para expressar afetos e para manifestar seu desconforto quando se sente preterido nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode atender indiscriminadamente \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es dos terapeutas para que coopere com o atendimento, pelo temor de ser rejeitado.","id":9608061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode atender indiscriminadamente \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es dos terapeutas para que coopere com o atendimento, pelo temor de ser rejeitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"demonstra incapacidade para identificar as express\u00f5es emocionais de seus interlocutores, por conta de sua hiposintonia.","id":9608062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra incapacidade para identificar as express\u00f5es emocionais de seus interlocutores, por conta de sua hiposintonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"precisa de demonstra\u00e7\u00f5es concretas de cuidado, por parte do terapeuta, tais como sess\u00f5es prolongadas e disponibilidade permanente.","id":9608063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa de demonstra\u00e7\u00f5es concretas de cuidado, por parte do terapeuta, tais como sess\u00f5es prolongadas e disponibilidade permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"considera suas percep\u00e7\u00f5es sobre a realidade como fatos absolutos, e n\u00e3o como possibilidades para explicar uma situa\u00e7\u00e3o.","id":9608064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera suas percep\u00e7\u00f5es sobre a realidade como fatos absolutos, e n\u00e3o como possibilidades para explicar uma situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos de Personalidade","oab":false,"nome":"Transtornos de Personalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417495,"slug":"psicologia-transtornos-de-personalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada um dos dispositivos que comp\u00f5em a rede de assist\u00eancia em sa\u00fade mental assume um papel particular no sistema de atendimento. Particularmente, os Centros de Conviv\u00eancia e Cooperativa \u2013 CECCOs","provas":[{"id":82591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 12:21:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2424165,"hashId":"94c0e419a8315d553dbf1adacc0b33c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada um dos dispositivos que comp\u00f5em a rede de assist\u00eancia em sa\u00fade mental assume um papel particular no sistema de atendimento. Particularmente, os Centros de Conviv\u00eancia e Cooperativa \u2013 CECCOs<\/p>","resposta":9608082,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atuam no sentido de favorecer as conex\u00f5es entre os portadores de transtornos mentais e as diferentes esferas sociais.","id":9608082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atuam no sentido de favorecer as conex\u00f5es entre os portadores de transtornos mentais e as diferentes esferas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"t\u00eam suas pr\u00e1ticas cotidianas voltadas integralmente para a assist\u00eancia e interven\u00e7\u00e3o diante das patologias mentais.","id":9608083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam suas pr\u00e1ticas cotidianas voltadas integralmente para a assist\u00eancia e interven\u00e7\u00e3o diante das patologias mentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atuam como mecanismos para conten\u00e7\u00e3o e controle das diversas situa\u00e7\u00f5es emergenciais em sa\u00fade mental.","id":9608084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atuam como mecanismos para conten\u00e7\u00e3o e controle das diversas situa\u00e7\u00f5es emergenciais em sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"oferecem um ambiente protegido e seguro para a conviv\u00eancia harm\u00f4nica entre pessoas com diferentes patologias mentais.","id":9608085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecem um ambiente protegido e seguro para a conviv\u00eancia harm\u00f4nica entre pessoas com diferentes patologias mentais.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"favorecem a adapta\u00e7\u00e3o dos portadores de transtornos mentais \u00e0 l\u00f3gica que rege a subjetividade segundo o padr\u00e3o normativo.","id":9608086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorecem a adapta\u00e7\u00e3o dos portadores de transtornos mentais \u00e0 l\u00f3gica que rege a subjetividade segundo o padr\u00e3o normativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alvorada","sigla":"","id":4952,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual e o prazo m\u00ednimo para apresenta\u00e7\u00e3o de propostas e lances, contados a partir da data de divulga\u00e7\u00e3o do edital de licita\u00e7\u00e3o, para licita\u00e7\u00e3o em que se adote o crit\u00e9rio de julgamento de maior lance?","provas":[{"id":78930,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alvorada","sigla":"","id":4952,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs-2021-legalle-concursos-auxiliar-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Alvorada - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 17:36:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2367581,"hashId":"c24602a977f74969e4e91d238d0d0171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual e o prazo m\u00ednimo para apresenta\u00e7\u00e3o de propostas e lances, contados a partir da data de divulga\u00e7\u00e3o do edital de licita\u00e7\u00e3o, para licita\u00e7\u00e3o em que se adote o crit\u00e9rio de julgamento de maior lance?<\/p>","resposta":9368441,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 dias \u00fateis","id":9368440,"corpo":"<p>8 dias \u00fateis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 15 dias \u00fateis.","id":9368441,"corpo":"<p> 15 dias \u00fateis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25 dias \u00fateis.","id":9368442,"corpo":"<p>25 dias \u00fateis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"35 dias \u00fateis.","id":9368443,"corpo":"<p>35 dias \u00fateis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60 dias \u00fateis.","id":9368444,"corpo":"<p>60 dias \u00fateis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 31 e 32 se referem \u00e0 Lei Federal no 14.133\/2021, Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","id":528464,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 31 e 32 se referem \u00e0 Lei Federal n<\/strong><sup><strong>o <\/strong><\/sup><strong>14.133\/2021, Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Julgamento das propostas","oab":true,"nome":"Julgamento das propostas","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408264,"slug":"direito-administrativo-julgamento-das-propostas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa correta.I. Atos vinculados s\u00e3o aqueles para os quais a lei estabelece os requisitos e condi\u00e7\u00f5es de sua realiza\u00e7\u00e3o. As imposi\u00e7\u00f5es legais absorvem, quase que por completo, a liberdade do administrador, uma vez que sua a\u00e7\u00e3o fica adstrita aos pressupostos estabelecidos pela norma legal para a validade da atividade administrativa.II. Atos discricion\u00e1rios s\u00e3o os que a Administra\u00e7\u00e3o autorizada pela lei, pode praticar com liberdade de escolha de seu conte\u00fado, de seu destinat\u00e1rio, de sua conveni\u00eancia, de sua oportunidade e do seu modo de sua realiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":78125,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr-2021-unifil-escriturario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 17:40:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2366915,"hashId":"efd9c50950c1e0df604feb0db8c8018a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Atos vinculados s\u00e3o aqueles para os quais a lei estabelece os requisitos e condi\u00e7\u00f5es de sua realiza\u00e7\u00e3o. As imposi\u00e7\u00f5es legais absorvem, quase que por completo, a liberdade do administrador, uma vez que sua a\u00e7\u00e3o fica adstrita aos pressupostos estabelecidos pela norma legal para a validade da atividade administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atos discricion\u00e1rios s\u00e3o os que a Administra\u00e7\u00e3o autorizada pela lei, pode praticar com liberdade de escolha de seu conte\u00fado, de seu destinat\u00e1rio, de sua conveni\u00eancia, de sua oportunidade e do seu modo de sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9365690,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nomenclatura dos atos utilizada est\u00e1 incorreta.","id":9365687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomenclatura dos atos utilizada est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 incorreta.","id":9365688,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 incorreta.","id":9365689,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":9365690,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As assertivas referem-se \u00e0 contratos administrativos e n\u00e3o \u00e0 atos administrativos.","id":9365691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas referem-se \u00e0 contratos administrativos e n\u00e3o \u00e0 atos administrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Vinculados","oab":true,"nome":"Atos Vinculados","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408076,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como gerente de linha da Sanesul, voc\u00ea precisa desenhar um programa de rela\u00e7\u00f5es com empregados. Para isso, quais s\u00e3o as principais decis\u00f5es que voc\u00ea necessita incluir?","provas":[{"id":76413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:24:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2313214,"hashId":"dba86a6297b5d4c5bdf52cc899dcd500","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como gerente de linha da Sanesul, voc\u00ea precisa desenhar um programa de rela\u00e7\u00f5es com empregados. Para isso, quais s\u00e3o as principais decis\u00f5es que voc\u00ea necessita incluir?<\/p>","resposta":9129325,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o, tratamento, aconselhamento, desligamento, recontrata\u00e7\u00e3o e sal\u00e1rio.","id":9129322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o, tratamento, aconselhamento, desligamento, recontrata\u00e7\u00e3o e sal\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dura\u00e7\u00e3o, gravidade, frequ\u00eancia, condicionantes, apoio e socializa\u00e7\u00e3o.","id":9129323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dura\u00e7\u00e3o, gravidade, frequ\u00eancia, condicionantes, apoio e socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00f5es, documenta\u00e7\u00e3o, corre\u00e7\u00e3o, progress\u00e3o, impessoalidade e rapidez.","id":9129324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00f5es, documenta\u00e7\u00e3o, corre\u00e7\u00e3o, progress\u00e3o, impessoalidade e rapidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00f5es, coopera\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia, disciplina e conflito.","id":9129325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00f5es, coopera\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia, disciplina e conflito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o, gravidade, documenta\u00e7\u00e3o, disciplina, socializa\u00e7\u00e3o e conflito.","id":9129326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o, gravidade, documenta\u00e7\u00e3o, disciplina, socializa\u00e7\u00e3o e conflito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas sobre comportamento organizacional e assinale a alternativa correta. I. \u00c9 um campo de estudo que investiga o impacto que indiv\u00edduos, grupos e estruturas exercem no comportamento dentro das organiza\u00e7\u00f5es. II. Tem a finalidade de aplicar tal conhecimento na melhoria da efic\u00e1cia de uma organiza\u00e7\u00e3o. III. \u00c9 uma ci\u00eancia comportamental aplicada, por\u00e9m constru\u00edda sem as contribui\u00e7\u00f5es da psicologia, sociologia e antropologia.","provas":[{"id":78112,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr-2021-unifil-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 18:22:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2366645,"hashId":"5aa1ed89d808ba21d9dee36d0e6d05b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas sobre comportamento organizacional e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 um campo de estudo que investiga o impacto que indiv\u00edduos, grupos e estruturas exercem no comportamento dentro das organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tem a finalidade de aplicar tal conhecimento na melhoria da efic\u00e1cia de uma organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 uma ci\u00eancia comportamental aplicada, por\u00e9m constru\u00edda sem as contribui\u00e7\u00f5es da psicologia, sociologia e antropologia.<\/p>","resposta":9364339,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 incorreta.","id":9364337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 incorreta.","id":9364338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 incorreta.","id":9364339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o incorretas.","id":9364340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o incorretas.","id":9364341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ulisses \u00e9 analista do Poder Judici\u00e1rio e Afrodite \u00e9 professora de ensino superior lecionando em Universidade Federal de Administra\u00e7\u00e3o, sendo ambos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o vinculados ao Regime Pr\u00f3prio da Previd\u00eancia Social, e est\u00e3o requerendo o direito \u00e0 aposentadoria. Nesse caso, conforme regras contidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, Ulisses e Afrodite, respectivamente, devem contar com","provas":[{"id":80860,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 19:05:42","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2395488,"hashId":"379a1b21e71d86f1d22f210a08184eeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ulisses \u00e9 analista do Poder Judici\u00e1rio e Afrodite \u00e9 professora de ensino superior lecionando em Universidade Federal de Administra\u00e7\u00e3o, sendo ambos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o vinculados ao Regime Pr\u00f3prio da Previd\u00eancia Social, e est\u00e3o requerendo o direito \u00e0 aposentadoria. Nesse caso, conforme regras contidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, Ulisses e Afrodite, respectivamente, devem contar com<\/p>","resposta":9484663,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70 e 65 anos de idade.","id":9484659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70 e 65 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"70 e 55 anos de idade.","id":9484660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70 e 55 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"65 e 57 anos de idade.","id":9484661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">65 e 57 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"62 e 57 anos de idade.","id":9484662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">62 e 57 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"65 e 62 anos de idade.","id":9484663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">65 e 62 anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 56","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadoria por Idade","oab":true,"nome":"Aposentadoria por Idade","pai":407022,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407024,"slug":"direito-previdenciario-aposentadoria-por-idade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O par\u00e1grafo I equivale","provas":[{"id":80857,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 12:35:10","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2395167,"hashId":"82b70bee8e29f189e6c1d5d656ee3474","enunciado":"<p>O par\u00e1grafo I equivale<\/p>","resposta":9483065,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 sauda\u00e7\u00e3o.","id":9483064,"corpo":"<p>\u00e0 sauda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 titula\u00e7\u00e3o.","id":9483065,"corpo":"<p>\u00e0 titula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao pre\u00e2mbulo.","id":9483066,"corpo":"<p>ao pre\u00e2mbulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 preca\u00e7\u00e3o.","id":9483067,"corpo":"<p>\u00e0 preca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 notifica\u00e7\u00e3o.","id":9483068,"corpo":"<p>\u00e0 notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 35, observe o documento abaixo, dividido em par\u00e1grafos numerados de I a X, levando em conta sua parti\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica.IO PRESIDENTE DO TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 11a REGI\u00c3O, Desembargador do Trabalho LAIRTO JOS\u00c9 VELOSO, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais e regimentais,IICONSIDERANDO o inciso XII do art. 93 da CE\/1988 e o teor da Resolu\u00e7\u00e3o Administrativa n\u00b0 66\/2018\/TRT11, bem como Resolu\u00e7\u00e3o CSJT 185\/2017, Resolu\u00e7\u00e3o CNJ 71\/2009 e o Ato TRT 11a Regi\u00e3o 1\/2013\/SGP, alterado pelo Ato TRT 11a Regi\u00e3o 44\/2013\/SGP;IIICONSIDERANDO as indica\u00e7\u00f5es constantes do E-SAP DP-18861\/2019,IVRESOLVE:VArt. 1\u00b0 Estabelecer o calend\u00e1rio do plant\u00e3o judici\u00e1rio do m\u00eas de janeiro\/2020, que ser\u00e1 exercido por Desembargadores, Ju\u00edzes, servidores e colaboradores na forma discriminada no anexo desta portaria.VIArt. 2\u00b0 Esta portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.VIIAssinado EletronicamenteVIIILAIRTO JOS\u00c9 VELOSOIXDesembargador do TrabalhoXPresidente do TRT da 11a Regi\u00e3o","id":531656,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 35, observe o documento abaixo, dividido em par\u00e1grafos numerados de I a X, levando em conta sua parti\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 598px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"548\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-vyyw\"><td data-row=\"row-vyyw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vyyw\" data-cell=\"cell-wvdp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-vyyw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vyyw\" data-cell=\"cell-21rg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O PRESIDENTE DO TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 11<sup><u>a<\/u><\/sup> REGI\u00c3O, Desembargador do Trabalho LAIRTO JOS\u00c9 VELOSO, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais e regimentais,<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qtqi\"><td data-row=\"row-qtqi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qtqi\" data-cell=\"cell-ks9e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-qtqi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qtqi\" data-cell=\"cell-nllm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">CONSIDERANDO o inciso XII do art. 93 da CE\/1988 e o teor da Resolu\u00e7\u00e3o Administrativa n\u00b0 66\/2018\/TRT11, bem como Resolu\u00e7\u00e3o CSJT 185\/2017, Resolu\u00e7\u00e3o CNJ 71\/2009 e o Ato TRT 11<sup><u>a<\/u><\/sup> Regi\u00e3o 1\/2013\/SGP, alterado pelo Ato TRT 11<sup><u>a<\/u><\/sup> Regi\u00e3o 44\/2013\/SGP;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lszq\"><td data-row=\"row-lszq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lszq\" data-cell=\"cell-5paj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-lszq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lszq\" data-cell=\"cell-uwdj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">CONSIDERANDO as indica\u00e7\u00f5es constantes do E-SAP DP-18861\/2019,<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o6tv\"><td data-row=\"row-o6tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o6tv\" data-cell=\"cell-cspp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-o6tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o6tv\" data-cell=\"cell-c7a2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">RESOLVE:<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qn6b\"><td data-row=\"row-qn6b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qn6b\" data-cell=\"cell-yohf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-qn6b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qn6b\" data-cell=\"cell-f0q1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Art. 1\u00b0 Estabelecer o calend\u00e1rio do plant\u00e3o judici\u00e1rio do m\u00eas de janeiro\/2020, que ser\u00e1 exercido por Desembargadores, Ju\u00edzes, servidores e colaboradores na forma discriminada no anexo desta portaria.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-c16f\"><td data-row=\"row-c16f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c16f\" data-cell=\"cell-3k55\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">VI<\/p><\/td><td data-row=\"row-c16f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c16f\" data-cell=\"cell-mrh5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">Art. 2\u00b0 Esta portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pyfx\"><td data-row=\"row-pyfx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pyfx\" data-cell=\"cell-ncvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">VII<\/p><\/td><td data-row=\"row-pyfx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pyfx\" data-cell=\"cell-kjg3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">Assinado Eletronicamente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wb0f\"><td data-row=\"row-wb0f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wb0f\" data-cell=\"cell-4kvu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">VIII<\/p><\/td><td data-row=\"row-wb0f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wb0f\" data-cell=\"cell-wb7s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">LAIRTO JOS\u00c9 VELOSO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qord\"><td data-row=\"row-qord\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qord\" data-cell=\"cell-jh6c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IX<\/p><\/td><td data-row=\"row-qord\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qord\" data-cell=\"cell-55nz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">Desembargador do Trabalho<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mjta\"><td data-row=\"row-mjta\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mjta\" data-cell=\"cell-qr95\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">X<\/p><\/td><td data-row=\"row-mjta\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mjta\" data-cell=\"cell-2d50\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">Presidente do TRT da 11<sup><u>a<\/u><\/sup> Regi\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto ao formato","oab":false,"nome":"Quanto ao formato","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404693,"slug":"arquivologia-quanto-ao-formato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias Auxiliares (Diplom\u00e1tica e Paleografia)","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias Auxiliares (Diplom\u00e1tica e Paleografia)","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416988,"slug":"arquivologia-ciencias-auxiliares-diplomatica-e-paleografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os par\u00e1grafos V e VI equivalem","provas":[{"id":80857,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 12:34:01","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2395163,"hashId":"96502bdfdc36cf9cb275cb802de94cc7","enunciado":"<p>Os par\u00e1grafos V e VI equivalem<\/p>","resposta":9483046,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 preca\u00e7\u00e3o.","id":9483044,"corpo":"<p>\u00e0 preca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 titula\u00e7\u00e3o. ","id":9483045,"corpo":"<p>\u00e0 titula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao dispositivo.","id":9483046,"corpo":"<p>ao dispositivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao pre\u00e2mbulo.","id":9483047,"corpo":"<p>ao pre\u00e2mbulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 san\u00e7\u00e3o.","id":9483048,"corpo":"<p>\u00e0 san\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 35, observe o documento abaixo, dividido em par\u00e1grafos numerados de I a X, levando em conta sua parti\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica.IO PRESIDENTE DO TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 11a REGI\u00c3O, Desembargador do Trabalho LAIRTO JOS\u00c9 VELOSO, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais e regimentais,IICONSIDERANDO o inciso XII do art. 93 da CE\/1988 e o teor da Resolu\u00e7\u00e3o Administrativa n\u00b0 66\/2018\/TRT11, bem como Resolu\u00e7\u00e3o CSJT 185\/2017, Resolu\u00e7\u00e3o CNJ 71\/2009 e o Ato TRT 11a Regi\u00e3o 1\/2013\/SGP, alterado pelo Ato TRT 11a Regi\u00e3o 44\/2013\/SGP;IIICONSIDERANDO as indica\u00e7\u00f5es constantes do E-SAP DP-18861\/2019,IVRESOLVE:VArt. 1\u00b0 Estabelecer o calend\u00e1rio do plant\u00e3o judici\u00e1rio do m\u00eas de janeiro\/2020, que ser\u00e1 exercido por Desembargadores, Ju\u00edzes, servidores e colaboradores na forma discriminada no anexo desta portaria.VIArt. 2\u00b0 Esta portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.VIIAssinado EletronicamenteVIIILAIRTO JOS\u00c9 VELOSOIXDesembargador do TrabalhoXPresidente do TRT da 11a Regi\u00e3o","id":531656,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 35, observe o documento abaixo, dividido em par\u00e1grafos numerados de I a X, levando em conta sua parti\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 598px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"548\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-vyyw\"><td data-row=\"row-vyyw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vyyw\" data-cell=\"cell-wvdp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-vyyw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vyyw\" data-cell=\"cell-21rg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O PRESIDENTE DO TRIBUNAL REGIONAL DO TRABALHO DA 11<sup><u>a<\/u><\/sup> REGI\u00c3O, Desembargador do Trabalho LAIRTO JOS\u00c9 VELOSO, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es legais e regimentais,<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qtqi\"><td data-row=\"row-qtqi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qtqi\" data-cell=\"cell-ks9e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-qtqi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qtqi\" data-cell=\"cell-nllm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">CONSIDERANDO o inciso XII do art. 93 da CE\/1988 e o teor da Resolu\u00e7\u00e3o Administrativa n\u00b0 66\/2018\/TRT11, bem como Resolu\u00e7\u00e3o CSJT 185\/2017, Resolu\u00e7\u00e3o CNJ 71\/2009 e o Ato TRT 11<sup><u>a<\/u><\/sup> Regi\u00e3o 1\/2013\/SGP, alterado pelo Ato TRT 11<sup><u>a<\/u><\/sup> Regi\u00e3o 44\/2013\/SGP;<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lszq\"><td data-row=\"row-lszq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lszq\" data-cell=\"cell-5paj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-lszq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lszq\" data-cell=\"cell-uwdj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">CONSIDERANDO as indica\u00e7\u00f5es constantes do E-SAP DP-18861\/2019,<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o6tv\"><td data-row=\"row-o6tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o6tv\" data-cell=\"cell-cspp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-o6tv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o6tv\" data-cell=\"cell-c7a2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">RESOLVE:<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qn6b\"><td data-row=\"row-qn6b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qn6b\" data-cell=\"cell-yohf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-qn6b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qn6b\" data-cell=\"cell-f0q1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Art. 1\u00b0 Estabelecer o calend\u00e1rio do plant\u00e3o judici\u00e1rio do m\u00eas de janeiro\/2020, que ser\u00e1 exercido por Desembargadores, Ju\u00edzes, servidores e colaboradores na forma discriminada no anexo desta portaria.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-c16f\"><td data-row=\"row-c16f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c16f\" data-cell=\"cell-3k55\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">VI<\/p><\/td><td data-row=\"row-c16f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c16f\" data-cell=\"cell-mrh5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">Art. 2\u00b0 Esta portaria entra em vigor na data de sua publica\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pyfx\"><td data-row=\"row-pyfx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pyfx\" data-cell=\"cell-ncvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">VII<\/p><\/td><td data-row=\"row-pyfx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pyfx\" data-cell=\"cell-kjg3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">Assinado Eletronicamente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wb0f\"><td data-row=\"row-wb0f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wb0f\" data-cell=\"cell-4kvu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">VIII<\/p><\/td><td data-row=\"row-wb0f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wb0f\" data-cell=\"cell-wb7s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">LAIRTO JOS\u00c9 VELOSO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qord\"><td data-row=\"row-qord\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qord\" data-cell=\"cell-jh6c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IX<\/p><\/td><td data-row=\"row-qord\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qord\" data-cell=\"cell-55nz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">Desembargador do Trabalho<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mjta\"><td data-row=\"row-mjta\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mjta\" data-cell=\"cell-qr95\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">X<\/p><\/td><td data-row=\"row-mjta\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mjta\" data-cell=\"cell-2d50\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">Presidente do TRT da 11<sup><u>a<\/u><\/sup> Regi\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 forma","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 forma","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404692,"slug":"arquivologia-quanto-a-forma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto ao formato","oab":false,"nome":"Quanto ao formato","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404693,"slug":"arquivologia-quanto-ao-formato"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um instrumento de pesquisa em que as unidades de arquivamento de um fundo ou de uma de suas divis\u00f5es s\u00e3o denominadas e descritas detalhadamente. Seu objetivo \u00e9 indicar ao usu\u00e1rio o conhecimento de cada uma das unidades de arquivamento, por exemplo, 001 Comiss\u00e3o de reda\u00e7\u00e3o de estatutos; 002 Alvar\u00e1s de localiza\u00e7\u00e3o; 003 Registro no Cadastro Geral de Contribuintes; 004 Relat\u00f3rios anuais. \u00c9 importante que nesse instrumento haja descri\u00e7\u00e3o acurada dos respectivos conte\u00fados. Qual \u00e9 o instrumento caracterizado nesse enunciado?","provas":[{"id":81556,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Oficial Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 12:28:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2402157,"hashId":"d793c7ebd45949eb06007894bb859faf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um instrumento de pesquisa em que as unidades de arquivamento de um fundo ou de uma de suas divis\u00f5es s\u00e3o denominadas e descritas detalhadamente. Seu objetivo \u00e9 indicar ao usu\u00e1rio o conhecimento de cada uma das unidades de arquivamento, por exemplo, 001 Comiss\u00e3o de reda\u00e7\u00e3o de estatutos; 002 Alvar\u00e1s de localiza\u00e7\u00e3o; 003 Registro no Cadastro Geral de Contribuintes; 004 Relat\u00f3rios anuais. \u00c9 importante que nesse instrumento haja descri\u00e7\u00e3o acurada dos respectivos conte\u00fados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o instrumento caracterizado nesse enunciado?<\/p>","resposta":9509997,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cat\u00e1logo.","id":9509995,"corpo":"<p>Cat\u00e1logo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Guia geral.","id":9509996,"corpo":"<p>Guia geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio anal\u00edtico. ","id":9509997,"corpo":"<p>Invent\u00e1rio anal\u00edtico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o formal.","id":9509998,"corpo":"<p>Escritura\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404784,"slug":"arquivologia-descricao-e-instrumentos-de-pesquisa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o digital fomentada pelo Arquivo Nacional, a t\u00e9cnica de migra\u00e7\u00e3o pela qual os dados mudam de um formato para outro sem que se altere a cadeia de bits do documento \u00e9 chamada de","provas":[{"id":80857,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 12:40:27","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2395189,"hashId":"c10a9b6fd10c791b7e3306f439f2c80f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o digital fomentada pelo Arquivo Nacional, a t\u00e9cnica de migra\u00e7\u00e3o pela qual os dados mudam de um formato para outro sem que se altere a cadeia de bits do documento \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":9483173,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convers\u00e3o.","id":9483173,"corpo":"<p>convers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia.","id":9483174,"corpo":"<p>transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"recolhimento.","id":9483175,"corpo":"<p>recolhimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"remasteriza\u00e7\u00e3o. ","id":9483176,"corpo":"<p>remasteriza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00e3o. ","id":9483177,"corpo":"<p>representa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 42","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais","oab":false,"nome":"Preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404743,"slug":"arquivologia-preservacao-de-documentos-digitais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s ideias e proposi\u00e7\u00f5es a respeito de qualidade e administra\u00e7\u00e3o da qualidade, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":82558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 13:11:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2424583,"hashId":"61b5f9dd45892c51074197d1af74c0c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s ideias e proposi\u00e7\u00f5es a respeito de <em>qualidade e administra\u00e7\u00e3o da qualidade<\/em>, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9609915,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando se fala em qualidade como sin\u00f4nimo de melhor, ou de n\u00edvel mais alto de desempenho, usam-se conceitos recentes, em geral surgidos a partir dos anos 2000.","id":9609912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se fala em qualidade como sin\u00f4nimo de melhor, ou de n\u00edvel mais alto de desempenho, usam-se conceitos recentes, em geral surgidos a partir dos anos 2000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ideia contempor\u00e2nea de fazer bem feito sempre que poss\u00edvel \u00e9 o princ\u00edpio no qual se baseia a administra\u00e7\u00e3o da qualidade orientada para a busca de padr\u00f5es superiores de desempenho.","id":9609913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia contempor\u00e2nea de f<em>azer bem feito sempre que poss\u00edvel<\/em> \u00e9 o princ\u00edpio no qual se baseia a administra\u00e7\u00e3o da qualidade orientada para a busca de padr\u00f5es superiores de desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A no\u00e7\u00e3o de qualidade associada a valor estabeleceu-se em meados do s\u00e9culo XV, quando a ind\u00fastria come\u00e7ou a produzir bens massificados e baratos.","id":9609914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A no\u00e7\u00e3o de qualidade associada a valor estabeleceu-se em meados do s\u00e9culo XV, quando a ind\u00fastria come\u00e7ou a produzir bens massificados e baratos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segundo a perspectiva da engenharia, qualidade \u00e9 representada pelo conjunto das caracter\u00edsticas de um produto ou servi\u00e7o, chamadas de especifica\u00e7\u00f5es.","id":9609915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a perspectiva da engenharia, qualidade \u00e9 representada pelo conjunto das caracter\u00edsticas de um produto ou servi\u00e7o, chamadas de especifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quanto mais pr\u00f3ximas a qualidade planejada (preestabelecida) e a qualidade real (recebida pelo cliente), mais baixa a qualidade do produto ou servi\u00e7o.","id":9609916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais pr\u00f3ximas a qualidade planejada (preestabelecida) e a qualidade real (recebida pelo cliente), mais baixa a qualidade do produto ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Peter Senge, autor do livro A Quinta Disciplina, cabe aos gestores estimular e orientar a mudan\u00e7a para criar as organiza\u00e7\u00f5es que aprendem. Para isso, defende a exist\u00eancia de cinco disciplinas. Assinale a alternativa que apresenta corretamente tais disciplinas.","provas":[{"id":82558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 13:10:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2424571,"hashId":"4365a7692c57488118d9ef7eb70d6d0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Peter Senge, autor do livro <em>A Quinta Disciplina<\/em>, cabe aos gestores estimular e orientar a mudan\u00e7a para criar as organiza\u00e7\u00f5es que aprendem. Para isso, defende a exist\u00eancia de cinco disciplinas. Assinale a alternativa que apresenta corretamente tais disciplinas.<\/p>","resposta":9609856,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelos mentais, dom\u00ednio pessoal, pensamento sist\u00eamico, vis\u00e3o compartilhada, aprendizagem em equipe.","id":9609856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelos mentais, dom\u00ednio pessoal, pensamento sist\u00eamico, vis\u00e3o compartilhada, aprendizagem em equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dom\u00ednio interpessoal, vis\u00e3o de futuro, pensamento racional, autoconhecimento, modelos de compartilhamento.","id":9609857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dom\u00ednio interpessoal, vis\u00e3o de futuro, pensamento racional, autoconhecimento, modelos de compartilhamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o, interesses ocultos, foco nas experi\u00eancias passadas, aprendizagem individualizada, padr\u00f5es cognitivos.","id":9609858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o, interesses ocultos, foco nas experi\u00eancias passadas, aprendizagem individualizada, padr\u00f5es cognitivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Criatividade organizacional, gest\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o, compartilhamento da informa\u00e7\u00e3o, cadeia de comando, divis\u00e3o funcional do trabalho.","id":9609859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criatividade organizacional, gest\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o, compartilhamento da informa\u00e7\u00e3o, cadeia de comando, divis\u00e3o funcional do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estruturas organizacionais, integra\u00e7\u00e3o de objetivos, dom\u00ednio conceitual, comprometimento e autocontrole, rela\u00e7\u00f5es humanas.","id":9609860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estruturas organizacionais, integra\u00e7\u00e3o de objetivos, dom\u00ednio conceitual, comprometimento e autocontrole, rela\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quina Retroescavadeira","id":5633,"slug":"operador-de-maquina-retroescavadeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-turistica-monte-alegre-do-sul-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto as rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, elas ocorrem em momentos como: Assinale a alternativa FALSA:","provas":[{"id":87786,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quina Retroescavadeira","id":5633,"slug":"operador-de-maquina-retroescavadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-turistica-monte-alegre-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-da-estancia-turistica-monte-alegre-do-sul-sp-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-operador-de-maquina-retroescavadeira","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul - Operador de M\u00e1quina Retroescavadeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 13:08:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2550582,"hashId":"0a00b199a68012a14772061c864a2859","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto as rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, elas ocorrem em momentos como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa FALSA:<\/p>","resposta":10160489,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delega\u00e7\u00e3o de tarefas pelo l\u00edder.","id":10160486,"corpo":"<p>Delega\u00e7\u00e3o de tarefas pelo l\u00edder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reuni\u00f5es.","id":10160487,"corpo":"<p>Reuni\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Troca de ideias entre colaboradores.","id":10160488,"corpo":"<p>Troca de ideias entre colaboradores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No ambiente familiar.","id":10160489,"corpo":"<p>No ambiente familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista legislativo - \u00c1rea:Controle Interno","id":24239,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o que disciplina o C\u00f3digo de Processo Penal quanto ao inqu\u00e9rito policial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":71743,"cargo":{"descricao":"Analista legislativo - \u00c1rea:Controle Interno","id":24239,"slug":null},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista legislativo - \u00c1rea:  Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-30 13:48:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2193481,"hashId":"c6757d32816494578f7a63c531260484","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o que disciplina o C\u00f3digo de Processo Penal quanto ao inqu\u00e9rito policial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8611552,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a decreta\u00e7\u00e3o de incomunicabilidade do preso em flagrante delito, por interesse p\u00fablico e para assegurar a apura\u00e7\u00e3o do delito, desde que mediante despacho fundamentado da autoridade policial.","id":8611549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel a decreta\u00e7\u00e3o de incomunicabilidade do preso em flagrante delito, por interesse p\u00fablico e para assegurar a apura\u00e7\u00e3o do delito, desde que mediante despacho fundamentado da autoridade policial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Elementos de prova colhidos no inqu\u00e9rito policial, por autoridade policial fora do \u00e2mbito de sua atua\u00e7\u00e3o territorial, acarretam nulidade da a\u00e7\u00e3o penal.","id":8611550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elementos de prova colhidos no inqu\u00e9rito policial, por autoridade policial fora do \u00e2mbito de sua atua\u00e7\u00e3o territorial, acarretam nulidade da a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se o crime for de a\u00e7\u00e3o penal privada, a instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial interromper\u00e1 o prazo para o oferecimento da queixa-crime.","id":8611551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o crime for de a\u00e7\u00e3o penal privada, a instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial interromper\u00e1 o prazo para o oferecimento da queixa-crime.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Determinado o arquivamento do inqu\u00e9rito policial por despacho do juiz, a autoridade policial poder\u00e1 realizar outras dilig\u00eancias, pelo mesmo fato, diante de novas provas.","id":8611552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado o arquivamento do inqu\u00e9rito policial por despacho do juiz, a autoridade policial poder\u00e1 realizar outras dilig\u00eancias, pelo mesmo fato, diante de novas provas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada, a representa\u00e7\u00e3o do ofendido \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o penal, sendo dispens\u00e1vel no \u00e2mbito do inqu\u00e9rito policial.","id":8611553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada, a representa\u00e7\u00e3o do ofendido \u00e9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o penal, sendo dispens\u00e1vel no \u00e2mbito do inqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421099,"slug":"direito-processual-penal-arquivamento-do-inquerito-policial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710,"slug":"analista-juridico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse tipo de passivo corresponde a uma d\u00edvida flutuante.","provas":[{"id":61698,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710,"slug":"analista-juridico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-area-administracao-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-30 13:54:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1883769,"hashId":"6eea4f4acd26ea84c7cf490452cc96be","enunciado":"<p>Esse tipo de passivo corresponde a uma d\u00edvida flutuante.<\/p>","resposta":7254559,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7254559,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7254560,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que determinado ente p\u00fablico tenha recebido v\u00e1rios equipamentos de inform\u00e1tica, decorrentes de aquisi\u00e7\u00e3o n\u00e3o parcelada previamente autorizada em or\u00e7amento, e que, dado o encerramento do exerc\u00edcio, o pagamento n\u00e3o tenha sido realizado, julgue os itens a seguir.","id":473839,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que determinado ente p\u00fablico tenha recebido v\u00e1rios equipamentos de inform\u00e1tica, decorrentes de aquisi\u00e7\u00e3o n\u00e3o parcelada previamente autorizada em or\u00e7amento, e que, dado o encerramento do exerc\u00edcio, o pagamento n\u00e3o tenha sido realizado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411995,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1883769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":23893,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a exist\u00eancia de restos a pagar processados nas demonstra\u00e7\u00f5es de uma entidade p\u00fablica.","provas":[{"id":60927,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":23893,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-30 13:59:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1852778,"hashId":"5d9f6e1fd9fe34da30dc554d22f34a46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a exist\u00eancia de restos a pagar processados nas demonstra\u00e7\u00f5es de uma entidade p\u00fablica.<\/p>","resposta":7123132,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A despesa foi empenhada e cancelada.","id":7123131,"corpo":"<p>A despesa foi empenhada e cancelada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A despesa foi liquidada, mas n\u00e3o paga.","id":7123132,"corpo":"<p>A despesa foi liquidada, mas n\u00e3o paga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A despesa foi paga, mas n\u00e3o realizada.","id":7123133,"corpo":"<p>A despesa foi paga, mas n\u00e3o realizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A despesa foi or\u00e7ada, mas n\u00e3o empenhada.","id":7123134,"corpo":"<p>A despesa foi or\u00e7ada, mas n\u00e3o empenhada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A despesa foi empenhada, mas n\u00e3o liquidada.","id":7123135,"corpo":"<p>A despesa foi empenhada, mas n\u00e3o liquidada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411654,"slug":"direito-financeiro-restos-a-pagar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":"direito-financeiro\/1852778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}