{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":3215,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que apresenta um exemplo de solu\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":76698,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 18:25:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2370267,"hashId":"abe5a333b9c137054443b1b1ef0315a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que apresenta um exemplo de solu\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9380031,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rubi.","id":9380027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rubi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"safira.","id":9380028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">safira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gelatina.","id":9380029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gelatina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"isopor.","id":9380030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isopor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a\u00e7o inox.","id":9380031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7o inox.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos tipos de eletrodos utilizados em potenciometria e suas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76409,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-quimico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 18:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2347270,"hashId":"b3fdaecc85c73ac4499a8e6512208d67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos tipos de eletrodos utilizados em potenciometria e suas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9280982,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No eletrodo de vidro para a medida de pH, o eletrodo interno de refer\u00eancia \u00e9 respons\u00e1vel pela resposta \u00e0 varia\u00e7\u00e3o do pH.","id":9280981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No eletrodo de vidro para a medida de pH, o eletrodo interno de refer\u00eancia \u00e9 respons\u00e1vel pela resposta \u00e0 varia\u00e7\u00e3o do pH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O erro \u00e1cido geralmente acontece em solu\u00e7\u00f5es de pH menor do que 0,5, na qual, nessa regi\u00e3o, o pH medido \u00e9 maior que o pH verdadeiro.","id":9280982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O erro \u00e1cido geralmente acontece em solu\u00e7\u00f5es de pH menor do que 0,5, na qual, nessa regi\u00e3o, o pH medido \u00e9 maior que o pH verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos eletrodos de membrana de vidro, os vidros n\u00e3o-higrosc\u00f3picos s\u00e3o sens\u00edveis a varia\u00e7\u00f5es de pH.","id":9280983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos eletrodos de membrana de vidro, os vidros n\u00e3o-higrosc\u00f3picos s\u00e3o sens\u00edveis a varia\u00e7\u00f5es de pH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os eletrodos met\u00e1licos, tais como o de zinco e o de c\u00e1dmio, podem ser empregados em solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas.","id":9280984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os eletrodos met\u00e1licos, tais como o de zinco e o de c\u00e1dmio, podem ser empregados em solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os eletrodos indicadores met\u00e1licos respondem exclusivamente aos seus pr\u00f3prios c\u00e1tions.","id":9280985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os eletrodos indicadores met\u00e1licos respondem exclusivamente aos seus pr\u00f3prios c\u00e1tions.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46  a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros m\u00e9todos instrumentais","oab":false,"nome":"Outros m\u00e9todos instrumentais","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417362,"slug":"quimica-outros-metodos-instrumentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, foi realizada uma licita\u00e7\u00e3o e a Administra\u00e7\u00e3o convocou regularmente o licitante vencedor para assinar o termo de contrato, dentro do prazo e nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no edital de licita\u00e7\u00e3o. No entanto, o referido licitante solicitou \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o a prorroga\u00e7\u00e3o desse prazo. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, tendo em vista o disposto em lei, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":82558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2424621,"hashId":"28d2a373d1875f634822e260686b7b88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, foi realizada uma licita\u00e7\u00e3o e a Administra\u00e7\u00e3o convocou regularmente o licitante vencedor para assinar o termo de contrato, dentro do prazo e nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no edital de licita\u00e7\u00e3o. No entanto, o referido licitante solicitou \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o a prorroga\u00e7\u00e3o desse prazo. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, tendo em vista o disposto em lei, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9610101,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pedido do licitante dever\u00e1 ser aceito pela Administra\u00e7\u00e3o, uma vez que tem direito legal \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo, por uma \u00fanica vez, independentemente de justificativa.","id":9610099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pedido do licitante dever\u00e1 ser aceito pela Administra\u00e7\u00e3o, uma vez que tem direito legal \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo, por uma \u00fanica vez, independentemente de justificativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"embora n\u00e3o tenha direito \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do referido prazo, o administrador poder\u00e1 atender ao pedido do licitante, ao seu crit\u00e9rio, mediante o pagamento de taxa.","id":9610100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora n\u00e3o tenha direito \u00e0 prorroga\u00e7\u00e3o do referido prazo, o administrador poder\u00e1 atender ao pedido do licitante, ao seu crit\u00e9rio, mediante o pagamento de taxa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o prazo poder\u00e1 ser prorrogado uma vez, por igual per\u00edodo, durante seu transcurso, devidamente justificado, e desde que o motivo seja aceito pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":9610101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo poder\u00e1 ser prorrogado uma vez, por igual per\u00edodo, durante seu transcurso, devidamente justificado, e desde que o motivo seja aceito pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o pedido do licitante n\u00e3o poder\u00e1 ser aceito, pois o prazo de convoca\u00e7\u00e3o \u00e9 improrrog\u00e1vel por expressa disposi\u00e7\u00e3o legal, mas o licitante n\u00e3o sofrer\u00e1 qualquer penalidade.","id":9610102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pedido do licitante n\u00e3o poder\u00e1 ser aceito, pois o prazo de convoca\u00e7\u00e3o \u00e9 improrrog\u00e1vel por expressa disposi\u00e7\u00e3o legal, mas o licitante n\u00e3o sofrer\u00e1 qualquer penalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o pedido do licitante n\u00e3o poder\u00e1 ser aceito, pois o prazo de convoca\u00e7\u00e3o \u00e9 improrrog\u00e1vel por expressa disposi\u00e7\u00e3o legal, e o licitante ficar\u00e1 sujeito ao pagamento de multa.","id":9610103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pedido do licitante n\u00e3o poder\u00e1 ser aceito, pois o prazo de convoca\u00e7\u00e3o \u00e9 improrrog\u00e1vel por expressa disposi\u00e7\u00e3o legal, e o licitante ficar\u00e1 sujeito ao pagamento de multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma corda de comprimento LC e massa mC, fixada nas suas duas extremidades, \u00e9 colocada a vibrar no seu segundo modo fundamental. O som emitido por essa corda faz com que um tubo sonoro de comprimento l, fechado em uma das suas extremidades, entre em resson\u00e2ncia no seu modo fundamental. Sendo vS a velocidade do som, assinale a alternativa que cont\u00e9m a express\u00e3o da tens\u00e3o submetida \u00e0 corda.","provas":[{"id":76464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2021-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 19:40:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2359511,"hashId":"f16334f2192628f1d4f5d2ea41ebf095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma corda de comprimento <em>L<\/em><sub><em>C<\/em><\/sub> e massa <em>m<\/em><sub><em>C<\/em><\/sub>, fixada nas suas duas extremidades, \u00e9 colocada a vibrar no seu segundo modo fundamental. O som emitido por essa corda faz com que um tubo sonoro de comprimento l, fechado em uma das suas extremidades, entre em resson\u00e2ncia no seu modo fundamental. Sendo <em>v<\/em><sub><em>S<\/em><\/sub><em> <\/em>a velocidade do som, assinale a alternativa que cont\u00e9m a express\u00e3o da tens\u00e3o submetida \u00e0 corda.<\/p>","resposta":9332149,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(Lc\u200bvs\u200b)2 mc\u200bl. ","id":9332145,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{vs}{L_c}\\right)^2\\ m_cl\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.00403em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.35401em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.6029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(4Lc\u200bvs\u200b\u200b)2 mc\u200bl. ","id":9332146,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{v_s}{4L_c}\\right)^2\\ m_cl\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.00403em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.711492em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.35401em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.6029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(2 lvs\u200b\u200b)2 mc\u200bLc\u200b, ","id":9332147,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{v_s}{2\\ l}\\right)^{^2\\ }m_cL_c\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.57683em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.711492em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.22682em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.3029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(2 Lc\u200bvs\u200b\u200b)2 mc\u200bl. ","id":9332148,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{v_s}{2\\ L_c}\\right)^2\\ m_cl\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.00403em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.711492em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.35401em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.6029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(4 lvs\u200b\u200b)2 mc\u200bLc\u200b. ","id":9332149,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{v_s}{4\\ l}\\right)^2\\ m_cL_c\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.40402em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.711492em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.164543em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.05401em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.3029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400969,"slug":"fisica-acustica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416622,"slug":"fisica-acustica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que uma pessoa est\u00e1 caindo de uma ponte e, para deter a queda, ela consegue se agarrar em um dos fios das linhas de transmiss\u00e3o de alta voltagem que passam pr\u00f3ximos \u00e0 ponte. \u00c9 correto afirmar que a pessoa:","provas":[{"id":76464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":5737,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2021-ufrj-tecnico-em-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-24 19:48:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2359552,"hashId":"98e1371363d608db5e4e1e488bcfeecb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que uma pessoa est\u00e1 caindo de uma ponte e, para deter a queda, ela consegue se agarrar em um dos fios das linhas de transmiss\u00e3o de alta voltagem que passam pr\u00f3ximos \u00e0 ponte. \u00c9 correto afirmar que a pessoa:<\/p>","resposta":9332336,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o sofre choque el\u00e9trico, mesmo que o fio esteja a milhares de volts.","id":9332336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o sofre choque el\u00e9trico, mesmo que o fio esteja a milhares de volts.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o sofre choque el\u00e9trico, pois ela possui uma alta resist\u00eancia el\u00e9trica.","id":9332337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o sofre choque el\u00e9trico, pois ela possui uma alta resist\u00eancia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o sofre choque el\u00e9trico, pois o corpo humano n\u00e3o \u00e9 condutor da eletricidade.","id":9332338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o sofre choque el\u00e9trico, pois o corpo humano n\u00e3o \u00e9 condutor da eletricidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sofre um choque el\u00e9trico de alta intensidade, pois o fio est\u00e1 a milhares de volts.","id":9332339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sofre um choque el\u00e9trico de alta intensidade, pois o fio est\u00e1 a milhares de volts.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sofre um choque el\u00e9trico de baixa intensidade, pois ela possui uma alta resist\u00eancia el\u00e9trica.","id":9332340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sofre um choque el\u00e9trico de baixa intensidade, pois ela possui uma alta resist\u00eancia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416636,"slug":"fisica-cargas-eletricas-e-eletrizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO administrador p\u00fablico est\u00e1, em toda sua atividade funcional, sujeito aos mandamentos da lei, e \u00e0s exig\u00eancias do bem comum, e deles n\u00e3o se pode afastar ou desviar, sob pena de praticar ato inv\u00e1lido\u201d. Essa cita\u00e7\u00e3o est\u00e1 se referindo a qual princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica? ","provas":[{"id":73820,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno","id":6259,"slug":"analista-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Analista de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:36:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2258131,"hashId":"be11214f6f2363bf4d066b88058c93f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO administrador p\u00fablico est\u00e1, em toda sua atividade funcional, sujeito aos mandamentos da lei, e \u00e0s exig\u00eancias do bem comum, e deles n\u00e3o se pode afastar ou desviar, sob pena de praticar ato inv\u00e1lido\u201d. Essa cita\u00e7\u00e3o est\u00e1 se referindo a qual princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica? <\/p>","resposta":8887211,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da Legalidade.","id":8887211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Da Impessoalidade.","id":8887212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Impessoalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do Or\u00e7amento Bruto.","id":8887213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Or\u00e7amento Bruto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da Unidade.","id":8887214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Unidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Da Universalidade.","id":8887215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Universalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerencialismo Puro","oab":false,"nome":"Gerencialismo Puro","pai":404568,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426174,"slug":"administracao-publica-gerencialismo-puro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda de acordo com a Lei n\u00ba 1.960\/2007, que instituiu o \u201cSistema de Controle Interno do Poder Executivo do Munic\u00edpio de Toledo\u201d, o caput do seu artigo 3\u00ba destaca as finalidades do controle interno, que s\u00e3o: ","provas":[{"id":73820,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Analista de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:37:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2258095,"hashId":"3c0baa3e8472cea49c515d5ff075ee12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda de acordo com a Lei n\u00ba 1.960\/2007, que instituiu o \u201cSistema de Controle Interno do Poder Executivo do Munic\u00edpio de Toledo\u201d, o caput do seu artigo 3\u00ba destaca as finalidades do controle interno, que s\u00e3o: <\/p>","resposta":8887042,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u201catua\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, alicer\u00e7ada na realiza\u00e7\u00e3o de auditorias, visa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o fiscal dos administradores...\u201d ","id":8887038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201catua\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, alicer\u00e7ada na realiza\u00e7\u00e3o de auditorias, visa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o fiscal dos administradores...\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A \u201catua\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, concomitante e posterior aos atos administrativos, visando \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o fiscal dos administradores...\u201d","id":8887039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201catua\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, concomitante e posterior aos atos administrativos, visando \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o fiscal dos administradores...\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A \u201catua\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, alicer\u00e7ada na realiza\u00e7\u00e3o de auditorias, visa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o fiscal dos administradores...\u201d","id":8887040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201catua\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, alicer\u00e7ada na realiza\u00e7\u00e3o de auditorias, visa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o fiscal dos administradores...\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A \u201catua\u00e7\u00e3o concomitante dos atos administrativos, alicer\u00e7ada na realiza\u00e7\u00e3o de auditorias, visa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental...\u201d","id":8887041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201catua\u00e7\u00e3o concomitante dos atos administrativos, alicer\u00e7ada na realiza\u00e7\u00e3o de auditorias, visa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental...\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A \u201catua\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, concomitante e posterior aos atos administrativos, alicer\u00e7ada na realiza\u00e7\u00e3o de auditorias, visa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o fiscal dos administradores...\u201d ","id":8887042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201catua\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, concomitante e posterior aos atos administrativos, alicer\u00e7ada na realiza\u00e7\u00e3o de auditorias, visa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental e da gest\u00e3o fiscal dos administradores...\u201d <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Receitas de Capital se dividem, quanto \u00e0 origem, em:","provas":[{"id":73820,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Analista de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 09:37:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2258146,"hashId":"efba6d9609a708bc4f86fa54548f1b22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Receitas de Capital se dividem, quanto \u00e0 origem, em:<\/p>","resposta":8887286,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, Aliena\u00e7\u00e3o de Bens, Amortiza\u00e7\u00e3o de D\u00edvidas, Transfer\u00eancias de Capital e Outras Receitas de Capital.","id":8887285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, Aliena\u00e7\u00e3o de Bens, Amortiza\u00e7\u00e3o de D\u00edvidas, Transfer\u00eancias de Capital e Outras Receitas de Capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, Aliena\u00e7\u00e3o de Bens, Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos, Transfer\u00eancias de Capital e Outras Receitas de Capital.","id":8887286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, Aliena\u00e7\u00e3o de Bens, Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos, Transfer\u00eancias de Capital e Outras Receitas de Capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, Receita Patrimonial, Transfer\u00eancias de Capital e Outras Receitas de Capital.","id":8887287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, Receita Patrimonial, Transfer\u00eancias de Capital e Outras Receitas de Capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos, Transfer\u00eancias de Capital e Outras Receitas de Capital.","id":8887288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos, Transfer\u00eancias de Capital e Outras Receitas de Capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Receita Tribut\u00e1ria, Receita de Contribui\u00e7\u00f5es, Receita Patrimonial, Receita Agropecu\u00e1ria, Receita Industrial.","id":8887289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita Tribut\u00e1ria, Receita de Contribui\u00e7\u00f5es, Receita Patrimonial, Receita Agropecu\u00e1ria, Receita Industrial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas de Capital","oab":false,"nome":"Origens das Receitas de Capital","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411858,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-de-capital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da variante culta da l\u00edngua, sem ocorr\u00eancia de transgress\u00e3o, predomina ao longo de todo o texto, o que refor\u00e7a o estilo da escrita formal no campo da not\u00edcia jornal\u00edstica. O trecho que exemplifica ocorr\u00eancia de linguagem informal nesse texto \u00e9:","provas":[{"id":76783,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-escriturario-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2358762,"hashId":"8255a61acbccca7c37d6f10c8db5e3b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da variante culta da l\u00edngua, sem ocorr\u00eancia de transgress\u00e3o, predomina ao longo de todo o texto, o que refor\u00e7a o estilo da escrita formal no campo da not\u00edcia jornal\u00edstica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho que exemplifica ocorr\u00eancia de linguagem informal nesse texto \u00e9:<\/p>","resposta":9328892,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gente tem que fazer a reintrodu\u00e7\u00e3o aos poucos para ele e para o grupo aceitar ele.","id":9328892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gente tem que fazer a reintrodu\u00e7\u00e3o aos poucos para ele e para o grupo aceitar ele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desde que nasceu, em fevereiro, Iuri n\u00e3o foi bem recebido pelos irm\u00e3os e a conviv\u00eancia familiar ficou perigosa.","id":9328893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que nasceu, em fevereiro, Iuri n\u00e3o foi bem recebido pelos irm\u00e3os e a conviv\u00eancia familiar ficou perigosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos pr\u00f3ximos meses ser\u00e1 feita a adapta\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o mais s\u00f3lida e semelhante \u00e0 dos adultos. ","id":9328894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pr\u00f3ximos meses ser\u00e1 feita a adapta\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o mais s\u00f3lida e semelhante \u00e0 dos adultos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A veterin\u00e1ria explica que o animal ainda mant\u00e9m contato com os seus semelhantes e n\u00e3o fica totalmente isolado.","id":9328895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A veterin\u00e1ria explica que o animal ainda mant\u00e9m contato com os seus semelhantes e n\u00e3o fica totalmente isolado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Ap\u00f3s ser rejeitado pelos irm\u00e3os, filhote de macaco passa dia com bichos de pel\u00facia em zoo e noite na casa de veterin\u00e1ria em SC Beb\u00ea necessita de cuidados intensos 24 horas. A\u00e7\u00f5es em ambientes reservados servem para simular cuidados maternos e garantir sobreviv\u00eancia do animal. Por Carolina Fernandes e Dagmara Spautz, G1 - SC e NSC 09\/06\/2021 Um filhote de macaco-caranguejeiro est\u00e1 sob os cuidados de uma veterin\u00e1ria na sua casa durante a noite ap\u00f3s ser rejeitado pela fam\u00edlia no zool\u00f3gico de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa, no Litoral Norte catarinense. J\u00e1 durante o dia, no zool\u00f3gico, Iuri, como foi apelidado pelos cuidadores, \u00e9 mantido reservado em local com bichos de pel\u00facia, cobertores, leite especial e mamadeiras. Desde que nasceu, em fevereiro, Iuri n\u00e3o foi bem recebido pelos irm\u00e3os e a conviv\u00eancia familiar ficou perigosa.Por isso, a equipe respons\u00e1vel optou por isol\u00e1-lo, mas em raz\u00e3o dos cuidados intensos necess\u00e1rios, o grupo decidiu que Iuri passaria um per\u00edodo na resid\u00eancia da veterin\u00e1ria, Samara de Oliveira Freitas. Segundo a bi\u00f3loga respons\u00e1vel pela equipe, Marcia Regina Gon\u00e7alves Achutti, ele vem se desenvolvendo com sa\u00fade. Enquanto isso, a veterin\u00e1ria Samara de Oliveira Freitas cuida dele em casa durante \u00e0 noite. (...) A veterin\u00e1ria explica que o animal ainda mant\u00e9m contato com os seus semelhantes e n\u00e3o fica totalmente isolado. Segundo ela, assim que o beb\u00ea se adaptar \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o s\u00f3lida, a reaproxima\u00e7\u00e3o com os pais e os irm\u00e3os ser\u00e1 feita. \"Esse \u00e9 um processo cheio de etapas e cuidados. Nos pr\u00f3ximos meses ser\u00e1 feita a adapta\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o mais s\u00f3lida e semelhante \u00e0 dos adultos. A gente tem que fazer a reintrodu\u00e7\u00e3o aos poucos para ele e para o grupo aceitar ele. Mas sempre avaliando os poss\u00edveis risco que ele possa sofrer\", conclui Samara. (...)https:\/\/g1.globo.com\/sc\/santa-catarina\/noticia\/2021\/06\/09\/apos-ser-rejeitado-pelosirmaos-filhote-de-macaco-passa-dia-com-bichos-de-pelucias-em-zoo-e-noite-na-ca sa-de-veterinaria-em-sc.ghtml (Acesso em 09\/06\/2021 - Adaptado)","id":527546,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ap\u00f3s ser rejeitado pelos irm\u00e3os, filhote de macaco passa dia com bichos de pel\u00facia em zoo e noite na casa de veterin\u00e1ria em SC <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Beb\u00ea necessita de cuidados intensos 24 horas. A\u00e7\u00f5es em ambientes reservados servem para simular cuidados maternos e garantir sobreviv\u00eancia do animal. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Por Carolina Fernandes e Dagmara Spautz, G1 - SC e NSC <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>09\/06\/2021 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um filhote de macaco-caranguejeiro est\u00e1 sob os cuidados de uma veterin\u00e1ria na sua casa durante a noite ap\u00f3s ser rejeitado pela fam\u00edlia no zool\u00f3gico de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa, no Litoral Norte catarinense. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 durante o dia, no zool\u00f3gico, Iuri, como foi apelidado pelos cuidadores, \u00e9 mantido reservado em local com bichos de pel\u00facia, cobertores, leite especial e mamadeiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desde que nasceu, em fevereiro, Iuri n\u00e3o foi bem recebido pelos irm\u00e3os e a conviv\u00eancia familiar ficou perigosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por isso, a equipe respons\u00e1vel optou por isol\u00e1-lo, mas em raz\u00e3o dos cuidados intensos necess\u00e1rios, o grupo decidiu que Iuri passaria um per\u00edodo na resid\u00eancia da veterin\u00e1ria, Samara de Oliveira Freitas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a bi\u00f3loga respons\u00e1vel pela equipe, Marcia Regina Gon\u00e7alves Achutti, ele vem se desenvolvendo com sa\u00fade. Enquanto isso, a veterin\u00e1ria Samara de Oliveira Freitas cuida dele em casa durante \u00e0 noite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A veterin\u00e1ria explica que o animal ainda mant\u00e9m contato com os seus semelhantes e n\u00e3o fica totalmente isolado. Segundo ela, assim que o beb\u00ea se adaptar \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o s\u00f3lida, a reaproxima\u00e7\u00e3o com os pais e os irm\u00e3os ser\u00e1 feita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Esse \u00e9 um processo cheio de etapas e cuidados. Nos pr\u00f3ximos meses ser\u00e1 feita a adapta\u00e7\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o mais s\u00f3lida e semelhante \u00e0 dos adultos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A gente tem que fazer a reintrodu\u00e7\u00e3o aos poucos para ele e para o grupo aceitar ele. Mas sempre avaliando os poss\u00edveis risco que ele possa sofrer\", conclui Samara. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/g1.globo.com\/sc\/santa-catarina\/noticia\/2021\/06\/09\/apos-ser-rejeitado-pelosirmaos-filhote-de-macaco-passa-dia-com-bichos-de-pelucias-em-zoo-e-noite-na-ca sa-de-veterinaria-em-sc.ghtml (Acesso em 09\/06\/2021 - Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Maria \u00e9 uma boleira de m\u00e3o cheia, por isso recebe muitas encomendas toda semana. Para montar um bolo de festa ela faz 4 massas e em cada massa usa 350g de trigo. Se na semana passada dona Maria fez 15 bolos de festa, quantos quilos de trigo ela usou? ","provas":[{"id":76783,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-escriturario-2","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-25 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2358792,"hashId":"baed92720fe9f52b85d010f2f6ad7586","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dona Maria \u00e9 uma boleira de m\u00e3o cheia, por isso recebe muitas encomendas toda semana. Para montar um bolo de festa ela faz 4 massas e em cada massa usa 350g de trigo. Se na semana passada dona Maria fez 15 bolos de festa, quantos quilos de trigo ela usou? <\/p>","resposta":9329001,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela usou 15 quilos de trigo.","id":9328998,"corpo":"<p>Ela usou 15 quilos de trigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ela usou 40 quilos de trigo.","id":9328999,"corpo":"<p>Ela usou 40 quilos de trigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ela usou 35 quilos de trigo. ","id":9329000,"corpo":"<p>Ela usou 35 quilos de trigo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ela usou 21 quilos de trigo.","id":9329001,"corpo":"<p>Ela usou 21 quilos de trigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Acorde\u00e3o","id":25089,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-acordeao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro","id":25091,"slug":"tecnico-em-artes-area-teatro"},{"descricao":"Museologia","id":21000,"slug":"museologia"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Toledo (Lei n\u00ba 1.822\/1999) prev\u00ea que:","provas":[{"id":73819,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Advogado - 2021"},{"id":73821,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":73967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-danca","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a - 2021"},{"id":73961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano - 2021"},{"id":73810,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":73964,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Acorde\u00e3o","id":25089,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-acordeao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-acordeao","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Acorde\u00e3o - 2021"},{"id":73807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais - 2021"},{"id":73808,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-pedagogo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Pedagogo - 2021"},{"id":73965,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro","id":25091,"slug":"tecnico-em-artes-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-teatro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro - 2021"},{"id":73818,"cargo":{"descricao":"Museologia","id":21000,"slug":"museologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-museologia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Museologia - 2021"},{"id":73817,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-jornalista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Jornalista - 2021"},{"id":73815,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Enfermeiro - 2021"},{"id":73809,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":73816,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Enfermeiro ESF - 2021"},{"id":73812,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":73820,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Analista de Controle Interno - 2021"},{"id":73811,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-odontologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":73813,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":73814,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2233249,"hashId":"9e8da9f69451876b63bd8dd78a697d4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Toledo (Lei n\u00ba 1.822\/1999) prev\u00ea que:<\/p>","resposta":8783072,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico implica na imediata nomea\u00e7\u00e3o em cargo em comiss\u00e3o. ","id":8783069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico implica na imediata nomea\u00e7\u00e3o em cargo em comiss\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A investidura em cargo p\u00fablico dar-se-\u00e1 somente para os cargos em comiss\u00e3o.","id":8783070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura em cargo p\u00fablico dar-se-\u00e1 somente para os cargos em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem de servidor do quadro geral de uma classe para outra, de uma carreira para outra, mediante processo seletivo interno.","id":8783071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem de servidor do quadro geral de uma classe para outra, de uma carreira para outra, mediante processo seletivo interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato de investidura do servidor em cargo p\u00fablico e far-se-\u00e1 em car\u00e1ter efetivo, ou em comiss\u00e3o. ","id":8783072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nomea\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato de investidura do servidor em cargo p\u00fablico e far-se-\u00e1 em car\u00e1ter efetivo, ou em comiss\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 tornado sem efeito o ato de provimento se n\u00e3o ocorrerem a posse e o exerc\u00edcio no prazo de 5 (cinco) dias.","id":8783073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 tornado sem efeito o ato de provimento se n\u00e3o ocorrerem a posse e o exerc\u00edcio no prazo de 5 (cinco) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Acorde\u00e3o","id":25089,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-acordeao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro","id":25091,"slug":"tecnico-em-artes-area-teatro"},{"descricao":"Museologia","id":21000,"slug":"museologia"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toledo-PR apresenta uma economia baseada principalmente no agroneg\u00f3cio. Em rela\u00e7\u00e3o aos Valores Bruto da Produ\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria e do PIB Agropecu\u00e1rio no Paran\u00e1, Toledo-PR est\u00e1 ranqueado em qual ordem entre os munic\u00edpios do Estado? ","provas":[{"id":73819,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Advogado - 2021"},{"id":73821,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":73967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-danca","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a - 2021"},{"id":73961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano - 2021"},{"id":73810,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":73964,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Acorde\u00e3o","id":25089,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-acordeao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-acordeao","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Acorde\u00e3o - 2021"},{"id":73807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais - 2021"},{"id":73808,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-pedagogo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Pedagogo - 2021"},{"id":73965,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro","id":25091,"slug":"tecnico-em-artes-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-teatro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro - 2021"},{"id":73818,"cargo":{"descricao":"Museologia","id":21000,"slug":"museologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-museologia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Museologia - 2021"},{"id":73817,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-jornalista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Jornalista - 2021"},{"id":73815,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Enfermeiro - 2021"},{"id":73809,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":73816,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Enfermeiro ESF - 2021"},{"id":73812,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":73820,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Analista de Controle Interno - 2021"},{"id":73811,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-odontologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":73813,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":73814,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2233264,"hashId":"b1cc782e14e3308aa3ea8765470bf6ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toledo-PR apresenta uma economia baseada principalmente no agroneg\u00f3cio. Em rela\u00e7\u00e3o aos Valores Bruto da Produ\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria e do PIB Agropecu\u00e1rio no Paran\u00e1, Toledo-PR est\u00e1 ranqueado em qual ordem entre os munic\u00edpios do Estado? <\/p>","resposta":8783137,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 em 2\u00ba lugar no Valor Bruto da Agropecu\u00e1ria e 1\u00ba no PIB Agropecu\u00e1rio. ","id":8783134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 em 2\u00ba lugar no Valor Bruto da Agropecu\u00e1ria e 1\u00ba no PIB Agropecu\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 em 1\u00ba lugar no Valor Bruto da Agropecu\u00e1ria e 1\u00ba no PIB Agropecu\u00e1rio. ","id":8783135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 em 1\u00ba lugar no Valor Bruto da Agropecu\u00e1ria e 1\u00ba no PIB Agropecu\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 em 3\u00ba lugar no Valor Bruto da Agropecu\u00e1ria e 2\u00ba no PIB Agropecu\u00e1rio.","id":8783136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 em 3\u00ba lugar no Valor Bruto da Agropecu\u00e1ria e 2\u00ba no PIB Agropecu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 em 1\u00ba lugar no Valor Bruto da Agropecu\u00e1ria e 3\u00ba no PIB Agropecu\u00e1rio. ","id":8783137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 em 1\u00ba lugar no Valor Bruto da Agropecu\u00e1ria e 3\u00ba no PIB Agropecu\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 em 1\u00ba lugar no Valor Bruto da Agropecu\u00e1ria e 2\u00ba no PIB Agropecu\u00e1rio. ","id":8783138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 em 1\u00ba lugar no Valor Bruto da Agropecu\u00e1ria e 2\u00ba no PIB Agropecu\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Acorde\u00e3o","id":25089,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-acordeao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro","id":25091,"slug":"tecnico-em-artes-area-teatro"},{"descricao":"Museologia","id":21000,"slug":"museologia"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A chamada \u201cS\u00edndrome de Burnout\u201d est\u00e1 relacionada ao: ","provas":[{"id":73819,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Advogado - 2021"},{"id":73821,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":73967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-danca","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a - 2021"},{"id":73961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano - 2021"},{"id":73810,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":73964,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Acorde\u00e3o","id":25089,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-acordeao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-acordeao","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Acorde\u00e3o - 2021"},{"id":73807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais - 2021"},{"id":73808,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-pedagogo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Pedagogo - 2021"},{"id":73965,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro","id":25091,"slug":"tecnico-em-artes-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-teatro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro - 2021"},{"id":73818,"cargo":{"descricao":"Museologia","id":21000,"slug":"museologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-museologia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Museologia - 2021"},{"id":73817,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-jornalista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Jornalista - 2021"},{"id":73815,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Enfermeiro - 2021"},{"id":73809,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":73816,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Enfermeiro ESF - 2021"},{"id":73812,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":73820,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Analista de Controle Interno - 2021"},{"id":73811,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-odontologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":73813,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":73814,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2233265,"hashId":"6bcf1463f2a39ac63f059be6cd768b1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A chamada \u201cS\u00edndrome de Burnout\u201d est\u00e1 relacionada ao: <\/p>","resposta":8783141,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elevado n\u00edvel de ingest\u00e3o de \u00e1lcool no organismo.","id":8783139,"corpo":"<p>Elevado n\u00edvel de ingest\u00e3o de \u00e1lcool no organismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Baixo condicionamento f\u00edsico dos atletas. ","id":8783140,"corpo":"<p>Baixo condicionamento f\u00edsico dos atletas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esgotamento f\u00edsico e mental associado ao trabalho. ","id":8783141,"corpo":"<p>Esgotamento f\u00edsico e mental associado ao trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Medo de contrair alguma doen\u00e7a.","id":8783142,"corpo":"<p>Medo de contrair alguma doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Baixo rendimento escolar. ","id":8783143,"corpo":"<p>Baixo rendimento escolar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Acorde\u00e3o","id":25089,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-acordeao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro","id":25091,"slug":"tecnico-em-artes-area-teatro"},{"descricao":"Museologia","id":21000,"slug":"museologia"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os certificados de assinatura digital, dos tipos A3\/S3\/T3 apresentam um n\u00edvel maior de criptografia, por utilizar chaves de 2048 bits, resultando, dessa forma, numa maior seguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos que utilizam chaves 1024 bits, certificados do tipo A1. Dentre as possibilidades apresentadas a seguir, assinale a que relaciona as poss\u00edveis formas de armazenar os certificados, de final 3 e final 1, e o respectivo tempo de validade para esses certificados.","provas":[{"id":73819,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Advogado - 2021"},{"id":73821,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":73967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":25090,"slug":"tecnico-em-artes-area-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-danca","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Dan\u00e7a - 2021"},{"id":73961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano","id":25088,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-piano","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Piano - 2021"},{"id":73810,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":73964,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Acorde\u00e3o","id":25089,"slug":"tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-acordeao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-e-instrumentos-area-acordeao","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes e Instrumentos - \u00c1rea Acorde\u00e3o - 2021"},{"id":73807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais","id":16861,"slug":"tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-assuntos-culturais-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Assuntos Culturais - Artes Visuais - 2021"},{"id":73808,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-pedagogo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Pedagogo - 2021"},{"id":73965,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro","id":25091,"slug":"tecnico-em-artes-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-tecnico-em-artes-area-teatro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - T\u00e9cnico em Artes - \u00c1rea Teatro - 2021"},{"id":73818,"cargo":{"descricao":"Museologia","id":21000,"slug":"museologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-museologia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Museologia - 2021"},{"id":73817,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-jornalista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Jornalista - 2021"},{"id":73815,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Enfermeiro - 2021"},{"id":73809,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":73816,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Enfermeiro ESF - 2021"},{"id":73812,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":73820,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-analista-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Analista de Controle Interno - 2021"},{"id":73811,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-odontologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":73813,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":73814,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2233278,"hashId":"40afb3481043b2e147bd31413f45b4cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os certificados de assinatura digital, dos tipos A3\/S3\/T3 apresentam um n\u00edvel maior de criptografia, por utilizar chaves de 2048 bits, resultando, dessa forma, numa maior seguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos que utilizam chaves 1024 bits, certificados do tipo A1. Dentre as possibilidades apresentadas a seguir, assinale a que relaciona as poss\u00edveis formas de armazenar os certificados, de final 3 e final 1, e o respectivo tempo de validade para esses certificados.<\/p>","resposta":8783201,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Final 1, podem ser armazenados em dispositivos criptogr\u00e1ficos m\u00f3veis (como smartcards ou tokens) ou permanecer em uma nuvem e serem acessados pelo usu\u00e1rio de qualquer lugar. Final 3, s\u00e3o armazenados no computador. A validade dos certificados de final 3 \u00e9 de at\u00e9 cinco anos e os de final 1, um ano.","id":8783199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Final 1, podem ser armazenados em dispositivos criptogr\u00e1ficos m\u00f3veis (como smartcards ou tokens) ou permanecer em uma nuvem e serem acessados pelo usu\u00e1rio de qualquer lugar. Final 3, s\u00e3o armazenados no computador. A validade dos certificados de final 3 \u00e9 de at\u00e9 cinco anos e os de final 1, um ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Final 1, podem ser armazenados em dispositivos criptogr\u00e1ficos m\u00f3veis (como smartcards ou tokens) ou permanecer em uma nuvem e serem acessados pelo usu\u00e1rio de qualquer lugar. Final 3, s\u00e3o armazenados no computador. A validade dos certificados de final 1 \u00e9 de at\u00e9 cinco anos e os de final 3, um ano. ","id":8783200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Final 1, podem ser armazenados em dispositivos criptogr\u00e1ficos m\u00f3veis (como smartcards ou tokens) ou permanecer em uma nuvem e serem acessados pelo usu\u00e1rio de qualquer lugar. Final 3, s\u00e3o armazenados no computador. A validade dos certificados de final 1 \u00e9 de at\u00e9 cinco anos e os de final 3, um ano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Final 3, podem ser armazenados em dispositivos criptogr\u00e1ficos m\u00f3veis (como smartcards ou tokens) ou permanecer em uma nuvem e serem acessados pelo usu\u00e1rio de qualquer lugar. Final 1, s\u00e3o armazenados no computador. A validade dos certificados de final 3 \u00e9 de at\u00e9 cinco anos e os de final 1, um ano. ","id":8783201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Final 3, podem ser armazenados em dispositivos criptogr\u00e1ficos m\u00f3veis (como smartcards ou tokens) ou permanecer em uma nuvem e serem acessados pelo usu\u00e1rio de qualquer lugar. Final 1, s\u00e3o armazenados no computador. A validade dos certificados de final 3 \u00e9 de at\u00e9 cinco anos e os de final 1, um ano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Final 3, podem ser armazenados em dispositivos criptogr\u00e1ficos m\u00f3veis (como smartcards ou tokens) ou permanecer em uma nuvem e serem acessados pelo usu\u00e1rio de qualquer lugar. Final 1, s\u00e3o armazenados no computador. A validade tanto para os de final 3 como para os de final 1 \u00e9 de at\u00e9 cinco anos. ","id":8783202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Final 3, podem ser armazenados em dispositivos criptogr\u00e1ficos m\u00f3veis (como smartcards ou tokens) ou permanecer em uma nuvem e serem acessados pelo usu\u00e1rio de qualquer lugar. Final 1, s\u00e3o armazenados no computador. A validade tanto para os de final 3 como para os de final 1 \u00e9 de at\u00e9 cinco anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tanto os de final 3 como os de final 1 podem ser armazenados em dispositivos criptogr\u00e1ficos m\u00f3veis (como smartcards ou tokens) ou permanecer em uma nuvem e serem acessados pelo usu\u00e1rio de qualquer lugar. A validade dos certificados de final 3 \u00e9 de at\u00e9 cinco anos e os de final 1, um ano.","id":8783203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto os de final 3 como os de final 1 podem ser armazenados em dispositivos criptogr\u00e1ficos m\u00f3veis (como smartcards ou tokens) ou permanecer em uma nuvem e serem acessados pelo usu\u00e1rio de qualquer lugar. A validade dos certificados de final 3 \u00e9 de at\u00e9 cinco anos e os de final 1, um ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429474,"slug":"tecnologia-da-informacao-certificado-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420659,"slug":"informatica-certificado-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar 101\/00), o reconhecimento, pela Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1, da situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica no Estado do Paran\u00e1 pela pandemia da COVID-19, enquanto perdurar a situa\u00e7\u00e3o, enseja, para todos os munic\u00edpios do Estado:","provas":[{"id":73819,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2233319,"hashId":"c0fd84a73a1e8b1edb8bb44f037e7b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar 101\/00), o reconhecimento, pela Assembleia Legislativa do Estado do Paran\u00e1, da situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica no Estado do Paran\u00e1 pela pandemia da COVID-19, enquanto perdurar a situa\u00e7\u00e3o, enseja, para todos os munic\u00edpios do Estado:<\/p>","resposta":8783376,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A possibilidade de aquisi\u00e7\u00e3o de produtos essenciais ao combate da pandemia por meio de dispensa de licita\u00e7\u00e3o. ","id":8783374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de aquisi\u00e7\u00e3o de produtos essenciais ao combate da pandemia por meio de dispensa de licita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de servidores na \u00e1rea da sa\u00fade.","id":8783375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de contrata\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de servidores na \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A dispensa do atingimento de resultados fiscais.","id":8783376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispensa do atingimento de resultados fiscais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A possibilidade de extrapola\u00e7\u00e3o do \u00edndice de gasto com pessoal.","id":8783377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de extrapola\u00e7\u00e3o do \u00edndice de gasto com pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o do excedente, nos tr\u00eas quadrimestres subsequentes, dos limites da d\u00edvida consolidada do Estado do Paran\u00e1 quando este ultrapassar o respectivo limite ao final de um quadrimestre.","id":8783378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o do excedente, nos tr\u00eas quadrimestres subsequentes, dos limites da d\u00edvida consolidada do Estado do Paran\u00e1 quando este ultrapassar o respectivo limite ao final de um quadrimestre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calamidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Calamidade P\u00fablica","pai":424359,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424366,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-calamidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calamidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Calamidade P\u00fablica","pai":405668,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412010,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-calamidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":21778,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-producao-industrial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Neg\u00f3cios","id":21772,"slug":"professor-area-gestao-e-negocios"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional- \u00c1rea: Controle e Processos Industriais","id":21165,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-controle-e-processos-industriais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ambiente e Sa\u00fade","id":21685,"slug":"professor-area-ambiente-e-saude"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Aliment\u00edcia","id":21776,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-producao-alimenticia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25700,"slug":"professor-area-informatica-e-comunicacao"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Turismo, Hospitalidade e Lazer","id":21784,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-turismo-hospitalidade-e-lazer"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Infraestrutura","id":21773,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-infraestrutura"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Seguran\u00e7a","id":21781,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O e-commercese refere ao \u201cprocesso de compra e venda de bens e servi\u00e7os pela Internet\u201d. Pode haver algumas varia\u00e7\u00f5es nessa rela\u00e7\u00e3o; uma delas \u00e9 o B2B. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que o B2B se refere a modelos de neg\u00f3cio estabelecidos entre:","provas":[{"id":67089,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Industrial","id":21778,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-producao-industrial"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-de-educacao-profissional-area-producao-industrial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Industrial - 2021"},{"id":67070,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Neg\u00f3cios","id":21772,"slug":"professor-area-gestao-e-negocios"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-gestao-e-negocios","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Neg\u00f3cios - 2021"},{"id":67111,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional- \u00c1rea: Controle e Processos Industriais","id":21165,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-controle-e-processos-industriais"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-de-educacao-profissional-area-controle-e-processos-industriais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional- \u00c1rea: Controle e Processos Industriais - 2021"},{"id":67117,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ambiente e Sa\u00fade","id":21685,"slug":"professor-area-ambiente-e-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-ambiente-e-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Ambiente e Sa\u00fade - 2021"},{"id":67090,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Aliment\u00edcia","id":21776,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-producao-alimenticia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-de-educacao-profissional-area-producao-alimenticia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Aliment\u00edcia - 2021"},{"id":67105,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25700,"slug":"professor-area-informatica-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-informatica-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":67122,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Turismo, Hospitalidade e Lazer","id":21784,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-turismo-hospitalidade-e-lazer"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-de-educacao-profissional-area-turismo-hospitalidade-e-lazer","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Turismo, Hospitalidade e Lazer - 2021"},{"id":67104,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Infraestrutura","id":21773,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-de-educacao-profissional-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Infraestrutura - 2021"},{"id":67121,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Seguran\u00e7a","id":21781,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-de-educacao-profissional-area-seguranca","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Seguran\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-27 04:31:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":436,"descricao":"Hotelaria"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":471,"descricao":"Gastronomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":2045441,"hashId":"89300ccabed2b2f0169a8d132cd59692","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O e-commercese refere ao \u201cprocesso de compra e venda de bens e servi\u00e7os pela <em>Internet<\/em>\u201d. Pode haver algumas varia\u00e7\u00f5es nessa rela\u00e7\u00e3o; uma delas \u00e9 o B2B. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que o B2B se refere a modelos de neg\u00f3cio estabelecidos entre:<\/p>","resposta":7976859,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Governos.","id":7976858,"corpo":"<p>Governos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Empresas.","id":7976859,"corpo":"<p>Empresas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Empresa e cidad\u00e3o.","id":7976860,"corpo":"<p>Empresa e cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Empresa e governo.","id":7976861,"corpo":"<p>Empresa e governo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 24 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425809,"slug":"administracao-geral-analise-de-negocios"}],"slug":"administracao-geral\/2045441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fabr\u00edcio construiu comprou um aqu\u00e1rio cujas medidas s\u00e3o dadas na figura abaixo:Qual ser\u00e1 o volume (V) de \u00e1gua usado para encher completamente o aqu\u00e1rio?","provas":[{"id":68053,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-auxiliar-de-creche-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Auxiliar de Creche - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2073174,"hashId":"c07c909d520096ca765fd52db5ebde86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabr\u00edcio construiu comprou um aqu\u00e1rio cujas medidas s\u00e3o dadas na figura abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68053\/questao\/2073174-20211208094332000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual ser\u00e1 o volume (V) de \u00e1gua usado para encher completamente o aqu\u00e1rio?<\/p>","resposta":8097910,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V = 0,13m3","id":8097909,"corpo":"<p>V = 0,13m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V = 0,28m3","id":8097910,"corpo":"<p>V = 0,28m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V = 0,12m3","id":8097911,"corpo":"<p>V = 0,12m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V = 0,20m3","id":8097912,"corpo":"<p>V = 0,20m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V = 0,15m3","id":8097913,"corpo":"<p>V = 0,15m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os primeiros contatos entre as fam\u00edlias e os profissionais da creche s\u00e3o decisivos na constru\u00e7\u00e3o do relacionamento entre ambos. As primeiras impress\u00f5es dos pais podem ser confirmadas ou modificadas nos primeiros dias como usu\u00e1rios, ainda vulner\u00e1veis por estarem no in\u00edcio de uma rela\u00e7\u00e3o com os profissionais. Dessa forma, a manuten\u00e7\u00e3o do bom relacionamento entre os familiares e os profissionais da creche, come\u00e7a com saud\u00e1vel: ","provas":[{"id":68053,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-auxiliar-de-creche-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Auxiliar de Creche - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2073195,"hashId":"2fdb6ba582190130f49c3ca9b05c1a10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os primeiros contatos entre as fam\u00edlias e os profissionais da creche s\u00e3o decisivos na constru\u00e7\u00e3o do relacionamento entre ambos. As primeiras impress\u00f5es dos pais podem ser confirmadas ou modificadas nos primeiros dias como usu\u00e1rios, ainda vulner\u00e1veis por estarem no in\u00edcio de uma rela\u00e7\u00e3o com os profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, a manuten\u00e7\u00e3o do bom relacionamento entre os familiares e os profissionais da creche, come\u00e7a com saud\u00e1vel: <\/p>","resposta":8098000,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obedi\u00eancia. ","id":8097999,"corpo":"<p>Obedi\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acolhimento.","id":8098000,"corpo":"<p>Acolhimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aperto de m\u00e3os. ","id":8098001,"corpo":"<p>Aperto de m\u00e3os. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cumprimento.","id":8098002,"corpo":"<p>Cumprimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Abra\u00e7o.","id":8098003,"corpo":"<p>Abra\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","oab":false,"nome":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398941,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-monitor-cuidador-bercarista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lacunas ser\u00e3o preenchidas, corretamente e pela ordem, por:","provas":[{"id":68085,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-mecanico-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2073326,"hashId":"d2bab461f7c586328f2b0853944022bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lacunas ser\u00e3o preenchidas, corretamente e pela ordem, por:<\/p>","resposta":8098502,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roba, umanidade, poblema.","id":8098498,"corpo":"<p>Roba, umanidade, poblema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rouba, humanidade, poblema.","id":8098499,"corpo":"<p>Rouba, humanidade, poblema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Roba, humanidade, poblema.","id":8098500,"corpo":"<p>Roba, humanidade, poblema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rouba, umanidade, problema.","id":8098501,"corpo":"<p>Rouba, umanidade, problema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rouba, humanidade, problema.","id":8098502,"corpo":"<p>Rouba, humanidade, problema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. Apag\u00e3o em escala planet\u00e1ria festejar\u00e1 o brilho das estrelas Pouca gente ouviu falar de polui\u00e7\u00e3o luminosa, mas tal coisa existe e \u00e9 um pesadelo na vida de astr\u00f4nomo, pois ________ a beleza do c\u00e9u estrelado. N\u00e3o foram os astros que perderam o frescor, a ______________ \u00e9 que iluminou intensamente a Terra e ofuscou a noite. A polui\u00e7\u00e3o luminosa \u00e9 causada pelo excesso de ilumina\u00e7\u00e3o urbana. (...) Para chamar a aten\u00e7\u00e3o para o _____________, astr\u00f4nomos de diversos pa\u00edses come\u00e7aram a organizar algo como o dia mundial do c\u00e9u escuro. A ideia \u00e9 que as luzes das cidades fossem apagadas por alguns instantes. (...) (Revista O Globo, Rio de Janeiro.)","id":495470,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Apag\u00e3o em escala planet\u00e1ria festejar\u00e1 o brilho das estrelas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pouca gente ouviu falar de polui\u00e7\u00e3o luminosa, mas tal coisa existe e \u00e9 um pesadelo na vida de astr\u00f4nomo, pois ________ a beleza do c\u00e9u estrelado. N\u00e3o foram os astros que perderam o frescor, a ______________ \u00e9 que iluminou intensamente a Terra e ofuscou a noite. A polui\u00e7\u00e3o luminosa \u00e9 causada pelo excesso de ilumina\u00e7\u00e3o urbana. (...) Para chamar a aten\u00e7\u00e3o para o _____________, astr\u00f4nomos de diversos pa\u00edses come\u00e7aram a organizar algo como o dia mundial do c\u00e9u escuro. A ideia \u00e9 que as luzes das cidades fossem apagadas por alguns instantes. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Revista O Globo, Rio de Janeiro.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que componente do motor amortece os impulsos bruscos dos pist\u00f5es e origina uma rota\u00e7\u00e3o relativamente suave ao virabrequim?","provas":[{"id":68085,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-mecanico-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2074314,"hashId":"037f40f1e9d9c1209054c51bad3c6cb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que componente do motor amortece os impulsos bruscos dos pist\u00f5es e origina uma rota\u00e7\u00e3o relativamente suave ao virabrequim?<\/p>","resposta":8102792,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barra de estabiliza\u00e7\u00e3o.","id":8102789,"corpo":"<p>Barra de estabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Suporte do motor.","id":8102790,"corpo":"<p>Suporte do motor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amortecedor.","id":8102791,"corpo":"<p>Amortecedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Volante do motor.","id":8102792,"corpo":"<p>Volante do motor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Coxim do motor. ","id":8102793,"corpo":"<p>Coxim do motor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do \u00f3leo lubrificante do motor, EXCETO:","provas":[{"id":68085,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-mecanico-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2074316,"hashId":"37d1bba35e4ac694dd5af5f3540d6422","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do \u00f3leo lubrificante do motor, EXCETO:<\/p>","resposta":8102802,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proteger o motor contra a corros\u00e3o.","id":8102798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger o motor contra a corros\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fazer uma compensa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o livre entre as pe\u00e7as m\u00f3veis.","id":8102799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer uma compensa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o livre entre as pe\u00e7as m\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Limpar o motor, impedindo a forma\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos de carv\u00e3o.","id":8102800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpar o motor, impedindo a forma\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos de carv\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reduzir o desgaste de materiais que se atritam.","id":8102801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir o desgaste de materiais que se atritam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aumentar a taxa de compress\u00e3o do motor.","id":8102802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a taxa de compress\u00e3o do motor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O torqu\u00edmetro tem como objetivo o aperto final, mostrando se \u00e9 preciso apertar mais ou menos o parafuso\/porca, mantendo firme para que n\u00e3o ocorra danos a pe\u00e7a que esteja fixado. S\u00e3o utilizadas as seguintes unidades de medidas: ","provas":[{"id":68085,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-mecanico-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2074324,"hashId":"ea04b076912b623171aec92345a216e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O torqu\u00edmetro tem como objetivo o aperto final, mostrando se \u00e9 preciso apertar mais ou menos o parafuso\/porca, mantendo firme para que n\u00e3o ocorra danos a pe\u00e7a que esteja fixado. S\u00e3o utilizadas as seguintes unidades de medidas: <\/p>","resposta":8102835,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N.m, kgf.m, lbf.in. ","id":8102835,"corpo":"<p>N.m, kgf.m, lbf.in. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Psi, Kpa, N.m.","id":8102836,"corpo":"<p>Psi, Kpa, N.m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"kgf.m, lbf.m, Kpa.","id":8102837,"corpo":"<p>kgf.m, lbf.m, Kpa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lbf.in, Psi, N.m.","id":8102838,"corpo":"<p>lbf.in, Psi, N.m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Kpa, lbf.in, Psi.","id":8102839,"corpo":"<p>Kpa, lbf.in, Psi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O alinhamento das rodas \u00e9 o posicionamento preciso das rodas dianteiras em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de dire\u00e7\u00e3o e suspens\u00e3o, para que possam ser adequadamente prematuro dos pneus. Refere-se ao grau de inclina\u00e7\u00e3o, para dentro ou para fora, da parte superior da roda. Esta ajustagem favorece a condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo em superf\u00edcies com acentuadas irregularidades. O ajuste inadequado faz as rodas puxarem para um dos lados e provoca desgaste prematuro dos pneus:","provas":[{"id":68085,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-mecanico-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2074339,"hashId":"1e093a02a121f7afd2b128471e264a9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O alinhamento das rodas \u00e9 o posicionamento preciso das rodas dianteiras em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de dire\u00e7\u00e3o e suspens\u00e3o, para que possam ser adequadamente prematuro dos pneus. Refere-se ao grau de inclina\u00e7\u00e3o, para dentro ou para fora, da parte superior da roda. Esta ajustagem favorece a condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo em superf\u00edcies com acentuadas irregularidades. O ajuste inadequado faz as rodas puxarem para um dos lados e provoca desgaste prematuro dos pneus:<\/p>","resposta":8102903,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e1ster.","id":8102899,"corpo":"<p>C\u00e1ster.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diverg\u00eancia.","id":8102900,"corpo":"<p>Diverg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o.","id":8102901,"corpo":"<p>Balan\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Converg\u00eancia.","id":8102902,"corpo":"<p>Converg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C\u00e2mber.","id":8102903,"corpo":"<p>C\u00e2mber.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de igni\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de alta tens\u00e3o que, recebida no momento certo, salta da vela e inflama a mistura de ar\/combust\u00edvel no interior da c\u00e2mara de combust\u00e3o. Nesse sistema, o elemento acumulador de tens\u00e3o el\u00e9trica e que fornece esta tens\u00e3o quando solicitada, \u00e9: ","provas":[{"id":68085,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-mecanico-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2074354,"hashId":"0a7b08c0872bcfb8bca493240330ce2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de igni\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de alta tens\u00e3o que, recebida no momento certo, salta da vela e inflama a mistura de ar\/combust\u00edvel no interior da c\u00e2mara de combust\u00e3o. Nesse sistema, o elemento acumulador de tens\u00e3o el\u00e9trica e que fornece esta tens\u00e3o quando solicitada, \u00e9: <\/p>","resposta":8102965,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bateria.","id":8102964,"corpo":"<p>A bateria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A bobina de igni\u00e7\u00e3o.","id":8102965,"corpo":"<p>A bobina de igni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O distribuidor. ","id":8102966,"corpo":"<p>O distribuidor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O distribuidor de igni\u00e7\u00e3o. ","id":8102967,"corpo":"<p>O distribuidor de igni\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O condensador. ","id":8102968,"corpo":"<p>O condensador. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA no que diz respeito ao funcionamento de um motor de combust\u00e3o interna: ","provas":[{"id":68085,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-mecanico-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2074357,"hashId":"d8cb288046269af616e0bee6daf149e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA no que diz respeito ao funcionamento de um motor de combust\u00e3o interna: <\/p>","resposta":8102981,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O movimento alternativo (vai e vem) do pist\u00e3o dentro do cilindro \u00e9 transformado em movimento rotativo atrav\u00e9s da biela e do virabrequim.","id":8102977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento alternativo (vai e vem) do pist\u00e3o dentro do cilindro \u00e9 transformado em movimento rotativo atrav\u00e9s da biela e do virabrequim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando o cilindro queima a mistura empurra o pist\u00e3o para baixo, que tamb\u00e9m est\u00e1 dando um impulso ao volante do motor. Por sua vez, essa energia que o volante acumula, ele devolve ao pr\u00f3prio pist\u00e3o, quando este se encontra no tempo de compress\u00e3o. Com isso, o motor opera de maneira mais suave.","id":8102978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o cilindro queima a mistura empurra o pist\u00e3o para baixo, que tamb\u00e9m est\u00e1 dando um impulso ao volante do motor. Por sua vez, essa energia que o volante acumula, ele devolve ao pr\u00f3prio pist\u00e3o, quando este se encontra no tempo de compress\u00e3o. Com isso, o motor opera de maneira mais suave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Considerando o cilindro mais pr\u00f3ximo do ventilador n\u00famero 1, a ordem de explos\u00e3o num motor de 4 cilindros \u00e9 normalmente 1, 3, 4, 2 ou 1, 2, 4, 3 para permitir uma distribui\u00e7\u00e3o equilibrada dos esfor\u00e7os no virabrequim.","id":8102979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o cilindro mais pr\u00f3ximo do ventilador n\u00famero 1, a ordem de explos\u00e3o num motor de 4 cilindros \u00e9 normalmente 1, 3, 4, 2 ou 1, 2, 4, 3 para permitir uma distribui\u00e7\u00e3o equilibrada dos esfor\u00e7os no virabrequim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A ordem de igni\u00e7\u00e3o dos cilindros tamb\u00e9m influi grandemente na suavidade da rota\u00e7\u00e3o do virabrequim.","id":8102980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ordem de igni\u00e7\u00e3o dos cilindros tamb\u00e9m influi grandemente na suavidade da rota\u00e7\u00e3o do virabrequim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os an\u00e9is de compress\u00e3o vedam a folga existente entre os pist\u00f5es e a parede do cilindro. Os an\u00e9is dos pist\u00f5es, que normalmente s\u00e3o dois, evitam que os gases passem do cilindro para o Carter, enquanto um terceiro anel, o de segmento, remove o excesso de \u00f3leo lubrificante das paredes do cilindro e devolve-o ao Carter.","id":8102981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os an\u00e9is de compress\u00e3o vedam a folga existente entre os pist\u00f5es e a parede do cilindro. Os an\u00e9is dos pist\u00f5es, que normalmente s\u00e3o dois, evitam que os gases passem do cilindro para o Carter, enquanto um terceiro anel, o de segmento, remove o excesso de \u00f3leo lubrificante das paredes do cilindro e devolve-o ao Carter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23770,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"E correto afirmar sobre o excerto da acentua\u00e7\u00e3o t\u00f4nica e pros\u00f3dica: ","provas":[{"id":66430,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - 2021"},{"id":66425,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria-area-contabil","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2021"},{"id":66427,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23770,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria-area-informatica","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:31:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2354532,"hashId":"99a9325686667560ba8c797336d6b819","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">E correto afirmar sobre o excerto da acentua\u00e7\u00e3o t\u00f4nica e pros\u00f3dica: <\/p>","resposta":9311006,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acento gr\u00e1fico do monoss\u00edlabo t\u00f4nico \u201cc\u00e9u\u201d deve-se ao ditongo aberto. ","id":9311006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acento gr\u00e1fico do monoss\u00edlabo t\u00f4nico \u201cc\u00e9u\u201d deve-se ao ditongo aberto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"\u00edndio\" e \u201cfrequ\u00eancia\u201d s\u00e3o proparox\u00edtonas. ","id":9311007,"corpo":"<p>\"\u00edndio\" e \u201cfrequ\u00eancia\u201d s\u00e3o proparox\u00edtonas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cuniverso\u201d e \u201cfloresta\u201d apresentam tonicidade diferenciada. ","id":9311008,"corpo":"<p>\u201cuniverso\u201d e \u201cfloresta\u201d apresentam tonicidade diferenciada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201crio\u201d e \u201cn\u00f3s\u201d s\u00e3o monossilabos \u00e1tonos. ","id":9311009,"corpo":"<p>\u201crio\u201d e \u201cn\u00f3s\u201d s\u00e3o monossilabos \u00e1tonos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es.V\u00cdNCULOS DO TEMPOO ritmo fren\u00e9tico n\u00e3o justifica deixar de fazer o que \u00e9 relevante.\t\u00c9 preciso ir devagar se quisermos ir longe, diz o ditado, com a sabedoria das constata\u00e7\u00f5es simples, aquelas que nascem da observa\u00e7\u00e3o da natureza. Os \u00cdndios, por exemplo, s\u00e3o mestres no of\u00edcio de tirar li\u00e7\u00f5es de vida a partir das circunst\u00e2ncias que lhes cercam e determinam sua exist\u00eancia. O c\u00e9u, o tio, a floresta, as esta\u00e7\u00f5es, tudo para os \u00cdndios tem um valor que n\u00f3s, habitantes da cidade, com frequ\u00eancia subestimamos - o valor sublime daquilo que nos \u00e9 dado pelo universo. Como o tempo.\tApesar de tentarmos control\u00e1-lo com ponteiros ou telas digitais, o tempo n\u00e3o \u00e9 mensur\u00e1vel por um \u00fanico padr\u00e3o. Ele acelera e desacelera de acordo com nosso estado de espirito. H\u00e1 o tempo medido pela urg\u00eancia, quando um prazo se imp\u00f5e. H\u00e1 o tempo do lazer, da conversa agrad\u00e1vel, que se dissipa num piscar de olhos. H\u00e1 o tempo pregui\u00e7oso, que escore por entre os dedos desperdi\u00e7ado coma \u00e1gua preciosa. H\u00e1 o tempo de festa e o tempo de luto, cada um dura quanto deve durar, mais curto e intenso para uns, mais longo e dilu\u00eddo para outros. \u00c9 subjetiva, portanto, a percep\u00e7\u00e3o do tempo, esse \u201ctambor de todos os ritmos\u201d, na defini\u00e7\u00e3o precisa de Caetano Veloso.\tNas \u00faltimas d\u00e9cadas, nos acostumamos a um ritmo fren\u00e9tico, inimagin\u00e1vel para nossos pais e av\u00f3s. Os avan\u00e7os da tecnologia multiplicaram nossas obriga\u00e7\u00f5es. ironicamente, cada facilidade a que temos acesso corresponde a uma dificuldade extra, uma tarefa adicional. O celular, por exemplo, nos franqueia o contato imediato cor o mundo, mas demanda aten\u00e7\u00e3o a in\u00fameros grupos, nem todos realmente importantes. Com tantas facilidades ao nosso dispor, ficou mais complicado conciliar todas as esferas da vida - trabalho, estudo, fam\u00edlia, amigos, lazer. Assim, engolidos pela rotina, vamos passando os dias sem dedicar um minuto a n\u00f3s mesmos ou negligenciando os que nos s\u00e3o mais pr\u00f3ximos.\tAt\u00e9 que ponto, no entanto, as m\u00faltiplas distra\u00e7\u00f5es da vida moderna s\u00e3o desculpa para n\u00e3o fazermos o que mais importa?\tAlgumas pessoas t\u00eam um admir\u00e1vel talento para fazer o tempo render, a convic\u00e7\u00e3o de que quinze minutos da agenda \u00e9 tempo precioso. Fazem tudo com consci\u00eancia, aproveitam cada reuni\u00e3o, cada conversa, para extrair o m\u00e1ximo do momento. Al\u00e9m de excelentes administradores do tempo, s\u00e3o not\u00e1veis gestores da informa\u00e7\u00e3o que recebem - o que tamb\u00e9m os faz economizar tempo para apreci\u00e1-lo da maneira que se deve.\tConhe\u00e7o executivos que s\u00f3 comissionam trabalhos a quem \u201cn\u00e3o tem tempo\u201d. Sabem que os profissionais mais demandados produzir\u00e3o o tempo extra que for necess\u00e1rio. Sim, porque \u00e9 poss\u00edvel fazer o pr\u00f3prio tempo.\tO distanciamento social mudou um pouco nossa rela\u00e7\u00e3o com o tempo. Reduzimos a marcha, o que nos deu a oportunidade de rever a maneira como o desfrutamos. \u00c9 esse o momento de encarar aquele projeto pessoal tantas vezes adiado. Pode ser o que for: testar uma receita nova, planejar uma viagem dos sonhos para quando tudo isso passar, se dedicar a montar a \u00e1rvore geneal\u00f3gica da fam\u00edlia, ler aquele cl\u00e1ssico com calma que ele merece. E, sobretudo, conviver mais com quem amamos. Ali\u00e1s, \u00e9 sempre bom lembrar que o tempo compartilhado com algu\u00e9m \u00e9 a mais poderosa for\u00e7a criadora de v\u00ednculos. FONTE: DINIZ, Luc\u00edlia. Vaja, 14\/04\/21,Excerto para as quest\u00f5es 4,5 e 6, \u201cO c\u00e9u, o no, a floresta, as esta\u00e7\u00f5es, tudo para os \u00edndios tem um valor que n\u00f3s, habitantes da cidade, com frequ\u00eancia subestimamos - o valor sublime daquilo que nos \u00e9 dado pelo universo. Como o tempo.\u201d ","id":527063,"enunciado":"<p><strong style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">V\u00cdNCULOS DO TEMPO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O ritmo fren\u00e9tico n\u00e3o justifica deixar de fazer o que \u00e9 relevante.<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c9 preciso ir devagar se quisermos ir longe, diz o ditado, com a sabedoria das constata\u00e7\u00f5es simples, aquelas que nascem da observa\u00e7\u00e3o da natureza. Os \u00cdndios, por exemplo, s\u00e3o mestres no of\u00edcio de tirar li\u00e7\u00f5es de vida a partir das circunst\u00e2ncias que lhes cercam e determinam sua exist\u00eancia. O c\u00e9u, o tio, a floresta, as esta\u00e7\u00f5es, tudo para os \u00cdndios tem um valor que n\u00f3s, habitantes da cidade, com frequ\u00eancia subestimamos - o valor sublime daquilo que nos \u00e9 dado pelo universo. Como o tempo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Apesar de tentarmos control\u00e1-lo com ponteiros ou telas digitais, o tempo n\u00e3o \u00e9 mensur\u00e1vel por um \u00fanico padr\u00e3o. Ele acelera e desacelera de acordo com nosso estado de espirito. H\u00e1 o tempo medido pela urg\u00eancia, quando um prazo se imp\u00f5e. H\u00e1 o tempo do lazer, da conversa agrad\u00e1vel, que se dissipa num piscar de olhos. H\u00e1 o tempo pregui\u00e7oso, que escore por entre os dedos desperdi\u00e7ado coma \u00e1gua preciosa. H\u00e1 o tempo de festa e o tempo de luto, cada um dura quanto deve durar, mais curto e intenso para uns, mais longo e dilu\u00eddo para outros. \u00c9 subjetiva, portanto, a percep\u00e7\u00e3o do tempo, esse \u201ctambor de todos os ritmos\u201d, na defini\u00e7\u00e3o precisa de Caetano Veloso.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, nos acostumamos a um ritmo fren\u00e9tico, inimagin\u00e1vel para nossos pais e av\u00f3s. Os avan\u00e7os da tecnologia multiplicaram nossas obriga\u00e7\u00f5es. ironicamente, cada facilidade a que temos acesso corresponde a uma dificuldade extra, uma tarefa adicional. O celular, por exemplo, nos franqueia o contato imediato cor o mundo, mas demanda aten\u00e7\u00e3o a in\u00fameros grupos, nem todos realmente importantes. Com tantas facilidades ao nosso dispor, ficou mais complicado conciliar todas as esferas da vida - trabalho, estudo, fam\u00edlia, amigos, lazer. Assim, engolidos pela rotina, vamos passando os dias sem dedicar um minuto a n\u00f3s mesmos ou negligenciando os que nos s\u00e3o mais pr\u00f3ximos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">At\u00e9 que ponto, no entanto, as m\u00faltiplas distra\u00e7\u00f5es da vida moderna s\u00e3o desculpa para n\u00e3o fazermos o que mais importa?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Algumas pessoas t\u00eam um admir\u00e1vel talento para fazer o tempo render, a convic\u00e7\u00e3o de que quinze minutos da agenda \u00e9 tempo precioso. Fazem tudo com consci\u00eancia, aproveitam cada reuni\u00e3o, cada conversa, para extrair o m\u00e1ximo do momento. Al\u00e9m de excelentes administradores do tempo, s\u00e3o not\u00e1veis gestores da informa\u00e7\u00e3o que recebem - o que tamb\u00e9m os faz economizar tempo para apreci\u00e1-lo da maneira que se deve.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Conhe\u00e7o executivos que s\u00f3 comissionam trabalhos a quem \u201cn\u00e3o tem tempo\u201d. Sabem que os profissionais mais demandados produzir\u00e3o o tempo extra que for necess\u00e1rio. Sim, porque \u00e9 poss\u00edvel fazer o pr\u00f3prio tempo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O distanciamento social mudou um pouco nossa rela\u00e7\u00e3o com o tempo. Reduzimos a marcha, o que nos deu a oportunidade de rever a maneira como o desfrutamos. \u00c9 esse o momento de encarar aquele projeto pessoal tantas vezes adiado. Pode ser o que for: testar uma receita nova, planejar uma viagem dos sonhos para quando tudo isso passar, se dedicar a montar a \u00e1rvore geneal\u00f3gica da fam\u00edlia, ler aquele cl\u00e1ssico com calma que ele merece. E, sobretudo, conviver mais com quem amamos. Ali\u00e1s, \u00e9 sempre bom lembrar que o tempo compartilhado com algu\u00e9m \u00e9 a mais poderosa for\u00e7a criadora de v\u00ednculos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">FONTE: DINIZ, Luc\u00edlia. Vaja, 14\/04\/21,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Excerto para as quest\u00f5es 4,5 e 6, <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cO c\u00e9u, o no, a floresta, as esta\u00e7\u00f5es, tudo para os \u00edndios tem um valor que n\u00f3s, habitantes da cidade, com frequ\u00eancia subestimamos - o valor sublime daquilo que nos \u00e9 dado pelo universo. Como o tempo.\u201d <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 06","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Schneider (2012), na concep\u00e7\u00e3o de Santo Agostinho, a caracteriza\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito deve ser vista no contexto da eclesiologia e da doutrina da gra\u00e7a como: ","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:37:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389141,"hashId":"ede8802061a972102c6312a973df2b26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Schneider (2012), na concep\u00e7\u00e3o de Santo Agostinho, a caracteriza\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito deve ser vista no contexto da eclesiologia e da doutrina da gra\u00e7a como: <\/p>","resposta":9457773,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"persona, memoria e intellectus.","id":9457771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">persona, memoria e intellectus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"intellegentia, appropriationes e panin.","id":9457772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intellegentia, appropriationes e panin.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"communio, caritas e donum.","id":9457773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">communio, caritas e donum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"kyrios, agnus e pace. ","id":9457774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">kyrios, agnus e pace. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ruah, substantia e lex. ","id":9457775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ruah, substantia e lex. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Catecismo da Igreja Cat\u00f3lica, \"as afirma\u00e7\u00f5es da Sagrada Escritura e os ensinamentos da Igreja acerca do inferno\" constituem um chamado: ","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:37:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389144,"hashId":"8b4cbe43a3d80aaf86a95d8c652276f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Catecismo da Igreja Cat\u00f3lica, \"as afirma\u00e7\u00f5es da Sagrada Escritura e os ensinamentos da Igreja acerca do inferno\" constituem um chamado: <\/p>","resposta":9457788,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao medo em vista da salva\u00e7\u00e3o.","id":9457786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao medo em vista da salva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao puritanismo para inocentar a alma.","id":9457787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao puritanismo para inocentar a alma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 responsabilidade com a qual se usa a liberdade.","id":9457788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 responsabilidade com a qual se usa a liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 responsabilidade, em vista da quest\u00e3o social.","id":9457789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 responsabilidade, em vista da quest\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 esperan\u00e7a que supera o inferno no aqu\u00e9m. ","id":9457790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 esperan\u00e7a que supera o inferno no aqu\u00e9m. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Schneider (2012), o Esp\u00edrito Santo \u00e9 compreendido como Esp\u00edrito do amor de Deus que cria: ","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:37:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389151,"hashId":"0eb8612705107d846c30a6b198469f7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Schneider (2012), o Esp\u00edrito Santo \u00e9 compreendido como Esp\u00edrito do amor de Deus que cria: <\/p>","resposta":9457819,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ponte, fortalece a alma e renova o mundo.","id":9457816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ponte, fortalece a alma e renova o mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"justi\u00e7a e la\u00e7os sociais.","id":9457817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">justi\u00e7a e la\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realidade, busca, serenidade e estabelece a paz mundial.","id":9457818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realidade, busca, serenidade e estabelece a paz mundial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vida, testemunha a verdade e fundamenta a liberdade.","id":9457819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vida, testemunha a verdade e fundamenta a liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e2nimo, estimula a espiritualidade da f\u00e9 e reafirma a justi\u00e7a social. ","id":9457820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e2nimo, estimula a espiritualidade da f\u00e9 e reafirma a justi\u00e7a social. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Schneider (2012), a sacramentalidade da Igreja \u00e9 ao mesmo tempo uma sacramentalidade no modo da: ","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:37:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389138,"hashId":"29040fae22b2890823c129a8cbd04d6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Schneider (2012), a sacramentalidade da Igreja \u00e9 ao mesmo tempo uma sacramentalidade no modo da: <\/p>","resposta":9457760,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solid\u00e3o, experi\u00eancia e a\u00e7\u00e3o m\u00edstica.","id":9457757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solid\u00e3o, experi\u00eancia e a\u00e7\u00e3o m\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"unidade, adversidade e escatologia.","id":9457758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unidade, adversidade e escatologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"natureza, di\u00e1logo e a\u00e7\u00e3o humana.","id":9457759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">natureza, di\u00e1logo e a\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o, reden\u00e7\u00e3o e consuma\u00e7\u00e3o.","id":9457760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria\u00e7\u00e3o, reden\u00e7\u00e3o e consuma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o divina, a\u00e7\u00e3o humana e f\u00e9. ","id":9457761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o divina, a\u00e7\u00e3o humana e f\u00e9. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Catecismo da Igreja Cat\u00f3lica, a moral crist\u00e3, enquanto catequese da vida nova, \u00e9 uma catequese do duplo mandamento da caridade que foi desenvolvido: ","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:37:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389094,"hashId":"6cde430ea18ec86d7718b4cda2f6280f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Catecismo da Igreja Cat\u00f3lica, a moral crist\u00e3, enquanto catequese da vida nova, \u00e9 uma catequese do duplo mandamento da caridade que foi desenvolvido: <\/p>","resposta":9457551,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no c\u00f3digo da Lei do Tali\u00e3o.","id":9457550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no c\u00f3digo da Lei do Tali\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no Dec\u00e1logo.","id":9457551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Dec\u00e1logo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no relato da Cria\u00e7\u00e3o.","id":9457552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no relato da Cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no L\u00f3gos.","id":9457553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no L\u00f3gos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nos c\u00e9us.","id":9457554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos c\u00e9us.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Schneider (2012), nos tempos primitivos as f\u00f3rmulas trinit\u00e1rias s\u00e3o encontradas de modo especial:","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:36:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389086,"hashId":"51ef059fccdc04e7201d49a5b4958baa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Schneider (2012), nos tempos primitivos as f\u00f3rmulas trinit\u00e1rias s\u00e3o encontradas de modo especial:<\/p>","resposta":9457516,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas sauda\u00e7\u00f5es entre as pessoas.","id":9457514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas sauda\u00e7\u00f5es entre as pessoas.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na proclama\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica f\u00e9.","id":9457515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na proclama\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica f\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nas f\u00f3rmulas batismais. ","id":9457516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas f\u00f3rmulas batismais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nas reflex\u00f5es comunit\u00e1rias.","id":9457517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas reflex\u00f5es comunit\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nos textos ecum\u00eanicos. ","id":9457518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos textos ecum\u00eanicos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Schneider (2012), no centro da pneumatologia do Evangelho de S\u00e3o Jo\u00e3o, o Par\u00e1clito \u00e9 definido como:","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:36:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389089,"hashId":"edcf7befe2bf7b811e54dcb6b5f3ac60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Schneider (2012), no centro da pneumatologia do Evangelho de S\u00e3o Jo\u00e3o, o Par\u00e1clito \u00e9 definido como:<\/p>","resposta":9457532,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"santificador da vida.","id":9457528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">santificador da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"esp\u00edrito e vida moderada.","id":9457529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esp\u00edrito e vida moderada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e1gua viva e pura.","id":9457530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua viva e pura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"esp\u00edrito da Igreja triunfal e particular.","id":9457531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esp\u00edrito da Igreja triunfal e particular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"esp\u00edrito da verdade. ","id":9457532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esp\u00edrito da verdade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bettencourt (2013), que nome \u00e9 dado ao fato de Deus fazer-se homem sem deixar de ser Deus e sem mutilar a natureza do homem? ","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:37:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389171,"hashId":"26b94f7941a8732136890732765d96cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Bettencourt (2013), que nome \u00e9 dado ao fato de Deus fazer-se homem sem deixar de ser Deus e sem mutilar a natureza do homem? <\/p>","resposta":9457904,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunh\u00e3o.","id":9457902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunh\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ressurrei\u00e7\u00e3o.","id":9457903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressurrei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Encarna\u00e7\u00e3o.","id":9457904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encarna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"An\u00fancio.","id":9457905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00fancio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compaix\u00e3o.","id":9457906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compaix\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos reconhecidos nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o quantificados em termos monet\u00e1rios. Assim, aplicar a base de mensura\u00e7\u00e3o a um passivo tamb\u00e9m cria uma base de mensura\u00e7\u00e3o para as respectivas receitas e despesas. Segundo o CPC 00 (R2) \u2013 Estrutura Conceitual para Relat\u00f3rio Financeiro \u2013 um passivo incorrido ou assumido quando mensurado por seu custo hist\u00f3rico reflete: ","provas":[{"id":69356,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 12:00:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2357717,"hashId":"5149d76dfdac0f6ba8d834746e6c2252","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos reconhecidos nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o quantificados em termos monet\u00e1rios. Assim, aplicar a base de mensura\u00e7\u00e3o a um passivo tamb\u00e9m cria uma base de mensura\u00e7\u00e3o para as respectivas receitas e despesas. Segundo o CPC 00 (R2) \u2013 Estrutura Conceitual para Relat\u00f3rio Financeiro \u2013 um passivo incorrido ou assumido quando mensurado por seu custo hist\u00f3rico reflete: <\/p>","resposta":9324503,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor da contrapresta\u00e7\u00e3o recebida para incorrer ou assumir o passivo menos os custos de transa\u00e7\u00e3o.","id":9324503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor da contrapresta\u00e7\u00e3o recebida para incorrer ou assumir o passivo menos os custos de transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O valor presente do caixa, ou de outros recursos econ\u00f4micos, que a entidade espera ser obrigada a transferir para cumprir a obriga\u00e7\u00e3o.","id":9324504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor presente do caixa, ou de outros recursos econ\u00f4micos, que a entidade espera ser obrigada a transferir para cumprir a obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O valor presente dos fluxos de caixa, ou outros benef\u00edcios econ\u00f4micos, que a entidade espera obter do uso do passivo e de sua aliena\u00e7\u00e3o final.","id":9324505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor presente dos fluxos de caixa, ou outros benef\u00edcios econ\u00f4micos, que a entidade espera obter do uso do passivo e de sua aliena\u00e7\u00e3o final.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O valor que reflete a perspectiva dos participantes do mercado, utilizando as mesmas premissas que os participantes do mercado utilizariam ao precificar o passivo.","id":9324506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor que reflete a perspectiva dos participantes do mercado, utilizando as mesmas premissas que os participantes do mercado utilizariam ao precificar o passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O valor do passivo equivalente na data de mensura\u00e7\u00e3o, compreendendo a contrapresta\u00e7\u00e3o que seria paga na data de mensura\u00e7\u00e3o mais os custos de transa\u00e7\u00e3o que seriam incorridos nessa data.","id":9324507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor do passivo equivalente na data de mensura\u00e7\u00e3o, compreendendo a contrapresta\u00e7\u00e3o que seria paga na data de mensura\u00e7\u00e3o mais os custos de transa\u00e7\u00e3o que seriam incorridos nessa data.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia - Hemobr\u00e1s","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia - Hemobr\u00e1s","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396318,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-hemoderivados-e-biotecnologia-hemobras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 20","id":5805,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crq-20-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa CFQ n.o 287\/2019, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":81145,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 20","id":5805,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crq-20-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-20-ms-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 20 - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 11:59:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2402015,"hashId":"52aa7ff6416e3ec8700fc9dfa18f4b53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa CFQ n.<sup>o<\/sup> 287\/2019, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9509467,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das decis\u00f5es proferidas em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o pelos Conselhos Regionais de Qu\u00edmica n\u00e3o caber\u00e3o recursos para o Conselho Federal de Qu\u00edmica. ","id":9509464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das decis\u00f5es proferidas em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o pelos Conselhos Regionais de Qu\u00edmica n\u00e3o caber\u00e3o recursos para o Conselho Federal de Qu\u00edmica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O processo administrativo n\u00e3o ser\u00e1 reexaminado, independentemente do surgimento de novos fatos e circunst\u00e2ncias. ","id":9509465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo n\u00e3o ser\u00e1 reexaminado, independentemente do surgimento de novos fatos e circunst\u00e2ncias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Conselho Federal de Qu\u00edmica executar\u00e1 suas decis\u00f5es, quando proferidas nos processos administrativos, independentemente do Conselho Regional de Qu\u00edmica que o tenha instaurado. ","id":9509466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal de Qu\u00edmica executar\u00e1 suas decis\u00f5es, quando proferidas nos processos administrativos, independentemente do Conselho Regional de Qu\u00edmica que o tenha instaurado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas poder\u00e3o solicitar o cancelamento de registro quando comprovarem que n\u00e3o exercem atividades na \u00e1rea da qu\u00edmica, sem preju\u00edzo das penalidades que lhe foram, eventualmente, impostas. ","id":9509467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas poder\u00e3o solicitar o cancelamento de registro quando comprovarem que n\u00e3o exercem atividades na \u00e1rea da qu\u00edmica, sem preju\u00edzo das penalidades que lhe foram, eventualmente, impostas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O \u00f3bito do profissional de qu\u00edmica n\u00e3o constitui uma das hip\u00f3teses de encerramento do processo administrativo em tr\u00e2mite no Conselho Regional de Qu\u00edmica perante o qual se encontra inscrito. ","id":9509468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3bito do profissional de qu\u00edmica n\u00e3o constitui uma das hip\u00f3teses de encerramento do processo administrativo em tr\u00e2mite no Conselho Regional de Qu\u00edmica perante o qual se encontra inscrito. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFQ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFQ","pai":401794,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401795,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfq"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Magno \u00e9 cidad\u00e3o e realiza servi\u00e7os sociais volunt\u00e1rios, pr\u00e1tica que aprendeu durante interc\u00e2mbio na Europa. Desejoso de ampliar seus limites de atua\u00e7\u00e3o, pesquisa sobre participa\u00e7\u00e3o popular na pol\u00edtica. Nos termos do Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Cuiab\u00e1, o instituto que tem por objetivo assegurar a cidadania, o direito, a livre express\u00e3o do pensamento e consiste na possibilidade de todo e qualquer cidad\u00e3o fazer uso da palavra em Sess\u00f5es Ordin\u00e1rias para tratar de mat\u00e9ria de interesse p\u00fablico \u00e9 denominado:","provas":[{"id":61832,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cuiaba-mt-2021-selecon-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Cuiab\u00e1 - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 12:04:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1888418,"hashId":"f299644fe8bdc3a81ace2075b184a7c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Magno \u00e9 cidad\u00e3o e realiza servi\u00e7os sociais volunt\u00e1rios, pr\u00e1tica que aprendeu durante interc\u00e2mbio na Europa. Desejoso de ampliar seus limites de atua\u00e7\u00e3o, pesquisa sobre participa\u00e7\u00e3o popular na pol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Cuiab\u00e1, o instituto que tem por objetivo assegurar a cidadania, o direito, a livre express\u00e3o do pensamento e consiste na possibilidade de todo e qualquer cidad\u00e3o fazer uso da palavra em Sess\u00f5es Ordin\u00e1rias para tratar de mat\u00e9ria de interesse p\u00fablico \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":7273020,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1rea de discurso","id":7273017,"corpo":"<p>\u00e1rea de discurso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"discurso do povo","id":7273018,"corpo":"<p>discurso do povo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"palanque especial","id":7273019,"corpo":"<p>palanque especial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tribuna livre","id":7273020,"corpo":"<p>tribuna livre<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70 ","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar - MPM","sigla":"MPM","oab":false,"id":1002,"slug":"mpm"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Militar","id":18783,"slug":"promotor-de-justica-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ASSINALE A OP\u00c7\u00c3O CORRETA: A COMPET\u00caNCIA DO FORO SUPLETIVO OU SUBSIDI\u00c1RIO SE VERIFICA:","provas":[{"id":76183,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Militar","id":18783,"slug":"promotor-de-justica-militar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpm"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar - MPM","sigla":"MPM","oab":false,"id":1002,"slug":"mpm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpm-2021-mpm-promotor-de-justica-militar","tipo":1,"nome":"MPM - MPM - Promotor de Justi\u00e7a Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 14:15:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2300690,"hashId":"63a53b0067c81b070d5bc355da84a09b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ASSINALE A OP\u00c7\u00c3O CORRETA: A COMPET\u00caNCIA DO FORO SUPLETIVO OU SUBSIDI\u00c1RIO SE VERIFICA:<\/p>","resposta":9071694,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por preven\u00e7\u00e3o.","id":9071692,"corpo":"<p>Por preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por compet\u00eancia do lugar do servi\u00e7o como regra espec\u00edfica para o militar.","id":9071693,"corpo":"<p>Por compet\u00eancia do lugar do servi\u00e7o como regra espec\u00edfica para o militar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o se tem certeza do lugar onde a infra\u00e7\u00e3o se consumou, aplica-se a regra do domic\u00edlio ou resid\u00eancia do acusado.","id":9071694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o se tem certeza do lugar onde a infra\u00e7\u00e3o se consumou, aplica-se a regra do domic\u00edlio ou resid\u00eancia do acusado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando a infra\u00e7\u00e3o, iniciada em um local, consuma-se em outra jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":9071695,"corpo":"<p>Quando a infra\u00e7\u00e3o, iniciada em um local, consuma-se em outra jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia da Justi\u00e7a Militar","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia da Justi\u00e7a Militar","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403337,"slug":"direito-processual-penal-militar-competencia-da-justica-militar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Google Apresenta\u00e7\u00f5es \u00e9 uma ferramenta para a cria\u00e7\u00e3o de slides de forma online, possibilitando que ela seja compartilhada com diversas pessoas atrav\u00e9s de um link \u00fanico, mantendo-a, assim, sempre atualizada. Na Escola Arara Azul, a professora Joana criou uma apresenta\u00e7\u00e3o para sua aula de qu\u00edmica utilizando a ferramenta de apresenta\u00e7\u00f5es do Google e gostaria de compartilhar o link apenas com os alunos da turma, sem que eles consigam alterar as informa\u00e7\u00f5es. Para que Joana consiga compartilhar sua apresenta\u00e7\u00e3o apenas com as pessoas selecionadas, na janela da apresenta\u00e7\u00e3o, ela deve executar qual a\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":87301,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2021-fundatec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ES - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":87288,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2021-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ES - Professor de Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 07:24:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2538414,"hashId":"3af736376a45323bb432913a424411ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Google Apresenta\u00e7\u00f5es \u00e9 uma ferramenta para a cria\u00e7\u00e3o de slides de forma online, possibilitando que ela seja compartilhada com diversas pessoas atrav\u00e9s de um link \u00fanico, mantendo-a, assim, sempre atualizada. Na Escola Arara Azul, a professora Joana criou uma apresenta\u00e7\u00e3o para sua aula de qu\u00edmica utilizando a ferramenta de apresenta\u00e7\u00f5es do Google e gostaria de compartilhar o link apenas com os alunos da turma, sem que eles consigam alterar as informa\u00e7\u00f5es. Para que Joana consiga compartilhar sua apresenta\u00e7\u00e3o apenas com as pessoas selecionadas, na janela da apresenta\u00e7\u00e3o, ela deve executar qual a\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":10105461,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clicar no bot\u00e3o Compartilhar, em seguida adicionar os e-mails dos alunos da turma, e habilitar o perfil deles como Comentarista.","id":10105458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar no bot\u00e3o Compartilhar, em seguida adicionar os e-mails dos alunos da turma, e habilitar o perfil deles como Comentarista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Clicar no bot\u00e3o Apresentar Agora, em seguida enviar o link da barra de navega\u00e7\u00e3o no grupo de WhatsApp da turma.","id":10105459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar no bot\u00e3o Apresentar Agora, em seguida enviar o link da barra de navega\u00e7\u00e3o no grupo de WhatsApp da turma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Clicar no bot\u00e3o Apresentar Agora, em seguida adicionar os e-mails dos alunos da turma, e habilitar o perfil deles como Editor.","id":10105460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar no bot\u00e3o Apresentar Agora, em seguida adicionar os e-mails dos alunos da turma, e habilitar o perfil deles como Editor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Clicar no bot\u00e3o Compartilhar, em seguida adicionar os e-mails dos alunos da turma e habilitar o perfil deles como Leitor.","id":10105461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar no bot\u00e3o Compartilhar, em seguida adicionar os e-mails dos alunos da turma e habilitar o perfil deles como Leitor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Clicar no bot\u00e3o Compartilhar, em seguida no item Copiar Link, alterar para a op\u00e7\u00e3o Qualquer Pessoa Com o Link.","id":10105462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clicar no bot\u00e3o Compartilhar, em seguida no item Copiar Link, alterar para a op\u00e7\u00e3o Qualquer Pessoa Com o Link.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Apresenta\u00e7\u00f5es (Slides)","oab":false,"nome":"Google Apresenta\u00e7\u00f5es (Slides)","pai":420599,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420602,"slug":"informatica-google-apresentacoes-slides"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um programa projetado para monitorar as atividades de um sistema e enviar as informa\u00e7\u00f5es coletadas para terceiros. Pode ser usado tanto de forma leg\u00edtima quanto maliciosa, dependendo de como \u00e9 instalado, das a\u00e7\u00f5es realizadas, do tipo de informa\u00e7\u00e3o monitorada e do uso que \u00e9 feito por quem recebe as informa\u00e7\u00f5es coletadas. Trata-se do:","provas":[{"id":78466,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-auxiliar-de-infraestrutura-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - Auxiliar de Infraestrutura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 07:50:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2367010,"hashId":"b45ce293a8f7ee8c1516e437236e47a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um programa projetado para monitorar as atividades de um sistema e enviar as informa\u00e7\u00f5es coletadas para terceiros. Pode ser usado tanto de forma leg\u00edtima quanto maliciosa, dependendo de como \u00e9 instalado, das a\u00e7\u00f5es realizadas, do tipo de informa\u00e7\u00e3o monitorada e do uso que \u00e9 feito por quem recebe as informa\u00e7\u00f5es coletadas. Trata-se do:<\/p>","resposta":9366142,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Spyware. ","id":9366142,"corpo":"<p>Spyware.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Backdoor","id":9366143,"corpo":"<p>  Backdoor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bot.","id":9366144,"corpo":"<p>Bot.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Worm.","id":9366145,"corpo":"<p>Worm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trojan.","id":9366146,"corpo":"<p>Trojan.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Spyware","oab":false,"nome":"Spyware","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420616,"slug":"informatica-spyware"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora Berenice chegou ao final do bimestre e, para fechar as m\u00e9dias das notas dos alunos, utilizou o Google Planilhas, conforme imagem abaixo: Notas dos Alunos Arquivo Editar Ver Inserir Formatar Dados Ferramentas ComplemeG9 -------\u25befXABCDE1AlunoNota Trabalho 1Nota Trabalho 2Nota Trabalho 3Total2Jo\u00e3o10101010,003Fernando81099,004Lucas91099,335Maria6776,676Joaquina7898,007Figura 1 \u2013 Nota dos alunos, fonte: autor.Qual a f\u00f3rmula utilizada para calcular corretamente a m\u00e9dia das notas na c\u00e9lula \u201c2\u201d da coluna \u201cE\u201d?","provas":[{"id":87301,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2021-fundatec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ES - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":87288,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2021-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ES - Professor de Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2538456,"hashId":"2aa0560495188c59a6dc85f59632aef2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora Berenice chegou ao final do bimestre e, para fechar as m\u00e9dias das notas dos alunos, utilizou o Google Planilhas, conforme imagem abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87301\/questao\/2538456-20220816104436000000-0.png\"> <strong>Notas dos Alunos<\/strong> <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87301\/questao\/2538456-20220816104436000000-1.png\" width=\"97\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tArquivo Editar Ver Inserir Formatar Dados Ferramentas Compleme<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 707px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"136\"><col width=\"131\"><col width=\"140\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8mcx\"><td data-row=\"row-8mcx\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8mcx\" data-cell=\"cell-opai\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87301\/questao\/2538456-20220816104436000000-2.png\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"white\" style=\"background-color: white;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"white\"><span style=\"color: black;\">G9 <\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span><span style=\"font-size: 14px;\">\u25be<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"white\" style=\"background-color: white;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"white\"><em class=\"ql-font-serif\">fX<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"white\" style=\"background-color: white;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"white\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\" style=\"background-color: rgb(191, 191, 191);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(191, 191, 191)\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">B<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">C<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">D<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">E<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Aluno<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Nota Trabalho 1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Nota Trabalho 2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Nota Trabalho 3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Total<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fernando<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Lucas<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9,33<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Maria<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6,67<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Joaquina<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"background-color: rgb(242, 242, 242);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(242, 242, 242)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: black;\">7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 1 \u2013 Nota dos alunos, fonte: autor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a f\u00f3rmula utilizada para calcular corretamente a m\u00e9dia das notas na c\u00e9lula \u201c2\u201d da coluna \u201cE\u201d?<\/p>","resposta":10105645,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA(B2:D2)","id":10105645,"corpo":"<p>=M\u00c9DIA(B2:D2)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=MED(B2:D2)","id":10105646,"corpo":"<p>=MED(B2:D2)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=SOMA(B2+C2+D2\/3)","id":10105647,"corpo":"<p>=SOMA(B2+C2+D2\/3)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=B2+C2+D2\/3","id":10105648,"corpo":"<p>=B2+C2+D2\/3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"=(B2:D2)\/3","id":10105649,"corpo":"<p>=(B2:D2)\/3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Planilhas (Sheets)","oab":false,"nome":"Google Planilhas (Sheets)","pai":420599,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420601,"slug":"informatica-google-planilhas-sheets"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o site CanalTech, Phishing \u00e9 um termo originado do ingl\u00eas (fishing), que em computa\u00e7\u00e3o se trata de um tipo de roubo de identidade online. Essa a\u00e7\u00e3o fraudulenta \u00e9 caracterizada por tentativas de adquirir ilicitamente dados pessoais de outra pessoa, sejam senhas, dados financeiros, dados banc\u00e1rios, n\u00fameros de cart\u00f5es de cr\u00e9dito ou simplesmente dados pessoais\u201d. (Acessado em 12\/11\/2021 \u2013 Link https:\/\/canaltech.com.br\/seguranca\/O-que-e-Phishing\/). Sobre o tema, analise as assertivas abaixo: I. Uma pessoa recebe um e-mail para atualiza\u00e7\u00e3o cadastral do banco, em que n\u00e3o possui conta. II. Uma pessoa recebe uma mensagem via SMS, alegando que ganhou um b\u00f4nus por se cadastrar no site da loja e, para liberar o pr\u00eamio, \u00e9 necess\u00e1rio informar os dados do cart\u00e3o de cr\u00e9dito. III. Uma pessoa recebe um e-mail para atualiza\u00e7\u00e3o cadastral do site de not\u00edcias em que \u00e9 assinante para atualiza\u00e7\u00e3o das suas prefer\u00eancias de assuntos. IV. Uma pessoa recebe no grupo de WhatsApp da fam\u00edlia um link para ganhar cashback assistindo v\u00eddeos, por\u00e9m precisa informar seus dados pessoais e dados banc\u00e1rios, e dados de cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Quais apresentam pr\u00e1ticas de Phishing?","provas":[{"id":87301,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2021-fundatec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ES - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":87288,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2021-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ES - Professor de Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 07:28:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2538419,"hashId":"ed108cbc77cc09a38ec51356b175bb92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o site CanalTech, <em>Phishing <\/em>\u00e9 um termo originado do ingl\u00eas (<em>fishing<\/em>), que em computa\u00e7\u00e3o se trata de um tipo de roubo de identidade online. Essa a\u00e7\u00e3o fraudulenta \u00e9 caracterizada por tentativas de adquirir ilicitamente dados pessoais de outra pessoa, sejam senhas, dados financeiros, dados banc\u00e1rios, n\u00fameros de cart\u00f5es de cr\u00e9dito ou simplesmente dados pessoais\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (Acessado em 12\/11\/2021 \u2013 Link https:\/\/canaltech.com.br\/seguranca\/O-que-e-Phishing\/). Sobre o tema, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma pessoa recebe um e-mail para atualiza\u00e7\u00e3o cadastral do banco, em que n\u00e3o possui conta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma pessoa recebe uma mensagem via SMS, alegando que ganhou um b\u00f4nus por se cadastrar no site da loja e, para liberar o pr\u00eamio, \u00e9 necess\u00e1rio informar os dados do cart\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Uma pessoa recebe um e-mail para atualiza\u00e7\u00e3o cadastral do site de not\u00edcias em que \u00e9 assinante para atualiza\u00e7\u00e3o das suas prefer\u00eancias de assuntos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Uma pessoa recebe no grupo de WhatsApp da fam\u00edlia um link para ganhar <em>cashback <\/em>assistindo v\u00eddeos, por\u00e9m precisa informar seus dados pessoais e dados banc\u00e1rios, e dados de cart\u00e3o de cr\u00e9dito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais apresentam pr\u00e1ticas de <em>Phishing<\/em>?<\/p>","resposta":10105483,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":10105481,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":10105482,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Apenas I, II e IV.","id":10105483,"corpo":"<p> Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":10105484,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":10105485,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Phishing Scam","oab":false,"nome":"Phishing Scam","pai":405070,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420634,"slug":"informatica-phishing-scam"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aplicativo \u201cKahoot\u201d, dispon\u00edvel para celulares e computadores vers\u00e3o web, trouxe aos professores um novo formato para aplicar question\u00e1rios, utilizando como base a gamifica\u00e7\u00e3o. Analise as assertivas abaixo em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios da gamifica\u00e7\u00e3o e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Engajamento dos alunos. ( ) Aumento no interesse pelos conte\u00fados das aulas. ( ) Est\u00edmulo da competi\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. ( ) Piora no desempenho dos alunos. ( ) Dificuldade na intera\u00e7\u00e3o social dos alunos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":87301,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2021-fundatec-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ES - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":87288,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2021-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ES - Professor de Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 07:28:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2538423,"hashId":"da7b3ee45aa84d2597592f978e72d0b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aplicativo \u201cKahoot\u201d, dispon\u00edvel para celulares e computadores vers\u00e3o web, trouxe aos professores um novo formato para aplicar question\u00e1rios, utilizando como base a gamifica\u00e7\u00e3o. Analise as assertivas abaixo em rela\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios da gamifica\u00e7\u00e3o e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Engajamento dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aumento no interesse pelos conte\u00fados das aulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Est\u00edmulo da competi\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Piora no desempenho dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dificuldade na intera\u00e7\u00e3o social dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":10105500,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":10105500,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":10105501,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":10105502,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":10105503,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":10105504,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas Espec\u00edficos","oab":false,"nome":"Programas Espec\u00edficos","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":430368,"slug":"informatica-programas-especificos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Microsoft Excel 2010, vers\u00e3o em portugu\u00eas em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, para que a f\u00f3rmula a seguir ao ser executada produza como resultado o valor 5, a c\u00e9lula A3 precisa conter =A$3*3^3-A3*10+10\/5-A3*10-6*A3","provas":[{"id":77789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2021-instituto-aocp-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 08:01:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2337558,"hashId":"acd3301775bdb8cb5802ddc498d20abf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Microsoft Excel 2010, vers\u00e3o em portugu\u00eas em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, para que a f\u00f3rmula a seguir ao ser executada produza como resultado o valor 5, a c\u00e9lula A3 precisa conter <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">=A$3*3^3-A3*10+10\/5-A3*10-6*A3<\/p>","resposta":9238382,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":9238379,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1","id":9238380,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2","id":9238381,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3","id":9238382,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5","id":9238383,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santos","sigla":"Camara de Santos","id":3682,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem abaixo, de uma pasta do Windows Explorer, no Microsoft Windows 7, para responder \u00e0 quest\u00e3o 21.De acordo com a imagem, ao selecionar os arquivos com o bot\u00e3o esquerdo do mouse pressionado, arrastando-os para a pasta 3, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":78368,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santos","sigla":"Camara de Santos","id":3682,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santos-sp-2021-imais-procurador","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Santos - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 07:52:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2348949,"hashId":"f11a148a3d5371c9da7b86d36da9b2d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a imagem abaixo, de uma pasta do Windows Explorer, no Microsoft Windows 7, para responder \u00e0 quest\u00e3o 21.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/78368\/questao\/2348949-20220414185119000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a imagem, ao selecionar os arquivos com o bot\u00e3o esquerdo do mouse pressionado, arrastando-os para a pasta 3, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9288308,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os arquivos selecionados ser\u00e3o movidos para a pasta.","id":9288308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os arquivos selecionados ser\u00e3o movidos para a pasta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os arquivos selecionados ser\u00e3o copiados para a pasta.","id":9288309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os arquivos selecionados ser\u00e3o copiados para a pasta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os arquivos selecionados ser\u00e3o copiados e renomeados dentro da pasta com os nomes Texto_2 - Copy.txt e Texto_3 - Copy.txt.","id":9288310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os arquivos selecionados ser\u00e3o copiados e renomeados dentro da pasta com os nomes Texto_2 - Copy.txt e Texto_3 - Copy.txt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser\u00e3o criados atalhos dos arquivos selecionados dentro da pasta.","id":9288311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o criados atalhos dos arquivos selecionados dentro da pasta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 24 ","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Travesseiro","sigla":"","id":4905,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-travesseiro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s funcionalidades do Excel 2010, assinalar a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":80895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Travesseiro","sigla":"","id":4905,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-travesseiro-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-travesseiro-rs-2021-objetiva-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Travesseiro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 07:40:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2394900,"hashId":"1133dafe1b61ba4a7340f8db23a5f1ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s funcionalidades do Excel 2010, assinalar a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9481964,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o possibilita a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos.","id":9481961,"corpo":"<p>N\u00e3o possibilita a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel inserir dados em uma c\u00e9lula.","id":9481962,"corpo":"<p>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel inserir dados em uma c\u00e9lula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 imposs\u00edvel preencher dados em uma s\u00e9rie.","id":9481963,"corpo":"<p>\u00c9 imposs\u00edvel preencher dados em uma s\u00e9rie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel criar uma pasta de trabalho.","id":9481964,"corpo":"<p>\u00c9 poss\u00edvel criar uma pasta de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":531627,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o!<\/strong> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compreende a parte l\u00f3gica do computador, representado pelos programas que permitem ao usu\u00e1rio utilizar a m\u00e1quina. Sua principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9 realizar a interface entre um computador e o usu\u00e1rio. Trata-se do(a): ","provas":[{"id":78466,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-auxiliar-de-infraestrutura-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - Auxiliar de Infraestrutura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 07:48:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2367003,"hashId":"ca16a8e7f9eee7a2466d59ca1bfe3d6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende a parte l\u00f3gica do computador, representado pelos programas que permitem ao usu\u00e1rio utilizar a m\u00e1quina. Sua principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9 realizar a interface entre um computador e o usu\u00e1rio. Trata-se do(a): <\/p>","resposta":9366108,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hardware.","id":9366107,"corpo":"<p>Hardware.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Software.","id":9366108,"corpo":"<p>Software.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Roteador.","id":9366109,"corpo":"<p>Roteador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Internet.","id":9366110,"corpo":"<p>Internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Gabinete.","id":9366111,"corpo":"<p> Gabinete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Sistema Operacional Windows 10, vers\u00e3o em portugu\u00eas em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, no Explorador de Arquivos, para abrir a caixa de di\u00e1logo Propriedades de um item selecionado, basta utilizar qual tecla de atalho? Obs.: O caractere \u201c+\u201d foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o.","provas":[{"id":77789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2021-instituto-aocp-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 07:59:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2337551,"hashId":"bdab81038155394cbe17dc7fb9d2041d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Sistema Operacional Windows 10, vers\u00e3o em portugu\u00eas em sua instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, no Explorador de Arquivos, para abrir a caixa de di\u00e1logo Propriedades de um item selecionado, basta utilizar qual tecla de atalho? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obs.: O caractere \u201c+\u201d foi utilizado apenas para interpreta\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o.<\/p>","resposta":9238344,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt + Enter","id":9238344,"corpo":"<p>Alt + Enter<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl + i","id":9238345,"corpo":"<p>Ctrl + i<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl + Alt + P","id":9238346,"corpo":"<p>Ctrl + Alt + P<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl + Alt + i","id":9238347,"corpo":"<p>Ctrl + Alt + i<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alt + F3","id":9238348,"corpo":"<p>Alt + F3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Saneamento","id":23932,"slug":"agente-area-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreve o funcionamento da f\u00f3rmula MOD dispon\u00edvel no Microsoft Excel 2013, vers\u00e3o em portugu\u00eas do Brasil para Windows 10.","provas":[{"id":76390,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Saneamento","id":23932,"slug":"agente-area-saneamento"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-agente-area-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - Agente - \u00c1rea: Saneamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 08:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2338607,"hashId":"614058984259c6e4833191f550b4616c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que descreve o funcionamento da f\u00f3rmula MOD dispon\u00edvel no Microsoft Excel 2013, vers\u00e3o em portugu\u00eas do Brasil para Windows 10.<\/p>","resposta":9243270,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retorna o m\u00ednimo m\u00faltiplo comum.","id":9243266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retorna o m\u00ednimo m\u00faltiplo comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Retorna o minuto, um n\u00famero de 0 a 59.","id":9243267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retorna o minuto, um n\u00famero de 0 a 59.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Descobre a m\u00e9dia aritm\u00e9tica das c\u00e9lulas especificadas por dada condi\u00e7\u00e3o ou determinados crit\u00e9rios.","id":9243268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descobre a m\u00e9dia aritm\u00e9tica das c\u00e9lulas especificadas por dada condi\u00e7\u00e3o ou determinados crit\u00e9rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Retorna a mediana ou o n\u00famero central de determinado conjunto de n\u00fameros.","id":9243269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retorna a mediana ou o n\u00famero central de determinado conjunto de n\u00fameros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Retorna o resto da divis\u00e3o ap\u00f3s um n\u00famero ter sido dividido por um divisor.","id":9243270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retorna o resto da divis\u00e3o ap\u00f3s um n\u00famero ter sido dividido por um divisor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Saneamento","id":23932,"slug":"agente-area-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a caracter\u00edstica de um malware do tipo backdoor.","provas":[{"id":76390,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Saneamento","id":23932,"slug":"agente-area-saneamento"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-agente-area-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - Agente - \u00c1rea: Saneamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 08:08:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2338603,"hashId":"d773565c3f05754cc20b3eb0463ab72e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a caracter\u00edstica de um malware do tipo backdoor.<\/p>","resposta":9243249,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa que envia c\u00f3pias de si mesmo para outros equipamentos.","id":9243246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa que envia c\u00f3pias de si mesmo para outros equipamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rede formada por diversos equipamentos zumbis.","id":9243247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rede formada por diversos equipamentos zumbis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um malware projetado para apresentar propagandas.","id":9243248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um malware projetado para apresentar propagandas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Programa que permite o retorno de um invasor a um equipamento comprometido.","id":9243249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa que permite o retorno de um invasor a um equipamento comprometido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Programa que captura e armazena teclas digitadas no teclado do equipamento.","id":9243250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa que captura e armazena teclas digitadas no teclado do equipamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backdoor","oab":false,"nome":"Backdoor","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420621,"slug":"informatica-backdoor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da mobilidade urbana, levando em considera\u00e7\u00e3o a op\u00e7\u00e3o pelo transporte motorizado individual, os principais problemas encontrados s\u00e3o, EXCETO: ","provas":[{"id":84806,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:42:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2484060,"hashId":"f60ba6eb7c9079c5121531412694919e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da mobilidade urbana, levando em considera\u00e7\u00e3o a op\u00e7\u00e3o pelo transporte motorizado individual, os principais problemas encontrados s\u00e3o, EXCETO: <\/p>","resposta":9868693,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limita\u00e7\u00e3o do fluxo. ","id":9868690,"corpo":"<p>Limita\u00e7\u00e3o do fluxo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sobrecarga do espa\u00e7o. ","id":9868691,"corpo":"<p>Sobrecarga do espa\u00e7o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Polui\u00e7\u00e3o do ambiente. ","id":9868692,"corpo":"<p>Polui\u00e7\u00e3o do ambiente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do \u00edndice de acidentes. ","id":9868693,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o do \u00edndice de acidentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Polui\u00e7\u00e3o sonora. ","id":9868694,"corpo":"<p>Polui\u00e7\u00e3o sonora. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana - Lei 12.587\/2012","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana - Lei 12.587\/2012","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402848,"slug":"direito-urbanistico-politica-nacional-de-mobilidade-urbana-lei-12-587-2012"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de t\u00e9rmicas de prepara\u00e7\u00e3o do alimento incluem diferentes processos de coc\u00e7\u00e3o que conferem aos alimentos caracter\u00edsticas novas, modificando suas caracter\u00edsticas sensoriais, composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica pela a\u00e7\u00e3o do calor. Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de coc\u00e7\u00e3o do alimento, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as Falsas: I Os m\u00e9todos utilizados no calor seco por meio direto s\u00e3o prancha, chapa, raios infravermelhos e micro-ondas. II No m\u00e9todo de coc\u00e7\u00e3o por calor \u00famido, os alimentos que cont\u00eam amido e col\u00e1geno aumentam de duas a tr\u00eas vezes o seu volume e massa inicial porque absorvem \u00e1gua. III No m\u00e9todo de coc\u00e7\u00e3o por calor seco, h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o de volume e de massa devido a perda de \u00e1gua e a fus\u00e3o das gorduras. IV No m\u00e9todo de coc\u00e7\u00e3o por calor seco as gorduras em temperaturas muito elevadas decomp\u00f5em-se ocorrendo perda de vitaminas lipossol\u00faveis.","provas":[{"id":84386,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-nutricionista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:56:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2481319,"hashId":"25bff0348a42133dde29da94bc0f73c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As opera\u00e7\u00f5es de t\u00e9rmicas de prepara\u00e7\u00e3o do alimento incluem diferentes processos de coc\u00e7\u00e3o que conferem aos alimentos caracter\u00edsticas novas, modificando suas caracter\u00edsticas sensoriais, composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica pela a\u00e7\u00e3o do calor. Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de coc\u00e7\u00e3o do alimento, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as Falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Os m\u00e9todos utilizados no calor seco por meio direto s\u00e3o prancha, chapa, raios infravermelhos e micro-ondas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II No m\u00e9todo de coc\u00e7\u00e3o por calor \u00famido, os alimentos que cont\u00eam amido e col\u00e1geno aumentam de duas a tr\u00eas vezes o seu volume e massa inicial porque absorvem \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III No m\u00e9todo de coc\u00e7\u00e3o por calor seco, h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o de volume e de massa devido a perda de \u00e1gua e a fus\u00e3o das gorduras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV No m\u00e9todo de coc\u00e7\u00e3o por calor seco as gorduras em temperaturas muito elevadas decomp\u00f5em-se ocorrendo perda de vitaminas lipossol\u00faveis.<\/p>","resposta":9856339,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - F; II - F; III - V; IV - V.","id":9856335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - F; II - F; III - V; IV - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I - V; II - F; III - F; IV - F.","id":9856336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - V; II - F; III - F; IV - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I - F; II - V; III - V; IV - F.","id":9856337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - F; II - V; III - V; IV - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I - V; II - F; III - F; IV - V.","id":9856338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - V; II - F; III - F; IV - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I - V; II - V; III - V; IV - V.","id":9856339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - V; II - V; III - V; IV - V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel, ao acessar o menu \"F\u00f3rmulas\", est\u00e3o dispon\u00edveis diversas classes de fun\u00e7\u00f5es. \u00c9 um exemplo de fun\u00e7\u00e3o da classe texto, a fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":69323,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2021-fundacao-la-salle-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 08:14:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2360583,"hashId":"71a5185ccb0d59a31f101c1dbbaeaeaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Excel, ao acessar o menu \"F\u00f3rmulas\", est\u00e3o dispon\u00edveis diversas classes de fun\u00e7\u00f5es. \u00c9 um exemplo de fun\u00e7\u00e3o da classe texto, a fun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":9337435,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"INDICE","id":9337434,"corpo":"<p>INDICE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"EXATO","id":9337435,"corpo":"<p>EXATO<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"EFETIVA","id":9337436,"corpo":"<p>EFETIVA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ALEAT\u00d3RIO","id":9337437,"corpo":"<p>ALEAT\u00d3RIO<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"PAR\u00c2METRO","id":9337438,"corpo":"<p>PAR\u00c2METRO<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255,"slug":"tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alvorada","sigla":"","id":4952,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando os arquivos de uma pasta do Windows 1 O, em portugu\u00eas, est\u00e3o configurados para exibi\u00e7\u00e3o em Layout Detalhes, \u00e9 poss\u00edvel acionar diversas colunas de informa\u00e7\u00f5es. Considere determinado arquivo, cuja segunda coluna de detalhes informa acerca dele, \"Chrome HTML Document\". \u00c9 poss\u00edvel afirmar que essa coluna de detalhes se refere a:","provas":[{"id":66566,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255,"slug":"tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alvorada","sigla":"","id":4952,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs-2021-legalle-concursos-tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Alvorada - T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 08:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2360542,"hashId":"0cbe8a45227d26afe9dbc6d5e2ddbd9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os arquivos de uma pasta do Windows 1 O, em portugu\u00eas, est\u00e3o configurados para exibi\u00e7\u00e3o em Layout Detalhes, \u00e9 poss\u00edvel acionar diversas colunas de informa\u00e7\u00f5es. Considere determinado arquivo, cuja segunda coluna de detalhes informa acerca dele, \"Chrome HTML Document\". \u00c9 poss\u00edvel afirmar que essa coluna de detalhes se refere a:<\/p>","resposta":9337232,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Data de modifica\u00e7\u00e3o.","id":9337229,"corpo":"<p>Data de modifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tamanho.","id":9337230,"corpo":"<p>Tamanho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autor.","id":9337231,"corpo":"<p>Autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tipo.","id":9337232,"corpo":"<p>Tipo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Disco.","id":9337233,"corpo":"<p>Disco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 22","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255,"slug":"tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alvorada","sigla":"","id":4952,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Barra de Endere\u00e7os do Google Chrome, em portugu\u00eas, \u00e9 poss\u00edvel adicionar uma p\u00e1gina aos Favoritos atrav\u00e9s de um \u00edcone em forma de estrela. Ao selecionar \"Adicionar Favorito\", uma pequena janela \u00e9 disponibilizada para edi\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio, a qual cont\u00e9m quais das seguintes informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis? I. Nome; II. Data; III. Pasta.","provas":[{"id":66566,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255,"slug":"tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alvorada","sigla":"","id":4952,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs-2021-legalle-concursos-tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Alvorada - T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 08:19:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2360539,"hashId":"099acb2b1eec336dcd8b22530bb030f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Barra de Endere\u00e7os do Google Chrome, em portugu\u00eas, \u00e9 poss\u00edvel adicionar uma p\u00e1gina aos Favoritos atrav\u00e9s de um \u00edcone em forma de estrela. Ao selecionar \"Adicionar Favorito\", uma pequena janela \u00e9 disponibilizada para edi\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio, a qual cont\u00e9m quais das seguintes informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis? <strong>I<\/strong>. Nome; <strong>II<\/strong>. Data; <strong>III<\/strong>. Pasta.<\/p>","resposta":9337217,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9337214,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9337215,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9337216,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9337217,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9337218,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 22","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marip\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4510,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.257\/2001, sobre o estudo de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV), analisar os itens abaixo: I. Dar-se-\u00e1 publicidade aos documentos integrantes do EIV, que ficar\u00e3o dispon\u00edveis para consulta, no \u00f3rg\u00e3o competente do Poder P\u00fablico municipal, por qualquer interessado. II. A elabora\u00e7\u00e3o do EIV substitui a elabora\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental (EIA).","provas":[{"id":59382,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marip\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4510,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:46:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2355689,"hashId":"c76dd06ad6d73e7aab4fc64254693a2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 10.257\/2001, sobre o estudo de impacto de vizinhan\u00e7a (EIV), analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dar-se-\u00e1 publicidade aos documentos integrantes do EIV, que ficar\u00e3o dispon\u00edveis para consulta, no \u00f3rg\u00e3o competente do Poder P\u00fablico municipal, por qualquer interessado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A elabora\u00e7\u00e3o do EIV substitui a elabora\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental (EIA).<\/p>","resposta":9315600,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9315599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9315600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9315601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9315602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as diarreicas representam uma importante causa de morbidade e mortalidade, principalmente em crian\u00e7as menores de cinco anos. Os objetivos do tratamento da crian\u00e7a com diarreia aguda s\u00e3o prevenir ou tratar a desidrata\u00e7\u00e3o, prevenir o dano nutricional e reduzir a ocorr\u00eancia de epis\u00f3dios futuros. Para crian\u00e7as com diarreia aguda, sem sinais de desidrata\u00e7\u00e3o, recomenda-se","provas":[{"id":84386,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-nutricionista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 14:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2481368,"hashId":"5e2c164086e87a702430f5d8a8d87ca1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as diarreicas representam uma importante causa de morbidade e mortalidade, principalmente em crian\u00e7as menores de cinco anos. Os objetivos do tratamento da crian\u00e7a com diarreia aguda s\u00e3o prevenir ou tratar a desidrata\u00e7\u00e3o, prevenir o dano nutricional e reduzir a ocorr\u00eancia de epis\u00f3dios futuros. Para crian\u00e7as com diarreia aguda, sem sinais de desidrata\u00e7\u00e3o, recomenda-se<\/p>","resposta":9856584,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter a alimenta\u00e7\u00e3o habitual da crian\u00e7a sem corre\u00e7\u00f5es alimentares para impedir a deteriora\u00e7\u00e3o do quadro nutricional.","id":9856580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a alimenta\u00e7\u00e3o habitual da crian\u00e7a sem corre\u00e7\u00f5es alimentares para impedir a deteriora\u00e7\u00e3o do quadro nutricional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reduzir o aleitamento materno exclusivo e administrar solu\u00e7\u00e3o de reidrata\u00e7\u00e3o oral (SRO).","id":9856581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir o aleitamento materno exclusivo e administrar solu\u00e7\u00e3o de reidrata\u00e7\u00e3o oral (SRO).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"restringir alimentos ricos em fibras sol\u00faveis para promover mais rapidamente a recupera\u00e7\u00e3o do epit\u00e9lio intestinal.","id":9856582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restringir alimentos ricos em fibras sol\u00faveis para promover mais rapidamente a recupera\u00e7\u00e3o do epit\u00e9lio intestinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"realizar jejum nas primeiras horas, oferecendo l\u00edquidos, com evolu\u00e7\u00e3o para a alimenta\u00e7\u00e3o habitual da crian\u00e7a.","id":9856583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar jejum nas primeiras horas, oferecendo l\u00edquidos, com evolu\u00e7\u00e3o para a alimenta\u00e7\u00e3o habitual da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aumentar a oferta de l\u00edquidos caseiros (\u00e1gua de coco, sopas, caldos, soro caseiro), se a crian\u00e7a n\u00e3o estiver em aleitamento materno exclusivo.","id":9856584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar a oferta de l\u00edquidos caseiros (\u00e1gua de coco, sopas, caldos, soro caseiro), se a crian\u00e7a n\u00e3o estiver em aleitamento materno exclusivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Inicialmente desenvolvida para avaliar o estado nutricional de pacientes hospitalizados no p\u00f3s-operat\u00f3rio, a avalia\u00e7\u00e3o subjetiva global (ASG) vem sendo utilizada em diversas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. A avalia\u00e7\u00e3o baseia-se na hist\u00f3ria cl\u00ednica e no exame f\u00edsico do indiv\u00edduo. Faz parte da hist\u00f3ria cl\u00ednica na ASG informa\u00e7\u00f5es sobre a","provas":[{"id":84386,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-nutricionista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 14:01:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2481366,"hashId":"cebc95b0a93bd9cf2ed940d2d45b4009","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicialmente desenvolvida para avaliar o estado nutricional de pacientes hospitalizados no p\u00f3s-operat\u00f3rio, a avalia\u00e7\u00e3o subjetiva global (ASG) vem sendo utilizada em diversas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. A avalia\u00e7\u00e3o baseia-se na hist\u00f3ria cl\u00ednica e no exame f\u00edsico do indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Faz parte da hist\u00f3ria cl\u00ednica na ASG informa\u00e7\u00f5es sobre a<\/p>","resposta":9856571,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compet\u00eancia imunol\u00f3gica. ","id":9856570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compet\u00eancia imunol\u00f3gica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o da capacidade funcional.","id":9856571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o da capacidade funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o de peso nos \u00faltimos 3 meses.","id":9856572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o de peso nos \u00faltimos 3 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o intencional da ingest\u00e3o alimentar.","id":9856573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o intencional da ingest\u00e3o alimentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o do paladar e presen\u00e7a de inapet\u00eancia. ","id":9856574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o do paladar e presen\u00e7a de inapet\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos Diretos e Indiretos de Avalia\u00e7\u00e3o do Estado Nutricional","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Diretos e Indiretos de Avalia\u00e7\u00e3o do Estado Nutricional","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418134,"slug":"nutricao-metodos-diretos-e-indiretos-de-avaliacao-do-estado-nutricional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar - MPM","sigla":"MPM","oab":false,"id":1002,"slug":"mpm"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Militar","id":18783,"slug":"promotor-de-justica-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"SOBRE OS RECURSOS E FEITOS DE UNIFORMIZA\u00c7\u00c3O DE JURISPRUD\u00caNCIA AO SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A \u00c9 CORRETO AFIRMAR QUE:","provas":[{"id":76183,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Militar","id":18783,"slug":"promotor-de-justica-militar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpm"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar - MPM","sigla":"MPM","oab":false,"id":1002,"slug":"mpm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpm-2021-mpm-promotor-de-justica-militar","tipo":1,"nome":"MPM - MPM - Promotor de Justi\u00e7a Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 17:05:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2301253,"hashId":"a88042fd0e1251166f45a077785540b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">SOBRE OS RECURSOS E FEITOS DE UNIFORMIZA\u00c7\u00c3O DE JURISPRUD\u00caNCIA AO SUPERIOR TRIBUNAL DE JUSTI\u00c7A \u00c9 CORRETO AFIRMAR QUE:<\/p>","resposta":9074248,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o requisitos legais do Incidente de Assun\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia: relevante quest\u00e3o de direito, grande repercuss\u00e3o social ou econ\u00f4mica e a repeti\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos processos.","id":9074246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o requisitos legais do Incidente de Assun\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia: relevante quest\u00e3o de direito, grande repercuss\u00e3o social ou econ\u00f4mica e a repeti\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos processos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado aos tribunais, inclusive os Superiores, editar normas regimentais para disciplinar regras de vincula\u00e7\u00e3o de precedentes, sob pena de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 regra cl\u00e1ssica da triparti\u00e7\u00e3o entre os poderes do Estado.","id":9074247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado aos tribunais, inclusive os Superiores, editar normas regimentais para disciplinar regras de vincula\u00e7\u00e3o de precedentes, sob pena de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 regra cl\u00e1ssica da triparti\u00e7\u00e3o entre os poderes do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Repercuss\u00e3o Geral \u00e9 um requisito essencial ao processamento de Recurso Extraordin\u00e1rio para o Supremo Tribunal Federal (STF) e a parte recorrente n\u00e3o precisar\u00e1 demonstr\u00e1-la quando a decis\u00e3o recorrida contrariar enunciado sumular do STF.","id":9074248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Repercuss\u00e3o Geral \u00e9 um requisito essencial ao processamento de Recurso Extraordin\u00e1rio para o Supremo Tribunal Federal (STF) e a parte recorrente n\u00e3o precisar\u00e1 demonstr\u00e1-la quando a decis\u00e3o recorrida contrariar enunciado sumular do STF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A parte recorrente que teve seu Recurso Especial afetado como Repetitivo, pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, ao desistir de sua interposi\u00e7\u00e3o, torna prejudicada a an\u00e1lise da quest\u00e3o nele contida pelos Ministros daquela Corte.","id":9074249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parte recorrente que teve seu Recurso Especial afetado como Repetitivo, pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, ao desistir de sua interposi\u00e7\u00e3o, torna prejudicada a an\u00e1lise da quest\u00e3o nele contida pelos Ministros daquela Corte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 119","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Precedentes","oab":false,"nome":"Precedentes","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424249,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-precedentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decis\u00e3o, Precedente e Jurisprud\u00eancia","oab":false,"nome":"Decis\u00e3o, Precedente e Jurisprud\u00eancia","pai":424249,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424253,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-decisao-precedente-e-jurisprudencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso Extraordin\u00e1rio e Recurso Especial","oab":false,"nome":"Recurso Extraordin\u00e1rio e Recurso Especial","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424564,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recurso-extraordinario-e-recurso-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso Extraordin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Recurso Extraordin\u00e1rio","pai":424564,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424567,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recurso-extraordinario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santos","sigla":"Camara de Santos","id":3682,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das medidas liminares contra a Fazenda P\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78368,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santos","sigla":"Camara de Santos","id":3682,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santos-sp-2021-imais-procurador","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Santos - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 16:58:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2349033,"hashId":"6fbc714710923e7e7d9394ebb095592d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das medidas liminares contra a Fazenda P\u00fablica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9288675,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 cab\u00edvel, no ju\u00edzo de primeiro grau, medida cautelar inominada ou a sua liminar em sede de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica quando impugnado ato de autoridade sujeita, na via de mandado de seguran\u00e7a, \u00e0 compet\u00eancia origin\u00e1ria de tribunal.","id":9288673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 cab\u00edvel, no ju\u00edzo de primeiro grau, medida cautelar inominada ou a sua liminar em sede de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica quando impugnado ato de autoridade sujeita, na via de mandado de seguran\u00e7a, \u00e0 compet\u00eancia origin\u00e1ria de tribunal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o de seguran\u00e7a possui natureza de recurso e dever\u00e1 ser apreciada pelo \u00f3rg\u00e3o colegiado competente para conhecer o recurso cab\u00edvel contra a decis\u00e3o cuja execu\u00e7\u00e3o da liminar possa importar em grave les\u00e3o \u00e0 ordem, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 economia p\u00fablicas.","id":9288674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspens\u00e3o de seguran\u00e7a possui natureza de recurso e dever\u00e1 ser apreciada pelo \u00f3rg\u00e3o colegiado competente para conhecer o recurso cab\u00edvel contra a decis\u00e3o cuja execu\u00e7\u00e3o da liminar possa importar em grave les\u00e3o \u00e0 ordem, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 economia p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 cab\u00edvel, no ju\u00edzo de primeiro grau, medida cautelar inominada ou a sua liminar, quando impugnado ato de autoridade sujeita, na via de mandado de seguran\u00e7a, \u00e0 compet\u00eancia origin\u00e1ria de tribunal.","id":9288675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 cab\u00edvel, no ju\u00edzo de primeiro grau, medida cautelar inominada ou a sua liminar, quando impugnado ato de autoridade sujeita, na via de mandado de seguran\u00e7a, \u00e0 compet\u00eancia origin\u00e1ria de tribunal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O recurso volunt\u00e1rio ou ex officio, interposto contra senten\u00e7a em processo cautelar, proferida contra pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou seus agentes, que importe em outorga ou adi\u00e7\u00e3o de vencimentos ou de reclassifica\u00e7\u00e3o funcional, n\u00e3o ter\u00e1 efeito suspensivo.","id":9288676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso volunt\u00e1rio ou <em>ex officio<\/em>, interposto contra senten\u00e7a em processo cautelar, proferida contra pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou seus agentes, que importe em outorga ou adi\u00e7\u00e3o de vencimentos ou de reclassifica\u00e7\u00e3o funcional, n\u00e3o ter\u00e1 efeito suspensivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 56 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402142,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-disposicoes-gerais-da-tutela-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela Provis\u00f3ria Antecedente ou Incidental","oab":false,"nome":"Tutela Provis\u00f3ria Antecedente ou Incidental","pai":402142,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415760,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-provisoria-antecedente-ou-incidental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela contra a Fazenda P\u00fablica","oab":false,"nome":"Tutela contra a Fazenda P\u00fablica","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415771,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-contra-a-fazenda-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar - MPM","sigla":"MPM","oab":false,"id":1002,"slug":"mpm"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Militar","id":18783,"slug":"promotor-de-justica-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ACERCA DA PRODU\u00c7\u00c3O DE PROVAS NO PROCESSO CIVIL E OS RECURSOS C\u00cdVEIS \u00c9 CORRETO AFIRMAR. ","provas":[{"id":76183,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Militar","id":18783,"slug":"promotor-de-justica-militar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpm"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar - MPM","sigla":"MPM","oab":false,"id":1002,"slug":"mpm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpm-2021-mpm-promotor-de-justica-militar","tipo":1,"nome":"MPM - MPM - Promotor de Justi\u00e7a Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 17:04:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2301250,"hashId":"c3bed944caf7107e7b1679022e13119b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ACERCA DA PRODU\u00c7\u00c3O DE PROVAS NO PROCESSO CIVIL E OS RECURSOS C\u00cdVEIS \u00c9 CORRETO AFIRMAR. <\/p>","resposta":9074234,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As partes podem produzir livremente qualquer tipo de prova nas inst\u00e2ncias recursais, desde que solicite ao Relator do feito que intime a parte contr\u00e1ria a se manifestar sobre o elemento coligido ao recurso, sob pena de viola\u00e7\u00e3o ao contradit\u00f3rio. ","id":9074232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As partes podem produzir livremente qualquer tipo de prova nas inst\u00e2ncias recursais, desde que solicite ao Relator do feito que intime a parte contr\u00e1ria a se manifestar sobre o elemento coligido ao recurso, sob pena de viola\u00e7\u00e3o ao contradit\u00f3rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Superior Tribunal de Justi\u00e7a, ao julgar Recursos Especiais, \u00e9 livre para interpretar as provas que tenham sido juntadas at\u00e9 o momento da interposi\u00e7\u00e3o do respectivo recurso.","id":9074233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Superior Tribunal de Justi\u00e7a, ao julgar Recursos Especiais, \u00e9 livre para interpretar as provas que tenham sido juntadas at\u00e9 o momento da interposi\u00e7\u00e3o do respectivo recurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A parte que interp\u00f5e Agravo de Instrumento para Tribunal estadual contra decis\u00e3o de juiz pode juntar documentos novos, que n\u00e3o foram produzidos na origem, desde que o Relator do feito intime a parte contr\u00e1ria a se manifestar sobre o novel elemento trazido ao recurso, sob pena de viola\u00e7\u00e3o ao contradit\u00f3rio. ","id":9074234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parte que interp\u00f5e Agravo de Instrumento para Tribunal estadual contra decis\u00e3o de juiz pode juntar documentos novos, que n\u00e3o foram produzidos na origem, desde que o Relator do feito intime a parte contr\u00e1ria a se manifestar sobre o novel elemento trazido ao recurso, sob pena de viola\u00e7\u00e3o ao contradit\u00f3rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal, ao julgar Recursos Extraordin\u00e1rios com Repercuss\u00e3o Geral, n\u00e3o pode diligenciar a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, dado que s\u00f3 examina teses jur\u00eddicas e \u00e9 vedada a produ\u00e7\u00e3o de provas em inst\u00e2ncias extraodin\u00e1rias.","id":9074235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal, ao julgar Recursos Extraordin\u00e1rios com Repercuss\u00e3o Geral, n\u00e3o pode diligenciar a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas, dado que s\u00f3 examina teses jur\u00eddicas e \u00e9 vedada a produ\u00e7\u00e3o de provas em inst\u00e2ncias extraodin\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 119","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agravo de Instrumento","oab":false,"nome":"Agravo de Instrumento","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424543,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-agravo-de-instrumento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":424543,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424545,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santos","sigla":"Camara de Santos","id":3682,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 correto afirmar que est\u00e3o sujeitas \u00e0 remessa necess\u00e1ria","provas":[{"id":78368,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santos","sigla":"Camara de Santos","id":3682,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santos-sp-2021-imais-procurador","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Santos - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 17:01:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2349040,"hashId":"340c01e6f401a0d9c512ac18a920d467","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 correto afirmar que est\u00e3o sujeitas \u00e0 remessa necess\u00e1ria<\/p>","resposta":9288704,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as senten\u00e7as condenat\u00f3rias proferidas contra as empresas p\u00fablicas prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico.","id":9288702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as senten\u00e7as condenat\u00f3rias proferidas contra as empresas p\u00fablicas prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es concessivas de tutela provis\u00f3ria.","id":9288703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as decis\u00f5es concessivas de tutela provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as senten\u00e7as que julgar procedentes, no todo ou em parte, os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal.","id":9288704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as senten\u00e7as que julgar procedentes, no todo ou em parte, os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decis\u00e3o que esteja em conformidade com orienta\u00e7\u00e3o vinculante firmada no \u00e2mbito administrativo do pr\u00f3prio ente p\u00fablico.","id":9288705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decis\u00e3o que esteja em conformidade com orienta\u00e7\u00e3o vinculante firmada no \u00e2mbito administrativo do pr\u00f3prio ente p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 56 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impugna\u00e7\u00f5es das Decis\u00f5es Judiciais","oab":false,"nome":"Impugna\u00e7\u00f5es das Decis\u00f5es Judiciais","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415795,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-impugnacoes-das-decisoes-judiciais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Aut\u00f4noma de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Aut\u00f4noma de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":415795,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415797,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-autonoma-de-impugnacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suced\u00e2neos Recursais","oab":false,"nome":"Suced\u00e2neos Recursais","pai":415797,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424446,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sucedaneos-recursais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remessa Necess\u00e1ria \/ Reexame necess\u00e1rio","oab":false,"nome":"Remessa Necess\u00e1ria \/ Reexame necess\u00e1rio","pai":424446,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424447,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-remessa-necessaria-reexame-necessario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses","pai":424447,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424449,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pontif\u00edcia Comiss\u00e3o B\u00edblica afirma que a leitura fundamentalista parte do princ\u00edpio de que a B\u00edblia, sendo Palavra de Deus inspirada e isenta de erro, deve ser lida e interpretada literalmente: ","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:36:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389080,"hashId":"15d4b4e6a726f294ed6cd520d7fd4258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pontif\u00edcia Comiss\u00e3o B\u00edblica afirma que a leitura fundamentalista parte do princ\u00edpio de que a B\u00edblia, sendo Palavra de Deus inspirada e isenta de erro, deve ser lida e interpretada literalmente: <\/p>","resposta":9457488,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no que for conveniente aos fi\u00e9is.","id":9457486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no que for conveniente aos fi\u00e9is.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em vista da miss\u00e3o eclesial.","id":9457487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em vista da miss\u00e3o eclesial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em todos os seus detalhes.","id":9457488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em todos os seus detalhes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pelos S\u00ednodos dos Bispos.","id":9457489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos S\u00ednodos dos Bispos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em seu contexto hist\u00f3rico.","id":9457490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em seu contexto hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Marciano Vidal (2003), o Conc\u00edlio Vaticano II reconhece que a consci\u00eancia moral, tanto dos cat\u00f3licos como de todas as pessoas de boa vontade, \u00e9 perturbada por graves e numerosos: ","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:31:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2388985,"hashId":"a4de617a922a68102e17d5c97a9ff941","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Marciano Vidal (2003), o Conc\u00edlio Vaticano II reconhece que a consci\u00eancia moral, tanto dos cat\u00f3licos como de todas as pessoas de boa vontade, \u00e9 perturbada por graves e numerosos: <\/p>","resposta":9457029,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desafios sociais.","id":9457027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desafios sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atos de vandalismo. ","id":9457028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atos de vandalismo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"problemas morais.","id":9457029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">problemas morais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"valores tradicionais.","id":9457030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valores tradicionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"processos judiciais.","id":9457031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processos judiciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Schneider (2012), a continuidade e a perman\u00eancia da Igreja, enquanto sinal e instrumento da vitoriosa atua\u00e7\u00e3o da gra\u00e7a escatol\u00f3gica de Deus, est\u00e3o garantidas pela: ","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:36:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389072,"hashId":"e0a52b5b70e0c135c8c918776c8467da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Schneider (2012), a continuidade e a perman\u00eancia da Igreja, enquanto sinal e instrumento da vitoriosa atua\u00e7\u00e3o da gra\u00e7a escatol\u00f3gica de Deus, est\u00e3o garantidas pela: <\/p>","resposta":9457449,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promessa de Deus.","id":9457449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promessa de Deus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"f\u00e9 inabal\u00e1vel dos seres humanos.","id":9457450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00e9 inabal\u00e1vel dos seres humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o dos anjos.","id":9457451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua\u00e7\u00e3o dos anjos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ren\u00fancia ao pecado.","id":9457452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ren\u00fancia ao pecado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vida dos santos.","id":9457453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vida dos santos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Rubio (2006), a afirma\u00e7\u00e3o de que \"o homem \u00e9 criatura\" implica: ","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:35:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389052,"hashId":"4567cea2b33a186fc423eccc8a89e3d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Rubio (2006), a afirma\u00e7\u00e3o de que \"o homem \u00e9 criatura\" implica: <\/p>","resposta":9457353,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o de insubordina\u00e7\u00e3o do homem a Deus.","id":9457351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o de insubordina\u00e7\u00e3o do homem a Deus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"experi\u00eancia de submiss\u00e3o irrestrita das criaturas ao homem.","id":9457352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">experi\u00eancia de submiss\u00e3o irrestrita das criaturas ao homem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"experi\u00eancia de comunh\u00e3o com as outras criaturas.","id":9457353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">experi\u00eancia de comunh\u00e3o com as outras criaturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"autoadora\u00e7\u00e3o antiga, moderna ou p\u00f3s-moderna do homem.","id":9457354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoadora\u00e7\u00e3o antiga, moderna ou p\u00f3s-moderna do homem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"equival\u00eancia entre Deus e o homem mediante a encarna\u00e7\u00e3o.","id":9457355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equival\u00eancia entre Deus e o homem mediante a encarna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bettencourt (2012), que heresia trinit\u00e1ria afirma ser o Filho criatura do Pai, a primeira e a mais digna de todas, destinada a ser instrumento para a cria\u00e7\u00e3o de outros seres? ","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:36:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389078,"hashId":"fa0f40ee29924bba7a561e1a52d836f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Bettencourt (2012), que heresia trinit\u00e1ria afirma ser o Filho criatura do Pai, a primeira e a mais digna de todas, destinada a ser instrumento para a cria\u00e7\u00e3o de outros seres? <\/p>","resposta":9457476,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arianismo.","id":9457476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arianismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nestorianismo.","id":9457477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nestorianismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Monofis\u00edsmo.","id":9457478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monofis\u00edsmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teopasquismo. ","id":9457479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teopasquismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apolinarismo. ","id":9457480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apolinarismo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bettencourt (2013), qual linha de pensamento professava que Jesus era uma entidade superior que assumiria um corpo aparente ou fantasmag\u00f3rico, de passagem pela terra? ","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:35:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389060,"hashId":"27129b41a7b5f82eddd7e636309230e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Bettencourt (2013), qual linha de pensamento professava que Jesus era uma entidade superior que assumiria um corpo aparente ou fantasmag\u00f3rico, de passagem pela terra? <\/p>","resposta":9457390,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Docetismo.","id":9457390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Docetismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nestorianismo.","id":9457391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nestorianismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Monofis\u00edsmo.","id":9457392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monofis\u00edsmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Monoenergismo. ","id":9457393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monoenergismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Monote\u00edsmo.","id":9457394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monote\u00edsmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bettencourt (2013), que nome se d\u00e1 \u00e0 ruptura da comunh\u00e3o com o papado ou a Igreja universal, sem que aja necessariamente altera\u00e7\u00e3o da f\u00e9 ou heresia? ","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:35:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389064,"hashId":"5fd0b2e05bc800fccb52716e02b9aa29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Bettencourt (2013), que nome se d\u00e1 \u00e0 ruptura da comunh\u00e3o com o papado ou a Igreja universal, sem que aja necessariamente altera\u00e7\u00e3o da f\u00e9 ou heresia? <\/p>","resposta":9457410,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cisma.","id":9457410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cisma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Excomunh\u00e3o. ","id":9457411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excomunh\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reforma.","id":9457412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reforma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Repatria\u00e7\u00e3o.","id":9457413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repatria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Axioma.","id":9457414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Axioma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00e2n. 569, os capel\u00e3es militares s\u00e3o regidos por leis: ","provas":[{"id":67737,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:32:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2389017,"hashId":"56119ea6e5717891f6702f990e850237","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00e2n. 569, os capel\u00e3es militares s\u00e3o regidos por leis: <\/p>","resposta":9457186,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"militares.","id":9457182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">militares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conciliares.","id":9457183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conciliares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diocesanas. ","id":9457184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diocesanas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pastorais.","id":9457185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pastorais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"especiais.","id":9457186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a apresenta\u00e7\u00e3o pessoal, no ambiente de trabalho, s\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es adequadas: I- N\u00e3o usar roupas extravagantes, que chamem muito a aten\u00e7\u00e3o, como decotes muito ousados. II- N\u00e3o usar roupas muito curtas ou apertadas, perfumes muito fortes, adornos e adere\u00e7os muito chamativos. III- N\u00e3o compare\u00e7a ao trabalho de bermuda ou como se estivesse de folga. Passe uma imagem profissional. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":68515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - Auxiliar Operacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:46:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2185792,"hashId":"33534d6a7a0dfbc8bae2ad4071e42191","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre a apresenta\u00e7\u00e3o pessoal, no ambiente de trabalho, s\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es adequadas:<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- N\u00e3o usar roupas extravagantes, que chamem muito a aten\u00e7\u00e3o, como decotes muito ousados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- N\u00e3o usar roupas muito curtas ou apertadas, perfumes muito fortes, adornos e adere\u00e7os muito chamativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- N\u00e3o compare\u00e7a ao trabalho de bermuda ou como se estivesse de folga. Passe uma imagem profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":8578497,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":8578494,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":8578495,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":8578496,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":8578497,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8578498,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penha","sigla":"Prefeitura","id":4279,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o \"Documento Google\" no idioma portugu\u00eas do Brasil. Observe a imagem abaixo com um texto totalmente formatado com cor de destaque, negrito, it\u00e1lico, alinhamento de par\u00e1grafo, etc.A persist\u00eancia \u00e9 o caminho do \u00eaxito. O sucesso nasce do querer, da determina\u00e7\u00e3o e persist\u00eancia em s\u00f3 chegar a um objetivo. Mesmo n\u00e3o atingindo o alvo, quem busca e vence obst\u00e1culos, no m\u00ednimo far\u00e1 coisas admir\u00e1veis.Caso voc\u00ea queira limpar a formata\u00e7\u00e3o do texto de forma que ele fique como abaixo:A persist\u00eancia \u00e9 o caminho do \u00eaxito. O sucesso nasce do querer, da determina\u00e7\u00e3o e persist\u00eancia em s\u00f3 chegar a um objetivo. Mesmo n\u00e3o atingindo o alvo, quem busca e vence obst\u00e1culos, no m\u00ednimo far\u00e1 coisas admir\u00e1veis.Voc\u00ea pode selecionar o texto e pressionar a tecla de atalho CTRL + \\, ou selecionar o texto e clica, no bot\u00e3o representado pelo \u00edcone:","provas":[{"id":59170,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penha","sigla":"Prefeitura","id":4279,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 09:59:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2406275,"hashId":"66334e7219af1af23787a282e01c3046","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o \"Documento Google\" no idioma portugu\u00eas do Brasil. Observe a imagem abaixo com um texto totalmente formatado com cor de destaque, negrito, it\u00e1lico, alinhamento de par\u00e1grafo, etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A <strong style=\"font-size: 18px;\">persist\u00eancia <\/strong>\u00e9 o caminho do \u00eaxito. O <strong>sucesso <\/strong>nasce do querer, da determina\u00e7\u00e3o e <strong>persist\u00eancia <\/strong>em s\u00f3 chegar a um <strong><em>objetivo<\/em><\/strong>. Mesmo n\u00e3o atingindo o alvo, quem busca e <strong><u>vence<\/u><\/strong> obst\u00e1culos, no m\u00ednimo <strong>far\u00e1 coisas admir\u00e1veis<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caso voc\u00ea queira limpar a formata\u00e7\u00e3o do texto de forma que ele fique como abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A persist\u00eancia \u00e9 o caminho do \u00eaxito. O sucesso nasce do querer, da determina\u00e7\u00e3o e persist\u00eancia em s\u00f3 chegar a um objetivo. Mesmo n\u00e3o atingindo o alvo, quem busca e vence obst\u00e1culos, no m\u00ednimo far\u00e1 coisas admir\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea pode selecionar o texto e pressionar a tecla de atalho CTRL + \\, ou selecionar o texto e clica, no bot\u00e3o representado pelo \u00edcone:<\/p>","resposta":9527940,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9527940,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59170\/item-questao\/9527940-20220526162633000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":9527941,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59170\/item-questao\/9527941-20220526162634000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":9527942,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59170\/item-questao\/9527942-20220526162634000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":9527943,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59170\/item-questao\/9527943-20220526162634000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google G Su\u00edte","oab":false,"nome":"Google G Su\u00edte","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420599,"slug":"informatica-google-g-suite"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Documentos (Docs)","oab":false,"nome":"Google Documentos (Docs)","pai":420599,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420600,"slug":"informatica-google-documentos-docs"}],"slug":"informatica\/2406275","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo \u00e9 atacado por um grupo de pessoas. Durante o ataque, a v\u00edtima sofre uma s\u00e9rie de golpes, dentre eles: uma estocada com uma faca de cozinha na regi\u00e3o epig\u00e1strica, uma paulada na t\u00eampora esquerda, um disparo de arma de fogo na regi\u00e3o esternocleidomastoidea, um soco na regi\u00e3o mentoniana e uma pedrada na regi\u00e3o occipital. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68177,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-criminal-area-engenharia-ambiental-3","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2021"},{"id":68166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":15940,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-criminal-area-ciencias-da-computacao-3","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":68179,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-criminal-area-engenharia-mecanica-3","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":68191,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-criminal-area-fisica-3","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"},{"id":68184,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-criminal-area-engenharia-quimica-3","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 10:58:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2356705,"hashId":"53c027db11b15f96f1cc5a2edc274afb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indiv\u00edduo \u00e9 atacado por um grupo de pessoas. Durante o ataque, a v\u00edtima sofre uma s\u00e9rie de golpes, dentre eles: uma estocada com uma faca de cozinha na regi\u00e3o epig\u00e1strica, uma paulada na t\u00eampora esquerda, um disparo de arma de fogo na regi\u00e3o esternocleidomastoidea, um soco na regi\u00e3o mentoniana e uma pedrada na regi\u00e3o occipital. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9319941,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A facada ocorreu no abd\u00f4men e provocou uma les\u00e3o incisa.","id":9319937,"corpo":"<p>A facada ocorreu no abd\u00f4men e provocou uma les\u00e3o incisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A paulada aconteceu nas costas, provocando uma les\u00e3o contusa","id":9319938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paulada aconteceu nas costas, provocando uma les\u00e3o contusa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O proj\u00e9til disparado por arma de fogo atingiu o queixo, e a les\u00e3o de entrada era do tipo p\u00e9rfuro-contusa.","id":9319939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O proj\u00e9til disparado por arma de fogo atingiu o queixo, e a les\u00e3o de entrada era do tipo p\u00e9rfuro-contusa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O punho fechado (soco) e a pedra atirada afetaram \u00e1reas da por\u00e7\u00e3o posterior da cabe\u00e7a, sendo instrumentos tipicamente contundentes.","id":9319940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O punho fechado (soco) e a pedra atirada afetaram \u00e1reas da por\u00e7\u00e3o posterior da cabe\u00e7a, sendo instrumentos tipicamente contundentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A v\u00edtima apresenta uma les\u00e3o p\u00e9rfuro-contusa no pesco\u00e7o.","id":9319941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00edtima apresenta uma les\u00e3o p\u00e9rfuro-contusa no pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429619,"slug":"medicina-legal-traumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00e3o","pai":429619,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429626,"slug":"medicina-legal-definicoes-e-classificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energias mec\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Energias mec\u00e2nicas","pai":429619,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429627,"slug":"medicina-legal-energias-mecanicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, o Plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades: I- com mais de cinco mil habitantes.II- integrantes de regi\u00f5es metropolitanas e aglomera\u00e7\u00f5es urbanas.III- integrantes de \u00e1reas de especial interesse tur\u00edstico.Agora, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":68516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"SC Treinamentos","descricao":"SC Treinamentos","sigla":"","oab":false,"id":1075,"slug":"sc-treinamentos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2021-sc-treinamentos-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"SC Treinamentos - Prefeitura de Videira - Engenheiro Agrimensor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:44:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2141687,"hashId":"4e3ea4fb1c4c415c2623a953084fd989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001, o Plano diretor \u00e9 obrigat\u00f3rio para cidades: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- com mais de cinco mil habitantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- integrantes de regi\u00f5es metropolitanas e aglomera\u00e7\u00f5es urbanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- integrantes de \u00e1reas de especial interesse tur\u00edstico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8386222,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":8386221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8386222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":8386223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":8386224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8386225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/2141687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional de crian\u00e7as e adolescentes, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomendam o uso da antropometria por ser considerada o m\u00e9todo mais adequado e vi\u00e1vel para ser adotado em servi\u00e7os de sa\u00fade. Segundo esses \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade, no que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o nutricional em pediatria,","provas":[{"id":84386,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-nutricionista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:59:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2481329,"hashId":"2753671a4b216e3cd923ec1c22cfd98b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional de crian\u00e7as e adolescentes, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomendam o uso da antropometria por ser considerada o m\u00e9todo mais adequado e vi\u00e1vel para ser adotado em servi\u00e7os de sa\u00fade. Segundo esses \u00f3rg\u00e3os de sa\u00fade, no que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o nutricional em pediatria,<\/p>","resposta":9856389,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os pontos de corte em escore z para classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional de crian\u00e7as de 0 a 10 anos segundo o indicador Peso\/Idade s\u00e3o -2dp, -1dp, 0, +1dp, +2dp.","id":9856385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pontos de corte em escore z para classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional de crian\u00e7as de 0 a 10 anos segundo o indicador Peso\/Idade s\u00e3o -2dp, -1dp, 0, +1dp, +2dp.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma crian\u00e7a de 0 a 5 anos ser\u00e1 considerada apresentando risco para sobrepeso quando o IMC\/Idade for superior ao percentil 75. ","id":9856386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma crian\u00e7a de 0 a 5 anos ser\u00e1 considerada apresentando risco para sobrepeso quando o IMC\/Idade for superior ao percentil 75. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o \u00edndices para avalia\u00e7\u00e3o nutricional das crian\u00e7as maiores de 5 anos o Peso\/Idade (P\/I), Estatura\/Idade (E\/I) e o Peso\/Estatura (P\/E).","id":9856387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o \u00edndices para avalia\u00e7\u00e3o nutricional das crian\u00e7as maiores de 5 anos o Peso\/Idade (P\/I), Estatura\/Idade (E\/I) e o Peso\/Estatura (P\/E).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para as crian\u00e7as com cinco anos ou mais e adolescentes, recomenda-se o uso da refer\u00eancia internacional da OMS lan\u00e7ada em 2006 (WHO, 2006).","id":9856388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para as crian\u00e7as com cinco anos ou mais e adolescentes, recomenda-se o uso da refer\u00eancia internacional da OMS lan\u00e7ada em 2006 (WHO, 2006).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um adolescente ser\u00e1 considerado apresentando sobrepeso quando o IMC\/Idade for superior ao percentil 85 e inferior ao percentil 97.","id":9856389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um adolescente ser\u00e1 considerado apresentando sobrepeso quando o IMC\/Idade for superior ao percentil 85 e inferior ao percentil 97.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT) s\u00e3o consideradas um problema de sa\u00fade global. Para a preven\u00e7\u00e3o efetiva das doen\u00e7as do sistema circulat\u00f3rio \u00e9 necess\u00e1ria a compreens\u00e3o dos fatores de risco. Os fatores de risco para DCNT s\u00e3o ","provas":[{"id":84386,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-nutricionista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 13:59:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2481330,"hashId":"27a659393e3b82bb7f6a78e616c2ef71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT) s\u00e3o consideradas um problema de sa\u00fade global. Para a preven\u00e7\u00e3o efetiva das doen\u00e7as do sistema circulat\u00f3rio \u00e9 necess\u00e1ria a compreens\u00e3o dos fatores de risco. Os fatores de risco para DCNT s\u00e3o <\/p>","resposta":9856393,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a idade, o sexo, a obesidade e o diabetes representam fatores de risco n\u00e3o modific\u00e1veis.","id":9856390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a idade, o sexo, a obesidade e o diabetes representam fatores de risco n\u00e3o modific\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os comportamentais, o padr\u00e3o alimentar, o sedentarismo, o tabagismo e a escolaridade.","id":9856391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os comportamentais, o padr\u00e3o alimentar, o sedentarismo, o tabagismo e a escolaridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o estresse, o sobrepeso e a hereditariedade representam fatores de risco modific\u00e1veis.","id":9856392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estresse, o sobrepeso e a hereditariedade representam fatores de risco modific\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os biol\u00f3gicos a hiperlipidemia, a hipertens\u00e3o arterial e a atividade inflamat\u00f3ria e tromb\u00f3tica.","id":9856393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os biol\u00f3gicos a hiperlipidemia, a hipertens\u00e3o arterial e a atividade inflamat\u00f3ria e tromb\u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os de risco modific\u00e1veis e n\u00e3o modific\u00e1veis t\u00eam efeito reverso quando ocorrem concomitantemente.","id":9856394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os de risco modific\u00e1veis e n\u00e3o modific\u00e1veis t\u00eam efeito reverso quando ocorrem concomitantemente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398513,"slug":"nutricao-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar - MPM","sigla":"MPM","oab":false,"id":1002,"slug":"mpm"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Militar","id":18783,"slug":"promotor-de-justica-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"QUANTO \u00c0 REABILITA\u00c7\u00c3O, ASSINALE A OP\u00c7\u00c3O CORRETA. ","provas":[{"id":76183,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Militar","id":18783,"slug":"promotor-de-justica-militar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpm"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar - MPM","sigla":"MPM","oab":false,"id":1002,"slug":"mpm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpm-2021-mpm-promotor-de-justica-militar","tipo":1,"nome":"MPM - MPM - Promotor de Justi\u00e7a Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 14:31:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2300885,"hashId":"b69e2016e627b3aa5132ad3b82a38fa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">QUANTO \u00c0 REABILITA\u00c7\u00c3O, ASSINALE A OP\u00c7\u00c3O CORRETA. <\/p>","resposta":9072644,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser proposta no ju\u00edzo da condena\u00e7\u00e3o, decorridos 2 anos da data em que for extinta a pena principal ou terminar a sua execu\u00e7\u00e3o, ou do prazo final do sursis ou do livramento condicional.","id":9072643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser proposta no ju\u00edzo da condena\u00e7\u00e3o, decorridos 2 anos da data em que for extinta a pena principal ou terminar a sua execu\u00e7\u00e3o, ou do prazo final do sursis ou do livramento condicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Decretada a reabilita\u00e7\u00e3o pelo ju\u00edzo de 1\u00ba grau, o pr\u00f3prio magistrado deve promover recurso ex officio para a inst\u00e2ncia ad quem.","id":9072644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decretada a reabilita\u00e7\u00e3o pelo ju\u00edzo de 1\u00ba grau, o pr\u00f3prio magistrado deve promover recurso <em>ex officio<\/em> para a inst\u00e2ncia <em>ad quem<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Concedida reabilita\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a irrecorr\u00edvel, n\u00e3o caber\u00e1 sua revoga\u00e7\u00e3o, mesmo que o reabilitado seja condenado ao cumprimento de pena privativa de liberdade.","id":9072645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concedida reabilita\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a irrecorr\u00edvel, n\u00e3o caber\u00e1 sua revoga\u00e7\u00e3o, mesmo que o reabilitado seja condenado ao cumprimento de pena privativa de liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indeferido o pedido de reabilita\u00e7\u00e3o, o condenado poder\u00e1 renov\u00e1-lo a qualquer tempo, independentemente dos motivos da decis\u00e3o negativa.","id":9072646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indeferido o pedido de reabilita\u00e7\u00e3o, o condenado poder\u00e1 renov\u00e1-lo a qualquer tempo, independentemente dos motivos da decis\u00e3o negativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Indulto, da Comuta\u00e7\u00e3o da Pena, Da Anistia e da Reabilia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Do Indulto, da Comuta\u00e7\u00e3o da Pena, Da Anistia e da Reabilia\u00e7\u00e3o","pai":403349,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403352,"slug":"direito-processual-penal-militar-do-indulto-da-comutacao-da-pena-da-anistia-e-da-reabiliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar - MPM","sigla":"MPM","oab":false,"id":1002,"slug":"mpm"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Militar","id":18783,"slug":"promotor-de-justica-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"QUANTO \u00c0 APLICA\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA DE MEDIDAS DE SEGURAN\u00c7A NO PROCESSO PENAL MILITAR, ASSINALE A OP\u00c7\u00c3O CORRETA.","provas":[{"id":76183,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Militar","id":18783,"slug":"promotor-de-justica-militar"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","sigla":"MPM","id":3536,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpm"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar - MPM","sigla":"MPM","oab":false,"id":1002,"slug":"mpm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpm-2021-mpm-promotor-de-justica-militar","tipo":1,"nome":"MPM - MPM - Promotor de Justi\u00e7a Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-26 14:28:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2300784,"hashId":"30385c965c75b3d377cd720187d5f21c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">QUANTO \u00c0 APLICA\u00c7\u00c3O PROVIS\u00d3RIA DE MEDIDAS DE SEGURAN\u00c7A NO PROCESSO PENAL MILITAR, ASSINALE A OP\u00c7\u00c3O CORRETA.<\/p>","resposta":9072144,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao Juiz decret\u00e1-la no curso do inqu\u00e9rito, mediante representa\u00e7\u00e3o do Encarregado, ou no curso do processo, ex officio ou mediante requerimento do Minist\u00e9rio Publico.","id":9072144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Juiz decret\u00e1-la <em>no curso do inqu\u00e9rito<\/em>, mediante representa\u00e7\u00e3o do Encarregado, ou no curso do processo, <em>ex officio<\/em> ou mediante requerimento do Minist\u00e9rio Publico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe a aplica\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de medida de seguran\u00e7a no regime do C\u00f3digo de Processo Penal Militar","id":9072145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabe a aplica\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de medida de seguran\u00e7a no regime do C\u00f3digo de Processo Penal Militar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o que decretar ou negar a aplica\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de medidas de seguran\u00e7a caber\u00e1 recurso inominado ao Superior Tribunal Militar. ","id":9072146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da decis\u00e3o que decretar ou negar a aplica\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de medidas de seguran\u00e7a caber\u00e1 recurso inominado ao Superior Tribunal Militar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de medidas de seguran\u00e7a somente \u00e9 cab\u00edvel, no CPPM, aos que sofrem de doen\u00e7a mental ou desenvolvimento mental retardado\u201d.","id":9072147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de medidas de seguran\u00e7a somente \u00e9 cab\u00edvel, no CPPM, aos que sofrem de doen\u00e7a mental ou desenvolvimento mental retardado\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Das Medidas de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Das Medidas de Seguran\u00e7a","pai":403349,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403353,"slug":"direito-processual-penal-militar-execucao-das-medidas-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23770,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do art. 37, a Procuradoria C\u00edvel, Trabalhista e Administrativa est\u00e1 organizada em n\u00facleos, sendo eles, exceto: ","provas":[{"id":66430,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - 2021"},{"id":66425,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria-area-contabil","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2021"},{"id":66427,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23770,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria-area-informatica","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2354659,"hashId":"66fdfc93ee87afc8f3c17627873bc44d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do art. 37, a Procuradoria C\u00edvel, Trabalhista e Administrativa est\u00e1 organizada em n\u00facleos, sendo eles, exceto: <\/p>","resposta":9311597,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00facleo de Servidor Civil (PCTA-1). ","id":9311594,"corpo":"<p>N\u00facleo de Servidor Civil (PCTA-1). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00facleo de Sa\u00fade (PCTA-1). ","id":9311595,"corpo":"<p>N\u00facleo de Sa\u00fade (PCTA-1). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00facleo de Militares (PCTA-2). ","id":9311596,"corpo":"<p>N\u00facleo de Militares (PCTA-2). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00facleo de Divida Ativa (PCTA-2). ","id":9311597,"corpo":"<p>N\u00facleo de Divida Ativa (PCTA-2). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Decreto n.\u00ba 1.395\/2021 a suas altera\u00e7\u00f5es, que trata do Regimento Interno da Procuradoria Geral do Estado, responda as quest\u00f5es 23, 24, 25 e 26 a seguir: ","id":527082,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no Decreto n.\u00ba 1.395\/2021 a suas altera\u00e7\u00f5es, que trata do Regimento Interno da Procuradoria Geral do Estado, responda as quest\u00f5es 23, 24, 25 e 26 a seguir: <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 26","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PGE PA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PGE PA","pai":430092,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430093,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pge-pa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23770,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-informatica"},{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Gabinete da Procuradoria Geral do Estado apenas n\u00e3o se pode afirmar: ","provas":[{"id":66430,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - 2021"},{"id":66427,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23770,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria-area-informatica","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":66425,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria-area-contabil","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-27 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2354667,"hashId":"7e9bbc616fd70eb0c001daf822cf6826","enunciado":"<p>Sobre o Gabinete da Procuradoria Geral do Estado apenas n\u00e3o se pode afirmar: <\/p>","resposta":9311628,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao Gabinete compete executar os servi\u00e7os de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da Procuradoria-Geral do Estado e outras atividades correlatas. ","id":9311627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Gabinete compete executar os servi\u00e7os de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da Procuradoria-Geral do Estado e outras atividades correlatas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Procurador-Geral do Estado ser\u00e1 assessorado em seu Gabinete por, no m\u00ednimo, 4 (quatro) servidores, sendo 2 (dois) integrantes do \u00f3rg\u00e3o, nomeados efetivamente. ","id":9311628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Procurador-Geral do Estado ser\u00e1 assessorado em seu Gabinete por, no m\u00ednimo, 4 (quatro) servidores, sendo 2 (dois) integrantes do \u00f3rg\u00e3o, nomeados efetivamente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao Gabinete compete apoiar o Procurador-Geral no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es e compromissos oficiais. ","id":9311629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Gabinete compete apoiar o Procurador-Geral no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es e compromissos oficiais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao Gabinete, \u00f3rg\u00e3o de assessoramento, compete apoiar os Procuradores-Gerais Adjuntos no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es e compromissos oficiais. ","id":9311630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Gabinete, \u00f3rg\u00e3o de assessoramento, compete apoiar os Procuradores-Gerais Adjuntos no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es e compromissos oficiais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize os preceitos da Lei Complementar Estadual n.\u00ba 41\/2002 e suas altera\u00e7\u00f5es para responder as quest\u00f5es 27, 28 e 29a seguir: ","id":527084,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Utilize os preceitos da Lei Complementar Estadual n.\u00ba 41\/2002 e suas altera\u00e7\u00f5es para responder as quest\u00f5es 27, 28 e 29a seguir: <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 29","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PGE PA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PGE PA","pai":430092,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430093,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pge-pa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologia","id":12270,"slug":"medico-radiologia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154,"slug":"medico-broncospista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que haja um verbo de liga\u00e7\u00e3o com valor de \u201cmudan\u00e7a de estado\u201d. ","provas":[{"id":64067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Reumatologista - 2021"},{"id":64085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"},{"id":64082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2021"},{"id":62571,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":64052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Urologia - 2021"},{"id":64041,"cargo":{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-assistente-social-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social em Sa\u00fade - 2021"},{"id":64089,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2021"},{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"},{"id":64064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-terapia-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto - 2021"},{"id":64091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"},{"id":64070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologia","id":12270,"slug":"medico-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Radiologia - 2021"},{"id":58304,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Enfermeiro - 2021"},{"id":64078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"},{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"},{"id":64093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Cardiologia - 2021"},{"id":64071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":58630,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-sanitarista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Sanitarista - 2021"},{"id":64083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Nefrologista - 2021"},{"id":64096,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-biomedico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Biom\u00e9dico - 2021"},{"id":64095,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":64094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154,"slug":"medico-broncospista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-broncospista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Broncospista - 2021"},{"id":64092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2021"},{"id":64066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - 2021"},{"id":64090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"},{"id":64073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":64088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-colposcopia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia - 2021"},{"id":58453,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-nutricionista-ate-o-momento-a-banca-nao-disponibilizou-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-27 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1755280,"hashId":"7f9a6a8af1841898141fcd7f86ba7324","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que haja um verbo de liga\u00e7\u00e3o com valor de \u201cmudan\u00e7a de estado\u201d. <\/p>","resposta":6683221,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO amor intenso vira \u00f3dio profundo, [...]\u201d","id":6683221,"corpo":"<p>\u201cO amor intenso vira \u00f3dio profundo, [...]\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] a dor, o vazio e a raiva de si mesmo s\u00e3o insuport\u00e1veis.\u201d ","id":6683222,"corpo":"<p>\u201c[...] a dor, o vazio e a raiva de si mesmo s\u00e3o insuport\u00e1veis.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] o transtorno fica camuflado [...]\u201d","id":6683223,"corpo":"<p>\u201c[...] o transtorno fica camuflado [...]\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u201cO paciente borderline sofre os per\u00edodos de instabilidade mais intensos no in\u00edcio da vida adulta.\u201d.","id":6683224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cO paciente borderline sofre os per\u00edodos de instabilidade mais intensos no in\u00edcio da vida adulta.\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] o adulto com o transtorno parece algu\u00e9m cujo lado afetivo n\u00e3o amadurece nunca.\u201d.","id":6683225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] o adulto com o transtorno parece algu\u00e9m cujo lado afetivo n\u00e3o amadurece nunca.\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Borderline: o transtorno que faz pessoas irem do \"c\u00e9u ao inferno\" em horas Tatiana ProninUma alegria contagiante pode se transformar em tristeza profunda em um piscar de olhos porque algu\u00e9m \"pisou na bola\". O amor intenso vira \u00f3dio profundo, porque a atitude foi interpretada como trai\u00e7\u00e3o; o sentimento sai de controle e se traduz em gritos, palavr\u00f5es e at\u00e9 socos. E, ent\u00e3o, bate uma culpa enorme e o medo de ser abandonado, como sempre. D\u00e1 vontade de se cortar, de beber e at\u00e9 de morrer, porque a dor, o vazio e a raiva de si mesmo s\u00e3o insuport\u00e1veis. As emo\u00e7\u00f5es e comportamentos exaltados podem dar uma ideia do que vive algu\u00e9m com transtorno de personalidade borderline (ou \"lim\u00edtrofe\"). Reconhecido como um dos transtornos mais lesivos, leva a epis\u00f3dios de automutila\u00e7\u00e3o, abuso de subst\u00e2ncias e agress\u00f5es f\u00edsicas. Al\u00e9m disso, cerca de 10% dos pacientes cometem suic\u00eddio. Al\u00e9m da montanha-russa emocional e da dificuldade em controlar os impulsos, o borderline tende a enxergar a si mesmo e aos outros na base do \"tudo ou nada\", o que torna as rela\u00e7\u00f5es familiares, amorosas, de amizade e at\u00e9 mesmo a com o m\u00e9dico ou terapeuta extremamente desgastantes.Muitos comportamentos do \"border\" (apelido usado pelos especialistas) lembram os de um jovem rebelde sem toler\u00e2ncia \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o. Mas, enquanto um adolescente problem\u00e1tico pode melhorar com o tempo ou depois de uma boa terapia, o adulto com o transtorno parece algu\u00e9m cujo lado afetivo n\u00e3o amadurece nunca.Ainda que seja inteligente, talentoso e brilhante no que faz, reage como uma crian\u00e7a ao se relacionar com os outros e com as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es \u2014 o que os psicanalistas chamam de \"ego imaturo\". Em muitos casos, o transtorno fica camuflado entre outros, como o bipolar, a depress\u00e3o e o uso abusivo de \u00e1lcool, rem\u00e9dios e drogas il\u00edcitas.De forma resumida, um transtorno de personalidade pode ser descrito como um jeito de ser, de sentir, se perceber e se relacionar com os outros que foge do padr\u00e3o considerado \"normal\" ou saud\u00e1vel. Ou seja, causa sofrimento para a pr\u00f3pria pessoa e\/ou para os outros. Enquadrar um indiv\u00edduo em uma categoria n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil \u2014 cada pessoa \u00e9 um universo, com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. [...]O diagn\u00f3stico \u00e9 bem mais frequente entre as mulheres, mas estudos sugerem que a incid\u00eancia seja igual em ambos os sexos. O que acontece \u00e9 que elas tendem a pedir mais socorro, enquanto os homens s\u00e3o mais propensos a se meter em encrencas, ir para a cadeira ou at\u00e9 morrer mais precocemente por causa de comportamentos de risco. Quase sempre o transtorno \u00e9 identificado em adultos jovens e os sintomas tendem a se tornar atenuados com o passar da idade.Transtornos de personalidade s\u00e3o diferentes de transtornos mentais (como depress\u00e3o, ansiedade, transtorno bipolar, psicose etc.), embora seja dif\u00edcil para leigos e desafiante at\u00e9 para especialistas fazer essa distin\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que sobreposi\u00e7\u00f5es ou comorbidades (exist\u00eancia de duas ou mais condi\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo) s\u00e3o muito frequentes. N\u00e3o \u00e9 raro que o borderline desenvolva transtorno bipolar, depress\u00e3o, transtornos alimentares (em especial a bulimia), estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico, d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade e transtorno por abuso de subst\u00e2ncias, entre outros. [...] O paciente borderline sofre os per\u00edodos de instabilidade mais intensos no in\u00edcio da vida adulta. H\u00e1 situa\u00e7\u00f5es de crise, ou maior descontrole, que podem at\u00e9 resultar em interna\u00e7\u00f5es porque o paciente coloca sua pr\u00f3pria vida ou a dos outros em risco. Por volta dos 40 ou 50 anos, a maioria dos \"borders\" melhora bastante, probabilidade que aumenta se o paciente se engaja no tratamento. [...] A personalidade envolve n\u00e3o s\u00f3 aspectos herdados, mas tamb\u00e9m aprendidos, por isso a melhora \u00e9 poss\u00edvel, ainda que seja dif\u00edcil de acreditar no in\u00edcio. Se a psicoterapia \u00e9 importante para ajudar o bipolar a identificar uma virada e evitar perdas, no transtorno de personalidade ela \u00e9 o carro-chefe do tratamento. [...]Medicamentos ajudam a aliviar os sintomas depressivos, a agressividade e o perfeccionismo exagerado, e s\u00e3o ainda mais importantes quando existe um transtorno mental associado. Os f\u00e1rmacos mais utilizados s\u00e3o os antidepressivos (flluoxetina, escitalopram, venlafaxina etc.), os estabilizadores de humor (l\u00edtio, lamotrigina, \u00e1cido valproico etc.), os antipsic\u00f3ticos (olanzapina, risperidona, quietiapina etc.) e, em situa\u00e7\u00f5es pontuais, sedativos ou rem\u00e9dios para dormir (clonazepan, diazepan, alprazolan etc.). Esses \u00faltimos costumam ser at\u00e9 solicitados pelos pacientes, mas devem ser evitados ao m\u00e1ximo, porque podem afrouxar o controle dos impulsos, assim como o \u00e1lcool, al\u00e9m de causarem depend\u00eancia. [...] Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.uol.com.br\/vivabem\/noticias\/redacao\/2018\/04\/16\/borderlinea-doenca-que-faz-10-dos-diagnosticados-cometerem-suicidio.htm. Acesso em: 04 jan. 2021.","id":459879,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Borderline: o transtorno que faz pessoas irem do \"c\u00e9u ao inferno\" em horas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Tatiana Pronin<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma alegria contagiante pode se transformar em tristeza profunda em um piscar de olhos porque algu\u00e9m \"pisou na bola\". O amor intenso vira \u00f3dio profundo, porque a atitude foi interpretada como trai\u00e7\u00e3o; o sentimento sai de controle e se traduz em gritos, palavr\u00f5es e at\u00e9 socos. E, ent\u00e3o, bate uma culpa enorme e o medo de ser abandonado, como sempre. D\u00e1 vontade de se cortar, de beber e at\u00e9 de morrer, porque a dor, o vazio e a raiva de si mesmo s\u00e3o insuport\u00e1veis. As emo\u00e7\u00f5es e comportamentos exaltados podem dar uma ideia do que vive algu\u00e9m com transtorno de personalidade borderline (ou \"lim\u00edtrofe\"). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reconhecido como um dos transtornos mais lesivos, leva a epis\u00f3dios de automutila\u00e7\u00e3o, abuso de subst\u00e2ncias e agress\u00f5es f\u00edsicas. Al\u00e9m disso, cerca de 10% dos pacientes cometem suic\u00eddio. Al\u00e9m da montanha-russa emocional e da dificuldade em controlar os impulsos, o borderline tende a enxergar a si mesmo e aos outros na base do \"tudo ou nada\", o que torna as rela\u00e7\u00f5es familiares, amorosas, de amizade e at\u00e9 mesmo a com o m\u00e9dico ou terapeuta extremamente desgastantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitos comportamentos do \"border\" (apelido usado pelos especialistas) lembram os de um jovem rebelde sem toler\u00e2ncia \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o. Mas, enquanto um adolescente problem\u00e1tico pode melhorar com o tempo ou depois de uma boa terapia, o adulto com o transtorno parece algu\u00e9m cujo lado afetivo n\u00e3o amadurece nunca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda que seja inteligente, talentoso e brilhante no que faz, reage como uma crian\u00e7a ao se relacionar com os outros e com as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es \u2014 o que os psicanalistas chamam de \"ego imaturo\". Em muitos casos, o transtorno fica camuflado entre outros, como o bipolar, a depress\u00e3o e o uso abusivo de \u00e1lcool, rem\u00e9dios e drogas il\u00edcitas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De forma resumida, um transtorno de personalidade pode ser descrito como um jeito de ser, de sentir, se perceber e se relacionar com os outros que foge do padr\u00e3o considerado \"normal\" ou saud\u00e1vel. Ou seja, causa sofrimento para a pr\u00f3pria pessoa e\/ou para os outros. Enquadrar um indiv\u00edduo em uma categoria n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil \u2014 cada pessoa \u00e9 um universo, com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico \u00e9 bem mais frequente entre as mulheres, mas estudos sugerem que a incid\u00eancia seja igual em ambos os sexos. O que acontece \u00e9 que elas tendem a pedir mais socorro, enquanto os homens s\u00e3o mais propensos a se meter em encrencas, ir para a cadeira ou at\u00e9 morrer mais precocemente por causa de comportamentos de risco. Quase sempre o transtorno \u00e9 identificado em adultos jovens e os sintomas tendem a se tornar atenuados com o passar da idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Transtornos de personalidade s\u00e3o diferentes de transtornos mentais (como depress\u00e3o, ansiedade, transtorno bipolar, psicose etc.), embora seja dif\u00edcil para leigos e desafiante at\u00e9 para especialistas fazer essa distin\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que sobreposi\u00e7\u00f5es ou comorbidades (exist\u00eancia de duas ou mais condi\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo) s\u00e3o muito frequentes. N\u00e3o \u00e9 raro que o borderline desenvolva transtorno bipolar, depress\u00e3o, transtornos alimentares (em especial a bulimia), estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico, d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade e transtorno por abuso de subst\u00e2ncias, entre outros. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O paciente borderline sofre os per\u00edodos de instabilidade mais intensos no in\u00edcio da vida adulta. H\u00e1 situa\u00e7\u00f5es de crise, ou maior descontrole, que podem at\u00e9 resultar em interna\u00e7\u00f5es porque o paciente coloca sua pr\u00f3pria vida ou a dos outros em risco. Por volta dos 40 ou 50 anos, a maioria dos \"borders\" melhora bastante, probabilidade que aumenta se o paciente se engaja no tratamento. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A personalidade envolve n\u00e3o s\u00f3 aspectos herdados, mas tamb\u00e9m aprendidos, por isso a melhora \u00e9 poss\u00edvel, ainda que seja dif\u00edcil de acreditar no in\u00edcio. Se a psicoterapia \u00e9 importante para ajudar o bipolar a identificar uma virada e evitar perdas, no transtorno de personalidade ela \u00e9 o carro-chefe do tratamento. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Medicamentos ajudam a aliviar os sintomas depressivos, a agressividade e o perfeccionismo exagerado, e s\u00e3o ainda mais importantes quando existe um transtorno mental associado. Os f\u00e1rmacos mais utilizados s\u00e3o os antidepressivos (flluoxetina, escitalopram, venlafaxina etc.), os estabilizadores de humor (l\u00edtio, lamotrigina, \u00e1cido valproico etc.), os antipsic\u00f3ticos (olanzapina, risperidona, quietiapina etc.) e, em situa\u00e7\u00f5es pontuais, sedativos ou rem\u00e9dios para dormir (clonazepan, diazepan, alprazolan etc.). Esses \u00faltimos costumam ser at\u00e9 solicitados pelos pacientes, mas devem ser evitados ao m\u00e1ximo, porque podem afrouxar o controle dos impulsos, assim como o \u00e1lcool, al\u00e9m de causarem depend\u00eancia. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.uol.com.br\/vivabem\/noticias\/redacao\/2018\/04\/16\/borderlinea-doenca-que-faz-10-dos-diagnosticados-cometerem-suicidio.htm. Acesso em: 04 jan. 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologia","id":12270,"slug":"medico-radiologia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154,"slug":"medico-broncospista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos usos da v\u00edrgula, assinale a alternativa em que tal sinal de pontua\u00e7\u00e3o tenha sido usado para separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas. ","provas":[{"id":64067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Reumatologista - 2021"},{"id":64085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"},{"id":64082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2021"},{"id":62571,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":64052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Urologia - 2021"},{"id":64041,"cargo":{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-assistente-social-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social em Sa\u00fade - 2021"},{"id":64089,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2021"},{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"},{"id":64064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-terapia-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto - 2021"},{"id":64091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"},{"id":64070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologia","id":12270,"slug":"medico-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Radiologia - 2021"},{"id":58304,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Enfermeiro - 2021"},{"id":64078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"},{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"},{"id":64093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Cardiologia - 2021"},{"id":64071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":58630,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-sanitarista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Sanitarista - 2021"},{"id":64083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Nefrologista - 2021"},{"id":64096,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-biomedico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Biom\u00e9dico - 2021"},{"id":64095,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":64094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154,"slug":"medico-broncospista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-broncospista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Broncospista - 2021"},{"id":64092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2021"},{"id":64066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - 2021"},{"id":64090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"},{"id":64073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":64088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-colposcopia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia - 2021"},{"id":58453,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-nutricionista-ate-o-momento-a-banca-nao-disponibilizou-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-27 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1755291,"hashId":"2416aab3b035d57ead782317927bd817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos usos da v\u00edrgula, assinale a alternativa em que tal sinal de pontua\u00e7\u00e3o tenha sido usado para separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas. <\/p>","resposta":6683275,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] o sentimento sai de controle e se traduz em gritos, palavr\u00f5es e at\u00e9 socos.\u201d ","id":6683271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] o sentimento sai de controle e se traduz em gritos, palavr\u00f5es e at\u00e9 socos.\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cE, ent\u00e3o, bate uma culpa enorme e o medo de ser abandonado [...]\u201d.","id":6683272,"corpo":"<p>\u201cE, ent\u00e3o, bate uma culpa enorme e o medo de ser abandonado [...]\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" \u201cMas, enquanto um adolescente problem\u00e1tico pode melhorar com o tempo ou depois de uma boa terapia, o adulto com o transtorno parece algu\u00e9m cujo lado afetivo n\u00e3o amadurece nunca.\u201d.","id":6683273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cMas, enquanto um adolescente problem\u00e1tico pode melhorar com o tempo ou depois de uma boa terapia, o adulto com o transtorno parece algu\u00e9m cujo lado afetivo n\u00e3o amadurece nunca.\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cPor volta dos 40 ou 50 anos, a maioria dos \"borders\" melhora bastante [...]\u201d. ","id":6683274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPor volta dos 40 ou 50 anos, a maioria dos \"borders\" melhora bastante [...]\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cEsses \u00faltimos costumam ser at\u00e9 solicitados pelos pacientes, mas devem ser evitados ao m\u00e1ximo [...]\u201d.","id":6683275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEsses \u00faltimos costumam ser at\u00e9 solicitados pelos pacientes, mas devem ser evitados ao m\u00e1ximo [...]\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Borderline: o transtorno que faz pessoas irem do \"c\u00e9u ao inferno\" em horas Tatiana ProninUma alegria contagiante pode se transformar em tristeza profunda em um piscar de olhos porque algu\u00e9m \"pisou na bola\". O amor intenso vira \u00f3dio profundo, porque a atitude foi interpretada como trai\u00e7\u00e3o; o sentimento sai de controle e se traduz em gritos, palavr\u00f5es e at\u00e9 socos. E, ent\u00e3o, bate uma culpa enorme e o medo de ser abandonado, como sempre. D\u00e1 vontade de se cortar, de beber e at\u00e9 de morrer, porque a dor, o vazio e a raiva de si mesmo s\u00e3o insuport\u00e1veis. As emo\u00e7\u00f5es e comportamentos exaltados podem dar uma ideia do que vive algu\u00e9m com transtorno de personalidade borderline (ou \"lim\u00edtrofe\"). Reconhecido como um dos transtornos mais lesivos, leva a epis\u00f3dios de automutila\u00e7\u00e3o, abuso de subst\u00e2ncias e agress\u00f5es f\u00edsicas. Al\u00e9m disso, cerca de 10% dos pacientes cometem suic\u00eddio. Al\u00e9m da montanha-russa emocional e da dificuldade em controlar os impulsos, o borderline tende a enxergar a si mesmo e aos outros na base do \"tudo ou nada\", o que torna as rela\u00e7\u00f5es familiares, amorosas, de amizade e at\u00e9 mesmo a com o m\u00e9dico ou terapeuta extremamente desgastantes.Muitos comportamentos do \"border\" (apelido usado pelos especialistas) lembram os de um jovem rebelde sem toler\u00e2ncia \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o. Mas, enquanto um adolescente problem\u00e1tico pode melhorar com o tempo ou depois de uma boa terapia, o adulto com o transtorno parece algu\u00e9m cujo lado afetivo n\u00e3o amadurece nunca.Ainda que seja inteligente, talentoso e brilhante no que faz, reage como uma crian\u00e7a ao se relacionar com os outros e com as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es \u2014 o que os psicanalistas chamam de \"ego imaturo\". Em muitos casos, o transtorno fica camuflado entre outros, como o bipolar, a depress\u00e3o e o uso abusivo de \u00e1lcool, rem\u00e9dios e drogas il\u00edcitas.De forma resumida, um transtorno de personalidade pode ser descrito como um jeito de ser, de sentir, se perceber e se relacionar com os outros que foge do padr\u00e3o considerado \"normal\" ou saud\u00e1vel. Ou seja, causa sofrimento para a pr\u00f3pria pessoa e\/ou para os outros. Enquadrar um indiv\u00edduo em uma categoria n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil \u2014 cada pessoa \u00e9 um universo, com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. [...]O diagn\u00f3stico \u00e9 bem mais frequente entre as mulheres, mas estudos sugerem que a incid\u00eancia seja igual em ambos os sexos. O que acontece \u00e9 que elas tendem a pedir mais socorro, enquanto os homens s\u00e3o mais propensos a se meter em encrencas, ir para a cadeira ou at\u00e9 morrer mais precocemente por causa de comportamentos de risco. Quase sempre o transtorno \u00e9 identificado em adultos jovens e os sintomas tendem a se tornar atenuados com o passar da idade.Transtornos de personalidade s\u00e3o diferentes de transtornos mentais (como depress\u00e3o, ansiedade, transtorno bipolar, psicose etc.), embora seja dif\u00edcil para leigos e desafiante at\u00e9 para especialistas fazer essa distin\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que sobreposi\u00e7\u00f5es ou comorbidades (exist\u00eancia de duas ou mais condi\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo) s\u00e3o muito frequentes. N\u00e3o \u00e9 raro que o borderline desenvolva transtorno bipolar, depress\u00e3o, transtornos alimentares (em especial a bulimia), estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico, d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade e transtorno por abuso de subst\u00e2ncias, entre outros. [...] O paciente borderline sofre os per\u00edodos de instabilidade mais intensos no in\u00edcio da vida adulta. H\u00e1 situa\u00e7\u00f5es de crise, ou maior descontrole, que podem at\u00e9 resultar em interna\u00e7\u00f5es porque o paciente coloca sua pr\u00f3pria vida ou a dos outros em risco. Por volta dos 40 ou 50 anos, a maioria dos \"borders\" melhora bastante, probabilidade que aumenta se o paciente se engaja no tratamento. [...] A personalidade envolve n\u00e3o s\u00f3 aspectos herdados, mas tamb\u00e9m aprendidos, por isso a melhora \u00e9 poss\u00edvel, ainda que seja dif\u00edcil de acreditar no in\u00edcio. Se a psicoterapia \u00e9 importante para ajudar o bipolar a identificar uma virada e evitar perdas, no transtorno de personalidade ela \u00e9 o carro-chefe do tratamento. [...]Medicamentos ajudam a aliviar os sintomas depressivos, a agressividade e o perfeccionismo exagerado, e s\u00e3o ainda mais importantes quando existe um transtorno mental associado. Os f\u00e1rmacos mais utilizados s\u00e3o os antidepressivos (flluoxetina, escitalopram, venlafaxina etc.), os estabilizadores de humor (l\u00edtio, lamotrigina, \u00e1cido valproico etc.), os antipsic\u00f3ticos (olanzapina, risperidona, quietiapina etc.) e, em situa\u00e7\u00f5es pontuais, sedativos ou rem\u00e9dios para dormir (clonazepan, diazepan, alprazolan etc.). Esses \u00faltimos costumam ser at\u00e9 solicitados pelos pacientes, mas devem ser evitados ao m\u00e1ximo, porque podem afrouxar o controle dos impulsos, assim como o \u00e1lcool, al\u00e9m de causarem depend\u00eancia. [...] Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.uol.com.br\/vivabem\/noticias\/redacao\/2018\/04\/16\/borderlinea-doenca-que-faz-10-dos-diagnosticados-cometerem-suicidio.htm. Acesso em: 04 jan. 2021.","id":459879,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Borderline: o transtorno que faz pessoas irem do \"c\u00e9u ao inferno\" em horas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Tatiana Pronin<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma alegria contagiante pode se transformar em tristeza profunda em um piscar de olhos porque algu\u00e9m \"pisou na bola\". O amor intenso vira \u00f3dio profundo, porque a atitude foi interpretada como trai\u00e7\u00e3o; o sentimento sai de controle e se traduz em gritos, palavr\u00f5es e at\u00e9 socos. E, ent\u00e3o, bate uma culpa enorme e o medo de ser abandonado, como sempre. D\u00e1 vontade de se cortar, de beber e at\u00e9 de morrer, porque a dor, o vazio e a raiva de si mesmo s\u00e3o insuport\u00e1veis. As emo\u00e7\u00f5es e comportamentos exaltados podem dar uma ideia do que vive algu\u00e9m com transtorno de personalidade borderline (ou \"lim\u00edtrofe\"). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reconhecido como um dos transtornos mais lesivos, leva a epis\u00f3dios de automutila\u00e7\u00e3o, abuso de subst\u00e2ncias e agress\u00f5es f\u00edsicas. Al\u00e9m disso, cerca de 10% dos pacientes cometem suic\u00eddio. Al\u00e9m da montanha-russa emocional e da dificuldade em controlar os impulsos, o borderline tende a enxergar a si mesmo e aos outros na base do \"tudo ou nada\", o que torna as rela\u00e7\u00f5es familiares, amorosas, de amizade e at\u00e9 mesmo a com o m\u00e9dico ou terapeuta extremamente desgastantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitos comportamentos do \"border\" (apelido usado pelos especialistas) lembram os de um jovem rebelde sem toler\u00e2ncia \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o. Mas, enquanto um adolescente problem\u00e1tico pode melhorar com o tempo ou depois de uma boa terapia, o adulto com o transtorno parece algu\u00e9m cujo lado afetivo n\u00e3o amadurece nunca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda que seja inteligente, talentoso e brilhante no que faz, reage como uma crian\u00e7a ao se relacionar com os outros e com as pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es \u2014 o que os psicanalistas chamam de \"ego imaturo\". Em muitos casos, o transtorno fica camuflado entre outros, como o bipolar, a depress\u00e3o e o uso abusivo de \u00e1lcool, rem\u00e9dios e drogas il\u00edcitas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De forma resumida, um transtorno de personalidade pode ser descrito como um jeito de ser, de sentir, se perceber e se relacionar com os outros que foge do padr\u00e3o considerado \"normal\" ou saud\u00e1vel. Ou seja, causa sofrimento para a pr\u00f3pria pessoa e\/ou para os outros. Enquadrar um indiv\u00edduo em uma categoria n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil \u2014 cada pessoa \u00e9 um universo, com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico \u00e9 bem mais frequente entre as mulheres, mas estudos sugerem que a incid\u00eancia seja igual em ambos os sexos. O que acontece \u00e9 que elas tendem a pedir mais socorro, enquanto os homens s\u00e3o mais propensos a se meter em encrencas, ir para a cadeira ou at\u00e9 morrer mais precocemente por causa de comportamentos de risco. Quase sempre o transtorno \u00e9 identificado em adultos jovens e os sintomas tendem a se tornar atenuados com o passar da idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Transtornos de personalidade s\u00e3o diferentes de transtornos mentais (como depress\u00e3o, ansiedade, transtorno bipolar, psicose etc.), embora seja dif\u00edcil para leigos e desafiante at\u00e9 para especialistas fazer essa distin\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que sobreposi\u00e7\u00f5es ou comorbidades (exist\u00eancia de duas ou mais condi\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo) s\u00e3o muito frequentes. N\u00e3o \u00e9 raro que o borderline desenvolva transtorno bipolar, depress\u00e3o, transtornos alimentares (em especial a bulimia), estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico, d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade e transtorno por abuso de subst\u00e2ncias, entre outros. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O paciente borderline sofre os per\u00edodos de instabilidade mais intensos no in\u00edcio da vida adulta. H\u00e1 situa\u00e7\u00f5es de crise, ou maior descontrole, que podem at\u00e9 resultar em interna\u00e7\u00f5es porque o paciente coloca sua pr\u00f3pria vida ou a dos outros em risco. Por volta dos 40 ou 50 anos, a maioria dos \"borders\" melhora bastante, probabilidade que aumenta se o paciente se engaja no tratamento. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A personalidade envolve n\u00e3o s\u00f3 aspectos herdados, mas tamb\u00e9m aprendidos, por isso a melhora \u00e9 poss\u00edvel, ainda que seja dif\u00edcil de acreditar no in\u00edcio. Se a psicoterapia \u00e9 importante para ajudar o bipolar a identificar uma virada e evitar perdas, no transtorno de personalidade ela \u00e9 o carro-chefe do tratamento. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Medicamentos ajudam a aliviar os sintomas depressivos, a agressividade e o perfeccionismo exagerado, e s\u00e3o ainda mais importantes quando existe um transtorno mental associado. Os f\u00e1rmacos mais utilizados s\u00e3o os antidepressivos (flluoxetina, escitalopram, venlafaxina etc.), os estabilizadores de humor (l\u00edtio, lamotrigina, \u00e1cido valproico etc.), os antipsic\u00f3ticos (olanzapina, risperidona, quietiapina etc.) e, em situa\u00e7\u00f5es pontuais, sedativos ou rem\u00e9dios para dormir (clonazepan, diazepan, alprazolan etc.). Esses \u00faltimos costumam ser at\u00e9 solicitados pelos pacientes, mas devem ser evitados ao m\u00e1ximo, porque podem afrouxar o controle dos impulsos, assim como o \u00e1lcool, al\u00e9m de causarem depend\u00eancia. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.uol.com.br\/vivabem\/noticias\/redacao\/2018\/04\/16\/borderlinea-doenca-que-faz-10-dos-diagnosticados-cometerem-suicidio.htm. Acesso em: 04 jan. 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1755291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154,"slug":"medico-broncospista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologia","id":12270,"slug":"medico-radiologia"},{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma dosagem total de 100 ml deve ser preparada para ser aplicada em um paciente a partir da mistura de tr\u00eas tipos de solu\u00e7\u00f5es, identificadas por H, J e Q, tal que 43\u200b da dosagem total \u00e9 da solu\u00e7\u00e3o H, 51\u200b da dosagem total \u00e9 da solu\u00e7\u00e3o J e o restante da dosagem total \u00e9 da solu\u00e7\u00e3o Q. Dessa forma, uma fra\u00e7\u00e3o que indica a divis\u00e3o entre as quantidades da solu\u00e7\u00e3o Q e da solu\u00e7\u00e3o H, nessa dosagem e nessa ordem, \u00e9 igual a","provas":[{"id":64093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Cardiologia - 2021"},{"id":64089,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2021"},{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"},{"id":64067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Reumatologista - 2021"},{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"},{"id":64064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-terapia-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto - 2021"},{"id":64094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154,"slug":"medico-broncospista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-broncospista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Broncospista - 2021"},{"id":64092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2021"},{"id":64066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - 2021"},{"id":64085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"},{"id":64082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2021"},{"id":64091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"},{"id":58304,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Enfermeiro - 2021"},{"id":64078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"},{"id":64070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologia","id":12270,"slug":"medico-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Radiologia - 2021"},{"id":64041,"cargo":{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-assistente-social-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social em Sa\u00fade - 2021"},{"id":62571,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":64052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Urologia - 2021"},{"id":64071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":64095,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":64083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Nefrologista - 2021"},{"id":58630,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-sanitarista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Sanitarista - 2021"},{"id":64096,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-biomedico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Biom\u00e9dico - 2021"},{"id":64073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":64090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"},{"id":64088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-colposcopia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia - 2021"},{"id":58453,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-nutricionista-ate-o-momento-a-banca-nao-disponibilizou-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-27 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1755310,"hashId":"486dece1e5c385e5569fae6993da17ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma dosagem total de 100 ml deve ser preparada para ser aplicada em um paciente a partir da mistura de tr\u00eas tipos de solu\u00e7\u00f5es, identificadas por H, J e Q, tal que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  da dosagem total \u00e9 da solu\u00e7\u00e3o H, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  da dosagem total \u00e9 da solu\u00e7\u00e3o J e o restante da dosagem total \u00e9 da solu\u00e7\u00e3o Q. Dessa forma, uma fra\u00e7\u00e3o que indica a divis\u00e3o entre as quantidades da solu\u00e7\u00e3o Q e da solu\u00e7\u00e3o H, nessa dosagem e nessa ordem, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6683358,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"41\u200b ","id":6683356,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"415\u200b ","id":6683357,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{15}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"151\u200b ","id":6683358,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{15}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"54\u200b ","id":6683359,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"154\u200b ","id":6683360,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{15}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1755310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154,"slug":"medico-broncospista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologia","id":12270,"slug":"medico-radiologia"},{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cinco pessoas, identificadas como P1, P2, P3, P4 e P5, est\u00e3o em uma cl\u00ednica m\u00e9dica aguardando a vez para realizar dois tipos de exames laboratoriais. Sabe-se que duas dessas pessoas, cada uma na sua vez, ir\u00e3o fazer o exame de Hemograma e as outras tr\u00eas, tamb\u00e9m cada um na sua vez, ir\u00e3o fazer o exame de Glicemia. Sabe-se tamb\u00e9m que P3 e P4 ir\u00e3o fazer o mesmo tipo de exame, P2 e P4 ir\u00e3o fazer exames de tipos diferentes e P2 e P5 ir\u00e3o fazer exames de tipos diferentes. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":64093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Cardiologia - 2021"},{"id":64089,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2021"},{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"},{"id":64067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Reumatologista - 2021"},{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"},{"id":64064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-terapia-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto - 2021"},{"id":64094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154,"slug":"medico-broncospista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-broncospista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Broncospista - 2021"},{"id":64092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2021"},{"id":64066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - 2021"},{"id":64085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"},{"id":64082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2021"},{"id":64091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"},{"id":58304,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Enfermeiro - 2021"},{"id":64078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"},{"id":64070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologia","id":12270,"slug":"medico-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Radiologia - 2021"},{"id":64041,"cargo":{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-assistente-social-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social em Sa\u00fade - 2021"},{"id":62571,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":64052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Urologia - 2021"},{"id":64071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":64095,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":64083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Nefrologista - 2021"},{"id":58630,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-sanitarista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Sanitarista - 2021"},{"id":64096,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-biomedico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Biom\u00e9dico - 2021"},{"id":64073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":64090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"},{"id":64088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-colposcopia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia - 2021"},{"id":58453,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-nutricionista-ate-o-momento-a-banca-nao-disponibilizou-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-27 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1755314,"hashId":"97591a661e5f5d25fb902e076723b740","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco pessoas, identificadas como P<sub>1<\/sub>, P<sub>2<\/sub>, P<sub>3<\/sub>, P<sub>4 <\/sub>e P<sub>5<\/sub>, est\u00e3o em uma cl\u00ednica m\u00e9dica aguardando a vez para realizar dois tipos de exames laboratoriais. Sabe-se que duas dessas pessoas, cada uma na sua vez, ir\u00e3o fazer o exame de Hemograma e as outras tr\u00eas, tamb\u00e9m cada um na sua vez, ir\u00e3o fazer o exame de Glicemia. Sabe-se tamb\u00e9m que P<sub>3 <\/sub>e P<sub>4 <\/sub>ir\u00e3o fazer o mesmo tipo de exame, P<sub>2 <\/sub>e P<sub>4 <\/sub>ir\u00e3o fazer exames de tipos diferentes e P<sub>2 <\/sub>e P<sub>5 <\/sub>ir\u00e3o fazer exames de tipos diferentes. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6683378,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P1 ir\u00e1 fazer o exame de Glicemia.","id":6683374,"corpo":"<p>P<sub>1<\/sub> ir\u00e1 fazer o exame de Glicemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"P5 ir\u00e1 fazer o exame de Hemograma.","id":6683375,"corpo":"<p>P<sub>5<\/sub> ir\u00e1 fazer o exame de Hemograma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"P3 ir\u00e1 fazer o exame de Hemograma. ","id":6683376,"corpo":"<p>P<sub>3<\/sub> ir\u00e1 fazer o exame de Hemograma. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"P2 ir\u00e1 fazer o exame de Glicemia. ","id":6683377,"corpo":"<p>P<sub>2<\/sub> ir\u00e1 fazer o exame de Glicemia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"P4 ir\u00e1 fazer o exame de Glicemia.","id":6683378,"corpo":"<p>P<sub>4<\/sub> ir\u00e1 fazer o exame de Glicemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154,"slug":"medico-broncospista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologia","id":12270,"slug":"medico-radiologia"},{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparando os n\u00fameros 500 e 100, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":64093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Cardiologia - 2021"},{"id":64089,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2021"},{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"},{"id":64067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Reumatologista - 2021"},{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"},{"id":64064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-terapia-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto - 2021"},{"id":64094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154,"slug":"medico-broncospista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-broncospista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Broncospista - 2021"},{"id":64092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2021"},{"id":64066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - 2021"},{"id":64085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"},{"id":64082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2021"},{"id":64091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"},{"id":58304,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Enfermeiro - 2021"},{"id":64078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"},{"id":64070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologia","id":12270,"slug":"medico-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Radiologia - 2021"},{"id":64041,"cargo":{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-assistente-social-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social em Sa\u00fade - 2021"},{"id":62571,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":64052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Urologia - 2021"},{"id":64071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":64095,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":64083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Nefrologista - 2021"},{"id":58630,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-sanitarista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Sanitarista - 2021"},{"id":64096,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-biomedico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Biom\u00e9dico - 2021"},{"id":64073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":64090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"},{"id":64088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-colposcopia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia - 2021"},{"id":58453,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-nutricionista-ate-o-momento-a-banca-nao-disponibilizou-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-27 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1755315,"hashId":"577bd153bc4420bfbb3780638a3f0776","enunciado":"<p>Comparando os n\u00fameros 500 e 100, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":6683380,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500 \u00e9 exatamente 300% maior que 100.","id":6683379,"corpo":"<p>500 \u00e9 exatamente 300% maior que 100.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"500 \u00e9 exatamente 400% maior que 100.","id":6683380,"corpo":"<p>500 \u00e9 exatamente 400% maior que 100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100 \u00e9 exatamente 180% menor que 500.","id":6683381,"corpo":"<p>100 \u00e9 exatamente 180% menor que 500.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"500 \u00e9 exatamente 100% maior que 100.","id":6683382,"corpo":"<p>500 \u00e9 exatamente 100% maior que 100.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"100 \u00e9 exatamente 60% menor que 500.","id":6683383,"corpo":"<p>100 \u00e9 exatamente 60% menor que 500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":"raciocinio-logico\/1755315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154,"slug":"medico-broncospista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologia","id":12270,"slug":"medico-radiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No software Microsoft Excel 2013, vers\u00e3o em portugu\u00eas do Brasil, qual das fun\u00e7\u00f5es a seguir deve ser utilizada para agrupar v\u00e1rias cadeias de texto em uma \u00fanica sequ\u00eancia de texto? ","provas":[{"id":58453,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-nutricionista-ate-o-momento-a-banca-nao-disponibilizou-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Nutricionista - 2021"},{"id":64073,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":64088,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-colposcopia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia - 2021"},{"id":64090,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"},{"id":64096,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-biomedico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Biom\u00e9dico - 2021"},{"id":64095,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":64071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":58630,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-sanitarista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Sanitarista - 2021"},{"id":64083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Nefrologista - 2021"},{"id":64094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Broncospista","id":13154,"slug":"medico-broncospista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-broncospista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Broncospista - 2021"},{"id":64066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - 2021"},{"id":64092,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2021"},{"id":64067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Reumatologista - 2021"},{"id":64093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Cardiologia - 2021"},{"id":64089,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2021"},{"id":64081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Obstetra - 2021"},{"id":64064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto","id":11763,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-terapia-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Adulto - 2021"},{"id":64086,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Infectologista - 2021"},{"id":64052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Urologia - 2021"},{"id":62571,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":64041,"cargo":{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-assistente-social-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social em Sa\u00fade - 2021"},{"id":64085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"},{"id":64082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635,"slug":"medico-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2021"},{"id":58304,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Enfermeiro - 2021"},{"id":64070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologia","id":12270,"slug":"medico-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Radiologia - 2021"},{"id":64078,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"},{"id":64091,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-27 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1755323,"hashId":"3a666d3044cf28e598a5cf01c7f6cd13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No software Microsoft Excel 2013, vers\u00e3o em portugu\u00eas do Brasil, qual das fun\u00e7\u00f5es a seguir deve ser utilizada para agrupar v\u00e1rias cadeias de texto em uma \u00fanica sequ\u00eancia de texto? <\/p>","resposta":6683421,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ARRUMAR","id":6683417,"corpo":"<p>ARRUMAR<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CARACT","id":6683418,"corpo":"<p>CARACT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"BAHTTEXT","id":6683419,"corpo":"<p>BAHTTEXT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CARACTUNICODE","id":6683420,"corpo":"<p>CARACTUNICODE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"CONCATENAR ","id":6683421,"corpo":"<p>CONCATENAR <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da universalidade do or\u00e7amento, o montante da receita estimada para o or\u00e7amento de 2021 do Distrito Federal ser\u00e1 de R$ 15.771.420.244.","provas":[{"id":52702,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-27 10:20:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1595139,"hashId":"c4f006ec72d3c1aac679501663253bea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o princ\u00edpio da universalidade do or\u00e7amento, o montante da receita estimada para o or\u00e7amento de 2021 do Distrito Federal ser\u00e1 de R$ 15.771.420.244.<\/p>","resposta":5984354,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5984353,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5984354,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As tabelas a seguir, extra\u00eddas de projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria que estima a receita e fixa a despesa do Distrito Federal para o exerc\u00edcio financeiro de 2021, apresentam, respectivamente, a distribui\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento por esfera or\u00e7ament\u00e1ria e a distribui\u00e7\u00e3o do fundo constitucional do Distrito Federal.Tabela 1A16-Iesferavalor (em reais)fiscal17.906.421.036seguridade8.997.021.291investimentos das empresas estatais1.512.982.019total28.416.424.346Internet: &lt;www.economia.df.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Tabela 1A16-II\u00e1reavalor (em reais)%seguran\u00e7a p\u00fablica8.346.317.62852,92sa\u00fade4.081.820.58825,88educa\u00e7\u00e3o3.343.282.02821,20total15.771.420.244100Internet: &lt;www.economia.df.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.","id":442596,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As tabelas a seguir, extra\u00eddas de projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria que estima a receita e fixa a despesa do Distrito Federal para o exerc\u00edcio financeiro de 2021, apresentam, respectivamente, a distribui\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento por esfera or\u00e7ament\u00e1ria e a distribui\u00e7\u00e3o do fundo constitucional do Distrito Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 10em;\"><strong>Tabela 1A16-I<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 359px;\"><colgroup><col width=\"240\"><col width=\"119\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><strong>esfera<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>valor (em reais)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">fiscal<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17.906.421.036<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">seguridade<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.997.021.291<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">investimentos das empresas estatais<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1.512.982.019<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">total<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">28.416.424.346<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify; text-indent: 10em;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 359px;\"><colgroup><col width=\"240\"><\/colgroup><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.economia.df.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 14em;\"><strong>Tabela 1A16-II<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 459px;\"><colgroup><col width=\"240\"><col width=\"119\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><strong>\u00e1rea<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>valor (em reais)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">seguran\u00e7a p\u00fablica<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.346.317.628<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">52,92<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">sa\u00fade<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.081.820.588<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">25,88<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">educa\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">3.343.282.028<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">21,20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">total<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">15.771.420.244<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.economia.df.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 98","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1595139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAt\u00e9 que um medicamento ou vacina chegue \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso uma s\u00e9rie de etapas. Uma dessas fases, geralmente a mais demorada, \u00e9 o teste em humanos, no qual uma parte recebe o medicamento e outra parte recebe um placebo, para servir de base de compara\u00e7\u00e3o. O estudo \u201cHuman challenge studies to accelerate coronavirus vaccine licensure\u201d prop\u00f5e que o teste de vacinas contra o novo coronav\u00edrus seja feito em cobaias humanos de uma s\u00f3 vez.A sugest\u00e3o \u00e9 dos pesquisadores Nir Eyal (Rutgers University), Marc Lipsitch (Harvard School of Public Health) e Peter G. Smith (London School of Hygiene &amp; Tropical Medicine). Segundo eles, estudos controlados que incluem exposi\u00e7\u00e3o deliberada de humanos \u00e0 doen\u00e7a devem ser uma forma de aceit\u00e1vel de acelerar testes e licenciamento de vacinas eficazes, num contexto de pandemia global como o causado pelo novo coronav\u00edrus.\u201d(Fonte: Sanarmed.com).Termos como: Vacina, Cobaia, Placebo, Taxa de Transmiss\u00e3o dentre outros, foram destaques em v\u00e1rias manchetes das m\u00eddias televisivas e sociais. Em refer\u00eancia a esses termos o que se entende por Taxa de Transmiss\u00e3o do Covid-19.","provas":[{"id":67872,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-assistente-social","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Assistente Social - 2021"},{"id":67881,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2021"},{"id":67888,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-psicologo","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":67882,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":67884,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":67885,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"},{"id":67887,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-28 09:41:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2068210,"hashId":"218d0c486d0b2e5afced5e1c88ec39cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAt\u00e9 que um medicamento ou vacina chegue \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso uma s\u00e9rie de etapas. Uma dessas fases, geralmente a mais demorada, \u00e9 o teste em humanos, no qual uma parte recebe o medicamento e outra parte recebe um placebo, para servir de base de compara\u00e7\u00e3o. O estudo \u201cHuman challenge studies to accelerate coronavirus vaccine licensure\u201d prop\u00f5e que o teste de vacinas contra o novo coronav\u00edrus seja feito em cobaias humanos de uma s\u00f3 vez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sugest\u00e3o \u00e9 dos pesquisadores Nir Eyal (Rutgers University), Marc Lipsitch (Harvard School of Public Health) e Peter G. Smith (London School of Hygiene &amp; Tropical Medicine). Segundo eles, estudos controlados que incluem exposi\u00e7\u00e3o deliberada de humanos \u00e0 doen\u00e7a devem ser uma forma de aceit\u00e1vel de acelerar testes e licenciamento de vacinas eficazes, num contexto de pandemia global como o causado pelo novo coronav\u00edrus.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Fonte: Sanarmed.com).<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Termos como: Vacina, Cobaia, Placebo, Taxa de Transmiss\u00e3o dentre outros, foram destaques em v\u00e1rias manchetes das m\u00eddias televisivas e sociais. Em refer\u00eancia a esses termos o que se entende por Taxa de Transmiss\u00e3o do Covid-19.<\/p>","resposta":8077652,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quantidade de vacina necess\u00e1ria para a total imuniza\u00e7\u00e3o de um individuo.","id":8077648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantidade de vacina necess\u00e1ria para a total imuniza\u00e7\u00e3o de um individuo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quantidade de doses necess\u00e1rias para a diminui\u00e7\u00e3o dos pat\u00f3genos, causadores da doen\u00e7a.","id":8077649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantidade de doses necess\u00e1rias para a diminui\u00e7\u00e3o dos pat\u00f3genos, causadores da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tempo cura de um indiv\u00edduo.","id":8077650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo cura de um indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00famero de pessoas utilizadas como cobaias.","id":8077651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de pessoas utilizadas como cobaias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C\u00e1lculo que indica quanto a doen\u00e7a tem se espalhado entre as pessoas.","id":8077652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1lculo que indica quanto a doen\u00e7a tem se espalhado entre as pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2068210","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo segundo seus conhecimentos sobre a dengue e o Aedes aegypti e assinale a alternativa correta. I. \u00c9 poss\u00edvel combater o Aedes aegypti de forma biol\u00f3gica, qu\u00edmica e mec\u00e2nica. II. A fase mais f\u00e1cil de combater o mosquito \u00e9 a aqu\u00e1tica. III. As armadilhas s\u00e3o utilizadas como forma de controle do Aedes aegypti. IV. Armadilhas caseiras s\u00e3o excelentes estrat\u00e9gias para combater o mosquito.","provas":[{"id":72341,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamboara","sigla":"","id":4894,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tamboara-pr-2021-unifil-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tamboara - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 09:41:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2359260,"hashId":"a926e679d5a5ba70ad5acb6d4c4d57f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo segundo seus conhecimentos sobre a dengue e o <em>Aedes aegypti<\/em> e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 poss\u00edvel combater o <em>Aedes aegypti<\/em> de forma biol\u00f3gica, qu\u00edmica e mec\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fase mais f\u00e1cil de combater o mosquito \u00e9 a aqu\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As armadilhas s\u00e3o utilizadas como forma de controle do<em> Aedes aegypti. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Armadilhas caseiras s\u00e3o excelentes estrat\u00e9gias para combater o mosquito.<\/p>","resposta":9330966,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9330965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":9330966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":9330967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9330968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Calend\u00e1rio B\u00e1sico Nacional de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":63508,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 09:44:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1938158,"hashId":"f3e7b268202a067ebddf395823fc9a3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Calend\u00e1rio B\u00e1sico Nacional de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7493933,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina para prote\u00e7\u00e3o contra a febre amarela s\u00f3 pode ser aplicada em crian\u00e7as maiores que 12 meses.","id":7493932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina para prote\u00e7\u00e3o contra a febre amarela s\u00f3 pode ser aplicada em crian\u00e7as maiores que 12 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vacina contra o papilomav\u00edrus humano (HPV) deve ser aplicada em meninas de 9 a 14 anos e em meninos de 11 a 14 anos.","id":7493933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra o papilomav\u00edrus humano (HPV) deve ser aplicada em meninas de 9 a 14 anos e em meninos de 11 a 14 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vacina contra a poliomielite deve ser aplicada em dose \u00fanica logo que o beb\u00ea nascer.","id":7493934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra a poliomielite deve ser aplicada em dose \u00fanica logo que o beb\u00ea nascer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A vacina BCG \u00e9 aplicada em duas doses, sendo a idade recomendada de 3 meses do beb\u00ea.","id":7493935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina BCG \u00e9 aplicada em duas doses, sendo a idade recomendada de 3 meses do beb\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Pa\u00eds, de acordo com os preceitos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Sobre a ESF, julgue as afirmativas abaixo: I.Profissionais de Sa\u00fade Bucal, como cirurgi\u00e3o-dentista generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal podem integrar a equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - eSF. II.A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - eSF deve ser composta por, no m\u00ednimo: m\u00e9dico generalista, ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, ou m\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade, e enfermeiro generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia. III.Recomenda-se que o n\u00famero de pessoas por equipe considere o grau de vulnerabilidade das fam\u00edlias daquele territ\u00f3rio, sendo que, quanto maior o grau de vulnerabilidade, menor dever\u00e1 ser a quantidade de pessoas por equipe. Qual(is) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETAS(S)?","provas":[{"id":63508,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 09:44:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1938160,"hashId":"251276151b24bdeffc77e6b523aeef15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Pa\u00eds, de acordo com os preceitos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Sobre a ESF, julgue as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Profissionais de Sa\u00fade Bucal, como cirurgi\u00e3o-dentista generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal podem integrar a equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - eSF. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - eSF deve ser composta por, no m\u00ednimo: m\u00e9dico generalista, ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, ou m\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade, e enfermeiro generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Recomenda-se que o n\u00famero de pessoas por equipe considere o grau de vulnerabilidade das fam\u00edlias daquele territ\u00f3rio, sendo que, quanto maior o grau de vulnerabilidade, menor dever\u00e1 ser a quantidade de pessoas por equipe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual(is) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETAS(S)?<\/p>","resposta":7493946,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7493944,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7493945,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7493946,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7493947,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade possui diferentes componentes dentre eles: (I).A ________________________ que \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporciona o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes da sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de se recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos\". (II).A ________________________visa ao conhecimento e \u00e0 detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes do ambiente que interferiram na sa\u00fade humana; recomendar e adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle dos fatores de risco, relacionados \u00e0s doen\u00e7as e outros agravos \u00e0 sa\u00fade. (III).A _______________________\u00e9 entendida como um conjunto de a\u00e7\u00f5es capazes de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, na produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade. A alternativa que completa corretamente os espa\u00e7os no texto I, II e III, respectivamente, \u00e9:","provas":[{"id":63508,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-28 09:45:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1938188,"hashId":"c026a1f6788b9b58915dc104713a489e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade possui diferentes componentes dentre eles: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I).A ________________________ que \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporciona o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes da sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de se recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II).A ________________________visa ao conhecimento e \u00e0 detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes do ambiente que interferiram na sa\u00fade humana; recomendar e adotar medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle dos fatores de risco, relacionados \u00e0s doen\u00e7as e outros agravos \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III).A _______________________\u00e9 entendida como um conjunto de a\u00e7\u00f5es capazes de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, na produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que completa corretamente os espa\u00e7os no texto I, II e III, respectivamente, \u00e9:<\/p>","resposta":7494059,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental; vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria; vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","id":7494056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental; vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria; vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental; vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria","id":7494057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental; vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria; vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental","id":7494058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria; vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental; vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria","id":7494059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica; vigil\u00e2ncia em sa\u00fade ambiental; vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tce-pi-pi"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as frases abaixo, retiradas do texto 4, foram passadas para a voz passiva; a frase em que essa passagem foi feita de forma adequada \u00e9:","provas":[{"id":61331,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tce-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2021-fgv-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE PI - Auditor de Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-27 09:23:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1867383,"hashId":"ba3ee10e554a9528612be9d44a8c4dc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as frases abaixo, retiradas do texto 4, foram passadas para a voz passiva; a frase em que essa passagem foi feita de forma adequada \u00e9:<\/p>","resposta":7186159,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a empresa firma um contrato com a prefeitura \/ um contrato seja firmado com a prefeitura; ","id":7186158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>a empresa firma um contrato com a prefeitura<\/em> \/  um contrato seja firmado com a prefeitura; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para administrar a maior parte do sistema de transporte coletivo municipal; \/ para a maior parte do sistema de transporte coletivo municipal ser administrada;","id":7186159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>para administrar a maior parte do sistema de transporte coletivo municipal;<\/em> \/ para a maior parte do sistema de transporte coletivo municipal ser administrada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sa\u00edda mais comum \u00e9 contratar empresas para desempenhar essa fun\u00e7\u00e3o. \/ A sa\u00edda mais comum \u00e9 que empresas sejam contratadas para desempenhar essa fun\u00e7\u00e3o;","id":7186160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A sa\u00edda mais comum \u00e9 contratar empresas para desempenhar essa fun\u00e7\u00e3o.<\/em> \/ A sa\u00edda mais comum \u00e9 que empresas sejam contratadas para desempenhar essa fun\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00e1 liberdade aos munic\u00edpios quanto a como ofertar esse servi\u00e7o. \/ d\u00e1 liberdade aos munic\u00edpios a como esse servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado;","id":7186161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>d\u00e1 liberdade aos munic\u00edpios quanto a como ofertar esse servi\u00e7o<\/em>. \/ d\u00e1 liberdade aos munic\u00edpios a como esse servi\u00e7o ser\u00e1 ofertado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A prefeitura se responsabiliza diretamente pela gest\u00e3o do sistema e desembolsa 100% dos recursos para mant\u00ea-lo. \/ A prefeitura se responsabiliza diretamente pela gest\u00e3o do sistema e 100% dos recursos para mant\u00ea-lo ser\u00e3o desembolsados por ela.","id":7186162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A prefeitura se responsabiliza diretamente pela gest\u00e3o do sistema e desembolsa 100% dos recursos para mant\u00ea-lo.<\/em> \/ A prefeitura se responsabiliza diretamente pela gest\u00e3o do sistema e 100% dos recursos para mant\u00ea-lo ser\u00e3o desembolsados por ela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 4 \u2013 O transporte p\u00fablico\u201cO respons\u00e1vel prim\u00e1rio pelo transporte p\u00fablico urbano \u00e9 o poder p\u00fablico municipal. \u00c9 isso que prev\u00ea o inciso V do artigo 30 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:\u2018[Cabe ao munic\u00edpio] organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, inclu\u00eddo o de transporte coletivo, que tem car\u00e1ter essencial\u2019.Entretanto, como voc\u00ea pode observar, esse dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o d\u00e1 liberdade aos munic\u00edpios quanto a como ofertar esse servi\u00e7o. Primeiro, o munic\u00edpio pode escolher cuidar do transporte coletivo por conta pr\u00f3pria. A prefeitura se responsabiliza diretamente pela gest\u00e3o do sistema e desembolsa 100% dos recursos para mant\u00ea-lo.\u00c9 claro que o modelo direto \u00e9 pouco adotado, j\u00e1 que o or\u00e7amento municipal costuma ser apertado e h\u00e1 outras \u00e1reas que as prefeituras devem suprir (sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, por exemplo). Nesse caso, quais op\u00e7\u00f5es restam?A sa\u00edda mais comum \u00e9 contratar empresas para desempenhar essa fun\u00e7\u00e3o. Para fazer isso, \u00e9 preciso realizar uma licita\u00e7\u00e3o, procedimento padr\u00e3o para que uma empresa desempenhe um servi\u00e7o p\u00fablico. As empresas vencedoras da licita\u00e7\u00e3o atuam sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o. A diferen\u00e7a entre os dois \u00e9 sutil e pouco relevante; o que importa saber \u00e9 que a empresa firma um contrato com a prefeitura por certo per\u00edodo de tempo, para administrar a maior parte do sistema de transporte coletivo municipal.\u201d (Politize!, 30\/05\/2021)","id":471693,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 4 \u2013 O transporte p\u00fablico<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO respons\u00e1vel prim\u00e1rio pelo transporte p\u00fablico urbano \u00e9 o poder p\u00fablico municipal. \u00c9 isso que prev\u00ea o inciso V do artigo 30 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2018[Cabe ao munic\u00edpio] organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, inclu\u00eddo o de transporte coletivo, que tem car\u00e1ter essencial\u2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entretanto, como voc\u00ea pode observar, esse dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o d\u00e1 liberdade aos munic\u00edpios quanto a como ofertar esse servi\u00e7o. Primeiro, o munic\u00edpio pode escolher cuidar do transporte coletivo por conta pr\u00f3pria. A prefeitura se responsabiliza diretamente pela gest\u00e3o do sistema e desembolsa 100% dos recursos para mant\u00ea-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 claro que o modelo direto \u00e9 pouco adotado, j\u00e1 que o or\u00e7amento municipal costuma ser apertado e h\u00e1 outras \u00e1reas que as prefeituras devem suprir (sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, por exemplo). Nesse caso, quais op\u00e7\u00f5es restam?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00edda mais comum \u00e9 contratar empresas para desempenhar essa fun\u00e7\u00e3o. Para fazer isso, \u00e9 preciso realizar uma licita\u00e7\u00e3o, procedimento padr\u00e3o para que uma empresa desempenhe um servi\u00e7o p\u00fablico. As empresas vencedoras da licita\u00e7\u00e3o atuam sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o. A diferen\u00e7a entre os dois \u00e9 sutil e pouco relevante; o que importa saber \u00e9 que a empresa firma um contrato com a prefeitura por certo per\u00edodo de tempo, para administrar a maior parte do sistema de transporte coletivo municipal.\u201d (Politize!, 30\/05\/2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1867383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas da Uni\u00e3o \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o integrante do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o que atua na busca da responsabilidade civil dos que fraudarem o emprego de recursos p\u00fablicos.","provas":[{"id":52702,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 08:45:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1594987,"hashId":"30a706a51b4ae9e4821ac961e37e22d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas da Uni\u00e3o \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o integrante do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o que atua na busca da responsabilidade civil dos que fraudarem o emprego de recursos p\u00fablicos.<\/p>","resposta":5983798,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5983797,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5983798,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo, ao Poder Judici\u00e1rio e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":442570,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo, ao Poder Judici\u00e1rio e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 39","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407674,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/1594987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia ao C\u00f3digo Penal, foram adotadas, via de regra, quanto ao tempo e ao lugar do crime, bem como quanto ao concurso de pessoas, respectivamente, as teorias","provas":[{"id":59168,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 09:51:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1785297,"hashId":"101deefa5237339e866495f8fd257332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia ao C\u00f3digo Penal, foram adotadas, via de regra, quanto ao tempo e ao lugar do crime, bem como quanto ao concurso de pessoas, respectivamente, as teorias<\/p>","resposta":6816709,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do resultado, da atividade e mon\u00edstica.","id":6816707,"corpo":"<p>do resultado, da atividade e mon\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da atividade, do resultado e plural\u00edstica.","id":6816708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da atividade, do resultado e plural\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da atividade, mista e unit\u00e1ria.","id":6816709,"corpo":"<p>da atividade, mista e unit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do resultado, da ubiquidade e unit\u00e1ria.","id":6816710,"corpo":"<p>do resultado, da ubiquidade e unit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da ubiquidade, da atividade e mon\u00edstica.","id":6816711,"corpo":"<p>da ubiquidade, da atividade e mon\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 44","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei penal no tempo","oab":true,"nome":"Lei penal no tempo","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406246,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lugar do Crime","oab":true,"nome":"Lugar do Crime","pai":418424,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406250,"slug":"direito-penal-lugar-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tempo do Crime","oab":false,"nome":"Tempo do Crime","pai":406246,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413535,"slug":"direito-penal-tempo-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Penal","oab":false,"nome":"Lei Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418418,"slug":"direito-penal-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Penal no Espa\u00e7o","oab":false,"nome":"Lei Penal no Espa\u00e7o","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418424,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-espaco"}],"slug":"direito-penal\/1785297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071,"slug":"assessor-legislativo"},{"descricao":"Redator de Atas Legislativas","id":19072,"slug":"redator-de-atas-legislativas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No LINUX, o usu\u00e1rio root \u00e9 o usu\u00e1rio:","provas":[{"id":67555,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071,"slug":"assessor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-assessor-legislativo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - Assessor Legislativo - 2021"},{"id":67560,"cargo":{"descricao":"Redator de Atas Legislativas","id":19072,"slug":"redator-de-atas-legislativas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-redator-de-atas-legislativas","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - Redator de Atas Legislativas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 07:07:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2054670,"hashId":"a42f2707fd8ca2858148265392027bef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No LINUX, o usu\u00e1rio root \u00e9 o usu\u00e1rio:<\/p>","resposta":8015439,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrador de dados.","id":8015438,"corpo":"<p>administrador de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"master administrador do sistema.","id":8015439,"corpo":"<p>master administrador do sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administrador da rede e suas rotas.","id":8015440,"corpo":"<p>administrador da rede e suas rotas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrador de bancos de dados.","id":8015441,"corpo":"<p>administrador de bancos de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que serve pra desativar o sistema.","id":8015442,"corpo":"<p>que serve pra desativar o sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipo de Usu\u00e1rio","oab":false,"nome":"Tipo de Usu\u00e1rio","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420845,"slug":"informatica-tipo-de-usuario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Usu\u00e1rio Administrador (Root ou superusu\u00e1rio)","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rio Administrador (Root ou superusu\u00e1rio)","pai":420845,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420847,"slug":"informatica-usuario-administrador-root-ou-superusuario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071,"slug":"assessor-legislativo"},{"descricao":"Redator de Atas Legislativas","id":19072,"slug":"redator-de-atas-legislativas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os HD\u2019s externos s\u00e3o conectados aos computadores atrav\u00e9s da porta tipo:","provas":[{"id":67555,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo","id":19071,"slug":"assessor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-assessor-legislativo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - Assessor Legislativo - 2021"},{"id":67560,"cargo":{"descricao":"Redator de Atas Legislativas","id":19072,"slug":"redator-de-atas-legislativas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-redator-de-atas-legislativas","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - Redator de Atas Legislativas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 07:08:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2054672,"hashId":"bc4cd2a359b479d2ddad7bd0b6a387c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os HD\u2019s externos s\u00e3o conectados aos computadores atrav\u00e9s da porta tipo:<\/p>","resposta":8015451,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SATA","id":8015448,"corpo":"<p>SATA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HDMI","id":8015449,"corpo":"<p>HDMI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ATA","id":8015450,"corpo":"<p>ATA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"USB","id":8015451,"corpo":"<p>USB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SERIAL","id":8015452,"corpo":"<p>SERIAL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419821,"slug":"informatica-barramentos-ou-interfaces-de-conexao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710,"slug":"analista-juridico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caracteriza um sistema de especializa\u00e7\u00e3o vertical a situa\u00e7\u00e3o em que a estrutura organizacional da institui\u00e7\u00e3o apresenta uma cadeia de comando hierarquizada que segue a ordem: empregados, coordenadores, gerentes e diretores.","provas":[{"id":61698,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710,"slug":"analista-juridico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-area-administracao-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 03:47:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1883466,"hashId":"d095b90eb794ddfd795b1c83aa2472b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza um sistema de especializa\u00e7\u00e3o vertical a situa\u00e7\u00e3o em que a estrutura organizacional da institui\u00e7\u00e3o apresenta uma cadeia de comando hierarquizada que segue a ordem: empregados, coordenadores, gerentes e diretores.<\/p>","resposta":7253346,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7253346,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7253347,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios e das abordagens da administra\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica \u00e0 administra\u00e7\u00e3o contingencial e dos assuntos referentes a processo de planejamento, julgue os itens subsequentes.","id":473806,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos princ\u00edpios e das abordagens da administra\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica \u00e0 administra\u00e7\u00e3o contingencial e dos assuntos referentes a processo de planejamento, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1883466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal (T\u00edtulo VIII, Cap\u00edtulo II, Se\u00e7\u00e3o II da Sa\u00fade), art. 196, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65321,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 07:55:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2205680,"hashId":"be49a2b2e1e08f8c7d5dadbc1c39ec50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal (T\u00edtulo VIII, Cap\u00edtulo II, Se\u00e7\u00e3o II da Sa\u00fade), art. 196, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8661279,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.","id":8661279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.","id":8661280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal.","id":8661281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despesas de custeio e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","id":8661282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas de custeio e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8661283,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, ao assumir o Minist\u00e9rio ZZ, questionou sua assessoria a respeito das atribui\u00e7\u00f5es que, por imposi\u00e7\u00e3o constitucional, teria em rela\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica. Em resposta, Jo\u00e3o foi informado de que deveria: (I) referendar atos e decretos assinados pelo Chefe do Poder Executivo; (II) apresentar relat\u00f3rio anual; (III) praticar atos concernentes \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es que lhe forem outorgadas ou delegadas; e (IV) conferir condecora\u00e7\u00f5es e distin\u00e7\u00f5es honor\u00edficas. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, est\u00e3o corretas as atribui\u00e7\u00f5es referidas em:","provas":[{"id":61171,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 09:05:15","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1981592,"hashId":"3faa05f554d445d781c92d7fdf14112d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, ao assumir o Minist\u00e9rio ZZ, questionou sua assessoria a respeito das atribui\u00e7\u00f5es que, por imposi\u00e7\u00e3o constitucional, teria em rela\u00e7\u00e3o ao Presidente da Rep\u00fablica. Em resposta, Jo\u00e3o foi informado de que deveria: (I) referendar atos e decretos assinados pelo Chefe do Poder Executivo; (II) apresentar relat\u00f3rio anual; (III) praticar atos concernentes \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es que lhe forem outorgadas ou delegadas; e (IV) conferir condecora\u00e7\u00f5es e distin\u00e7\u00f5es honor\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, est\u00e3o corretas as atribui\u00e7\u00f5es referidas em:<\/p>","resposta":7691578,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV; ","id":7691576,"corpo":"<p>I, II, III e IV; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II, III e IV; ","id":7691577,"corpo":"<p> II, III e IV; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III; ","id":7691578,"corpo":"<p>I, II e III; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV; ","id":7691579,"corpo":"<p>I e IV; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7691580,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 68","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es dos ministros de Estado","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es dos ministros de Estado","pai":407643,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407642,"slug":"direito-constitucional-atribuicoes-dos-ministros-de-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ministros de Estado (artigo 87 da CF)","oab":true,"nome":"Ministros de Estado (artigo 87 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407643,"slug":"direito-constitucional-ministros-de-estado-artigo-87-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}