{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":3255,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na busca de uma resposta para a pergunta apresentada no t\u00edtulo do texto, a autora","provas":[{"id":86221,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2021-fundep-soldado-bombeiro-militar-3","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2510710,"hashId":"a3c71db09565babe554d22c6479c185c","enunciado":"<p>Na busca de uma resposta para a pergunta apresentada no t\u00edtulo do texto, a autora<\/p>","resposta":9985279,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata, com exemplos, da influ\u00eancia da beleza no comportamento das pessoas e da busca pela perfei\u00e7\u00e3o est\u00e9tica. ","id":9985279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata, com exemplos, da influ\u00eancia da beleza no comportamento das pessoas e da busca pela perfei\u00e7\u00e3o est\u00e9tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aborda a beleza como uma forma de distrair as pessoas de suas preocupa\u00e7\u00f5es cotidianas.","id":9985280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aborda a beleza como uma forma de distrair as pessoas de suas preocupa\u00e7\u00f5es cotidianas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"esclarece que a maioria das pessoas cuida mais da beleza interior do que cuida da exterior. ","id":9985281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esclarece que a maioria das pessoas cuida mais da beleza interior do que cuida da exterior. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"defende que a manuten\u00e7\u00e3o da beleza \u00e9 fator essencial para a sobreviv\u00eancia da humanidade.","id":9985282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defende que a manuten\u00e7\u00e3o da beleza \u00e9 fator essencial para a sobreviv\u00eancia da humanidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. TEXTO I Beleza \u00e9 fundamental? Homens e mulheres sempre foram obcecados pela apar\u00eancia, sempre desejaram se sentir mais jovens, bonitos e atraentes. A hist\u00f3ria conta que, em tempos passados, a maquiagem foi usada para reverenciar deuses. No Egito Antigo, est\u00e3o os primeiros testemunhos do uso de cosm\u00e9ticos: os fara\u00f3s consideravam a maquiagem dos olhos imprescind\u00edvel para se evitar olhar diretamente para R\u00e1, o deus-sol. Em tempos passados, os nobres usavam perucas coloridas como um modo de distin\u00e7\u00e3o social e maquiavam-se para proteger a pele castigada pelo clima. Os cosm\u00e9ticos tamb\u00e9m escondiam os sinais da idade avan\u00e7ada. Dizem que a Rainha Vit\u00f3ria, da Inglaterra, irada com seu envelhecimento, mandou quebrar todos os espelhos de seus pal\u00e1cios. Al\u00e9m disso, a forma f\u00edsica tamb\u00e9m era uma preocupa\u00e7\u00e3o da humanidade. Mas, isso n\u00e3o \u00e9 coisa do passado... O percentual de pessoas obesas em idade adulta no pa\u00eds mais do que dobrou em 17 anos, indo de 12,2%, entre 2002 e 2003, para 26,8%, em 2019. No mesmo per\u00edodo, a propor\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o adulta com excesso de peso passou de 43,3% para 61,7%, representando quase dois ter\u00e7os dos brasileiros. Os dados s\u00e3o do segundo volume da Pesquisa Nacional de Sa\u00fade (PNS) 2019, divulgada pelo IBGE em 21 de outubro de 2020. Um estudo da Universidade Federal de Minas Gerais, realizado com adolescentes de Belo Horizonte, concluiu que 63% dos entrevistados est\u00e3o insatisfeitos com o corpo, sendo que 80% tinham \u00edndice de massa corporal normal para a idade e a altura. A tecnologia e os avan\u00e7os da ind\u00fastria qu\u00edmica fazem m\u00e1gica com a apar\u00eancia de qualquer pessoa. De um dia para outro, \u00e9 poss\u00edvel mudar completamente a apar\u00eancia. As cl\u00ednicas de tratamento de beleza t\u00eam agendas concorridas; os cirurgi\u00f5es pl\u00e1sticos nunca ganharam tanto dinheiro com clientes dispostos a pagar fortunas para \u201cperder\u201d aquela indesej\u00e1vel barriguinha ou fazer qualquer tipo de interven\u00e7\u00e3o em busca de um ideal de perfei\u00e7\u00e3o. No mundo da vaidade, o que n\u00e3o falta \u00e9 produto e t\u00e9cnica prometendo \u00e0s pessoas olharem-se no espelho e sentirem-se belas e atraentes. A psic\u00f3loga Maria das Gra\u00e7as Silva Martin adverte que, antes de pensar em retocar o pr\u00f3prio corpo, \u00e9 necess\u00e1ria uma mudan\u00e7a de dentro para fora. \u201cMuitas vezes, a pessoa faz uma cirurgia para se sentir melhor consigo mesma; entretanto, como n\u00e3o houve mudan\u00e7a de h\u00e1bitos nem de pensamentos, com o passar do tempo ela voltar\u00e1 a uma linha de conduta que provavelmente ir\u00e1 lev\u00e1-la ao mesmo processo que a fez querer alterar a pr\u00f3pria imagem\u201d. A mudan\u00e7a n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de conduta, \u00e9 de pensamentos, de sentimentos e de emo\u00e7\u00f5es. Cuidar da sa\u00fade, buscar qualidade de vida, sentir-se melhor e mais bem disposto s\u00f3 traz benef\u00edcios; por\u00e9m, quando s\u00e3o ultrapassados os limites, a vida humana pode correr perigo. Daqui a alguns anos, os livros registrar\u00e3o os exageros da bilion\u00e1ria ind\u00fastria da beleza do s\u00e9culo XXI. DELL\u2019ISOLA, Benedita. Beleza n\u00e3o p\u00f5e mesa, nem abre o apetite. [Fragmento]","id":544751,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>4<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Beleza \u00e9 fundamental? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Homens e mulheres sempre foram obcecados pela apar\u00eancia, sempre desejaram se sentir mais jovens, bonitos e atraentes. A hist\u00f3ria conta que, em tempos passados, a maquiagem foi usada para reverenciar deuses. No Egito Antigo, est\u00e3o os primeiros testemunhos do uso de cosm\u00e9ticos: os fara\u00f3s consideravam a maquiagem dos olhos imprescind\u00edvel para se evitar olhar diretamente para R\u00e1, o deus-sol. Em tempos passados, os nobres usavam perucas coloridas como um modo de distin\u00e7\u00e3o social e maquiavam-se para proteger a pele castigada pelo clima. Os cosm\u00e9ticos tamb\u00e9m escondiam os sinais da idade avan\u00e7ada. Dizem que a Rainha Vit\u00f3ria, da Inglaterra, irada com seu envelhecimento, mandou quebrar todos os espelhos de seus pal\u00e1cios. Al\u00e9m disso, a forma f\u00edsica tamb\u00e9m era uma preocupa\u00e7\u00e3o da humanidade. Mas, isso n\u00e3o \u00e9 coisa do passado... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O percentual de pessoas obesas em idade adulta no pa\u00eds mais do que dobrou em 17 anos, indo de 12,2%, entre 2002 e 2003, para 26,8%, em 2019. No mesmo per\u00edodo, a propor\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o adulta com excesso de peso passou de 43,3% para 61,7%, representando quase dois ter\u00e7os dos brasileiros. Os dados s\u00e3o do segundo volume da Pesquisa Nacional de Sa\u00fade (PNS) 2019, divulgada pelo IBGE em 21 de outubro de 2020. Um estudo da Universidade Federal de Minas Gerais, realizado com adolescentes de Belo Horizonte, concluiu que 63% dos entrevistados est\u00e3o insatisfeitos com o corpo, sendo que 80% tinham \u00edndice de massa corporal normal para a idade e a altura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tecnologia e os avan\u00e7os da ind\u00fastria qu\u00edmica fazem m\u00e1gica com a apar\u00eancia de qualquer pessoa. De um dia para outro, \u00e9 poss\u00edvel mudar completamente a apar\u00eancia. As cl\u00ednicas de tratamento de beleza t\u00eam agendas concorridas; os cirurgi\u00f5es pl\u00e1sticos nunca ganharam tanto dinheiro com clientes dispostos a pagar fortunas para \u201cperder\u201d aquela indesej\u00e1vel barriguinha ou fazer qualquer tipo de interven\u00e7\u00e3o em busca de um ideal de perfei\u00e7\u00e3o. No mundo da vaidade, o que n\u00e3o falta \u00e9 produto e t\u00e9cnica prometendo \u00e0s pessoas olharem-se no espelho e sentirem-se belas e atraentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga Maria das Gra\u00e7as Silva Martin adverte que, antes de pensar em retocar o pr\u00f3prio corpo, \u00e9 necess\u00e1ria uma mudan\u00e7a de dentro para fora. \u201cMuitas vezes, a pessoa faz uma cirurgia para se sentir melhor consigo mesma; entretanto, como n\u00e3o houve mudan\u00e7a de h\u00e1bitos nem de pensamentos, com o passar do tempo ela voltar\u00e1 a uma linha de conduta que provavelmente ir\u00e1 lev\u00e1-la ao mesmo processo que a fez querer alterar a pr\u00f3pria imagem\u201d. A mudan\u00e7a n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de conduta, \u00e9 de pensamentos, de sentimentos e de emo\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cuidar da sa\u00fade, buscar qualidade de vida, sentir-se melhor e mais bem disposto s\u00f3 traz benef\u00edcios; por\u00e9m, quando s\u00e3o ultrapassados os limites, a vida humana pode correr perigo. Daqui a alguns anos, os livros registrar\u00e3o os exageros da bilion\u00e1ria ind\u00fastria da beleza do s\u00e9culo XXI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">DELL\u2019ISOLA, Benedita. <strong>Beleza n\u00e3o p\u00f5e mesa, nem abre o apetite.<\/strong> [Fragmento]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es textuais, assinale a alternativa que pode ser comprovada pelo texto.","provas":[{"id":86221,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2021-fundep-soldado-bombeiro-militar-3","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2510714,"hashId":"2d9f3293589fc082d3082f2e197ac3ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es textuais, assinale a alternativa que pode ser comprovada pelo texto.<\/p>","resposta":9985298,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pesquisa realizada pela UFMG revela que os entrevistados est\u00e3o insatisfeitos com o seu corpo porque t\u00eam \u00edndice de massa corporal normal.","id":9985296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa realizada pela UFMG revela que os entrevistados est\u00e3o insatisfeitos com o seu corpo porque t\u00eam \u00edndice de massa corporal normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Rainha Vit\u00f3ria, ao se sentir enraivecida com o pr\u00f3prio envelhecimento, quebrou todos os espelhos de muitos de seus pal\u00e1cios.","id":9985297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rainha Vit\u00f3ria, ao se sentir enraivecida com o pr\u00f3prio envelhecimento, quebrou todos os espelhos de muitos de seus pal\u00e1cios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O custo do procedimento cir\u00fargico n\u00e3o parece impedir aqueles que, preocupados com a apar\u00eancia, recorram \u00e0 cirurgia pl\u00e1stica. ","id":9985298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo do procedimento cir\u00fargico n\u00e3o parece impedir aqueles que, preocupados com a apar\u00eancia, recorram \u00e0 cirurgia pl\u00e1stica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na antiguidade, a obsess\u00e3o pela apar\u00eancia teve como causa a necessidade de os fara\u00f3s venerarem seus deuses. ","id":9985299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na antiguidade, a obsess\u00e3o pela apar\u00eancia teve como causa a necessidade de os fara\u00f3s venerarem seus deuses. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. TEXTO I Beleza \u00e9 fundamental? Homens e mulheres sempre foram obcecados pela apar\u00eancia, sempre desejaram se sentir mais jovens, bonitos e atraentes. A hist\u00f3ria conta que, em tempos passados, a maquiagem foi usada para reverenciar deuses. No Egito Antigo, est\u00e3o os primeiros testemunhos do uso de cosm\u00e9ticos: os fara\u00f3s consideravam a maquiagem dos olhos imprescind\u00edvel para se evitar olhar diretamente para R\u00e1, o deus-sol. Em tempos passados, os nobres usavam perucas coloridas como um modo de distin\u00e7\u00e3o social e maquiavam-se para proteger a pele castigada pelo clima. Os cosm\u00e9ticos tamb\u00e9m escondiam os sinais da idade avan\u00e7ada. Dizem que a Rainha Vit\u00f3ria, da Inglaterra, irada com seu envelhecimento, mandou quebrar todos os espelhos de seus pal\u00e1cios. Al\u00e9m disso, a forma f\u00edsica tamb\u00e9m era uma preocupa\u00e7\u00e3o da humanidade. Mas, isso n\u00e3o \u00e9 coisa do passado... O percentual de pessoas obesas em idade adulta no pa\u00eds mais do que dobrou em 17 anos, indo de 12,2%, entre 2002 e 2003, para 26,8%, em 2019. No mesmo per\u00edodo, a propor\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o adulta com excesso de peso passou de 43,3% para 61,7%, representando quase dois ter\u00e7os dos brasileiros. Os dados s\u00e3o do segundo volume da Pesquisa Nacional de Sa\u00fade (PNS) 2019, divulgada pelo IBGE em 21 de outubro de 2020. Um estudo da Universidade Federal de Minas Gerais, realizado com adolescentes de Belo Horizonte, concluiu que 63% dos entrevistados est\u00e3o insatisfeitos com o corpo, sendo que 80% tinham \u00edndice de massa corporal normal para a idade e a altura. A tecnologia e os avan\u00e7os da ind\u00fastria qu\u00edmica fazem m\u00e1gica com a apar\u00eancia de qualquer pessoa. De um dia para outro, \u00e9 poss\u00edvel mudar completamente a apar\u00eancia. As cl\u00ednicas de tratamento de beleza t\u00eam agendas concorridas; os cirurgi\u00f5es pl\u00e1sticos nunca ganharam tanto dinheiro com clientes dispostos a pagar fortunas para \u201cperder\u201d aquela indesej\u00e1vel barriguinha ou fazer qualquer tipo de interven\u00e7\u00e3o em busca de um ideal de perfei\u00e7\u00e3o. No mundo da vaidade, o que n\u00e3o falta \u00e9 produto e t\u00e9cnica prometendo \u00e0s pessoas olharem-se no espelho e sentirem-se belas e atraentes. A psic\u00f3loga Maria das Gra\u00e7as Silva Martin adverte que, antes de pensar em retocar o pr\u00f3prio corpo, \u00e9 necess\u00e1ria uma mudan\u00e7a de dentro para fora. \u201cMuitas vezes, a pessoa faz uma cirurgia para se sentir melhor consigo mesma; entretanto, como n\u00e3o houve mudan\u00e7a de h\u00e1bitos nem de pensamentos, com o passar do tempo ela voltar\u00e1 a uma linha de conduta que provavelmente ir\u00e1 lev\u00e1-la ao mesmo processo que a fez querer alterar a pr\u00f3pria imagem\u201d. A mudan\u00e7a n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de conduta, \u00e9 de pensamentos, de sentimentos e de emo\u00e7\u00f5es. Cuidar da sa\u00fade, buscar qualidade de vida, sentir-se melhor e mais bem disposto s\u00f3 traz benef\u00edcios; por\u00e9m, quando s\u00e3o ultrapassados os limites, a vida humana pode correr perigo. Daqui a alguns anos, os livros registrar\u00e3o os exageros da bilion\u00e1ria ind\u00fastria da beleza do s\u00e9culo XXI. DELL\u2019ISOLA, Benedita. Beleza n\u00e3o p\u00f5e mesa, nem abre o apetite. [Fragmento]","id":544751,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>4<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Beleza \u00e9 fundamental? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Homens e mulheres sempre foram obcecados pela apar\u00eancia, sempre desejaram se sentir mais jovens, bonitos e atraentes. A hist\u00f3ria conta que, em tempos passados, a maquiagem foi usada para reverenciar deuses. No Egito Antigo, est\u00e3o os primeiros testemunhos do uso de cosm\u00e9ticos: os fara\u00f3s consideravam a maquiagem dos olhos imprescind\u00edvel para se evitar olhar diretamente para R\u00e1, o deus-sol. Em tempos passados, os nobres usavam perucas coloridas como um modo de distin\u00e7\u00e3o social e maquiavam-se para proteger a pele castigada pelo clima. Os cosm\u00e9ticos tamb\u00e9m escondiam os sinais da idade avan\u00e7ada. Dizem que a Rainha Vit\u00f3ria, da Inglaterra, irada com seu envelhecimento, mandou quebrar todos os espelhos de seus pal\u00e1cios. Al\u00e9m disso, a forma f\u00edsica tamb\u00e9m era uma preocupa\u00e7\u00e3o da humanidade. Mas, isso n\u00e3o \u00e9 coisa do passado... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O percentual de pessoas obesas em idade adulta no pa\u00eds mais do que dobrou em 17 anos, indo de 12,2%, entre 2002 e 2003, para 26,8%, em 2019. No mesmo per\u00edodo, a propor\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o adulta com excesso de peso passou de 43,3% para 61,7%, representando quase dois ter\u00e7os dos brasileiros. Os dados s\u00e3o do segundo volume da Pesquisa Nacional de Sa\u00fade (PNS) 2019, divulgada pelo IBGE em 21 de outubro de 2020. Um estudo da Universidade Federal de Minas Gerais, realizado com adolescentes de Belo Horizonte, concluiu que 63% dos entrevistados est\u00e3o insatisfeitos com o corpo, sendo que 80% tinham \u00edndice de massa corporal normal para a idade e a altura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tecnologia e os avan\u00e7os da ind\u00fastria qu\u00edmica fazem m\u00e1gica com a apar\u00eancia de qualquer pessoa. De um dia para outro, \u00e9 poss\u00edvel mudar completamente a apar\u00eancia. As cl\u00ednicas de tratamento de beleza t\u00eam agendas concorridas; os cirurgi\u00f5es pl\u00e1sticos nunca ganharam tanto dinheiro com clientes dispostos a pagar fortunas para \u201cperder\u201d aquela indesej\u00e1vel barriguinha ou fazer qualquer tipo de interven\u00e7\u00e3o em busca de um ideal de perfei\u00e7\u00e3o. No mundo da vaidade, o que n\u00e3o falta \u00e9 produto e t\u00e9cnica prometendo \u00e0s pessoas olharem-se no espelho e sentirem-se belas e atraentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A psic\u00f3loga Maria das Gra\u00e7as Silva Martin adverte que, antes de pensar em retocar o pr\u00f3prio corpo, \u00e9 necess\u00e1ria uma mudan\u00e7a de dentro para fora. \u201cMuitas vezes, a pessoa faz uma cirurgia para se sentir melhor consigo mesma; entretanto, como n\u00e3o houve mudan\u00e7a de h\u00e1bitos nem de pensamentos, com o passar do tempo ela voltar\u00e1 a uma linha de conduta que provavelmente ir\u00e1 lev\u00e1-la ao mesmo processo que a fez querer alterar a pr\u00f3pria imagem\u201d. A mudan\u00e7a n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 de conduta, \u00e9 de pensamentos, de sentimentos e de emo\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cuidar da sa\u00fade, buscar qualidade de vida, sentir-se melhor e mais bem disposto s\u00f3 traz benef\u00edcios; por\u00e9m, quando s\u00e3o ultrapassados os limites, a vida humana pode correr perigo. Daqui a alguns anos, os livros registrar\u00e3o os exageros da bilion\u00e1ria ind\u00fastria da beleza do s\u00e9culo XXI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">DELL\u2019ISOLA, Benedita. <strong>Beleza n\u00e3o p\u00f5e mesa, nem abre o apetite.<\/strong> [Fragmento]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, o uso dos drones no servi\u00e7o do CBMMG envolve","provas":[{"id":86221,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2021-fundep-soldado-bombeiro-militar-3","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2510721,"hashId":"49e3b614daa543f5ac76256916b06361","enunciado":"<p>De acordo com o texto, o uso dos drones no servi\u00e7o do CBMMG envolve<\/p>","resposta":9985328,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es pr\u00e9-natal voltadas para ajudas humanit\u00e1rias.","id":9985326,"corpo":"<p>opera\u00e7\u00f5es pr\u00e9-natal voltadas para ajudas humanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mapeamento urbano para se evitar desastre ambiental.","id":9985327,"corpo":"<p>mapeamento urbano para se evitar desastre ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00f5es em rios voltadas para o resgate de corpos.","id":9985328,"corpo":"<p>inspe\u00e7\u00f5es em rios voltadas para o resgate de corpos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"filmagens para impedir a ocorr\u00eancia de deslizamentos.","id":9985329,"corpo":"<p>filmagens para impedir a ocorr\u00eancia de deslizamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto II a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 5 e 6. TEXTO II Na \u00faltima sexta-feira, 16 de julho, o 5\u00ba Batalh\u00e3o do Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais \u2013 CBMMG em Uberl\u00e2ndia concluiu a forma\u00e7\u00e3o de 27 (vinte e sete) novos pilotos de RPA (Remotely Piloted Aircraft), os conhecidos \u201cdrones\u201d. [...] A aplica\u00e7\u00e3o dessa tecnologia no servi\u00e7o do CBMMG \u00e9 diversa, abrangendo v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es: atendimento pr\u00e9-hospitalar, salvamento aqu\u00e1tico, busca e salvamento urbano e rural, busca de corpos em rios, ocorr\u00eancias envolvendo produtos perigosos, ocorr\u00eancias em espa\u00e7os confinados, mapeamento de \u00e1rea afetadas por desastres, log\u00edstica de ajuda humanit\u00e1ria, monitoramento de movimenta\u00e7\u00e3o de massas, monitoramento de inc\u00eandio florestal e inc\u00eandio estrutural, inspe\u00e7\u00f5es prediais, busca e resgate em estruturas colapsadas, fotos, filmagens, produ\u00e7\u00e3o de m\u00eddias para comunica\u00e7\u00e3o social, dentre outras aplica\u00e7\u00f5es. O Corpo de Bombeiros preza pela qualidade e pronto atendimento em sua miss\u00e3o de socorro, empregando e aplicando as melhores e mais eficientes t\u00e9cnicas para servir a sociedade. Dispon\u00edvel em: https:\/\/regionalzao.com.br\/noticia\/37881\/ cinco-militares-do-cbmmg-em-ituiutaba-sao-capacitados-paraoperar-drones. Acesso em: 4 ago. 2021. ","id":544752,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O: <\/strong>Leia o texto II a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>5<\/strong> e <strong>6<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na \u00faltima sexta-feira, 16 de julho, o 5\u00ba Batalh\u00e3o do Corpo de Bombeiros Militar de Minas Gerais \u2013 CBMMG em Uberl\u00e2ndia concluiu a forma\u00e7\u00e3o de 27 (vinte e sete) novos pilotos de RPA (Remotely Piloted Aircraft), os conhecidos \u201cdrones\u201d. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o dessa tecnologia no servi\u00e7o do CBMMG \u00e9 diversa, abrangendo v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es: atendimento pr\u00e9-hospitalar, salvamento aqu\u00e1tico, busca e salvamento urbano e rural, busca de corpos em rios, ocorr\u00eancias envolvendo produtos perigosos, ocorr\u00eancias em espa\u00e7os confinados, mapeamento de \u00e1rea afetadas por desastres, log\u00edstica de ajuda humanit\u00e1ria, monitoramento de movimenta\u00e7\u00e3o de massas, monitoramento de inc\u00eandio florestal e inc\u00eandio estrutural, inspe\u00e7\u00f5es prediais, busca e resgate em estruturas colapsadas, fotos, filmagens, produ\u00e7\u00e3o de m\u00eddias para comunica\u00e7\u00e3o social, dentre outras aplica\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Corpo de Bombeiros preza pela qualidade e pronto atendimento em sua miss\u00e3o de socorro, empregando e aplicando as melhores e mais eficientes t\u00e9cnicas para servir a sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/regionalzao.com.br\/noticia\/37881\/ cinco-militares-do-cbmmg-em-ituiutaba-sao-capacitados-paraoperar-drones. Acesso em: 4 ago. 2021. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 e 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a l\u00edngua padr\u00e3o estabelecida pela Gram\u00e1tica Normativa, considerando-se o \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito, assinale a alternativa em que h\u00e1 erro de concord\u00e2ncia.","provas":[{"id":86221,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2021-fundep-soldado-bombeiro-militar-3","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2510725,"hashId":"3d3baa0c9d73db9fa8ce4084b27982f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a l\u00edngua padr\u00e3o estabelecida pela Gram\u00e1tica Normativa, considerando-se o \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito, assinale a alternativa em que h\u00e1 erro de concord\u00e2ncia.<\/p>","resposta":9985344,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acreditou-se em mentiras pol\u00edticas. ","id":9985343,"corpo":"<p>Acreditou-se em mentiras pol\u00edticas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Recorreram-se \u00e0s f\u00f3rmulas erradas.","id":9985344,"corpo":"<p>Recorreram-se \u00e0s f\u00f3rmulas erradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sofre-se com os pre\u00e7os alt\u00edssimos. ","id":9985345,"corpo":"<p>Sofre-se com os pre\u00e7os alt\u00edssimos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trata-se de pol\u00edticos pouco decentes.","id":9985346,"corpo":"<p>Trata-se de pol\u00edticos pouco decentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia este texto.Dispon\u00edvel em: https:\/\/formulageo.blogspot.com\/2012\/07\/oclima-ta-louco-charge.html. Acesso em: 31 jul. 2021.Com base na linguagem verbal e n\u00e3o verbal presentes na constru\u00e7\u00e3o desse texto, constata-se que as aspas foram usadas para","provas":[{"id":86221,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2021-fundep-soldado-bombeiro-militar-3","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2510730,"hashId":"690a3f497d539451d5c6d38c2b9863fd","enunciado":"<p>Leia este texto.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86221\/questao\/2510730-20220801105447000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/formulageo.blogspot.com\/2012\/07\/oclima-ta-louco-charge.html. Acesso em: 31 jul. 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na linguagem verbal e n\u00e3o verbal presentes na constru\u00e7\u00e3o desse texto, constata-se que as aspas foram usadas para<\/p>","resposta":9985369,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atender a uma norma gramatical na mudan\u00e7a de locutor.","id":9985366,"corpo":"<p>atender a uma norma gramatical na mudan\u00e7a de locutor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"destacar uma cita\u00e7\u00e3o do restante do contexto do cartum.","id":9985367,"corpo":"<p>destacar uma cita\u00e7\u00e3o do restante do contexto do cartum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fazer sobressair um voc\u00e1bulo ou uma express\u00e3o arcaica.","id":9985368,"corpo":"<p>fazer sobressair um voc\u00e1bulo ou uma express\u00e3o arcaica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"real\u00e7ar ironia no uso de um termo de natureza substantiva.","id":9985369,"corpo":"<p>real\u00e7ar ironia no uso de um termo de natureza substantiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O administrador de um restaurante percebeu que, desde a inaugura\u00e7\u00e3o, obteve preju\u00edzo em todos os meses de opera\u00e7\u00e3o. No terceiro m\u00eas, ele observou um preju\u00edzo de R$ 3 500,00 apenas dentro daquele m\u00eas. Com a consolida\u00e7\u00e3o do restaurante no mercado, o preju\u00edzo mensal diminuiu, sendo que no nono m\u00eas de funcionamento, tal preju\u00edzo foi de R$ 1 400,00. Considerando que os resultados mensais seguem uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica, em que m\u00eas de funcionamento o restaurante apresentar\u00e1 lucro mensal pela primeira vez?","provas":[{"id":86221,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2021-fundep-soldado-bombeiro-militar-3","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2510763,"hashId":"40e3f20cc0e2ce0edd96c97d19047974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O administrador de um restaurante percebeu que, desde a inaugura\u00e7\u00e3o, obteve preju\u00edzo em todos os meses de opera\u00e7\u00e3o. No terceiro m\u00eas, ele observou um preju\u00edzo de R$ 3 500,00 apenas dentro daquele m\u00eas. Com a consolida\u00e7\u00e3o do restaurante no mercado, o preju\u00edzo mensal diminuiu, sendo que no nono m\u00eas de funcionamento, tal preju\u00edzo foi de R$ 1 400,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que os resultados mensais seguem uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica, em que m\u00eas de funcionamento o restaurante apresentar\u00e1 lucro mensal pela primeira vez?<\/p>","resposta":9985516,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13\u00ba. ","id":9985515,"corpo":"<p>13\u00ba. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"14\u00ba. ","id":9985516,"corpo":"<p>14\u00ba. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15\u00ba. ","id":9985517,"corpo":"<p>15\u00ba. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16\u00ba.","id":9985518,"corpo":"<p>16\u00ba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tremor de magnitude 7,1 com epicentro pr\u00f3ximo ao sul das Filipinas ocorreu nesta quarta-feira (11\/08\/2021), informou a USGS, a ag\u00eancia dos Estados Unidos que monitora terremotos em todo o mundo. Por causa do abalo, um alerta de tsunami foi emitido para a regi\u00e3o, mas acabou retirado horas depois. Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2021\/08\/11\/ terremoto-atinge-as-filipinas-e-gera-alerta-de-tsunami.ghtml. Acesso em: 11 ago. 2021 (adaptado). A not\u00edcia aponta para um evento natural bastante comum na regi\u00e3o em destaque na not\u00edcia. Esse evento \u00e9 resultado da","provas":[{"id":86221,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2021-fundep-soldado-bombeiro-militar-3","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2510846,"hashId":"0f58b6928d7be6ed851ce7abe2cb85f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tremor de magnitude 7,1 com epicentro pr\u00f3ximo ao sul das Filipinas ocorreu nesta quarta-feira (11\/08\/2021), informou a USGS, a ag\u00eancia dos Estados Unidos que monitora terremotos em todo o mundo. Por causa do abalo, um alerta de tsunami foi emitido para a regi\u00e3o, mas acabou retirado horas depois. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2021\/08\/11\/ terremoto-atinge-as-filipinas-e-gera-alerta-de-tsunami.ghtml. Acesso em: 11 ago. 2021 (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia aponta para um evento natural bastante comum na regi\u00e3o em destaque na not\u00edcia. Esse evento \u00e9 resultado da<\/p>","resposta":9985909,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presen\u00e7a de relevos calc\u00e1rios que, em raz\u00e3o da fragilidade, tornam a regi\u00e3o sujeita \u00e0 ocorr\u00eancia de tremores.","id":9985907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a de relevos calc\u00e1rios que, em raz\u00e3o da fragilidade, tornam a regi\u00e3o sujeita \u00e0 ocorr\u00eancia de tremores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estrutura geol\u00f3gica cristalina que torna a regi\u00e3o sujeita \u00e0 ocorr\u00eancia de abalos s\u00edsmicos.","id":9985908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura geol\u00f3gica cristalina que torna a regi\u00e3o sujeita \u00e0 ocorr\u00eancia de abalos s\u00edsmicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o sobre uma \u00e1rea de limites de placas tect\u00f4nicas sendo, por isso, inst\u00e1vel.","id":9985909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">localiza\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o sobre uma \u00e1rea de limites de placas tect\u00f4nicas sendo, por isso, inst\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia de estrutura geol\u00f3gica sedimentar recente e inst\u00e1vel.","id":9985910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorr\u00eancia de estrutura geol\u00f3gica sedimentar recente e inst\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema acabou tarde e de maneira conservadora. Apenas depois de uma s\u00e9rie de leis graduais, como a Lei do Ventre Livre (que libertava os filhos mas n\u00e3o as m\u00e3es, e ainda garantia ao senhor o direito de optar entre ficar com os libertos at\u00e9 21 anos e entreg\u00e1-los ao governo), a Lei dos Sexagen\u00e1rios, de 1885 (que manumitia escravos precocemente envelhecidos e muitas vezes impossibilitados de trabalhar, representando despesas em vez de lucros para o propriet\u00e1rio), e finalmente a Lei \u00c1urea de 13 de maio de 1888. [...] SCHWARCZ, Lila Moritz. Sobre o autoritarismo brasileiro. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2019. p. 29-30. As leis abolicionistas, Lei do Ventre Livre, Lei dos Sexagen\u00e1rios e Lei \u00c1urea tiveram car\u00e1ter conservador porque","provas":[{"id":86221,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2021-fundep-soldado-bombeiro-militar-3","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2510860,"hashId":"59914a245f4cfc7dca9ddeef4c2f11eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema acabou tarde e de maneira conservadora. Apenas depois de uma s\u00e9rie de leis graduais, como a Lei do Ventre Livre (que libertava os filhos mas n\u00e3o as m\u00e3es, e ainda garantia ao senhor o direito de optar entre ficar com os libertos at\u00e9 21 anos e entreg\u00e1-los ao governo), a Lei dos Sexagen\u00e1rios, de 1885 (que manumitia escravos precocemente envelhecidos e muitas vezes impossibilitados de trabalhar, representando despesas em vez de lucros para o propriet\u00e1rio), e finalmente a Lei \u00c1urea de 13 de maio de 1888. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SCHWARCZ, Lila Moritz. <strong>Sobre o autoritarismo brasileiro<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2019. p. 29-30. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As leis abolicionistas, Lei do Ventre Livre, Lei dos Sexagen\u00e1rios e Lei \u00c1urea tiveram car\u00e1ter conservador porque<\/p>","resposta":9985974,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"beneficiavam mais os senhores do que os pr\u00f3prios escravos, aliviando gastos sem retorno econ\u00f4mico.","id":9985974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">beneficiavam mais os senhores do que os pr\u00f3prios escravos, aliviando gastos sem retorno econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deixavam os filhos de escravas nascidos livres e os escravos idosos entregues \u00e0 pr\u00f3pria sorte.","id":9985975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixavam os filhos de escravas nascidos livres e os escravos idosos entregues \u00e0 pr\u00f3pria sorte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mantiveram o sistema escravista intacto at\u00e9 a data limite imposta pelas determina\u00e7\u00f5es da Lei \u00c1urea.","id":9985976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mantiveram o sistema escravista intacto at\u00e9 a data limite imposta pelas determina\u00e7\u00f5es da Lei \u00c1urea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pretendiam esfacelar o n\u00facleo da fam\u00edlia escrava, separando os rec\u00e9m-nascidos e os mais velhos.","id":9985977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pretendiam esfacelar o n\u00facleo da fam\u00edlia escrava, separando os rec\u00e9m-nascidos e os mais velhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[...] o governo do czar desmoronou quando uma manifesta\u00e7\u00e3o de oper\u00e1rias (no habitual \u201cDia das Mulheres\u201d do movimento socialista \u2013 8 de mar\u00e7o) se combinou com um lock-out industrial na notoriamente militante metal\u00fargica Putilov e produziu uma greve geral e a invas\u00e3o do centro da capital [...] basicamente para exigir p\u00e3o. A fragilidade do regime se revelou quando as tropas do czar, mesmo os leais cossacos de sempre, hesitaram e depois se recusaram a atacar a multid\u00e3o, e passaram a confraternizar com ela. [...]HOBSBAWM, Eric. A era dos extremos. O breve s\u00e9culo XX, 1914-1991. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1995. p. 67.De acordo com o texto, o czarismo russo perdeu sustenta\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":86221,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2021-fundep-soldado-bombeiro-militar-3","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2510865,"hashId":"c4b7afdfa1530d7a975b5f77ff9acf80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] o governo do czar desmoronou quando uma manifesta\u00e7\u00e3o de oper\u00e1rias (no habitual \u201cDia das Mulheres\u201d do movimento socialista \u2013 8 de mar\u00e7o) se combinou com um <em>lock-out <\/em>industrial na notoriamente militante metal\u00fargica Putilov e produziu uma greve geral e a invas\u00e3o do centro da capital [...] basicamente para exigir p\u00e3o. A fragilidade do regime se revelou quando as tropas do czar, mesmo os leais cossacos de sempre, hesitaram e depois se recusaram a atacar a multid\u00e3o, e passaram a confraternizar com ela. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">HOBSBAWM, Eric. <strong>A era dos extremos.<\/strong> O breve s\u00e9culo XX, 1914-1991. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 1995. p. 67.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, o czarismo russo perdeu sustenta\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":9986000,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diante das mulheres socialistas que, no simb\u00f3lico dia 8 de mar\u00e7o, se amotinaram contra o regime em favor da revolu\u00e7\u00e3o socialista.","id":9985997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante das mulheres socialistas que, no simb\u00f3lico dia 8 de mar\u00e7o, se amotinaram contra o regime em favor da revolu\u00e7\u00e3o socialista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na uni\u00e3o de oper\u00e1rios e soldados, quando estes \u00faltimos voltaram suas armas para o poder, obrigando o czar a renunciar.","id":9985998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na uni\u00e3o de oper\u00e1rios e soldados, quando estes \u00faltimos voltaram suas armas para o poder, obrigando o czar a renunciar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no momento em que a estrat\u00e9gia revolucion\u00e1ria colocou as mulheres na linha de frente pedindo por p\u00e3o, e n\u00e3o por reformas pol\u00edticas.","id":9985999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no momento em que a estrat\u00e9gia revolucion\u00e1ria colocou as mulheres na linha de frente pedindo por p\u00e3o, e n\u00e3o por reformas pol\u00edticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quando as for\u00e7as policiais se aliaram ao lado mais fraco, nesse caso \u00e0 multid\u00e3o oper\u00e1ria que lutava contra a carestia e a fome.","id":9986000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando as for\u00e7as policiais se aliaram ao lado mais fraco, nesse caso \u00e0 multid\u00e3o oper\u00e1ria que lutava contra a carestia e a fome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82557,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 11:04:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2423975,"hashId":"58ba430db48a48adfc5a21ac9f7ad195","enunciado":"<p>Sobre embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9607246,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria de defesa ser\u00e1 restrita \u00e0s alega\u00e7\u00f5es de cumprimento da decis\u00e3o ou do acordo, quita\u00e7\u00e3o ou \u00e0 mat\u00e9ria probat\u00f3ria da fase de conhecimento.","id":9607245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mat\u00e9ria de defesa ser\u00e1 restrita \u00e0s alega\u00e7\u00f5es de cumprimento da decis\u00e3o ou do acordo, quita\u00e7\u00e3o ou \u00e0 mat\u00e9ria probat\u00f3ria da fase de conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente nos embargos \u00e0 penhora poder\u00e1 o executado impugnar a senten\u00e7a de liquida\u00e7\u00e3o.","id":9607246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente nos embargos \u00e0 penhora poder\u00e1 o executado impugnar a senten\u00e7a de liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da senten\u00e7a proferida em julgamento de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, o recurso cab\u00edvel \u00e9 o agravo de instrumento, com prazo de 8 dias","id":9607247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da senten\u00e7a proferida em julgamento de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, o recurso cab\u00edvel \u00e9 o agravo de instrumento, com prazo de 8 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A exig\u00eancia da garantia ou penhora n\u00e3o se aplica \u00e0s entidades filantr\u00f3picas, mas ser\u00e3o exigidas para \u00e0queles que compuseram a diretoria dessas institui\u00e7\u00f5es.","id":9607248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exig\u00eancia da garantia ou penhora n\u00e3o se aplica \u00e0s entidades filantr\u00f3picas, mas ser\u00e3o exigidas para \u00e0queles que compuseram a diretoria dessas institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Julgar-se-\u00e3o em senten\u00e7as distintas os embargos e as impugna\u00e7\u00f5es \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o apresentadas pelos credores trabalhista e previdenci\u00e1rio. ","id":9607249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgar-se-\u00e3o em senten\u00e7as distintas os embargos e as impugna\u00e7\u00f5es \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o apresentadas pelos credores trabalhista e previdenci\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de defesa na execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Formas de defesa na execu\u00e7\u00e3o","pai":406838,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406865,"slug":"direito-processual-do-trabalho-formas-de-defesa-na-execucao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos","sigla":"","id":5971,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 2, de 11 de setembro de 2001 \u2013 Institui Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Especial na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, destaca que a educa\u00e7\u00e3o especial, como modalidade da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, considerar\u00e1:","provas":[{"id":85409,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos","sigla":"","id":5971,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp-2021-ethos-concursos-publicos-professor-peb-i","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 10:16:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2490962,"hashId":"f124460cea09a5102a75ae1b42cbdff3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 2, de 11 de setembro de 2001 \u2013 Institui Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Especial na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, destaca que a educa\u00e7\u00e3o especial, como modalidade da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, considerar\u00e1:<\/p>","resposta":9900447,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as situa\u00e7\u00f5es singulares, os perfis dos estudantes, as caracter\u00edsticas biopsicossociais dos alunos e suas faixas et\u00e1rias e se pautar\u00e1 em princ\u00edpios \u00e9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos.","id":9900447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as situa\u00e7\u00f5es singulares, os perfis dos estudantes, as caracter\u00edsticas biopsicossociais dos alunos e suas faixas et\u00e1rias e se pautar\u00e1 em princ\u00edpios \u00e9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as individualidades e especificidades dos educandos, p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial, considerando a idade cognitiva e cronol\u00f3gica para a adapta\u00e7\u00e3o do educando ao grupo.","id":9900448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as individualidades e especificidades dos educandos, p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial, considerando a idade cognitiva e cronol\u00f3gica para a adapta\u00e7\u00e3o do educando ao grupo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os tempos e ritmos escolares dos educandos com defici\u00eancia, pautados em princ\u00edpios \u00e9ticos e pol\u00edticos para defini\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias para acesso ao curr\u00edculo e adapta\u00e7\u00e3o ao ambiente escolar.","id":9900449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os tempos e ritmos escolares dos educandos com defici\u00eancia, pautados em princ\u00edpios \u00e9ticos e pol\u00edticos para defini\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias para acesso ao curr\u00edculo e adapta\u00e7\u00e3o ao ambiente escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico da defici\u00eancia para considerar as singularidades e especificidades de cada caso, visando ao desenvolvimento e \u00e0 aprendizagem dos alunos p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial.","id":9900450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico da defici\u00eancia para considerar as singularidades e especificidades de cada caso, visando ao desenvolvimento e \u00e0 aprendizagem dos alunos p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos","sigla":"","id":5971,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Maria Teresa Mantoan (2003) um dos fatores que afetam negativamente a implementa\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o escolar, dentre outros, \u00e9:","provas":[{"id":85410,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos","sigla":"","id":5971,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp-2021-ethos-concursos-publicos-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 10:15:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2488331,"hashId":"89a343c3c8d646ff4abbe7171ad15889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Maria Teresa Mantoan (2003) um dos fatores que afetam <u>negativamente<\/u> a implementa\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o escolar, dentre outros, \u00e9:<\/p>","resposta":9888051,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a interdisciplinaridade.","id":9888049,"corpo":"<p>a interdisciplinaridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a transversalidade.","id":9888050,"corpo":"<p>a transversalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria.","id":9888051,"corpo":"<p>a avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o por ciclos.","id":9888052,"corpo":"<p>a organiza\u00e7\u00e3o por ciclos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante Oficial - \u00c1rea:Infantaria","id":23541,"slug":"aspirante-oficial-area-infantaria"}],"orgaos":[{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The statement that is more closely related to the idea found in paragraph 9 is:","provas":[{"id":61449,"cargo":{"descricao":"Aspirante Oficial - \u00c1rea:Infantaria","id":23541,"slug":"aspirante-oficial-area-infantaria"},"orgao":{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"afa-2021-direns-aeronautica-aspirante-oficial-area-infantaria-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Aspirante Oficial - \u00c1rea:  Infantaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:08:00","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1882120,"hashId":"eaefb9b23582058ddccc29aa590abe57","enunciado":"<p>The statement that is more closely related to the idea found in paragraph 9 is:<\/p>","resposta":7247907,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Following others will take you away from the correct path.","id":7247904,"corpo":"<p>Following others will take you away from the correct path.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"People are drawn to the immediate rewards of a potential choice.","id":7247905,"corpo":"<p>People are drawn to the immediate rewards of a potential choice.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Individual decisions tend to be made to the benefit of the group.","id":7247906,"corpo":"<p>Individual decisions tend to be made to the benefit of the group.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"We\u2019re often balancing between what is best for ourselves and for others too.","id":7247907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">We\u2019re often balancing between what is best for ourselves and for others too.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Directions: Answer questions 01 to 16 according to the text.\tTEXT\tWhen making a decision, it is a common impulse\tto look and see what others are doing. Nevertheless, it is\toften unclear whether the path that everyone else may\tbe following is good for us as well. After all, sometimes5 following the crowd has merit - at other times, it is simply\tpeer pressure blinding us.\tThe phenomenon of looking to others and\tfollowing the crowd _______ by social science for a long\ttime. Nevertheless, those findings do not always make10 their way to individual decision-makers. Therefore, let\u2019s\treview why people conform to the crowd \u2013 and under\twhat conditions it is a god idea to go your own way\tinstead.\tTo start, individuals tend to look to the opinions of15 others, especially when they are unsure and lack\tinformation from other sources. This dynamic was\tsupported by classic research from Sherif (1937), who\texplored how a person\u2019s perception of a very ambiguous\tstimuli can be influenced by the opinion of others. Sherif20 (1937) asked participants to watch a small light in a dark\tand featureless room and evaluate how much that light\tmoved around. In actuality, however, the light never\tmoved at all \u2013 but the way our perception works in that\tsituation gives the possible illusion of movement (called25 the Autokinetic Effect). In this uncertain and ambiguous\tperceptual situation, Sherif (1937) found that individuals\twere quite susceptible to the influence of the opinions of\tothers when trying to decide how much light was\t\u201cmoving\u201d.30 ___ Unfortunately, this phenomenon also extends to\tindividuals following the crowd, even when they can\tclearly see that others are wrong. This was first\tevaluated by Asch (1955), who asked participants to\tpick a line from a few choices of varying lengths that35 matched up with another example line given to them.\tFrom a perceptual standpoint, the task was easy \u2013 as\tthe correct choice of which lines were actually similar to\tone another was clear. Nevertheless, when participants\twere surrounded by other individuals giving the wrong40 answer, they often conformed and made the wrong\tchoice as well. Thus, even when the correct choice is\tclear, and what others are doing is wrong, that peer\tpressure can still cause us to doubt ourselves and follow\tthe crowd.45 ___ Why is it that we are so compelled to follow the\tcrowd, even when it is objectively clear that they are\twrong? According to more recent research, we may\tsimply be wired that way. Specifically, these social\tinfluences can actually change our perceptions and50 memories (Edelson, Sharot, Dolan, &amp; Dudai, 2011).\tTherefore, rather than knowingly making the wrong\tchoice just to conform to peer pressure, the influence of\tothers may actually change what we see as the correct\tchoice in the moment and remember as the right thing55 after the fact. Beyond that, we might just have \u201cherding\tbrains\u201d with built-in components that monitor our social\talignments and make us feel good when we follow the\tcrowd too (Shamay-Tsoory, Saporta, Marton-Alper, &amp;\tGvirts, 2019).60 ___ Fortunately, this effect has good points as well. In\tmany cases, group decision-making can help individuals\tlook beyond their own private perspectives and make\tmore rational decisions (Fahr &amp; Irlenbusch, 2011).\tFurthermore, pro-social and altruistic behaviors can be65 influenced and shared through such conformity as well\t(Nook, Ong, Morelli, Mitchell, &amp; Zaki, 2016). Therefore,\tsometimes following the crowd helps people get along\tand make better decisions too.\tGiven the above, when making a decision, it is70 important to consider whether following others is a good\tidea \u2013 or is leading you astray instead. Some simple\tsteps can help you figure it out.\tGetting swept away by what everyone else is\tdoing is often an emotional and thoughtless process. We75 are conforming simply because we have not given\tsufficient attention and effort toward considering any\tother options. Therefore, unless you are in an\temergency situation and need to immediately follow\teveryone else toward the nearest exit, it might be a good80 idea to switch to more deliberate thinking processes,\trather than just going with your initial reaction.\tSome choices and decision-making situations\tare more individual, while others are more social.\tTherefore, it is important to consider the specific85 situation. Is this an individual choice, or does it involve\tothers? If you have sufficient information to make a clear\tchoice on your own, and you do not need group\tapproval, then you might want to make up your own\tmind. If you are personally unsure, or you need the90 support of others to make something happen, then\ttaking the opinion of others into consideration might be a\tgood idea instead.\tIt is generally a good idea to evaluate your\tchoices and decisions from multiple perspectives. The95 same is true for following the opinion of others too.\tAlthough it might not feel that way at times, especially in\tthe modern day of media coverage and social\tnetworking, everyone is not doing it \u2013 whatever \u201cit\u201d is\tthat you are considering. Given that, before you follow100 the advice or choices of any particular group of people, it\tmight be a good idea to look at what other groups of\tpeople are doing or choosing too. In addition, we can\tlearn a lot from people making choices contrary to\tourselves or our preferred group, particularly about105 potential down-sides to choices we might not be seeing.\tTherefore, if you do need to look to others to help\tprovide information regarding a particular choice or\tdecision, then it might help to seek out people with a few\tdifferent opinions, weigh your options among them, and110 figure out what will work best for you.(Adapted from https:\/\/www.psychologytoday.com. Access on March 25th, 2021)","id":473629,"enunciado":"<p><strong>Directions<\/strong>: Answer questions 01 to 16 according to the text.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 9em;\">\t<strong>TEXT<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tWhen making a decision, it is a common impulse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tto look and see what others are doing. Nevertheless, it is<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\toften unclear whether the path that everyone else may<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbe following is good for us as well. After all, sometimes<\/p><p><em>5<\/em> following the crowd has merit - at other times, it is simply<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpeer pressure blinding us.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tThe phenomenon of looking to others and<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfollowing the crowd _______ by social science for a long<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttime. Nevertheless, those findings do not always make<\/p><p><em>10<\/em> their way to individual decision-makers. Therefore, let\u2019s<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\treview why people conform to the crowd \u2013 and under<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twhat conditions it is a god idea to go your own way<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinstead.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tTo start, individuals tend to look to the opinions of<\/p><p><em>15<\/em> others, especially when they are unsure and lack<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinformation from other sources. This dynamic was<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsupported by classic research from Sherif (1937), who<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texplored how a person\u2019s perception of a very ambiguous<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tstimuli can be influenced by the opinion of others. Sherif<\/p><p><em>20<\/em> (1937) asked participants to watch a small light in a dark<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tand featureless room and evaluate how much that light<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmoved around. In actuality, however, the light never<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmoved at all \u2013 but the way our perception works in that<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsituation gives the possible illusion of movement (called<\/p><p><em>25<\/em> the Autokinetic Effect). In this uncertain and ambiguous<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tperceptual situation, Sherif (1937) found that individuals<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twere quite susceptible to the influence of the opinions of<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tothers when trying to decide how much light was<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u201cmoving\u201d.<\/p><p><em>30<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Unfortunately, this phenomenon also extends to<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tindividuals following the crowd, even when they can<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tclearly see that others are wrong. This was first<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tevaluated by Asch (1955), who asked participants to<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpick a line from a few choices of varying lengths that<\/p><p><em>35<\/em> matched up with another example line given to them.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFrom a perceptual standpoint, the task was easy \u2013 as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthe correct choice of which lines were actually similar to<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tone another was clear. Nevertheless, when participants<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twere surrounded by other individuals giving the wrong<\/p><p><em>40<\/em> answer, they often conformed and made the wrong<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchoice as well. Thus, even when the correct choice is<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tclear, and what others are doing is wrong, that peer<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpressure can still cause us to doubt ourselves and follow<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthe crowd.<\/p><p><em>45<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Why is it that we are so compelled to follow the<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcrowd, even when it is objectively clear that they are<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twrong? According to more recent research, we may<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsimply be wired that way. Specifically, these social<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinfluences can actually change our perceptions and<\/p><p><em>50<\/em> memories (Edelson, Sharot, Dolan, &amp; Dudai, 2011).<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tTherefore, rather than knowingly making the wrong<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchoice just to conform to peer pressure, the influence of<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tothers may actually change what we see as the correct<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchoice in the moment and remember as the right thing<\/p><p><em>55<\/em> after the fact. Beyond that, we might just have \u201cherding<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbrains\u201d with built-in components that monitor our social<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\talignments and make us feel good when we follow the<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcrowd too (Shamay-Tsoory, Saporta, Marton-Alper, &amp;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tGvirts, 2019).<\/p><p><em>60<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Fortunately, this effect has good points as well. In<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmany cases, group decision-making can help individuals<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlook beyond their own private perspectives and make<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmore rational decisions (Fahr &amp; Irlenbusch, 2011).<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFurthermore, pro-social and altruistic behaviors can be<\/p><p><em>65<\/em> influenced and shared through such conformity as well<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(Nook, Ong, Morelli, Mitchell, &amp; Zaki, 2016). Therefore,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsometimes following the crowd helps people get along<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tand make better decisions too.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tGiven the above, when making a decision, it is<\/p><p><em>70<\/em> important to consider whether following others is a good<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tidea \u2013 or is leading you astray instead. Some simple<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsteps can help you figure it out.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tGetting swept away by what everyone else is<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdoing is often an emotional and thoughtless process. We<\/p><p><em>75<\/em> are conforming simply because we have not given<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsufficient attention and effort toward considering any<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tother options. Therefore, unless you are in an<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\temergency situation and need to immediately follow<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\teveryone else toward the nearest exit, it might be a good<\/p><p><em>80<\/em> idea to switch to more deliberate thinking processes,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trather than just going with your initial reaction.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSome choices and decision-making situations<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tare more individual, while others are more social.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tTherefore, it is important to consider the specific<\/p><p><em>85<\/em> situation. Is this an individual choice, or does it involve<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tothers? If you have sufficient information to make a clear<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchoice on your own, and you do not need group<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tapproval, then you might want to make up your own<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmind. If you are personally unsure, or you need the<\/p><p><em>90<\/em> support of others to make something happen, then<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttaking the opinion of others into consideration might be a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgood idea instead.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tIt is generally a good idea to evaluate your<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchoices and decisions from multiple perspectives. The<\/p><p><em>95<\/em> same is true for following the opinion of others too.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAlthough it might not feel that way at times, especially in<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthe modern day of media coverage and social<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnetworking, everyone is not doing it \u2013 whatever \u201cit\u201d is<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthat you are considering. Given that, before you follow<\/p><p><em>100<\/em> the advice or choices of any particular group of people, it<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmight be a good idea to look at what other groups of<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpeople are doing or choosing too. In addition, we can<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlearn a lot from people making choices contrary to<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tourselves or our preferred group, particularly about<\/p><p><em>105<\/em> potential down-sides to choices we might not be seeing.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tTherefore, if you do need to look to others to help<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprovide information regarding a particular choice or<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdecision, then it might help to seek out people with a few<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdifferent opinions, weigh your options among them, and<\/p><p><em>110<\/em> figure out what will work best for you.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adapted from https:\/\/www.psychologytoday.com. Access on March 25<sup>th<\/sup>, 2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante Oficial - \u00c1rea:Infantaria","id":23541,"slug":"aspirante-oficial-area-infantaria"}],"orgaos":[{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The following factors can influence people into following the crowd, EXCEPT,","provas":[{"id":61449,"cargo":{"descricao":"Aspirante Oficial - \u00c1rea:Infantaria","id":23541,"slug":"aspirante-oficial-area-infantaria"},"orgao":{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"afa-2021-direns-aeronautica-aspirante-oficial-area-infantaria-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Aspirante Oficial - \u00c1rea:  Infantaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:08:00","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1882122,"hashId":"ddfc0d36a6dc4992cac341cbb3e2b079","enunciado":"<p>The following factors can influence people into following the crowd, <strong>EXCEPT<\/strong>,<\/p>","resposta":7247915,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"choices that express more than one possible meaning.","id":7247912,"corpo":"<p>choices that express more than one possible meaning.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"the strong influence of a group on members to behave as everyone else does.","id":7247913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">the strong influence of a group on members to behave as everyone else does.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a possible modification in the way we perceive and memorize things due to social connections.","id":7247914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a possible modification in the way we perceive and memorize things due to social connections.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"more objective facts, statistics, measurements and evaluations as sources of potential decision-making information.","id":7247915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">more objective facts, statistics, measurements and evaluations as sources of potential decision-making information.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Directions: Answer questions 01 to 16 according to the text.\tTEXT\tWhen making a decision, it is a common impulse\tto look and see what others are doing. Nevertheless, it is\toften unclear whether the path that everyone else may\tbe following is good for us as well. After all, sometimes5 following the crowd has merit - at other times, it is simply\tpeer pressure blinding us.\tThe phenomenon of looking to others and\tfollowing the crowd _______ by social science for a long\ttime. Nevertheless, those findings do not always make10 their way to individual decision-makers. Therefore, let\u2019s\treview why people conform to the crowd \u2013 and under\twhat conditions it is a god idea to go your own way\tinstead.\tTo start, individuals tend to look to the opinions of15 others, especially when they are unsure and lack\tinformation from other sources. This dynamic was\tsupported by classic research from Sherif (1937), who\texplored how a person\u2019s perception of a very ambiguous\tstimuli can be influenced by the opinion of others. Sherif20 (1937) asked participants to watch a small light in a dark\tand featureless room and evaluate how much that light\tmoved around. In actuality, however, the light never\tmoved at all \u2013 but the way our perception works in that\tsituation gives the possible illusion of movement (called25 the Autokinetic Effect). In this uncertain and ambiguous\tperceptual situation, Sherif (1937) found that individuals\twere quite susceptible to the influence of the opinions of\tothers when trying to decide how much light was\t\u201cmoving\u201d.30 ___ Unfortunately, this phenomenon also extends to\tindividuals following the crowd, even when they can\tclearly see that others are wrong. This was first\tevaluated by Asch (1955), who asked participants to\tpick a line from a few choices of varying lengths that35 matched up with another example line given to them.\tFrom a perceptual standpoint, the task was easy \u2013 as\tthe correct choice of which lines were actually similar to\tone another was clear. Nevertheless, when participants\twere surrounded by other individuals giving the wrong40 answer, they often conformed and made the wrong\tchoice as well. Thus, even when the correct choice is\tclear, and what others are doing is wrong, that peer\tpressure can still cause us to doubt ourselves and follow\tthe crowd.45 ___ Why is it that we are so compelled to follow the\tcrowd, even when it is objectively clear that they are\twrong? According to more recent research, we may\tsimply be wired that way. Specifically, these social\tinfluences can actually change our perceptions and50 memories (Edelson, Sharot, Dolan, &amp; Dudai, 2011).\tTherefore, rather than knowingly making the wrong\tchoice just to conform to peer pressure, the influence of\tothers may actually change what we see as the correct\tchoice in the moment and remember as the right thing55 after the fact. Beyond that, we might just have \u201cherding\tbrains\u201d with built-in components that monitor our social\talignments and make us feel good when we follow the\tcrowd too (Shamay-Tsoory, Saporta, Marton-Alper, &amp;\tGvirts, 2019).60 ___ Fortunately, this effect has good points as well. In\tmany cases, group decision-making can help individuals\tlook beyond their own private perspectives and make\tmore rational decisions (Fahr &amp; Irlenbusch, 2011).\tFurthermore, pro-social and altruistic behaviors can be65 influenced and shared through such conformity as well\t(Nook, Ong, Morelli, Mitchell, &amp; Zaki, 2016). Therefore,\tsometimes following the crowd helps people get along\tand make better decisions too.\tGiven the above, when making a decision, it is70 important to consider whether following others is a good\tidea \u2013 or is leading you astray instead. Some simple\tsteps can help you figure it out.\tGetting swept away by what everyone else is\tdoing is often an emotional and thoughtless process. We75 are conforming simply because we have not given\tsufficient attention and effort toward considering any\tother options. Therefore, unless you are in an\temergency situation and need to immediately follow\teveryone else toward the nearest exit, it might be a good80 idea to switch to more deliberate thinking processes,\trather than just going with your initial reaction.\tSome choices and decision-making situations\tare more individual, while others are more social.\tTherefore, it is important to consider the specific85 situation. Is this an individual choice, or does it involve\tothers? If you have sufficient information to make a clear\tchoice on your own, and you do not need group\tapproval, then you might want to make up your own\tmind. If you are personally unsure, or you need the90 support of others to make something happen, then\ttaking the opinion of others into consideration might be a\tgood idea instead.\tIt is generally a good idea to evaluate your\tchoices and decisions from multiple perspectives. The95 same is true for following the opinion of others too.\tAlthough it might not feel that way at times, especially in\tthe modern day of media coverage and social\tnetworking, everyone is not doing it \u2013 whatever \u201cit\u201d is\tthat you are considering. Given that, before you follow100 the advice or choices of any particular group of people, it\tmight be a good idea to look at what other groups of\tpeople are doing or choosing too. In addition, we can\tlearn a lot from people making choices contrary to\tourselves or our preferred group, particularly about105 potential down-sides to choices we might not be seeing.\tTherefore, if you do need to look to others to help\tprovide information regarding a particular choice or\tdecision, then it might help to seek out people with a few\tdifferent opinions, weigh your options among them, and110 figure out what will work best for you.(Adapted from https:\/\/www.psychologytoday.com. Access on March 25th, 2021)","id":473629,"enunciado":"<p><strong>Directions<\/strong>: Answer questions 01 to 16 according to the text.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 9em;\">\t<strong>TEXT<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tWhen making a decision, it is a common impulse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tto look and see what others are doing. Nevertheless, it is<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\toften unclear whether the path that everyone else may<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbe following is good for us as well. After all, sometimes<\/p><p><em>5<\/em> following the crowd has merit - at other times, it is simply<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpeer pressure blinding us.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tThe phenomenon of looking to others and<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfollowing the crowd _______ by social science for a long<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttime. Nevertheless, those findings do not always make<\/p><p><em>10<\/em> their way to individual decision-makers. Therefore, let\u2019s<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\treview why people conform to the crowd \u2013 and under<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twhat conditions it is a god idea to go your own way<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinstead.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tTo start, individuals tend to look to the opinions of<\/p><p><em>15<\/em> others, especially when they are unsure and lack<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinformation from other sources. This dynamic was<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsupported by classic research from Sherif (1937), who<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texplored how a person\u2019s perception of a very ambiguous<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tstimuli can be influenced by the opinion of others. Sherif<\/p><p><em>20<\/em> (1937) asked participants to watch a small light in a dark<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tand featureless room and evaluate how much that light<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmoved around. In actuality, however, the light never<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmoved at all \u2013 but the way our perception works in that<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsituation gives the possible illusion of movement (called<\/p><p><em>25<\/em> the Autokinetic Effect). In this uncertain and ambiguous<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tperceptual situation, Sherif (1937) found that individuals<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twere quite susceptible to the influence of the opinions of<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tothers when trying to decide how much light was<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u201cmoving\u201d.<\/p><p><em>30<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Unfortunately, this phenomenon also extends to<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tindividuals following the crowd, even when they can<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tclearly see that others are wrong. This was first<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tevaluated by Asch (1955), who asked participants to<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpick a line from a few choices of varying lengths that<\/p><p><em>35<\/em> matched up with another example line given to them.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFrom a perceptual standpoint, the task was easy \u2013 as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthe correct choice of which lines were actually similar to<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tone another was clear. Nevertheless, when participants<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twere surrounded by other individuals giving the wrong<\/p><p><em>40<\/em> answer, they often conformed and made the wrong<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchoice as well. Thus, even when the correct choice is<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tclear, and what others are doing is wrong, that peer<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpressure can still cause us to doubt ourselves and follow<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthe crowd.<\/p><p><em>45<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Why is it that we are so compelled to follow the<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcrowd, even when it is objectively clear that they are<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twrong? According to more recent research, we may<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsimply be wired that way. Specifically, these social<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinfluences can actually change our perceptions and<\/p><p><em>50<\/em> memories (Edelson, Sharot, Dolan, &amp; Dudai, 2011).<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tTherefore, rather than knowingly making the wrong<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchoice just to conform to peer pressure, the influence of<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tothers may actually change what we see as the correct<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchoice in the moment and remember as the right thing<\/p><p><em>55<\/em> after the fact. Beyond that, we might just have \u201cherding<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbrains\u201d with built-in components that monitor our social<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\talignments and make us feel good when we follow the<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcrowd too (Shamay-Tsoory, Saporta, Marton-Alper, &amp;<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tGvirts, 2019).<\/p><p><em>60<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Fortunately, this effect has good points as well. In<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmany cases, group decision-making can help individuals<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlook beyond their own private perspectives and make<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmore rational decisions (Fahr &amp; Irlenbusch, 2011).<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFurthermore, pro-social and altruistic behaviors can be<\/p><p><em>65<\/em> influenced and shared through such conformity as well<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(Nook, Ong, Morelli, Mitchell, &amp; Zaki, 2016). Therefore,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsometimes following the crowd helps people get along<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tand make better decisions too.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tGiven the above, when making a decision, it is<\/p><p><em>70<\/em> important to consider whether following others is a good<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tidea \u2013 or is leading you astray instead. Some simple<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsteps can help you figure it out.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tGetting swept away by what everyone else is<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdoing is often an emotional and thoughtless process. We<\/p><p><em>75<\/em> are conforming simply because we have not given<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsufficient attention and effort toward considering any<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tother options. Therefore, unless you are in an<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\temergency situation and need to immediately follow<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\teveryone else toward the nearest exit, it might be a good<\/p><p><em>80<\/em> idea to switch to more deliberate thinking processes,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trather than just going with your initial reaction.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSome choices and decision-making situations<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tare more individual, while others are more social.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tTherefore, it is important to consider the specific<\/p><p><em>85<\/em> situation. Is this an individual choice, or does it involve<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tothers? If you have sufficient information to make a clear<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchoice on your own, and you do not need group<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tapproval, then you might want to make up your own<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmind. If you are personally unsure, or you need the<\/p><p><em>90<\/em> support of others to make something happen, then<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttaking the opinion of others into consideration might be a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgood idea instead.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tIt is generally a good idea to evaluate your<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchoices and decisions from multiple perspectives. The<\/p><p><em>95<\/em> same is true for following the opinion of others too.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAlthough it might not feel that way at times, especially in<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthe modern day of media coverage and social<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnetworking, everyone is not doing it \u2013 whatever \u201cit\u201d is<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tthat you are considering. Given that, before you follow<\/p><p><em>100<\/em> the advice or choices of any particular group of people, it<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmight be a good idea to look at what other groups of<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpeople are doing or choosing too. In addition, we can<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlearn a lot from people making choices contrary to<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tourselves or our preferred group, particularly about<\/p><p><em>105<\/em> potential down-sides to choices we might not be seeing.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tTherefore, if you do need to look to others to help<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprovide information regarding a particular choice or<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdecision, then it might help to seek out people with a few<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdifferent opinions, weigh your options among them, and<\/p><p><em>110<\/em> figure out what will work best for you.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adapted from https:\/\/www.psychologytoday.com. Access on March 25<sup>th<\/sup>, 2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante Oficial - \u00c1rea:Infantaria","id":23541,"slug":"aspirante-oficial-area-infantaria"}],"orgaos":[{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram apresentados a um aluno de f\u00edsica, os seguintes gr\u00e1ficos representativos de movimentos retil\u00edneos.Ao analisar os gr\u00e1ficos o aluno percebeu que podem representar um mesmo movimento, os gr\u00e1ficos","provas":[{"id":61449,"cargo":{"descricao":"Aspirante Oficial - \u00c1rea:Infantaria","id":23541,"slug":"aspirante-oficial-area-infantaria"},"orgao":{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"afa-2021-direns-aeronautica-aspirante-oficial-area-infantaria-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Aspirante Oficial - \u00c1rea:  Infantaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:08:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1882133,"hashId":"acd5f4dd7fbd97827763c15d1a82934f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram apresentados a um aluno de f\u00edsica, os seguintes gr\u00e1ficos representativos de movimentos retil\u00edneos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61449\/questao\/1882133-20210901144113000000-0.png\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar os gr\u00e1ficos o aluno percebeu que podem representar um mesmo movimento, os gr\u00e1ficos<\/p>","resposta":7247958,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7247956,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7247957,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7247958,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7247959,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, utilize:acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s2cos 30\u00ba = sen 60\u00ba = 23\u200b\u200bcos 60\u00ba = sen 30\u00ba = 21\u200bcondutividade t\u00e9rmica do vidro: K = 0,8 W\/(m\u00b7K)1 atm = 1,0\u00b7105 N\/m2constante universal dos gases: R = 8,0 J\/(mol\u00b7K)1 L = 1 dm31 cal = 4 Jcalor espec\u00edfico da \u00e1gua: c = 1 cal\/(g\u00b7\u00baC)velocidade da luz no v\u00e1cuo: c = 3 x 108 m\/sconstante de Planck: h = 6,6 x 10\u201334 J\u2219scarga elementar (e) = 1,6 x 10\u201319 C1 \u00c5 = 10-10 m","id":473634,"enunciado":"<p>Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, utilize:<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s<sup>2<\/sup><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cos 30\u00ba = sen 60\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cos 60\u00ba = sen 30\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>condutividade t\u00e9rmica do vidro: K = 0,8 W\/(m\u00b7K)<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 atm = 1,0\u00b710<sup>5<\/sup> N\/m<sup>2<\/sup><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constante universal dos gases: R = 8,0 J\/(mol\u00b7K)<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 L = 1 dm<sup>3<\/sup><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 cal = 4 J<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>calor espec\u00edfico da \u00e1gua: c = 1 cal\/(g\u00b7\u00baC)<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>velocidade da luz no v\u00e1cuo: c = 3 x 10<sup>8<\/sup> m\/s<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constante de Planck: h = 6,6 x 10<sup>\u201334<\/sup> J\u2219s<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carga elementar (e) = 1,6 x 10<sup>\u201319<\/sup> C<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 \u00c5 = 10<sup>-10<\/sup> m<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1ficos do MRU e MRUV","oab":false,"nome":"Gr\u00e1ficos do MRU e MRUV","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416572,"slug":"fisica-graficos-do-mru-e-mruv"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"}],"slug":"fisica\/1882133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante Oficial - \u00c1rea:Infantaria","id":23541,"slug":"aspirante-oficial-area-infantaria"}],"orgaos":[{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fonte emite dois tipos de part\u00edculas eletricamente carregadas, P1 e P2, que s\u00e3o lan\u00e7adas no interior de uma regi\u00e3o onde atua somente um campo el\u00e9trico vertical e uniforme E . Essas part\u00edculas penetram perpendicularmente ao campo, a partir do ponto A, com velocidade VA\u200b , indo colidir num anteparo vertical nos pontos S e R, conforme ilustrado na figura.Observando as medidas indicadas na figura acima e sabendo que a part\u00edcula P1 possui carga el\u00e9trica q1 e massa m1 e que a part\u00edcula P2 possui carga el\u00e9trica q2 e massa m2, pode-se afirmar que a raz\u00e3o \u2223q2\u200b\u2223\u2223q1\u200b\u2223\u200b vale","provas":[{"id":61449,"cargo":{"descricao":"Aspirante Oficial - \u00c1rea:Infantaria","id":23541,"slug":"aspirante-oficial-area-infantaria"},"orgao":{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"afa-2021-direns-aeronautica-aspirante-oficial-area-infantaria-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Aspirante Oficial - \u00c1rea:  Infantaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:08:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1882217,"hashId":"3d47152397461ad9c71636a80cd06794","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fonte emite dois tipos de part\u00edculas eletricamente carregadas, P<sub>1<\/sub> e P<sub>2<\/sub>, que s\u00e3o lan\u00e7adas no interior de uma regi\u00e3o onde atua somente um campo el\u00e9trico vertical e uniforme <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow{E}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20533em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Essas part\u00edculas penetram perpendicularmente ao campo, a partir do ponto A, com velocidade <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow{V}_A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.35533em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , indo colidir num anteparo vertical nos pontos S e R, conforme ilustrado na figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61449\/questao\/1882217-20210901150614000000-0.png\" width=\"328\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observando as medidas indicadas na figura acima e sabendo que a part\u00edcula P<sub>1<\/sub> possui carga el\u00e9trica q<sub>1<\/sub> e massa m<sub>1<\/sub> e que a part\u00edcula P<sub>2<\/sub> possui carga el\u00e9trica q<sub>2<\/sub> e massa m<sub>2<\/sub>, pode-se afirmar que a raz\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\left|q_1\\right|}{\\left|q_2\\right|}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.53em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">\u2223<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">\u2223<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">\u2223<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">\u2223<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> vale<\/p>","resposta":7248287,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 m2\u200bm1\u200b\u200b","id":7248287,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\ \\frac{m_1}{m_2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15659em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.711492em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"41\u200b m1\u200bm2\u200b\u200b","id":7248288,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\\ \\frac{m_2}{m_1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.29021em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.711492em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"21\u200b m2\u200bm1\u200b\u200b","id":7248289,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\\ \\frac{m_1}{m_2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.29021em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.711492em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 m1\u200bm2\u200b\u200b","id":7248290,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"4\\ \\frac{m_2}{m_1}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15659em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.711492em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, utilize:acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s2cos 30\u00ba = sen 60\u00ba = 23\u200b\u200bcos 60\u00ba = sen 30\u00ba = 21\u200bcondutividade t\u00e9rmica do vidro: K = 0,8 W\/(m\u00b7K)1 atm = 1,0\u00b7105 N\/m2constante universal dos gases: R = 8,0 J\/(mol\u00b7K)1 L = 1 dm31 cal = 4 Jcalor espec\u00edfico da \u00e1gua: c = 1 cal\/(g\u00b7\u00baC)velocidade da luz no v\u00e1cuo: c = 3 x 108 m\/sconstante de Planck: h = 6,6 x 10\u201334 J\u2219scarga elementar (e) = 1,6 x 10\u201319 C1 \u00c5 = 10-10 m","id":473634,"enunciado":"<p>Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, utilize:<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s<sup>2<\/sup><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cos 30\u00ba = sen 60\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cos 60\u00ba = sen 30\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>condutividade t\u00e9rmica do vidro: K = 0,8 W\/(m\u00b7K)<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 atm = 1,0\u00b710<sup>5<\/sup> N\/m<sup>2<\/sup><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constante universal dos gases: R = 8,0 J\/(mol\u00b7K)<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 L = 1 dm<sup>3<\/sup><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 cal = 4 J<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>calor espec\u00edfico da \u00e1gua: c = 1 cal\/(g\u00b7\u00baC)<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>velocidade da luz no v\u00e1cuo: c = 3 x 10<sup>8<\/sup> m\/s<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constante de Planck: h = 6,6 x 10<sup>\u201334<\/sup> J\u2219s<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carga elementar (e) = 1,6 x 10<sup>\u201319<\/sup> C<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 \u00c5 = 10<sup>-10<\/sup> m<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416636,"slug":"fisica-cargas-eletricas-e-eletrizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/1882217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante Oficial - \u00c1rea:Infantaria","id":23541,"slug":"aspirante-oficial-area-infantaria"}],"orgaos":[{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para determinar o calor espec\u00edfico de um objeto de material desconhecido, de massa igual a 600 g, um professor sugeriu aos seus alunos um experimento que foi realizado em duas etapas.1\u00aa etapa: no interior de um recipiente adiab\u00e1tico, de capacidade t\u00e9rmica desprez\u00edvel, colocou-se certa quantidade de \u00e1gua que foi aquecida por uma resist\u00eancia el\u00e9trica R. Utilizando-se de um amper\u00edmetro A e de um volt\u00edmetro V, ambos ideais, manteve-se a corrente e a voltagem fornecidas por uma bateria em 2 A e 20 V, conforme ilustrado na Figura 1.Com a temperatura \u03b8 lida no term\u00f4metro T, obteve-se, em fun\u00e7\u00e3o do tempo de aquecimento \u0394t, o gr\u00e1fico representado na Figura 2.2\u00aa etapa: repete-se a experi\u00eancia, desde o in\u00edcio, desta vez, colocando o objeto de material desconhecido imerso na \u00e1gua. Sem alterar a quantidade de \u00e1gua, a corrente e a tens\u00e3o no circuito el\u00e9trico, obteve-se o gr\u00e1fico representado na Figura 3.Considerando que, em ambas as etapas, toda energia el\u00e9trica foi dissipada por efeito Joule no resistor R, pode-se concluir que o calor espec\u00edfico do material de que \u00e9 feito o objeto \u00e9, em cal\/(g\u2219\u00b0C) igual a","provas":[{"id":61449,"cargo":{"descricao":"Aspirante Oficial - \u00c1rea:Infantaria","id":23541,"slug":"aspirante-oficial-area-infantaria"},"orgao":{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"afa-2021-direns-aeronautica-aspirante-oficial-area-infantaria-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Aspirante Oficial - \u00c1rea:  Infantaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:08:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1882226,"hashId":"afa80d7f9621f77ae3561c40c6c9f0ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para determinar o calor espec\u00edfico de um objeto de material desconhecido, de massa igual a 600 g, um professor sugeriu aos seus alunos um experimento que foi realizado em duas etapas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>1\u00aa etapa<\/strong>: no interior de um recipiente adiab\u00e1tico, de capacidade t\u00e9rmica desprez\u00edvel, colocou-se certa quantidade de \u00e1gua que foi aquecida por uma resist\u00eancia el\u00e9trica R. Utilizando-se de um amper\u00edmetro A e de um volt\u00edmetro V, ambos ideais, manteve-se a corrente e a voltagem fornecidas por uma bateria em 2 A e 20 V, conforme ilustrado na Figura 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61449\/questao\/1882226-20210901150841000000-0.png\" width=\"397\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com a temperatura \u03b8 lida no term\u00f4metro T, obteve-se, em fun\u00e7\u00e3o do tempo de aquecimento \u0394t, o gr\u00e1fico representado na Figura 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61449\/questao\/1882226-20210901150841000000-1.png\" width=\"354\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>2\u00aa etapa<\/strong>: repete-se a experi\u00eancia, desde o in\u00edcio, desta vez, colocando o objeto de material desconhecido imerso na \u00e1gua. Sem alterar a quantidade de \u00e1gua, a corrente e a tens\u00e3o no circuito el\u00e9trico, obteve-se o gr\u00e1fico representado na Figura 3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61449\/questao\/1882226-20210901150841000000-2.png\" width=\"339\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que, em ambas as etapas, toda energia el\u00e9trica foi dissipada por efeito Joule no resistor R, pode-se concluir que o calor espec\u00edfico do material de que \u00e9 feito o objeto \u00e9, em cal\/(g\u2219\u00b0C) igual a<\/p>","resposta":7248328,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,15","id":7248327,"corpo":"<p>0,15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,20","id":7248328,"corpo":"<p>0,20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,35","id":7248329,"corpo":"<p>0,35<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,80","id":7248330,"corpo":"<p>0,80<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, utilize:acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s2cos 30\u00ba = sen 60\u00ba = 23\u200b\u200bcos 60\u00ba = sen 30\u00ba = 21\u200bcondutividade t\u00e9rmica do vidro: K = 0,8 W\/(m\u00b7K)1 atm = 1,0\u00b7105 N\/m2constante universal dos gases: R = 8,0 J\/(mol\u00b7K)1 L = 1 dm31 cal = 4 Jcalor espec\u00edfico da \u00e1gua: c = 1 cal\/(g\u00b7\u00baC)velocidade da luz no v\u00e1cuo: c = 3 x 108 m\/sconstante de Planck: h = 6,6 x 10\u201334 J\u2219scarga elementar (e) = 1,6 x 10\u201319 C1 \u00c5 = 10-10 m","id":473634,"enunciado":"<p>Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, utilize:<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s<sup>2<\/sup><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cos 30\u00ba = sen 60\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cos 60\u00ba = sen 30\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>condutividade t\u00e9rmica do vidro: K = 0,8 W\/(m\u00b7K)<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 atm = 1,0\u00b710<sup>5<\/sup> N\/m<sup>2<\/sup><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constante universal dos gases: R = 8,0 J\/(mol\u00b7K)<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 L = 1 dm<sup>3<\/sup><\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 cal = 4 J<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>calor espec\u00edfico da \u00e1gua: c = 1 cal\/(g\u00b7\u00baC)<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>velocidade da luz no v\u00e1cuo: c = 3 x 10<sup>8<\/sup> m\/s<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constante de Planck: h = 6,6 x 10<sup>\u201334<\/sup> J\u2219s<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>carga elementar (e) = 1,6 x 10<sup>\u201319<\/sup> C<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 \u00c5 = 10<sup>-10<\/sup> m<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 32","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calorimetria","oab":false,"nome":"Calorimetria","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400968,"slug":"fisica-calorimetria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416642,"slug":"fisica-circuitos-eletricos-e-leis-de-kirchhoff"}],"slug":"fisica\/1882226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante Oficial - \u00c1rea:Infantaria","id":23541,"slug":"aspirante-oficial-area-infantaria"}],"orgaos":[{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o que an\u00e1fora \u00e9 uma palavra ou express\u00e3o que retoma um termo expl\u00edcito ou impl\u00edcito no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o cujo termo sublinhado N\u00c3O retoma anaforicamente a(s) palavra(s) indicada(s).","provas":[{"id":61449,"cargo":{"descricao":"Aspirante Oficial - \u00c1rea:Infantaria","id":23541,"slug":"aspirante-oficial-area-infantaria"},"orgao":{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"afa"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"afa-2021-direns-aeronautica-aspirante-oficial-area-infantaria-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Aspirante Oficial - \u00c1rea:  Infantaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 05:08:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":86},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1882391,"hashId":"4243815b8a117b49d3f142a65cd8be30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o que an\u00e1fora \u00e9 uma palavra ou express\u00e3o que retoma um termo expl\u00edcito ou impl\u00edcito no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o cujo termo sublinhado <strong>N\u00c3O<\/strong> retoma anaforicamente a(s) palavra(s) indicada(s).<\/p>","resposta":7249014,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...a VW tinha introduzido o teto solar baseado no fato do Brasil ser um pa\u00eds quente e ensolarado, perfeito para aquele opcional.\u201d (l. 41 a 43) =&gt; teto solar","id":7249012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...a VW tinha introduzido o teto solar baseado no fato do Brasil ser um pa\u00eds quente e ensolarado, perfeito para <u>aquele<\/u> opcional.\u201d (l. 41 a 43) =&gt; teto solar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cA VASP teve que cancelar a linha por falta de passageiros.\u201d (l. 39 e 40) =&gt; voo","id":7249013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA VASP teve que cancelar a <u>linha<\/u> por falta de passageiros.\u201d (l. 39 e 40) =&gt; voo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cMas acho muito improv\u00e1vel que o G\u00e9rson real seja um oportunista sanguin\u00e1rio como ficou sendo a sua imagem.\u201d (l. 23 a 25) =&gt; oportunista sanguin\u00e1rio","id":7249014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMas acho muito improv\u00e1vel que o G\u00e9rson real seja um oportunista sanguin\u00e1rio como ficou sendo a <u>sua<\/u> imagem.\u201d (l. 23 a 25) =&gt; oportunista sanguin\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cO voo coruj\u00e3o era perfeito, especialmente na \u00e9poca em que n\u00e3o havia a Pia\u00e7aguera...\u201d (l. 46 e 47) =&gt; \u00e9poca","id":7249015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO voo coruj\u00e3o era perfeito, especialmente na \u00e9poca <u>em que<\/u> n\u00e3o havia a Pia\u00e7aguera...\u201d (l. 46 e 47) =&gt; \u00e9poca<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IIA VERDADEIRA LEI DE G\u00c9RSONRaul Marinho Gregorin\tVoc\u00ea se lembra daquele c\u00e9lebre comercial do\tcigarro Vila Rica, onde nosso tricampe\u00e3o G\u00e9rson falava\ta famosa frase: \u201c...Porque voc\u00ea tem que levar\tvantagem em tudo, cerrrto?\u201d. A frase teve tanto5 impacto que acabou sendo criada a \u201cLei de G\u00e9rson\u201d, que\tsimboliza o oportunismo e a falta de escr\u00fapulos t\u00edpicas de\tuma grande parcela de nossa sociedade. (...)\tConcordo que nossa postura oportunista\trealmente contribui para nos manter neste estado de10 atraso econ\u00f4mico e cultural em que vivemos. S\u00f3 que a\t\u201cLei de G\u00e9rson\u201d, na verdade \u00e9 muito mais antiga que o\tpr\u00f3prio. No excelente livro \u201cMau\u00e1, Empres\u00e1rio do\timp\u00e9rio\u201d, de Jorge Caldeira (Ed. Companhia das Letras),\tpercebe-se que h\u00e1 quase duzentos anos atr\u00e1s esta lei j\u00e115 era cumprida. Ali\u00e1s, essa deve ser a lei mais antiga do\tBrasil, pois desde as capitanias heredit\u00e1rias nossa\thist\u00f3ria \u00e9 pontilhada de exemplos de oportunismo e falta\tde escr\u00fapulos. A pr\u00f3pria escravid\u00e3o n\u00e3o deixa de ser\tuma mostra do vi\u00e9s \u00e9tico de nossa sociedade desde20 tempos imemoriais, mas isso j\u00e1 \u00e9 outra hist\u00f3ria.\tEu n\u00e3o conhe\u00e7o a biografia do G\u00e9rson, muito\tmenos do publicit\u00e1rio que criou a frase e o comercial do\tVila Rica. Mas acho muito improv\u00e1vel que o G\u00e9rson real\tseja um oportunista sanguin\u00e1rio como ficou sendo sua25 imagem. Nem acredito que o diretor de cria\u00e7\u00e3o da\tag\u00eancia poderia imaginar que esta frase seria usada mais\tde vinte anos depois para designar esta nossa\tcaracter\u00edstica.\tNossa l\u00edngua \u00e9 ferina. Quando a Volkswagen30 lan\u00e7ou o Fusca com teto solar no final da d\u00e9cada de \u201860\u2019,\tas vendas despencaram depois que passou a ter a\tconota\u00e7\u00e3o de \u201ccarro de chifrudo\u201d. A VASP na d\u00e9cada de\t70 criou um voo noturno ligando S\u00e3o Paulo ao Guaruj\u00e1\tpara atender aos executivos que deixavam suas fam\u00edlias35 no balne\u00e1reo e passavam a semana trabalhando na\tcapital. O nome do voo era \u201cCoruj\u00e3o\u201d devido ao hor\u00e1rio.\tN\u00e3o demorou muito, o voo passou a ser apelidado de\t\u201cCornud\u00e3o\u201d, pelo fato das esposas ficarem na praia\tenquanto os maridos ficavam na cidade. A VASP teve40 que cancelar a linha por falta de passageiros.\tE \u00f3bvio que a VW tinha introduzido o teto solar\tbaseado no fato do Brasil ser um pa\u00eds quente e\tensolarado, perfeito para aquele opcional. S\u00f3 que o\tconsumidor preferia ficar passando calor a ser visto45 dirigindo um carro com um buraco no teto para \u201cdeixar os\tchifres de fora\u201d. O voo coruj\u00e3o era perfeito,\tespecialmente na \u00e9poca em que n\u00e3o havia Pia\u00e7aguera e,\tpara chegar ao Guaruj\u00e1 de carro na alta temporada, o\tmotorista tinha que enfrentar horas de fila na balsa. Mas50 era melhor demorar oito ou dez horas de carro do que ir\tde avi\u00e3o, em meia hora, num voo chamado \u201cCornud\u00e3o\u201d...\tCom o comercial do G\u00e9rson foi a mesma coisa.\tLevar vantagem em tudo n\u00e3o significa que os outros tem\tque levar desvantagem. O oportunismo foi incorporado \u00e055 frase por quem a leu\/ouviu, n\u00e3o por quem a\tescreveu\/disse. O problema \u00e9 que passou a ficar (para\tusar um conceito atual) \u201cpoliticamente incorreto\u201d levar\tvantagem em alguma coisa.\tNa verdade, parece que nossa sociedade se60 divide em dois grandes blocos: um que leva vantagem\tem tudo (no sentido pejorativo) e outro que n\u00e3o pode\tlevar vantagem em nada. Acontece que d\u00e1 para levar\tvantagem em tudo sem fazer com que os outros saiam\tem desvantagem. Voc\u00ea n\u00e3o precisa esmagar a outra65 parte para sair ganhando.(http:\/\/www.geocities.ws\/cp_adhemar\/leidegerson.html. Acesso em: 10abril 2017. Texto revisado conforme a nova ortografia.)","id":473670,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A VERDADEIRA LEI DE G\u00c9RSON<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Raul Marinho Gregorin<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tVoc\u00ea se lembra daquele c\u00e9lebre comercial do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcigarro Vila Rica, onde nosso tricampe\u00e3o G\u00e9rson falava<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ta famosa frase: <strong><em>\u201c...Porque voc\u00ea tem que levar<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong><em>vantagem em tudo, cerrrto?\u201d<\/em><\/strong>. A frase teve tanto<\/p><p><em>5 <\/em>impacto que acabou sendo criada a \u201cLei de G\u00e9rson\u201d, que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsimboliza o oportunismo e a falta de escr\u00fapulos t\u00edpicas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma grande parcela de nossa sociedade. (...)<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tConcordo que nossa postura oportunista<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trealmente contribui para nos manter neste estado de<\/p><p><em>10<\/em> atraso econ\u00f4mico e cultural em que vivemos. S\u00f3 que a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u201cLei de G\u00e9rson\u201d, na verdade \u00e9 muito mais antiga que o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpr\u00f3prio. No excelente livro \u201cMau\u00e1, Empres\u00e1rio do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\timp\u00e9rio\u201d, de Jorge Caldeira (Ed. Companhia das Letras),<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpercebe-se que h\u00e1 quase duzentos anos atr\u00e1s esta lei j\u00e1<\/p><p><em>15 <\/em>era cumprida. Ali\u00e1s, essa deve ser a lei mais antiga do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tBrasil, pois desde as capitanias heredit\u00e1rias nossa<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thist\u00f3ria \u00e9 pontilhada de exemplos de oportunismo e falta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde escr\u00fapulos. A pr\u00f3pria escravid\u00e3o n\u00e3o deixa de ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma mostra do vi\u00e9s \u00e9tico de nossa sociedade desde<\/p><p><em>20 <\/em>tempos imemoriais, mas isso j\u00e1 \u00e9 outra hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEu n\u00e3o conhe\u00e7o a biografia do G\u00e9rson, muito<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmenos do publicit\u00e1rio que criou a frase e o comercial do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tVila Rica. Mas acho muito improv\u00e1vel que o G\u00e9rson real<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tseja um oportunista sanguin\u00e1rio como ficou sendo sua<\/p><p><em>25 <\/em>imagem. Nem acredito que o diretor de cria\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tag\u00eancia poderia imaginar que esta frase seria usada mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde vinte anos depois para designar esta nossa<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcaracter\u00edstica.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNossa l\u00edngua \u00e9 ferina. Quando a Volkswagen<\/p><p><em>30<\/em> lan\u00e7ou o Fusca com teto solar no final da d\u00e9cada de \u201860\u2019,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tas vendas despencaram depois que passou a ter a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconota\u00e7\u00e3o de \u201ccarro de chifrudo\u201d. A VASP na d\u00e9cada de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t70 criou um voo noturno ligando S\u00e3o Paulo ao Guaruj\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpara atender aos executivos que deixavam suas fam\u00edlias<\/p><p><em>35<\/em> no balne\u00e1reo e passavam a semana trabalhando na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcapital. O nome do voo era \u201cCoruj\u00e3o\u201d devido ao hor\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tN\u00e3o demorou muito, o voo passou a ser apelidado de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u201cCornud\u00e3o\u201d, pelo fato das esposas ficarem na praia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tenquanto os maridos ficavam na cidade. A VASP teve<\/p><p><em>40<\/em> que cancelar a linha por falta de passageiros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tE \u00f3bvio que a VW tinha introduzido o teto solar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbaseado no fato do Brasil ser um pa\u00eds quente e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tensolarado, perfeito para aquele opcional. S\u00f3 que o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconsumidor preferia ficar passando calor a ser visto<\/p><p><em>45<\/em> dirigindo um carro com um buraco no teto para \u201cdeixar os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchifres de fora\u201d. O voo coruj\u00e3o era perfeito,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tespecialmente na \u00e9poca em que n\u00e3o havia Pia\u00e7aguera e,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpara chegar ao Guaruj\u00e1 de carro na alta temporada, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmotorista tinha que enfrentar horas de fila na balsa. Mas<\/p><p><em>50<\/em> era melhor demorar oito ou dez horas de carro do que ir<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde avi\u00e3o, em meia hora, num voo chamado \u201cCornud\u00e3o\u201d...<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tCom o comercial do G\u00e9rson foi a mesma coisa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tLevar vantagem em tudo n\u00e3o significa que os outros tem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque levar desvantagem. O oportunismo foi incorporado \u00e0<\/p><p><em>55<\/em> frase por quem a leu\/ouviu, n\u00e3o por quem a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tescreveu\/disse. O problema \u00e9 que passou a ficar (para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tusar um conceito atual) \u201cpoliticamente incorreto\u201d levar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvantagem em alguma coisa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNa verdade, parece que nossa sociedade se<\/p><p><em>60<\/em> divide em dois grandes blocos: um que leva vantagem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tem tudo (no sentido pejorativo) e outro que n\u00e3o pode<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlevar vantagem em nada. Acontece que d\u00e1 para levar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvantagem em tudo sem fazer com que os outros saiam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tem desvantagem. Voc\u00ea n\u00e3o precisa esmagar a outra<\/p><p><em>65<\/em> parte para sair ganhando.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(http:\/\/www.geocities.ws\/cp_adhemar\/leidegerson.html. Acesso em: 10<\/p><p style=\"text-align: right;\">abril 2017. Texto revisado conforme a nova ortografia.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 39 a 48","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1fora","oab":false,"nome":"An\u00e1fora","pai":409552,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419239,"slug":"lingua-portuguesa-anafora"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1882391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"O torto arado que d\u00e1 nome ao livro \u00e9 um objeto que, usado pelos antepassados das protagonistas na lida com a terra, atravessa o tempo para representar essa heran\u00e7a escravocrata de tantas desigualdades.\", os termos destacados exercem, respectivamente, a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":61751,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":61747,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":61753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":85073,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"},{"id":61767,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":61750,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":61817,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":61748,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 05:08:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1884369,"hashId":"be8f37eea0528eeb86c7be10b1220134","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"O torto arado <u>que d\u00e1 nome ao livro<\/u> \u00e9 um objeto que, usado pelos antepassados das protagonistas na lida com a terra, atravessa o tempo para representar essa <u>heran\u00e7a<\/u> escravocrata de tantas desigualdades.\", os termos destacados exercem, respectivamente, a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":7257369,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjunto adnominal na forma de ora\u00e7\u00e3o adjetiva restritiva e n\u00facleo do objeto direto.","id":7257369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjunto adnominal na forma de ora\u00e7\u00e3o adjetiva restritiva e n\u00facleo do objeto direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"complemento nominal e n\u00facleo do objeto indireto.","id":7257370,"corpo":"<p>complemento nominal e n\u00facleo do objeto indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adjunto adverbial e n\u00facleo do complemento nominal.","id":7257371,"corpo":"<p>adjunto adverbial e n\u00facleo do complemento nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adjunto adnominal na forma de ora\u00e7\u00e3o adjetiva explicativa e n\u00facleo de adjunto adnominal.","id":7257372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjunto adnominal na forma de ora\u00e7\u00e3o adjetiva explicativa e n\u00facleo de adjunto adnominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aposto e agente da passiva.","id":7257373,"corpo":"<p>aposto e agente da passiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA ATENTAMENTE O TEXTO A SEGUIR E RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES QUE SE SEGUEM: \"Tudo em \u2019Torto arado\u2019 \u00e9 presente no mundo rural do Brasil. H\u00e1 pessoas em condi\u00e7\u00f5es an\u00e1logas \u00e0 escravid\u00e3o\" Quando Bibiana e Belon\u00edsia nasceram, tinham outros nomes. O baiano Itamar Vieira Junior tinha 16 anos quando come\u00e7ou a escrever Torto arado (Todavia), que ganhou nesta quinta-feira o Pr\u00eamio Jabuti de melhor romance, e suas protagonistas tinham outras identidades. A ess\u00eancia da narrativa, no entanto, permaneceu inalterada: a hist\u00f3ria de duas irm\u00e3s, contada a partir de sua rela\u00e7\u00e3o com o pai e com a terra onde viviam. O t\u00edtulo, retirado do poema Mar\u00edlia de Dirceu, de Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga, tampouco mudou. O que veio depois foi a vontade de levar a hist\u00f3ria para o sert\u00e3o da Chapada Diamantina, longe da capital ou do Rec\u00f4ncavo Baiano, onde a maioria dos seus conterr\u00e2neos ambientam suas narrativas. \"A gente fala do sert\u00e3o, do semi\u00e1rido, parece que se trata de uma coisa s\u00f3, mas o sert\u00e3o da Chapada tem uma regularidade de chuva, uma diversidade de paisagem, de mato, que salta aos olhos\", conta Vieira Junior, hoje com 41 anos, ao EL PA\u00cdS, por telefone.\tProfundamente influenciado pelas leituras de Graciliano Ramos, Jorge Amado e Rachel de Queiroz, ele escreveu as primeiras 80 p\u00e1ginas da obra, mas o manuscrito se perdeu durante uma mudan\u00e7a da fam\u00edlia. Vieira Junior s\u00f3 retomaria a hist\u00f3ria vinte anos depois, quando, formado ge\u00f3grafo e funcion\u00e1rio p\u00fablico do INCRA, conheceu as realidades de ind\u00edgenas, quilombolas, ribeirinhos e assentados no sert\u00e3o baiano e maranhense. \"Ao longo de 15 anos, aprendi muito sobre a vida no campo e vi um Brasil muito diverso do que vivemos cotidianamente nas cidades. Existe uma vida muito pulsante no campo, uma vida que est\u00e1 em risco, porque essas pessoas vivem em constante conflito na defesa de seus territ\u00f3rios. Tudo isso reacendeu a chama de escrever Torto arado\", conta o escritor, que lembra que o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses com maiores \u00edndices de viol\u00eancia no campo. No ano passado, foram registrados 1.883 conflitos, incluindo 32 assassinatos, de acordo com o levantamento anual realizado pela Comiss\u00e3o Pastoral da Terra (CPT).\tEm 2017, quando escrevia a segunda - e definitiva - vers\u00e3o do romance, nove trabalhadores rurais com os quais Vieira Junior teve contato foram assassinados, seis deles em uma chacina. \"Foi um ano brutal\", lembra. S\u00e3o as vidas e lutas dessa gente que est\u00e3o contadas em sua obra, que acompanha a fam\u00edlia das irm\u00e3s Bibiana e Belon\u00edsia no cotidiano de \u00c1gua Negra, uma fazenda onde os trabalhadores aram a terra sem receber sal\u00e1rio, tendo apenas o direito de construir casebres de barro que precisam ser reconstru\u00eddos a cada chuva, pois o fazendeiro n\u00e3o autoriza constru\u00e7\u00f5es de alvenaria. Quando n\u00e3o est\u00e3o plantando e colhendo nas terras do patr\u00e3o, cultivam ro\u00e7as nos pr\u00f3prios quintais para comer e ganhar um pouco dinheiro vendendo ab\u00f3bora, feij\u00e3o e batata na feira. S\u00e3o quase todos negros, descendentes de escravizados libertos havia poucas d\u00e9cadas, como \u00e9 o pr\u00f3prio autor. Descendente de negros escravizados vindos de Serra Leoa e da Nig\u00e9ria e de ind\u00edgenas Tupinamb\u00e1s, Vieira Junior construiu um sert\u00e3o real, que tem vida e verde, gra\u00e7as, em parte, \u00e0s hist\u00f3rias dos av\u00f3s paternos, que viveram no campo, na regi\u00e3o de Coqueiros do Paragua\u00e7u, no Rec\u00f4ncavo Baiano.\tO torto arado que d\u00e1 nome ao livro \u00e9 um objeto que, usado pelos antepassados das protagonistas na lida com a terra, atravessa o tempo para representar essa heran\u00e7a escravocrata de tantas desigualdades. Narrado primeiramente por Bibiana, depois por Belon\u00edsia e, na terceira parte, por outra personagem, o romance j\u00e1 come\u00e7a com o cl\u00edmax de um acidente: crian\u00e7as, as duas irm\u00e3s ? filhas de Zeca Chap\u00e9u Grande, um l\u00edder comunit\u00e1rio e espiritual encontram uma faca da av\u00f3 Donana. A partir da\u00ed, a linguagem, central na narrativa desde a prosa melodiosa com que o autor escreve, torna-se ainda mais importante. O n\u00e3o dito \u00e9 t\u00e3o importante quanto o que est\u00e1 impresso no papel. Uma irm\u00e3 torna-se a voz da outra, e, como est\u00e3o descritos os gestos, mas n\u00e3o as palavras das personagens, o leitor n\u00e3o sabe quem foi mutilada at\u00e9 chegar a um ter\u00e7o do romance.(FONTE: El Pa\u00eds. Texto de Joana Oliveira. Dispon\u00edvel em https:\/\/brasil.elpais.com\/cultura\/2020-12-02\/tudo-em-torto-arado-ainda-e-presente-no-mundo-rural-brasileiro-ha-pessoas-em-condicoes-analogas-a-escravidao.html)","id":473910,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>LEIA ATENTAMENTE O TEXTO A SEGUIR E RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES QUE SE SEGUEM: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\"Tudo em \u2019Torto arado\u2019 \u00e9 presente no mundo rural do Brasil. H\u00e1 pessoas em condi\u00e7\u00f5es an\u00e1logas \u00e0 escravid\u00e3o\" <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuando Bibiana e Belon\u00edsia nasceram, tinham outros nomes. O baiano Itamar Vieira Junior tinha 16 anos quando come\u00e7ou a escrever Torto arado (Todavia), que ganhou nesta quinta-feira o Pr\u00eamio Jabuti de melhor romance, e suas protagonistas tinham outras identidades. A ess\u00eancia da narrativa, no entanto, permaneceu inalterada: a hist\u00f3ria de duas irm\u00e3s, contada a partir de sua rela\u00e7\u00e3o com o pai e com a terra onde viviam. O t\u00edtulo, retirado do poema Mar\u00edlia de Dirceu, de Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga, tampouco mudou. O que veio depois foi a vontade de levar a hist\u00f3ria para o sert\u00e3o da Chapada Diamantina, longe da capital ou do Rec\u00f4ncavo Baiano, onde a maioria dos seus conterr\u00e2neos ambientam suas narrativas. \"A gente fala do sert\u00e3o, do semi\u00e1rido, parece que se trata de uma coisa s\u00f3, mas o sert\u00e3o da Chapada tem uma regularidade de chuva, uma diversidade de paisagem, de mato, que salta aos olhos\", conta Vieira Junior, hoje com 41 anos, ao EL PA\u00cdS, por telefone.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tProfundamente influenciado pelas leituras de Graciliano Ramos, Jorge Amado e Rachel de Queiroz, ele escreveu as primeiras 80 p\u00e1ginas da obra, mas o manuscrito se perdeu durante uma mudan\u00e7a da fam\u00edlia. Vieira Junior s\u00f3 retomaria a hist\u00f3ria vinte anos depois, quando, formado ge\u00f3grafo e funcion\u00e1rio p\u00fablico do INCRA, conheceu as realidades de ind\u00edgenas, quilombolas, ribeirinhos e assentados no sert\u00e3o baiano e maranhense. \"Ao longo de 15 anos, aprendi muito sobre a vida no campo e vi um Brasil muito diverso do que vivemos cotidianamente nas cidades. Existe uma vida muito pulsante no campo, uma vida que est\u00e1 em risco, porque essas pessoas vivem em constante conflito na defesa de seus territ\u00f3rios. Tudo isso reacendeu a chama de escrever Torto arado\", conta o escritor, que lembra que o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses com maiores \u00edndices de viol\u00eancia no campo. No ano passado, foram registrados 1.883 conflitos, incluindo 32 assassinatos, de acordo com o levantamento anual realizado pela Comiss\u00e3o Pastoral da Terra (CPT).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm 2017, quando escrevia a segunda - e definitiva - vers\u00e3o do romance, nove trabalhadores rurais com os quais Vieira Junior teve contato foram assassinados, seis deles em uma chacina. \"Foi um ano brutal\", lembra. S\u00e3o as vidas e lutas dessa gente que est\u00e3o contadas em sua obra, que acompanha a fam\u00edlia das irm\u00e3s Bibiana e Belon\u00edsia no cotidiano de \u00c1gua Negra, uma fazenda onde os trabalhadores aram a terra sem receber sal\u00e1rio, tendo apenas o direito de construir casebres de barro que precisam ser reconstru\u00eddos a cada chuva, pois o fazendeiro n\u00e3o autoriza constru\u00e7\u00f5es de alvenaria. Quando n\u00e3o est\u00e3o plantando e colhendo nas terras do patr\u00e3o, cultivam ro\u00e7as nos pr\u00f3prios quintais para comer e ganhar um pouco dinheiro vendendo ab\u00f3bora, feij\u00e3o e batata na feira. S\u00e3o quase todos negros, descendentes de escravizados libertos havia poucas d\u00e9cadas, como \u00e9 o pr\u00f3prio autor. Descendente de negros escravizados vindos de Serra Leoa e da Nig\u00e9ria e de ind\u00edgenas Tupinamb\u00e1s, Vieira Junior construiu um sert\u00e3o real, que tem vida e verde, gra\u00e7as, em parte, \u00e0s hist\u00f3rias dos av\u00f3s paternos, que viveram no campo, na regi\u00e3o de Coqueiros do Paragua\u00e7u, no Rec\u00f4ncavo Baiano.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO torto arado que d\u00e1 nome ao livro \u00e9 um objeto que, usado pelos antepassados das protagonistas na lida com a terra, atravessa o tempo para representar essa heran\u00e7a escravocrata de tantas desigualdades. Narrado primeiramente por Bibiana, depois por Belon\u00edsia e, na terceira parte, por outra personagem, o romance j\u00e1 come\u00e7a com o cl\u00edmax de um acidente: crian\u00e7as, as duas irm\u00e3s ? filhas de Zeca Chap\u00e9u Grande, um l\u00edder comunit\u00e1rio e espiritual encontram uma faca da av\u00f3 Donana. A partir da\u00ed, a linguagem, central na narrativa desde a prosa melodiosa com que o autor escreve, torna-se ainda mais importante. O n\u00e3o dito \u00e9 t\u00e3o importante quanto o que est\u00e1 impresso no papel. Uma irm\u00e3 torna-se a voz da outra, e, como est\u00e3o descritos os gestos, mas n\u00e3o as palavras das personagens, o leitor n\u00e3o sabe quem foi mutilada at\u00e9 chegar a um ter\u00e7o do romance.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FONTE: El Pa\u00eds. Texto de Joana Oliveira. Dispon\u00edvel em https:\/\/brasil.elpais.com\/cultura\/2020-12-02\/tudo-em-torto-arado-ainda-e-presente-no-mundo-rural-brasileiro-ha-pessoas-em-condicoes-analogas-a-escravidao.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1884369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Tudo isso reacendeu a chama de escrever Torto arado\", conta o escritor, que lembra que o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses com maiores \u00edndices de viol\u00eancia no campo, a express\u00e3o destacada exemplifica um processo de significa\u00e7\u00e3o das palavras conhecido como:","provas":[{"id":61751,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":61747,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":61753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":85073,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"},{"id":61767,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":61750,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":61817,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":61748,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 05:08:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1884376,"hashId":"d7f5ec918e0037cbb07eb9ca32e6f432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"Tudo isso <u>reacendeu a chama<\/u> de escrever Torto arado\", conta o escritor, que lembra que o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses com maiores \u00edndices de viol\u00eancia no campo, a express\u00e3o destacada exemplifica um processo de significa\u00e7\u00e3o das palavras conhecido como:<\/p>","resposta":7257405,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"catacrese.","id":7257404,"corpo":"<p>catacrese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"met\u00e1fora.","id":7257405,"corpo":"<p>met\u00e1fora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00edmile.","id":7257406,"corpo":"<p>s\u00edmile.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sin\u00e9doque.","id":7257407,"corpo":"<p>sin\u00e9doque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hip\u00e1lage.","id":7257408,"corpo":"<p>hip\u00e1lage.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEIA ATENTAMENTE O TEXTO A SEGUIR E RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES QUE SE SEGUEM: \"Tudo em \u2019Torto arado\u2019 \u00e9 presente no mundo rural do Brasil. H\u00e1 pessoas em condi\u00e7\u00f5es an\u00e1logas \u00e0 escravid\u00e3o\" Quando Bibiana e Belon\u00edsia nasceram, tinham outros nomes. O baiano Itamar Vieira Junior tinha 16 anos quando come\u00e7ou a escrever Torto arado (Todavia), que ganhou nesta quinta-feira o Pr\u00eamio Jabuti de melhor romance, e suas protagonistas tinham outras identidades. A ess\u00eancia da narrativa, no entanto, permaneceu inalterada: a hist\u00f3ria de duas irm\u00e3s, contada a partir de sua rela\u00e7\u00e3o com o pai e com a terra onde viviam. O t\u00edtulo, retirado do poema Mar\u00edlia de Dirceu, de Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga, tampouco mudou. O que veio depois foi a vontade de levar a hist\u00f3ria para o sert\u00e3o da Chapada Diamantina, longe da capital ou do Rec\u00f4ncavo Baiano, onde a maioria dos seus conterr\u00e2neos ambientam suas narrativas. \"A gente fala do sert\u00e3o, do semi\u00e1rido, parece que se trata de uma coisa s\u00f3, mas o sert\u00e3o da Chapada tem uma regularidade de chuva, uma diversidade de paisagem, de mato, que salta aos olhos\", conta Vieira Junior, hoje com 41 anos, ao EL PA\u00cdS, por telefone.\tProfundamente influenciado pelas leituras de Graciliano Ramos, Jorge Amado e Rachel de Queiroz, ele escreveu as primeiras 80 p\u00e1ginas da obra, mas o manuscrito se perdeu durante uma mudan\u00e7a da fam\u00edlia. Vieira Junior s\u00f3 retomaria a hist\u00f3ria vinte anos depois, quando, formado ge\u00f3grafo e funcion\u00e1rio p\u00fablico do INCRA, conheceu as realidades de ind\u00edgenas, quilombolas, ribeirinhos e assentados no sert\u00e3o baiano e maranhense. \"Ao longo de 15 anos, aprendi muito sobre a vida no campo e vi um Brasil muito diverso do que vivemos cotidianamente nas cidades. Existe uma vida muito pulsante no campo, uma vida que est\u00e1 em risco, porque essas pessoas vivem em constante conflito na defesa de seus territ\u00f3rios. Tudo isso reacendeu a chama de escrever Torto arado\", conta o escritor, que lembra que o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses com maiores \u00edndices de viol\u00eancia no campo. No ano passado, foram registrados 1.883 conflitos, incluindo 32 assassinatos, de acordo com o levantamento anual realizado pela Comiss\u00e3o Pastoral da Terra (CPT).\tEm 2017, quando escrevia a segunda - e definitiva - vers\u00e3o do romance, nove trabalhadores rurais com os quais Vieira Junior teve contato foram assassinados, seis deles em uma chacina. \"Foi um ano brutal\", lembra. S\u00e3o as vidas e lutas dessa gente que est\u00e3o contadas em sua obra, que acompanha a fam\u00edlia das irm\u00e3s Bibiana e Belon\u00edsia no cotidiano de \u00c1gua Negra, uma fazenda onde os trabalhadores aram a terra sem receber sal\u00e1rio, tendo apenas o direito de construir casebres de barro que precisam ser reconstru\u00eddos a cada chuva, pois o fazendeiro n\u00e3o autoriza constru\u00e7\u00f5es de alvenaria. Quando n\u00e3o est\u00e3o plantando e colhendo nas terras do patr\u00e3o, cultivam ro\u00e7as nos pr\u00f3prios quintais para comer e ganhar um pouco dinheiro vendendo ab\u00f3bora, feij\u00e3o e batata na feira. S\u00e3o quase todos negros, descendentes de escravizados libertos havia poucas d\u00e9cadas, como \u00e9 o pr\u00f3prio autor. Descendente de negros escravizados vindos de Serra Leoa e da Nig\u00e9ria e de ind\u00edgenas Tupinamb\u00e1s, Vieira Junior construiu um sert\u00e3o real, que tem vida e verde, gra\u00e7as, em parte, \u00e0s hist\u00f3rias dos av\u00f3s paternos, que viveram no campo, na regi\u00e3o de Coqueiros do Paragua\u00e7u, no Rec\u00f4ncavo Baiano.\tO torto arado que d\u00e1 nome ao livro \u00e9 um objeto que, usado pelos antepassados das protagonistas na lida com a terra, atravessa o tempo para representar essa heran\u00e7a escravocrata de tantas desigualdades. Narrado primeiramente por Bibiana, depois por Belon\u00edsia e, na terceira parte, por outra personagem, o romance j\u00e1 come\u00e7a com o cl\u00edmax de um acidente: crian\u00e7as, as duas irm\u00e3s ? filhas de Zeca Chap\u00e9u Grande, um l\u00edder comunit\u00e1rio e espiritual encontram uma faca da av\u00f3 Donana. A partir da\u00ed, a linguagem, central na narrativa desde a prosa melodiosa com que o autor escreve, torna-se ainda mais importante. O n\u00e3o dito \u00e9 t\u00e3o importante quanto o que est\u00e1 impresso no papel. Uma irm\u00e3 torna-se a voz da outra, e, como est\u00e3o descritos os gestos, mas n\u00e3o as palavras das personagens, o leitor n\u00e3o sabe quem foi mutilada at\u00e9 chegar a um ter\u00e7o do romance.(FONTE: El Pa\u00eds. Texto de Joana Oliveira. Dispon\u00edvel em https:\/\/brasil.elpais.com\/cultura\/2020-12-02\/tudo-em-torto-arado-ainda-e-presente-no-mundo-rural-brasileiro-ha-pessoas-em-condicoes-analogas-a-escravidao.html)","id":473910,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>LEIA ATENTAMENTE O TEXTO A SEGUIR E RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES QUE SE SEGUEM: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\"Tudo em \u2019Torto arado\u2019 \u00e9 presente no mundo rural do Brasil. H\u00e1 pessoas em condi\u00e7\u00f5es an\u00e1logas \u00e0 escravid\u00e3o\" <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuando Bibiana e Belon\u00edsia nasceram, tinham outros nomes. O baiano Itamar Vieira Junior tinha 16 anos quando come\u00e7ou a escrever Torto arado (Todavia), que ganhou nesta quinta-feira o Pr\u00eamio Jabuti de melhor romance, e suas protagonistas tinham outras identidades. A ess\u00eancia da narrativa, no entanto, permaneceu inalterada: a hist\u00f3ria de duas irm\u00e3s, contada a partir de sua rela\u00e7\u00e3o com o pai e com a terra onde viviam. O t\u00edtulo, retirado do poema Mar\u00edlia de Dirceu, de Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga, tampouco mudou. O que veio depois foi a vontade de levar a hist\u00f3ria para o sert\u00e3o da Chapada Diamantina, longe da capital ou do Rec\u00f4ncavo Baiano, onde a maioria dos seus conterr\u00e2neos ambientam suas narrativas. \"A gente fala do sert\u00e3o, do semi\u00e1rido, parece que se trata de uma coisa s\u00f3, mas o sert\u00e3o da Chapada tem uma regularidade de chuva, uma diversidade de paisagem, de mato, que salta aos olhos\", conta Vieira Junior, hoje com 41 anos, ao EL PA\u00cdS, por telefone.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tProfundamente influenciado pelas leituras de Graciliano Ramos, Jorge Amado e Rachel de Queiroz, ele escreveu as primeiras 80 p\u00e1ginas da obra, mas o manuscrito se perdeu durante uma mudan\u00e7a da fam\u00edlia. Vieira Junior s\u00f3 retomaria a hist\u00f3ria vinte anos depois, quando, formado ge\u00f3grafo e funcion\u00e1rio p\u00fablico do INCRA, conheceu as realidades de ind\u00edgenas, quilombolas, ribeirinhos e assentados no sert\u00e3o baiano e maranhense. \"Ao longo de 15 anos, aprendi muito sobre a vida no campo e vi um Brasil muito diverso do que vivemos cotidianamente nas cidades. Existe uma vida muito pulsante no campo, uma vida que est\u00e1 em risco, porque essas pessoas vivem em constante conflito na defesa de seus territ\u00f3rios. Tudo isso reacendeu a chama de escrever Torto arado\", conta o escritor, que lembra que o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses com maiores \u00edndices de viol\u00eancia no campo. No ano passado, foram registrados 1.883 conflitos, incluindo 32 assassinatos, de acordo com o levantamento anual realizado pela Comiss\u00e3o Pastoral da Terra (CPT).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm 2017, quando escrevia a segunda - e definitiva - vers\u00e3o do romance, nove trabalhadores rurais com os quais Vieira Junior teve contato foram assassinados, seis deles em uma chacina. \"Foi um ano brutal\", lembra. S\u00e3o as vidas e lutas dessa gente que est\u00e3o contadas em sua obra, que acompanha a fam\u00edlia das irm\u00e3s Bibiana e Belon\u00edsia no cotidiano de \u00c1gua Negra, uma fazenda onde os trabalhadores aram a terra sem receber sal\u00e1rio, tendo apenas o direito de construir casebres de barro que precisam ser reconstru\u00eddos a cada chuva, pois o fazendeiro n\u00e3o autoriza constru\u00e7\u00f5es de alvenaria. Quando n\u00e3o est\u00e3o plantando e colhendo nas terras do patr\u00e3o, cultivam ro\u00e7as nos pr\u00f3prios quintais para comer e ganhar um pouco dinheiro vendendo ab\u00f3bora, feij\u00e3o e batata na feira. S\u00e3o quase todos negros, descendentes de escravizados libertos havia poucas d\u00e9cadas, como \u00e9 o pr\u00f3prio autor. Descendente de negros escravizados vindos de Serra Leoa e da Nig\u00e9ria e de ind\u00edgenas Tupinamb\u00e1s, Vieira Junior construiu um sert\u00e3o real, que tem vida e verde, gra\u00e7as, em parte, \u00e0s hist\u00f3rias dos av\u00f3s paternos, que viveram no campo, na regi\u00e3o de Coqueiros do Paragua\u00e7u, no Rec\u00f4ncavo Baiano.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO torto arado que d\u00e1 nome ao livro \u00e9 um objeto que, usado pelos antepassados das protagonistas na lida com a terra, atravessa o tempo para representar essa heran\u00e7a escravocrata de tantas desigualdades. Narrado primeiramente por Bibiana, depois por Belon\u00edsia e, na terceira parte, por outra personagem, o romance j\u00e1 come\u00e7a com o cl\u00edmax de um acidente: crian\u00e7as, as duas irm\u00e3s ? filhas de Zeca Chap\u00e9u Grande, um l\u00edder comunit\u00e1rio e espiritual encontram uma faca da av\u00f3 Donana. A partir da\u00ed, a linguagem, central na narrativa desde a prosa melodiosa com que o autor escreve, torna-se ainda mais importante. O n\u00e3o dito \u00e9 t\u00e3o importante quanto o que est\u00e1 impresso no papel. Uma irm\u00e3 torna-se a voz da outra, e, como est\u00e3o descritos os gestos, mas n\u00e3o as palavras das personagens, o leitor n\u00e3o sabe quem foi mutilada at\u00e9 chegar a um ter\u00e7o do romance.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FONTE: El Pa\u00eds. Texto de Joana Oliveira. Dispon\u00edvel em https:\/\/brasil.elpais.com\/cultura\/2020-12-02\/tudo-em-torto-arado-ainda-e-presente-no-mundo-rural-brasileiro-ha-pessoas-em-condicoes-analogas-a-escravidao.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1884376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atribua o valor l\u00f3gico verdadeiro (V) ou falso (F) \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es abaixo:I) 7 \u00e9 divis\u00edvel por 49 ou 3 &gt; 9II) Se Fortaleza \u00e9 a capital da Bahia ent\u00e3o 2 + 2 = 4III) (-3)2 = 32 se, e somente se, 4.7 + 1 = 29IV) 3-2 = 6 e 7.9 = 63V) Se 8 = 23 ent\u00e3o o ser humano \u00e9 imortal.Agora, a sequ\u00eancia correta (de I a V, nessa ordem) \u00e9:","provas":[{"id":85073,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"},{"id":61747,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":61753,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":61767,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":61751,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":61817,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":61748,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":61750,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 05:08:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1884391,"hashId":"f4e0cad26e60f3cb11e58409d200280b","enunciado":"<p>Atribua o valor l\u00f3gico verdadeiro (V) ou falso (F) \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p><br><\/p><p>I) 7 \u00e9 divis\u00edvel por 49 ou 3 &gt; 9<\/p><p>II) Se Fortaleza \u00e9 a capital da Bahia ent\u00e3o 2 + 2 = 4<\/p><p>III) (-3)<sup>2<\/sup> = 3<sup>2<\/sup> se, e somente se, 4.7 + 1 = 29<\/p><p>IV) 3<sup>-2<\/sup> = 6 e 7.9 = 63<\/p><p>V) Se 8 = 2<sup>3<\/sup> ent\u00e3o o ser humano \u00e9 imortal.<\/p><p><br><\/p><p>Agora, a sequ\u00eancia correta (de I a V, nessa ordem) \u00e9:<\/p>","resposta":7257483,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VVVFF","id":7257479,"corpo":"<p>VVVFF<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"VFFVF","id":7257480,"corpo":"<p>VFFVF<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"VVFFV","id":7257481,"corpo":"<p>VVFFV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"FVFVF","id":7257482,"corpo":"<p>FVFVF<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"FVVFF","id":7257483,"corpo":"<p>FVVFF<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1884391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma professora solicitou aos seus alunos que calculassem o determinante da matriz M=[11\u200b\u221250\u200b]. Um aluno que respondeu o c\u00e1lculo CORRETAMENTE encontrou como determinante o valor:","provas":[{"id":84104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Engenheiro Florestal - 2021"},{"id":84808,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Assistente Social - 2021"},{"id":84809,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-arquivista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Arquivista - 2021"},{"id":84810,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-odontologo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:13:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2477146,"hashId":"8b743fe4366780ad6c98709b6452689d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma professora solicitou aos seus alunos que calculassem o determinante da matriz M=<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 1 &amp; -5 \\\\ 1 &amp; 0 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um aluno que respondeu o c\u00e1lculo CORRETAMENTE encontrou como determinante o valor:<\/p>","resposta":9837616,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":9837613,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"-1.","id":9837614,"corpo":"<p>-1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.","id":9837615,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5.","id":9837616,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"-5.","id":9837617,"corpo":"<p>-5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao inv\u00e9s de narrativas complexas, que levam em considera\u00e7\u00e3o o ponto de vista das comunidades e suas nuances, nos restam fragmentos por vezes desencontrados de bi\u00f3logos alem\u00e3es sucumbindo ao calor dos tr\u00f3picos. (linhas 9 a 11)Assinale a alternativa em que o termo indicado N\u00c3O poderia substituir a express\u00e3o sublinhada no per\u00edodo acima, sob pena de preju\u00edzo sem\u00e2ntico.","provas":[{"id":68550,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Assistente Social - 2021"},{"id":68560,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Nutricionista - 2021"},{"id":68558,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":68557,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Enfermeiro - 2021"},{"id":68561,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Pedagogo - 2021"},{"id":68541,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Administrador - 2021"},{"id":69293,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-enfermeiro-id-duplicado-com-o-id-68557","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Enfermeiro - 2021"},{"id":68546,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 16:49:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2083184,"hashId":"1f47a3c991f91c8e89554c1ec2f6f890","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>Ao inv\u00e9s<\/u> de narrativas complexas, que levam em considera\u00e7\u00e3o o ponto de vista das comunidades e suas nuances, nos restam fragmentos por vezes desencontrados de bi\u00f3logos alem\u00e3es sucumbindo ao calor dos tr\u00f3picos.<\/em> (linhas 9 a 11)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o termo indicado <strong>N\u00c3O<\/strong> poderia substituir a express\u00e3o sublinhada no per\u00edodo acima, sob pena de preju\u00edzo sem\u00e2ntico.<\/p>","resposta":8142914,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio de","id":8142913,"corpo":"<p>Ao contr\u00e1rio de<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em vez de","id":8142914,"corpo":"<p>Em vez de<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao inverso de","id":8142915,"corpo":"<p>Ao inverso de<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De maneira oposta a","id":8142916,"corpo":"<p>De maneira oposta a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 9A commodity certa no momento errado: reflex\u00f5es sobre a manteiga de tartaruga 1__Em termos did\u00e1ticos, a hist\u00f3ria econ\u00f4mica brasileira at\u00e9 o in\u00edcio do s\u00e9culo 20 \u00e9 comumente fragmentada em grandes2 ciclos, ou ondas, que t\u00eam em uma commodity espec\u00edfica seu alicerce. Seguindo a economia extrativista que marca os3 primeiros anos da col\u00f4nia, surgem os ciclos do a\u00e7\u00facar, do ouro, do algod\u00e3o, do caf\u00e9, da borracha. Tal generaliza\u00e7\u00e3o, como a4 grande maioria das generaliza\u00e7\u00f5es, esconde nuances, contradi\u00e7\u00f5es e uma gama de outras atividades que em contextos locais5 foram igualmente vitais. Caso da manteiga de tartaruga, qui\u00e7\u00e1 a mais inusitada commodity amazonense.6__Apesar de ser classificada pelo historiador Caio Prado J\u00fanior no cl\u00e1ssico Forma\u00e7\u00e3o do Brasil Contempor\u00e2neo como7 \u201cg\u00eanero de grande com\u00e9rcio\u201d do vale do Amazonas durante o per\u00edodo colonial, a pobre manteiga de tartaruga \u00e9, quando muito,8 nota de rodap\u00e9 de livros sobre a regi\u00e3o. Na falta de documentos e estat\u00edsticas oficiais, reconstruir a hist\u00f3ria da iguaria depende9 de observa\u00e7\u00f5es coletadas por viajantes e naturalistas europeus que passaram pelo vale, sobretudo durante o s\u00e9culo 19. Ao10 inv\u00e9s de narrativas complexas, que levam em considera\u00e7\u00e3o o ponto de vista das comunidades e suas nuances, nos restam11 fragmentos por vezes desencontrados de bi\u00f3logos alem\u00e3es sucumbindo ao calor dos tr\u00f3picos.12__A manteiga de tartaruga era um \u00f3leo, ou gordura, utilizado tanto na ilumina\u00e7\u00e3o quanto na alimenta\u00e7\u00e3o. Se levarmos13 em considera\u00e7\u00e3o a opini\u00e3o dos colegas naturalistas, o gosto era um tanto quanto question\u00e1vel. \u00c9 poss\u00edvel, no entanto, que14 tendo acesso aos bastidores da produ\u00e7\u00e3o eles foram incapazes de dissociar o processo do produto final. Dif\u00edcil julgar\u202615__A despeito do nome, a manteiga n\u00e3o era produzida fazendo uso das tartarugas em si, mas sim de seus ovos. Durante16 o per\u00edodo de desova, membros das comunidades ribeirinhas se deslocavam em dire\u00e7\u00e3o ao rio Solim\u00f5es, construindo abrigos17 tempor\u00e1rios nas margens frequentemente utilizadas pelas tartarugas. L\u00e1, de acordo com o n\u00famero de indiv\u00edduos em cada18 fam\u00edlia, pagavam tributos aos fiscais da coroa e esperavam a chegada das convidadas de honra. Ap\u00f3s o retorno dos animais19 ao rio, o trabalho enfim come\u00e7ava.20__Os ovos eram desenterrados e depositados em pilhas que, segundo relatos, chegavam a alcan\u00e7ar um metro e meio21 de altura. Apenas quando toda a \u00e1rea fosse devidamente escavada que a produ\u00e7\u00e3o tinha in\u00edcio. Os ovos eram transportados22 para canoas, quebrados e batidos com \u00e1gua at\u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de uma pasta gelatinosa. Ap\u00f3s horas de descanso sob o sol, a23 densidade da gordura, inferior \u00e0 da \u00e1gua, fazia com que o \u00f3leo chegasse \u00e0 superf\u00edcie da canoa. Este \u00f3leo era ent\u00e3o coletado24 em caldeir\u00f5es de cobre, filtrado e cozido at\u00e9 obten\u00e7\u00e3o do aspecto desejado. Todo o processo, da coleta ao envasamento em25 potes de barro, n\u00e3o passava de quatro dias.26__A estimativa de um dos nossos exploradores alem\u00e3es \u00e9 que cada tartaruga desovasse por volta de cem ovos, e que27 para produzir um pote de manteiga era necess\u00e1ria a postura de trinta a quarenta tartarugas. Em um ano, segundo ele, eram28 enviados de 4.000 a 6.000 potes de manteiga para o Par\u00e1, chegando \u00e0 vultosa conta de no m\u00ednimo 12 milh\u00f5es de ovos usados29 anualmente na produ\u00e7\u00e3o da manteiga. Estat\u00edsticas do ano de 1819, no entanto, indicam que foram exportados para o porto30 de Bel\u00e9m da capitania de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto \u2013 atual Amazonas e Roraima \u2013 8.034 potes, o que faz a conta ultrapassar31 24 milh\u00f5es de ovos. N\u00e3o \u00e9 de se surpreender que j\u00e1 no ano de 1860 a produ\u00e7\u00e3o tenha ca\u00eddo para pouco mais de mil potes.32__Coincidentemente, enquanto as consequ\u00eancias da pr\u00e1tica predat\u00f3ria faziam desaparecer do Amazonas as33 tartarugas, seus ovos, e a manteiga, a commodity foi descoberta pela ind\u00fastria cosm\u00e9tica. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, devido a34 suas propriedades hidratantes e adstringentes, a manteiga, ent\u00e3o produzida no Caribe, passou a ser utilizada em cosm\u00e9ticos35 que prometiam aliviar linhas de express\u00e3o. Tiv\u00e9ssemos cuidado das tartarugas ou investido em ci\u00eancia, quem sabe nossa36 lista n\u00e3o inclu\u00edsse hoje o \u201cciclo da manteiga de tartaruga\u201d.(Hanna Manente Nunes. https:\/\/ahistoriaeaseguinte.blogfolha.uol.com.br\/2021\/02\/26\/a-commodity-certa-no-momento-errado-reflexoes-sobre-amanteiga-de-tartaruga\/, 26 fev 2021)","id":496505,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es 1 a 9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A <em>commodity<\/em> certa no momento errado: reflex\u00f5es sobre a manteiga de tartaruga <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Em termos did\u00e1ticos, a hist\u00f3ria econ\u00f4mica brasileira at\u00e9 o in\u00edcio do s\u00e9culo 20 \u00e9 comumente fragmentada em grandes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 ciclos, ou ondas, que t\u00eam em uma <em>commodity<\/em> espec\u00edfica seu alicerce. Seguindo a economia extrativista que marca os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 primeiros anos da col\u00f4nia, surgem os ciclos do a\u00e7\u00facar, do ouro, do algod\u00e3o, do caf\u00e9, da borracha. Tal generaliza\u00e7\u00e3o, como a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 grande maioria das generaliza\u00e7\u00f5es, esconde nuances, contradi\u00e7\u00f5es e uma gama de outras atividades que em contextos locais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 foram igualmente vitais. Caso da manteiga de tartaruga, qui\u00e7\u00e1 a mais inusitada <em>commodity<\/em> amazonense.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Apesar de ser classificada pelo historiador Caio Prado J\u00fanior no cl\u00e1ssico <em>Forma\u00e7\u00e3o do Brasil Contempor\u00e2neo<\/em> como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 \u201cg\u00eanero de grande com\u00e9rcio\u201d do vale do Amazonas durante o per\u00edodo colonial, a pobre manteiga de tartaruga \u00e9, quando muito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 nota de rodap\u00e9 de livros sobre a regi\u00e3o. Na falta de documentos e estat\u00edsticas oficiais, reconstruir a hist\u00f3ria da iguaria depende<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 de observa\u00e7\u00f5es coletadas por viajantes e naturalistas europeus que passaram pelo vale, sobretudo durante o s\u00e9culo 19. Ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 inv\u00e9s de narrativas complexas, que levam em considera\u00e7\u00e3o o ponto de vista das comunidades e suas nuances, nos restam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 fragmentos por vezes desencontrados de bi\u00f3logos alem\u00e3es sucumbindo ao calor dos tr\u00f3picos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A manteiga de tartaruga era um \u00f3leo, ou gordura, utilizado tanto na ilumina\u00e7\u00e3o quanto na alimenta\u00e7\u00e3o. Se levarmos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 em considera\u00e7\u00e3o a opini\u00e3o dos colegas naturalistas, o gosto era um tanto quanto question\u00e1vel. \u00c9 poss\u00edvel, no entanto, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 tendo acesso aos bastidores da produ\u00e7\u00e3o eles foram incapazes de dissociar o processo do produto final. Dif\u00edcil julgar\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A despeito do nome, a manteiga n\u00e3o era produzida fazendo uso das tartarugas em si, mas sim de seus ovos. Durante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 o per\u00edodo de desova, membros das comunidades ribeirinhas se deslocavam em dire\u00e7\u00e3o ao rio Solim\u00f5es, construindo abrigos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 tempor\u00e1rios nas margens frequentemente utilizadas pelas tartarugas. L\u00e1, de acordo com o n\u00famero de indiv\u00edduos em cada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 fam\u00edlia, pagavam tributos aos fiscais da coroa e esperavam a chegada das convidadas de honra. Ap\u00f3s o retorno dos animais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 ao rio, o trabalho enfim come\u00e7ava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Os ovos eram desenterrados e depositados em pilhas que, segundo relatos, chegavam a alcan\u00e7ar um metro e meio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 de altura. Apenas quando toda a \u00e1rea fosse devidamente escavada que a produ\u00e7\u00e3o tinha in\u00edcio. Os ovos eram transportados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 para canoas, quebrados e batidos com \u00e1gua at\u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de uma pasta gelatinosa. Ap\u00f3s horas de descanso sob o sol, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 densidade da gordura, inferior \u00e0 da \u00e1gua, fazia com que o \u00f3leo chegasse \u00e0 superf\u00edcie da canoa. Este \u00f3leo era ent\u00e3o coletado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 em caldeir\u00f5es de cobre, filtrado e cozido at\u00e9 obten\u00e7\u00e3o do aspecto desejado. Todo o processo, da coleta ao envasamento em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 potes de barro, n\u00e3o passava de quatro dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A estimativa de um dos nossos exploradores alem\u00e3es \u00e9 que cada tartaruga desovasse por volta de cem ovos, e que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 para produzir um pote de manteiga era necess\u00e1ria a postura de trinta a quarenta tartarugas. Em um ano, segundo ele, eram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 enviados de 4.000 a 6.000 potes de manteiga para o Par\u00e1, chegando \u00e0 vultosa conta de no m\u00ednimo 12 milh\u00f5es de ovos usados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 anualmente na produ\u00e7\u00e3o da manteiga. Estat\u00edsticas do ano de 1819, no entanto, indicam que foram exportados para o porto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 de Bel\u00e9m da capitania de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto \u2013 atual Amazonas e Roraima \u2013 8.034 potes, o que faz a conta ultrapassar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 24 milh\u00f5es de ovos. N\u00e3o \u00e9 de se surpreender que j\u00e1 no ano de 1860 a produ\u00e7\u00e3o tenha ca\u00eddo para pouco mais de mil potes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Coincidentemente, enquanto as consequ\u00eancias da pr\u00e1tica predat\u00f3ria faziam desaparecer do Amazonas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 tartarugas, seus ovos, e a manteiga, a <em>commodity<\/em> foi descoberta pela ind\u00fastria cosm\u00e9tica. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, devido a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 suas propriedades hidratantes e adstringentes, a manteiga, ent\u00e3o produzida no Caribe, passou a ser utilizada em cosm\u00e9ticos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 que prometiam aliviar linhas de express\u00e3o. Tiv\u00e9ssemos cuidado das tartarugas ou investido em ci\u00eancia, quem sabe nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 lista n\u00e3o inclu\u00edsse hoje o \u201cciclo da manteiga de tartaruga\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Hanna Manente Nunes. https:\/\/ahistoriaeaseguinte.blogfolha.uol.com.br\/2021\/02\/26\/a-commodity-certa-no-momento-errado-reflexoes-sobre-amanteiga-de-tartaruga\/, 26 fev 2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2083184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Receitas P\u00fablicas, analisar os itens abaixo: I. As previs\u00f5es de receita observar\u00e3o as normas t\u00e9cnicas e legais, considerar\u00e3o os efeitos das altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o, da varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de pre\u00e7os, do crescimento econ\u00f4mico ou de qualquer outro fator relevante e ser\u00e3o acompanhadas de demonstrativo de sua evolu\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos tr\u00eas anos, da proje\u00e7\u00e3o para os dois seguintes \u00e0quele a que se referirem e da metodologia de c\u00e1lculo e premissas utilizadas. II. Constituem requisitos essenciais da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal a institui\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o e efetiva arrecada\u00e7\u00e3o de todos os tributos da compet\u00eancia constitucional do ente da Federa\u00e7\u00e3o. III. O montante previsto para as receitas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito n\u00e3o poder\u00e1 ser superior ao das despesas de capital constantes do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":81020,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Auditor Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 19:03:48","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2472049,"hashId":"b38ea022b749ab41dcda4fb8d2992cc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Receitas P\u00fablicas, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As previs\u00f5es de receita observar\u00e3o as normas t\u00e9cnicas e legais, considerar\u00e3o os efeitos das altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o, da varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de pre\u00e7os, do crescimento econ\u00f4mico ou de qualquer outro fator relevante e ser\u00e3o acompanhadas de demonstrativo de sua evolu\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos tr\u00eas anos, da proje\u00e7\u00e3o para os dois seguintes \u00e0quele a que se referirem e da metodologia de c\u00e1lculo e premissas utilizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Constituem requisitos essenciais da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal a institui\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o e efetiva arrecada\u00e7\u00e3o de todos os tributos da compet\u00eancia constitucional do ente da Federa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O montante previsto para as receitas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito n\u00e3o poder\u00e1 ser superior ao das despesas de capital constantes do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9814947,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9814943,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9814944,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9814945,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":9814946,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens. ","id":9814947,"corpo":"<p>Todos os itens. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 60","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411978,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-instituicao-previsao-e-arrecadacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Ouro na LRF","oab":false,"nome":"Regra de Ouro na LRF","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411980,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-regra-de-ouro-na-lrf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Normas Gerais de Direito Financeiro, as despesas s\u00e3o classificadas em despesas correntes e despesas de capital. Sobre essa classifica\u00e7\u00e3o, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Despesas Correntes. (2) Despesas de Capital. ( ) Despesas de custeio. ( ) Investimentos. ( ) Invers\u00f5es financeiras. ( ) Transfer\u00eancias correntes.","provas":[{"id":81020,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Auditor Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 19:02:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2471865,"hashId":"12afc59b6ef58902fe3dc4766ca4706e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Normas Gerais de Direito Financeiro, as despesas s\u00e3o classificadas em despesas correntes e despesas de capital. Sobre essa classifica\u00e7\u00e3o, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Despesas Correntes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Despesas de Capital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Despesas de custeio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Investimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Invers\u00f5es financeiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Transfer\u00eancias correntes.<\/p>","resposta":9814287,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1 - 2 - 2 - 1. ","id":9814287,"corpo":"<p> 1 - 2 - 2 - 1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 2 - 1. ","id":9814288,"corpo":"<p>2 - 1 - 2 - 1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" 1 - 2 - 1 - 2. ","id":9814289,"corpo":"<p> 1 - 2 - 1 - 2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 1 - 2. ","id":9814290,"corpo":"<p>2 - 1 - 1 - 2. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 - 2 - 1 - 1.","id":9814291,"corpo":"<p>2 - 2 - 1 - 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 38","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedran\u00f3polis","sigla":"","id":5970,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo \u201cnascer\u201d \u00e9 grafado com SC. A palavra abaixo que tamb\u00e9m deveria ser escrita com essas letras \u00e9:","provas":[{"id":85366,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedran\u00f3polis","sigla":"","id":5970,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp-2021-ethos-concursos-publicos-assistente-social","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de Pedran\u00f3polis - Assistente Social - 2021"},{"id":85365,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedran\u00f3polis","sigla":"","id":5970,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp-2021-ethos-concursos-publicos-psicologo","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de Pedran\u00f3polis - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:14:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2486925,"hashId":"792edb0e61e23c8f9a1c0bc7ec41354a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201cnascer\u201d \u00e9 grafado com <u>SC<\/u>. A palavra abaixo que tamb\u00e9m deveria ser escrita com essas letras \u00e9:<\/p>","resposta":9881998,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concis\u00e3o.","id":9881995,"corpo":"<p>Concis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Docente.","id":9881996,"corpo":"<p>Docente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Indecente.","id":9881997,"corpo":"<p>Indecente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fluorecente.","id":9881998,"corpo":"<p>Fluorecente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedran\u00f3polis","sigla":"","id":5970,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma mistura de \u00e1gua e \u00f3leo, o \u00f3leo corresponde a 20% do volume. Se 25% da \u00e1gua na mistura evaporar, o volume de \u00f3leo passar\u00e1 a corresponder, em porcentagem, a:","provas":[{"id":85366,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedran\u00f3polis","sigla":"","id":5970,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp-2021-ethos-concursos-publicos-assistente-social","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de Pedran\u00f3polis - Assistente Social - 2021"},{"id":85365,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedran\u00f3polis","sigla":"","id":5970,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp-2021-ethos-concursos-publicos-psicologo","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de Pedran\u00f3polis - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:14:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2486948,"hashId":"33dcce502567d68dafbbb6ef42ee9ecd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma mistura de \u00e1gua e \u00f3leo, o \u00f3leo corresponde a 20% do volume. Se 25% da \u00e1gua na mistura evaporar, o volume de \u00f3leo passar\u00e1 a corresponder, em porcentagem, a:<\/p>","resposta":9882097,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.","id":9882094,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"35.","id":9882095,"corpo":"<p>35.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30.","id":9882096,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25.","id":9882097,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedran\u00f3polis","sigla":"","id":5970,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, adotada e proclamada pela Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas (resolu\u00e7\u00e3o 217 A III) em 10 de dezembro 1948, trata no 1\u00ba artigo que:","provas":[{"id":85366,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedran\u00f3polis","sigla":"","id":5970,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp-2021-ethos-concursos-publicos-assistente-social","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de Pedran\u00f3polis - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:14:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2486970,"hashId":"b99a16649b7f8b0c80ec6e637a30ae41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, adotada e proclamada pela Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas (resolu\u00e7\u00e3o 217 A III) em 10 de dezembro 1948, trata no 1\u00ba artigo que:<\/p>","resposta":9882193,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda a pessoa ter\u00e1 seus direitos civis segurados a partir do preenchimento dos pr\u00e9-requisitos exigidos em lei.","id":9882191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda a pessoa ter\u00e1 seus direitos civis segurados a partir do preenchimento dos pr\u00e9-requisitos exigidos em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As pessoas nascem livres, por\u00e9m os direitos devem ser conquistados a partir do esfor\u00e7o individual ao longo da vida.","id":9882192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas nascem livres, por\u00e9m os direitos devem ser conquistados a partir do esfor\u00e7o individual ao longo da vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todos os seres humanos nascem livres e iguais em dignidade e direitos. S\u00e3o dotados de raz\u00e3o e consci\u00eancia e devem agir em rela\u00e7\u00e3o uns aos outros com esp\u00edrito de fraternidade.","id":9882193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os seres humanos nascem livres e iguais em dignidade e direitos. S\u00e3o dotados de raz\u00e3o e consci\u00eancia e devem agir em rela\u00e7\u00e3o uns aos outros com esp\u00edrito de fraternidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas algumas pessoas nascem livres e gozam do direito de ser, em todos os lugares, reconhecidas como pessoa, exceto se cometer crime contra a vida.","id":9882194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas algumas pessoas nascem livres e gozam do direito de ser, em todos os lugares, reconhecidas como pessoa, exceto se cometer crime contra a vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedran\u00f3polis","sigla":"","id":5970,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA quanto \u00e0s fun\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, segundo a Norma Operacional B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (NOB\/SUAS):","provas":[{"id":85365,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedran\u00f3polis","sigla":"","id":5970,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp-2021-ethos-concursos-publicos-psicologo","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de Pedran\u00f3polis - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:14:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2487004,"hashId":"979619fa2b374f011ec92931c80707e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA quanto \u00e0s fun\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, segundo a Norma Operacional B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (NOB\/SUAS):<\/p>","resposta":9882340,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A municipaliza\u00e7\u00e3o do atendimento e descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.","id":9882339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A municipaliza\u00e7\u00e3o do atendimento e descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o social, a vigil\u00e2ncia socioassistencial e a defesa de direitos.","id":9882340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o social, a vigil\u00e2ncia socioassistencial e a defesa de direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos prestados e pol\u00edtica igualit\u00e1ria que preze pela qualidade dos servi\u00e7os.","id":9882341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos prestados e pol\u00edtica igualit\u00e1ria que preze pela qualidade dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o popular, a descentraliza\u00e7\u00e3o e trabalho em rede de servi\u00e7os.","id":9882342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o popular, a descentraliza\u00e7\u00e3o e trabalho em rede de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedran\u00f3polis","sigla":"","id":5970,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, temas como sa\u00fade, prote\u00e7\u00e3o social, educa\u00e7\u00e3o, moradia e tantos outros passaram a fazer parte do horizonte dos brasileiros, como direitos a serem garantidos pelo Estado. Nessa perspectiva, a prote\u00e7\u00e3o social expressa o direito de todos usufru\u00edrem das garantias previstas no ordenamento jur\u00eddico brasileiro de acesso aos direitos socioassistenciais efetivados na Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social com:","provas":[{"id":85366,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedran\u00f3polis","sigla":"","id":5970,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedranopolis-sp-2021-ethos-concursos-publicos-assistente-social","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de Pedran\u00f3polis - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:14:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2487017,"hashId":"7183fb4ebd172baafdc7ec0390b3e933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, temas como sa\u00fade, prote\u00e7\u00e3o social, educa\u00e7\u00e3o, moradia e tantos outros passaram a fazer parte do horizonte dos brasileiros, como direitos a serem garantidos pelo Estado. Nessa perspectiva, a prote\u00e7\u00e3o social expressa o direito de todos usufru\u00edrem das garantias previstas no ordenamento jur\u00eddico brasileiro de acesso aos direitos socioassistenciais efetivados na Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social com:<\/p>","resposta":9882397,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objetividade e coer\u00eancia.","id":9882394,"corpo":"<p>objetividade e coer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"presteza e humildade.","id":9882395,"corpo":"<p>presteza e humildade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compromisso e seletividade.","id":9882396,"corpo":"<p>compromisso e seletividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dignidade e respeito.","id":9882397,"corpo":"<p>dignidade e respeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:","provas":[{"id":81020,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Auditor Fiscal Municipal - 2021"},{"id":81045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":81046,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Arquivista - 2021"},{"id":81024,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":81044,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":81039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":81042,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Qu\u00edmico - 2021"},{"id":81023,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Arquiteto - 2021"},{"id":81030,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":81031,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"},{"id":81040,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 07:05:56","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2471746,"hashId":"14418f5f5338f9830c98c1c887cd28c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":9813719,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 | \u00e0 | \u00e0","id":9813715,"corpo":"<p>\u00e0 | \u00e0 | \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 | a | \u00e0","id":9813716,"corpo":"<p>\u00e0 | a | \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a | \u00e0 | a","id":9813717,"corpo":"<p>a | \u00e0 | a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u00e0 | a | a","id":9813718,"corpo":"<p> \u00e0 | a | a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a | a | \u00e0","id":9813719,"corpo":"<p>a | a | \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"R.I.P.: Yahoo Respostas vai acabar 28 de junho de 2005. H\u00e1 quase 16 anos, era lan\u00e7ado o Yahoo Respostas, o famoso servi\u00e7o do Yahoo no qual usu\u00e1rios enviam e respondem ____ perguntas. \u00c9 bem prov\u00e1vel que voc\u00ea j\u00e1 tenha clicado em algumas dessas perguntas (h\u00e1 mais de 300 milh\u00f5es dentro do site). Os assuntos s\u00e3o os mais variados, de \u201cComo fazer caf\u00e9 sem cafeteira?\u201d a \u201cSer\u00e1 que estou gr\u00e1vida?\u201c. Com o tempo, questionamentos, no m\u00ednimo, peculiares viraram p\u00e9rolas da internet, como \u201cPara fazer leite em p\u00f3, \u00e9 preciso congelar o leite e ralar?\u201d, entre outras indaga\u00e7\u00f5es bizarras. Tudo isso, contudo, ser\u00e1 p\u00e1gina virada dentro de alguns dias. Nesta semana, o Yahoo anunciou que o seu servi\u00e7o de perguntas e respostas ser\u00e1 encerrado. Quem por acaso tentar entrar no Yahoo Respostas ser\u00e1 automaticamente redirecionado para a p\u00e1gina inicial do portal do Yahoo, e todas as perguntas, ao que tudo indica, ser\u00e3o deletadas. As mudan\u00e7as come\u00e7ar\u00e3o no dia 20 de abril, quando j\u00e1 n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel enviar perguntas nem responder ____ d\u00favidas de outros usu\u00e1rios. A partir de 4 de maio, o site ficar\u00e1 completamente inacess\u00edvel. O Yahoo foi fundado em 1994 pela dupla de engenheiros americanos Jerry Yang e David Filo. Em 2017, a companhia foi adquirida pela Verizon, uma gigante das telecomunica\u00e7\u00f5es dos EUA, por US$ 5 bilh\u00f5es. Em uma nota enviada a usu\u00e1rios ativos da plataforma, a empresa deu mais detalhes sobre o encerramento do servi\u00e7o. Segundo o site The Verge, a queda de popularidade est\u00e1 relacionada, em parte, ____ ascens\u00e3o de outros f\u00f3runs e plataformas da internet, como o Reddit e o Quora e outros concorrentes. Al\u00e9m disso, h\u00e1 a quest\u00e3o da desinforma\u00e7\u00e3o e a confiabilidade dos conte\u00fados, como aqueles suscitados por conspiracionistas e pessoas extremistas. O site cita como exemplo perguntas que, recentemente, estampavam o destaque do Yahoo Respostas, como \u201cA Am\u00e9rica vai sobreviver aos 4 anos de Joe Biden?\u201d e \u201cStalin estava certo sobre tudo?\u201d. (Site: Abril - adaptado.)","id":540510,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">R.I.P.: Yahoo Respostas vai acabar <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">28 de junho de 2005. H\u00e1 quase 16 anos, era lan\u00e7ado o Yahoo Respostas, o famoso servi\u00e7o do Yahoo no qual usu\u00e1rios enviam e respondem ____ perguntas. \u00c9 bem prov\u00e1vel que voc\u00ea j\u00e1 tenha clicado em algumas dessas perguntas (h\u00e1 mais de 300 milh\u00f5es dentro do site). Os assuntos s\u00e3o os mais variados, de \u201cComo fazer caf\u00e9 sem cafeteira?\u201d a \u201cSer\u00e1 que estou gr\u00e1vida?\u201c. Com o tempo, questionamentos, no m\u00ednimo, peculiares viraram p\u00e9rolas da internet, como \u201cPara fazer leite em p\u00f3, \u00e9 preciso congelar o leite e ralar?\u201d, entre outras indaga\u00e7\u00f5es bizarras. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tudo isso, contudo, ser\u00e1 p\u00e1gina virada dentro de alguns dias. Nesta semana, o Yahoo anunciou que o seu servi\u00e7o de perguntas e respostas ser\u00e1 encerrado. Quem por acaso tentar entrar no Yahoo Respostas ser\u00e1 automaticamente redirecionado para a p\u00e1gina inicial do portal do Yahoo, e todas as perguntas, ao que tudo indica, ser\u00e3o deletadas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As mudan\u00e7as come\u00e7ar\u00e3o no dia 20 de abril, quando j\u00e1 n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel enviar perguntas nem responder ____ d\u00favidas de outros usu\u00e1rios. A partir de 4 de maio, o site ficar\u00e1 completamente inacess\u00edvel. O Yahoo foi fundado em 1994 pela dupla de engenheiros americanos Jerry Yang e David Filo. Em 2017, a companhia foi adquirida pela Verizon, uma gigante das telecomunica\u00e7\u00f5es dos EUA, por US$ 5 bilh\u00f5es. Em uma nota enviada a usu\u00e1rios ativos da plataforma, a empresa deu mais detalhes sobre o encerramento do servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Segundo o site<em> The Verge<\/em>, a queda de popularidade est\u00e1 relacionada, em parte, ____ ascens\u00e3o de outros f\u00f3runs e plataformas da internet, como o <em>Reddit<\/em> e o <em>Quora <\/em>e outros concorrentes. Al\u00e9m disso, h\u00e1 a quest\u00e3o da desinforma\u00e7\u00e3o e a confiabilidade dos conte\u00fados, como aqueles suscitados por conspiracionistas e pessoas extremistas. O site cita como exemplo perguntas que, recentemente, estampavam o destaque do Yahoo Respostas, como \u201cA Am\u00e9rica vai sobreviver aos 4 anos de Joe Biden?\u201d e \u201cStalin estava certo sobre tudo?\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(Site: Abril - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos termos da ora\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa em que o termo sublinhado exerce fun\u00e7\u00e3o de objeto direto: ","provas":[{"id":81020,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Auditor Fiscal Municipal - 2021"},{"id":81045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":81046,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Arquivista - 2021"},{"id":81024,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":81044,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":81039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":81042,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Qu\u00edmico - 2021"},{"id":81023,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Arquiteto - 2021"},{"id":81030,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":81031,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"},{"id":81040,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 07:08:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2471807,"hashId":"cf958fc49ca1c61a549187bfa597ab71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos termos da ora\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa em que o termo sublinhado exerce fun\u00e7\u00e3o de objeto direto: <\/p>","resposta":9814004,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como resposta, ele recebeu um adeus.","id":9814002,"corpo":"<p><u>Como resposta<\/u>, ele recebeu um adeus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A resposta n\u00e3o interessava a ningu\u00e9m.","id":9814003,"corpo":"<p>A resposta <u>n\u00e3o interessava<\/u> a ningu\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ela comunicou o acontecimento aos ouvintes.","id":9814004,"corpo":"<p>Ela comunicou <u>o acontecimento<\/u> aos ouvintes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perguntou de que eles mais gostavam.","id":9814005,"corpo":"<p>Perguntou <u>de que eles mais gostavam<\/u>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"T\u00ednhamos ci\u00eancia de todos os fatos.","id":9814006,"corpo":"<p><u>T\u00ednhamos ci\u00eancia de todos os fatos.<\/u><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 16","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:","provas":[{"id":81035,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2021"},{"id":81033,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente Educacional - 2021"},{"id":81037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 07:09:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2471852,"hashId":"7c4648ed13f6e1d09636e6d82bbca713","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":9814228,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dezuso | capitar","id":9814227,"corpo":"<p>dezuso | capitar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desuso | captar","id":9814228,"corpo":"<p>desuso | captar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desuso | capitar","id":9814229,"corpo":"<p>desuso | capitar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dezuso | captar","id":9814230,"corpo":"<p>dezuso | captar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As cores das roupas dos cirurgi\u00f5es\tTalvez voc\u00ea j\u00e1 se perguntou: por que as roupas usadas por cirurgi\u00f5es s\u00e3o azuis ou verdes? A resposta \u00e9 simples: porque s\u00e3o cores opostas ao vermelho. Os m\u00e9dicos e enfermeiros passam muito tempo olhando para sangue e \u00f3rg\u00e3os, o que tira a sensibilidade da vis\u00e3o para as nuances r\u00f3seas do interior do corpo.\tOlhar para o verde ou o azul de vez em quando d\u00e1 uma calibrada nas retinas e aumenta o contraste.\tAntes de 1900, o padr\u00e3o era branco. Ajuda com a limpeza, \u00e9 claro, mas caiu em ________ porque, ap\u00f3s encarar o vermelho por muito tempo, os profissionais enxergam a cor oposta \u2013 um verde meio turquesa chamado ciano \u2013 quando olham para o branco.\tEssa mancha de cor oposta \u00e9 chamada de p\u00f3s-imagem negativa. A p\u00f3s-imagem negativa tem uma explica\u00e7\u00e3o interessante: as c\u00e9lulas da retina, respons\u00e1veis por ________ cor, chamadas \u201ccones\u201d, veem em tr\u00eas tipos. (Fonte: Abril - adaptado.)","id":540518,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">As cores das roupas dos cirurgi\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTalvez voc\u00ea j\u00e1 se perguntou: por que as roupas usadas por cirurgi\u00f5es s\u00e3o azuis ou verdes? A resposta \u00e9 simples: porque s\u00e3o cores opostas ao vermelho. Os m\u00e9dicos e enfermeiros passam muito tempo olhando para sangue e \u00f3rg\u00e3os, o que tira a sensibilidade da vis\u00e3o para as nuances r\u00f3seas do interior do corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOlhar para o verde ou o azul de vez em quando d\u00e1 uma calibrada nas retinas e aumenta o contraste.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAntes de 1900, o padr\u00e3o era branco. Ajuda com a limpeza, \u00e9 claro, mas caiu em ________ porque, ap\u00f3s encarar o vermelho por muito tempo, os profissionais enxergam a cor oposta \u2013 um verde meio turquesa chamado ciano \u2013 quando olham para o branco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEssa mancha de cor oposta \u00e9 chamada de p\u00f3s-imagem negativa. A p\u00f3s-imagem negativa tem uma explica\u00e7\u00e3o interessante: as c\u00e9lulas da retina, respons\u00e1veis por ________ cor, chamadas \u201ccones\u201d, veem em tr\u00eas tipos.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t(Fonte: Abril - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com FILGUEIRA, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: Na cultura da batata (Solanum tuberosum ssp.), quatro est\u00e1dios de desenvolvimento s\u00e3o observados no campo. O est\u00e1dio _______ prolonga-se do in\u00edcio da tuberiza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a planta atingir o m\u00e1ximo desenvolvimento vegetativo. Esse est\u00e1dio caracteriza-se pelo desenvolvimento acelerado da parte a\u00e9rea e pela acumula\u00e7\u00e3o de fotossintatos nos tub\u00e9rculos, alcan\u00e7ando a superf\u00edcie fotossintetizante ao m\u00e1ximo em extens\u00e3o e efici\u00eancia. ","provas":[{"id":81037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 09:52:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2473283,"hashId":"d2dbf43bbce7208e9951a6ba1462b296","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com FILGUEIRA, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Na cultura da batata (Solanum tuberosum ssp.), quatro est\u00e1dios de desenvolvimento s\u00e3o observados no campo. O est\u00e1dio _______ prolonga-se do in\u00edcio da tuberiza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a planta atingir o m\u00e1ximo desenvolvimento vegetativo. Esse est\u00e1dio caracteriza-se pelo desenvolvimento acelerado da parte a\u00e9rea e pela acumula\u00e7\u00e3o de fotossintatos nos tub\u00e9rculos, alcan\u00e7ando a superf\u00edcie fotossintetizante ao m\u00e1ximo em extens\u00e3o e efici\u00eancia. <\/em><\/p>","resposta":9819589,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I ","id":9819587,"corpo":"<p> I <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II","id":9819588,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III","id":9819589,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" IV","id":9819590,"corpo":"<p> IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos PCN (BRASIL, 1998, p. 18-19), menciona-se o consenso acerca das pr\u00e1ticas did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas que levem os alunos a conquistar novas habilidades lingu\u00edsticas, em especial aquelas vinculadas \u00e0 modalidade escrita da l\u00edngua; por isso, considerando o que escreveu o Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo neste excerto \u201ca linguagem, qualquer linguagem, \u00e9 um meio de comunica\u00e7\u00e3o e que deve ser julgada exclusivamente como tal\u201d (l. 04 e 05), tais pr\u00e1ticas sempre t\u00eam de levar em conta que:","provas":[{"id":83228,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2473186,"hashId":"772826d0479605aa58afb28b85fb9d81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos PCN (BRASIL, 1998, p. 18-19), menciona-se o consenso acerca das pr\u00e1ticas did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas que levem os alunos a conquistar novas habilidades lingu\u00edsticas, em especial aquelas vinculadas \u00e0 modalidade escrita da l\u00edngua; por isso, considerando o que escreveu o Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo neste excerto \u201c<strong>a linguagem, qualquer linguagem, \u00e9 um meio de comunica\u00e7\u00e3o e que deve ser julgada exclusivamente como tal<\/strong>\u201d (l. 04 e 05), tais pr\u00e1ticas sempre t\u00eam de levar em conta que:<\/p>","resposta":9819161,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ca raz\u00e3o de ser das propostas de leitura e escuta \u00e9 a compreens\u00e3o ativa e n\u00e3o a decodifica\u00e7\u00e3o e o sil\u00eancio\u201d.","id":9819159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ca raz\u00e3o de ser das propostas de leitura e escuta \u00e9 a compreens\u00e3o ativa e n\u00e3o a decodifica\u00e7\u00e3o e o sil\u00eancio\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cl\u00edngua \u00e9 um sistema de signos espec\u00edfico, hist\u00f3rico e social, que possibilita a homens e mulheres significar o mundo e a sociedade\u201d.","id":9819160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cl\u00edngua \u00e9 um sistema de signos espec\u00edfico, hist\u00f3rico e social, que possibilita a homens e mulheres significar o mundo e a sociedade\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201ca raz\u00e3o de ser das propostas de uso da fala e da escrita \u00e9 a interlocu\u00e7\u00e3o efetiva, e n\u00e3o a produ\u00e7\u00e3o de textos para serem objetos de corre\u00e7\u00e3o\u201d.","id":9819161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ca raz\u00e3o de ser das propostas de uso da fala e da escrita \u00e9 a interlocu\u00e7\u00e3o efetiva, e n\u00e3o a produ\u00e7\u00e3o de textos para serem objetos de corre\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201co dom\u00ednio da l\u00edngua, como sistema simb\u00f3lico utilizado por uma comunidade ling\u00fc\u00edstica, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de possibilidade de plena participa\u00e7\u00e3o social\u201d.","id":9819162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201co dom\u00ednio da l\u00edngua, como sistema simb\u00f3lico utilizado por uma comunidade ling\u00fc\u00edstica, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de possibilidade de plena participa\u00e7\u00e3o social\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Gigol\u00f4 das Palavras 01 ____ Quatro ou cinco grupos diferentes de alunos do Farroupilha estiveram l\u00e1 em casa numa mesma miss\u00e3o,02 designada por seu professor de Portugu\u00eas: saber se eu considerava o estudo da gram\u00e1tica indispens\u00e1vel para03 aprender e usar a nossa ou qualquer outra l\u00edngua. [...]04 ____ Respondi que a linguagem, qualquer linguagem, \u00e9 um meio de comunica\u00e7\u00e3o e que deve ser julgada05 exclusivamente como tal. Respeitadas algumas regras b\u00e1sicas da gram\u00e1tica, para evitar os vexames mais06 gritantes, as outras s\u00e3o dispens\u00e1veis. A sintaxe \u00e9 uma quest\u00e3o de uso, n\u00e3o de princ\u00edpios. Escrever bem \u00e907 escrever claro, n\u00e3o necessariamente certo. Por exemplo: dizer \"escrever claro\" n\u00e3o \u00e9 certo mas \u00e9 claro, certo?08 O importante \u00e9 comunicar. (E quando poss\u00edvel surpreender, iluminar, divertir, mover... Mas a\u00ed entramos na09 \u00e1rea do talento, que tamb\u00e9m n\u00e3o tem nada a ver com gram\u00e1tica.) A gram\u00e1tica \u00e9 o esqueleto da l\u00edngua. S\u00f310 predomina nas l\u00ednguas mortas, e a\u00ed \u00e9 de interesse restrito a necr\u00f3logos e professores de latim, gente em geral11 pouco comunicativa. Aquela sombria gravidade que a gente nota nas fotografias em grupo dos membros da12 Academia Brasileira de Letras \u00e9 de reprova\u00e7\u00e3o pelo Portugu\u00eas ainda estar vivo. Eles s\u00f3 est\u00e3o esperando,13 fardados, que o Portugu\u00eas morra para poderem carregar o caix\u00e3o e escrever sua aut\u00f3psia definitiva. \u00c9 o14 esqueleto que nos traz de p\u00e9, certo, mas ele n\u00e3o informa nada, como a gram\u00e1tica \u00e9 a estrutura da l\u00edngua, mas15 sozinha n\u00e3o diz nada, n\u00e3o tem futuro. As m\u00famias conversam entre si em gram\u00e1tica pura.16 ____ Claro que eu n\u00e3o disse isso tudo para meus entrevistadores. E adverti que minha implic\u00e2ncia com a17 gram\u00e1tica na certa se devia \u00e0 minha pouca intimidade com ela. Sempre fui p\u00e9ssimo em Portugu\u00eas. Mas \u2013 isso18 eu disse \u2013 vejam voc\u00eas, a intimidade com a gram\u00e1tica \u00e9 t\u00e3o indispens\u00e1vel que eu ganho a vida escrevendo,19 apesar da minha total inoc\u00eancia na mat\u00e9ria. Sou um gigol\u00f4 das palavras. Vivo \u00e0s suas custas. E tenho com elas20 exemplar conduta de um c\u00e1ften profissional. Abuso delas. S\u00f3 uso as que eu conhe\u00e7o, as desconhecidas s\u00e3o21 perigosas e potencialmente trai\u00e7oeiras. Exijo submiss\u00e3o. N\u00e3o raro, pe\u00e7o delas flex\u00f5es inomin\u00e1veis para22 satisfazer um gosto passageiro. Maltrato-as, sem d\u00favida. E jamais me deixo dominar por elas. N\u00e3o me meto na23 sua vida particular. N\u00e3o me interessa seu passado, suas origens, sua fam\u00edlia nem o que outros j\u00e1 fizeram com24 elas. Se bem que n\u00e3o tenho tamb\u00e9m o m\u00ednimo escr\u00fapulo em roub\u00e1-las de outro, quando acho que vou ganhar25 com isto. As palavras, afinal, vivem na boca do povo. S\u00e3o falad\u00edssimas. Algumas s\u00e3o de baix\u00edssimo cal\u00e3o. N\u00e3o26 merecem o m\u00ednimo respeito.27 ____ Um escritor que passasse a respeitar a intimidade gramatical das suas palavras seria t\u00e3o ineficiente28 quanto um gigol\u00f4 que se apaixonasse pelo seu plantel. Acabaria tratando-as com a defer\u00eancia de um29 namorado ou com a tediosa formalidade de um marido. A palavra seria a sua patroa! Com que cuidados, com30 que temores e obs\u00e9quios ele consentiria em sair com elas em p\u00fablico, alvo da impiedosa aten\u00e7\u00e3o dos31 lexic\u00f3grafos, etimologistas e colegas. Acabaria impotente, incapaz de uma conjun\u00e7\u00e3o. A gram\u00e1tica precisa32 apanhar todos os dias pra saber quem \u00e9 que manda. VER\u00cdSSIMO, L. F. In OLIVEIRA, J. et alii. An\u00e1lise estil\u00edstica do texto \u201cGigol\u00f4 das Palavras\u201d, de Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo. Soletras, ano VII, n. 14. S\u00e3o Gon\u00e7alo: UERJ, jul\/dez 2007, p. 94-95.","id":540687,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O Gigol\u00f4 das Palavras<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Quatro ou cinco grupos diferentes de alunos do Farroupilha estiveram l\u00e1 em casa numa mesma miss\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> designada por seu professor de Portugu\u00eas: saber se eu considerava o estudo da gram\u00e1tica indispens\u00e1vel para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  aprender e usar a nossa ou qualquer outra l\u00edngua. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span> Respondi que a linguagem, qualquer linguagem, \u00e9 um meio de comunica\u00e7\u00e3o e que deve ser julgada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> exclusivamente como tal. Respeitadas algumas regras b\u00e1sicas da gram\u00e1tica, para evitar os vexames mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> gritantes, as outras s\u00e3o dispens\u00e1veis. A sintaxe \u00e9 uma quest\u00e3o de uso, n\u00e3o de princ\u00edpios. Escrever bem \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> escrever claro, n\u00e3o necessariamente certo. Por exemplo: dizer \"escrever claro\" n\u00e3o \u00e9 certo mas \u00e9 claro, certo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O importante \u00e9 comunicar. (E quando poss\u00edvel surpreender, iluminar, divertir, mover... Mas a\u00ed entramos na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e1rea do talento, que tamb\u00e9m n\u00e3o tem nada a ver com gram\u00e1tica.) A gram\u00e1tica \u00e9 o esqueleto da l\u00edngua. S\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> predomina nas l\u00ednguas mortas, e a\u00ed \u00e9 de interesse restrito a necr\u00f3logos e professores de latim, gente em geral<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pouco comunicativa. Aquela sombria gravidade que a gente nota nas fotografias em grupo dos membros da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Academia Brasileira de Letras \u00e9 de reprova\u00e7\u00e3o pelo Portugu\u00eas ainda estar vivo. Eles s\u00f3 est\u00e3o esperando,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> fardados, que o Portugu\u00eas morra para poderem carregar o caix\u00e3o e escrever sua aut\u00f3psia definitiva. \u00c9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> esqueleto que nos traz de p\u00e9, certo, mas ele n\u00e3o informa nada, como a gram\u00e1tica \u00e9 a estrutura da l\u00edngua, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sozinha n\u00e3o diz nada, n\u00e3o tem futuro. As m\u00famias conversam entre si em gram\u00e1tica pura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span> Claro que eu n\u00e3o disse isso tudo para meus entrevistadores. E adverti que minha implic\u00e2ncia com a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> gram\u00e1tica na certa se devia \u00e0 minha pouca intimidade com ela. Sempre fui p\u00e9ssimo em Portugu\u00eas. Mas \u2013 isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> eu disse \u2013 vejam voc\u00eas, a intimidade com a gram\u00e1tica \u00e9 t\u00e3o indispens\u00e1vel que eu ganho a vida escrevendo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> apesar da minha total inoc\u00eancia na mat\u00e9ria. Sou um gigol\u00f4 das palavras. Vivo \u00e0s suas custas. E tenho com elas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> exemplar conduta de um c\u00e1ften profissional. Abuso delas. S\u00f3 uso as que eu conhe\u00e7o, as desconhecidas s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> perigosas e potencialmente trai\u00e7oeiras. Exijo submiss\u00e3o. N\u00e3o raro, pe\u00e7o delas flex\u00f5es inomin\u00e1veis para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> satisfazer um gosto passageiro. Maltrato-as, sem d\u00favida. E jamais me deixo dominar por elas. N\u00e3o me meto na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sua vida particular. N\u00e3o me interessa seu passado, suas origens, sua fam\u00edlia nem o que outros j\u00e1 fizeram com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> elas. Se bem que n\u00e3o tenho tamb\u00e9m o m\u00ednimo escr\u00fapulo em roub\u00e1-las de outro, quando acho que vou ganhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> com isto. As palavras, afinal, vivem na boca do povo. S\u00e3o falad\u00edssimas. Algumas s\u00e3o de baix\u00edssimo cal\u00e3o. N\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> merecem o m\u00ednimo respeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span> Um escritor que passasse a respeitar a intimidade gramatical das suas palavras seria t\u00e3o ineficiente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> quanto um gigol\u00f4 que se apaixonasse pelo seu plantel. Acabaria tratando-as com a defer\u00eancia de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> namorado ou com a tediosa formalidade de um marido. A palavra seria a sua patroa! Com que cuidados, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que temores e obs\u00e9quios ele consentiria em sair com elas em p\u00fablico, alvo da impiedosa aten\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> lexic\u00f3grafos, etimologistas e colegas. Acabaria impotente, incapaz de uma conjun\u00e7\u00e3o. A gram\u00e1tica precisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> apanhar todos os dias pra saber quem \u00e9 que manda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">VER\u00cdSSIMO, L. F. <em>In <\/em>OLIVEIRA, J. <em>et alii<\/em>. An\u00e1lise estil\u00edstica do texto \u201cGigol\u00f4 das Palavras\u201d, de Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo. <strong>Soletras<\/strong>, ano VII, n. 14. S\u00e3o Gon\u00e7alo: UERJ, jul\/dez 2007, p. 94-95.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se expor um aluno do quarto ciclo do ensino fundamental ao texto em an\u00e1lise, a atividade implementada em sala deve basear-se tamb\u00e9m na teoria bakhtiniana sobre os g\u00eaneros do discurso, destacando-se o modo como o autor constr\u00f3i a sua cr\u00f4nica, notadamente o seu tom ir\u00f4nico e debochado; isso marca preponderantemente um dos elementos que se fundem \u201cindissoluvelmente no todo do enunciado, e todos eles s\u00e3o marcados pela especificidade de uma esfera de comunica\u00e7\u00e3o\u201d (BAKHTIN, 1997, p. 279)*, e esse elemento corresponde:*BAKHTIN, M. M. Est\u00e9tica da cria\u00e7\u00e3o verbal. S\u00e3o Paulo Martins Fontes, 1997.","provas":[{"id":83228,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2473210,"hashId":"bd043dba0d8e5b5b1a9d2dd48388a605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se expor um aluno do quarto ciclo do ensino fundamental ao texto em an\u00e1lise, a atividade implementada em sala deve basear-se tamb\u00e9m na teoria bakhtiniana sobre os g\u00eaneros do discurso, destacando-se o modo como o autor constr\u00f3i a sua cr\u00f4nica, notadamente o seu tom ir\u00f4nico e debochado; isso marca preponderantemente um dos elementos que se fundem \u201cindissoluvelmente no todo do enunciado, e todos eles s\u00e3o marcados pela especificidade de uma esfera de comunica\u00e7\u00e3o\u201d (BAKHTIN, 1997, p. 279)*, e esse elemento corresponde:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">*BAKHTIN, M. M. <strong>Est\u00e9tica da cria\u00e7\u00e3o verbal<\/strong>. S\u00e3o Paulo Martins Fontes, 1997.<\/p>","resposta":9819269,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao estilo.","id":9819269,"corpo":"<p>ao estilo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao conte\u00fado tem\u00e1tico.","id":9819270,"corpo":"<p>ao conte\u00fado tem\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aos recursos fraseol\u00f3gicos.","id":9819271,"corpo":"<p>aos recursos fraseol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 constru\u00e7\u00e3o composicional.","id":9819272,"corpo":"<p>\u00e0 constru\u00e7\u00e3o composicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Gigol\u00f4 das Palavras 01 ____ Quatro ou cinco grupos diferentes de alunos do Farroupilha estiveram l\u00e1 em casa numa mesma miss\u00e3o,02 designada por seu professor de Portugu\u00eas: saber se eu considerava o estudo da gram\u00e1tica indispens\u00e1vel para03 aprender e usar a nossa ou qualquer outra l\u00edngua. [...]04 ____ Respondi que a linguagem, qualquer linguagem, \u00e9 um meio de comunica\u00e7\u00e3o e que deve ser julgada05 exclusivamente como tal. Respeitadas algumas regras b\u00e1sicas da gram\u00e1tica, para evitar os vexames mais06 gritantes, as outras s\u00e3o dispens\u00e1veis. A sintaxe \u00e9 uma quest\u00e3o de uso, n\u00e3o de princ\u00edpios. Escrever bem \u00e907 escrever claro, n\u00e3o necessariamente certo. Por exemplo: dizer \"escrever claro\" n\u00e3o \u00e9 certo mas \u00e9 claro, certo?08 O importante \u00e9 comunicar. (E quando poss\u00edvel surpreender, iluminar, divertir, mover... Mas a\u00ed entramos na09 \u00e1rea do talento, que tamb\u00e9m n\u00e3o tem nada a ver com gram\u00e1tica.) A gram\u00e1tica \u00e9 o esqueleto da l\u00edngua. S\u00f310 predomina nas l\u00ednguas mortas, e a\u00ed \u00e9 de interesse restrito a necr\u00f3logos e professores de latim, gente em geral11 pouco comunicativa. Aquela sombria gravidade que a gente nota nas fotografias em grupo dos membros da12 Academia Brasileira de Letras \u00e9 de reprova\u00e7\u00e3o pelo Portugu\u00eas ainda estar vivo. Eles s\u00f3 est\u00e3o esperando,13 fardados, que o Portugu\u00eas morra para poderem carregar o caix\u00e3o e escrever sua aut\u00f3psia definitiva. \u00c9 o14 esqueleto que nos traz de p\u00e9, certo, mas ele n\u00e3o informa nada, como a gram\u00e1tica \u00e9 a estrutura da l\u00edngua, mas15 sozinha n\u00e3o diz nada, n\u00e3o tem futuro. As m\u00famias conversam entre si em gram\u00e1tica pura.16 ____ Claro que eu n\u00e3o disse isso tudo para meus entrevistadores. E adverti que minha implic\u00e2ncia com a17 gram\u00e1tica na certa se devia \u00e0 minha pouca intimidade com ela. Sempre fui p\u00e9ssimo em Portugu\u00eas. Mas \u2013 isso18 eu disse \u2013 vejam voc\u00eas, a intimidade com a gram\u00e1tica \u00e9 t\u00e3o indispens\u00e1vel que eu ganho a vida escrevendo,19 apesar da minha total inoc\u00eancia na mat\u00e9ria. Sou um gigol\u00f4 das palavras. Vivo \u00e0s suas custas. E tenho com elas20 exemplar conduta de um c\u00e1ften profissional. Abuso delas. S\u00f3 uso as que eu conhe\u00e7o, as desconhecidas s\u00e3o21 perigosas e potencialmente trai\u00e7oeiras. Exijo submiss\u00e3o. N\u00e3o raro, pe\u00e7o delas flex\u00f5es inomin\u00e1veis para22 satisfazer um gosto passageiro. Maltrato-as, sem d\u00favida. E jamais me deixo dominar por elas. N\u00e3o me meto na23 sua vida particular. N\u00e3o me interessa seu passado, suas origens, sua fam\u00edlia nem o que outros j\u00e1 fizeram com24 elas. Se bem que n\u00e3o tenho tamb\u00e9m o m\u00ednimo escr\u00fapulo em roub\u00e1-las de outro, quando acho que vou ganhar25 com isto. As palavras, afinal, vivem na boca do povo. S\u00e3o falad\u00edssimas. Algumas s\u00e3o de baix\u00edssimo cal\u00e3o. N\u00e3o26 merecem o m\u00ednimo respeito.27 ____ Um escritor que passasse a respeitar a intimidade gramatical das suas palavras seria t\u00e3o ineficiente28 quanto um gigol\u00f4 que se apaixonasse pelo seu plantel. Acabaria tratando-as com a defer\u00eancia de um29 namorado ou com a tediosa formalidade de um marido. A palavra seria a sua patroa! Com que cuidados, com30 que temores e obs\u00e9quios ele consentiria em sair com elas em p\u00fablico, alvo da impiedosa aten\u00e7\u00e3o dos31 lexic\u00f3grafos, etimologistas e colegas. Acabaria impotente, incapaz de uma conjun\u00e7\u00e3o. A gram\u00e1tica precisa32 apanhar todos os dias pra saber quem \u00e9 que manda. VER\u00cdSSIMO, L. F. In OLIVEIRA, J. et alii. An\u00e1lise estil\u00edstica do texto \u201cGigol\u00f4 das Palavras\u201d, de Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo. Soletras, ano VII, n. 14. S\u00e3o Gon\u00e7alo: UERJ, jul\/dez 2007, p. 94-95.","id":540687,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O Gigol\u00f4 das Palavras<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Quatro ou cinco grupos diferentes de alunos do Farroupilha estiveram l\u00e1 em casa numa mesma miss\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> designada por seu professor de Portugu\u00eas: saber se eu considerava o estudo da gram\u00e1tica indispens\u00e1vel para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  aprender e usar a nossa ou qualquer outra l\u00edngua. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span> Respondi que a linguagem, qualquer linguagem, \u00e9 um meio de comunica\u00e7\u00e3o e que deve ser julgada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> exclusivamente como tal. Respeitadas algumas regras b\u00e1sicas da gram\u00e1tica, para evitar os vexames mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> gritantes, as outras s\u00e3o dispens\u00e1veis. A sintaxe \u00e9 uma quest\u00e3o de uso, n\u00e3o de princ\u00edpios. Escrever bem \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> escrever claro, n\u00e3o necessariamente certo. Por exemplo: dizer \"escrever claro\" n\u00e3o \u00e9 certo mas \u00e9 claro, certo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O importante \u00e9 comunicar. (E quando poss\u00edvel surpreender, iluminar, divertir, mover... Mas a\u00ed entramos na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e1rea do talento, que tamb\u00e9m n\u00e3o tem nada a ver com gram\u00e1tica.) A gram\u00e1tica \u00e9 o esqueleto da l\u00edngua. S\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> predomina nas l\u00ednguas mortas, e a\u00ed \u00e9 de interesse restrito a necr\u00f3logos e professores de latim, gente em geral<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pouco comunicativa. Aquela sombria gravidade que a gente nota nas fotografias em grupo dos membros da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Academia Brasileira de Letras \u00e9 de reprova\u00e7\u00e3o pelo Portugu\u00eas ainda estar vivo. Eles s\u00f3 est\u00e3o esperando,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> fardados, que o Portugu\u00eas morra para poderem carregar o caix\u00e3o e escrever sua aut\u00f3psia definitiva. \u00c9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> esqueleto que nos traz de p\u00e9, certo, mas ele n\u00e3o informa nada, como a gram\u00e1tica \u00e9 a estrutura da l\u00edngua, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sozinha n\u00e3o diz nada, n\u00e3o tem futuro. As m\u00famias conversam entre si em gram\u00e1tica pura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span> Claro que eu n\u00e3o disse isso tudo para meus entrevistadores. E adverti que minha implic\u00e2ncia com a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> gram\u00e1tica na certa se devia \u00e0 minha pouca intimidade com ela. Sempre fui p\u00e9ssimo em Portugu\u00eas. Mas \u2013 isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> eu disse \u2013 vejam voc\u00eas, a intimidade com a gram\u00e1tica \u00e9 t\u00e3o indispens\u00e1vel que eu ganho a vida escrevendo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> apesar da minha total inoc\u00eancia na mat\u00e9ria. Sou um gigol\u00f4 das palavras. Vivo \u00e0s suas custas. E tenho com elas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> exemplar conduta de um c\u00e1ften profissional. Abuso delas. S\u00f3 uso as que eu conhe\u00e7o, as desconhecidas s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> perigosas e potencialmente trai\u00e7oeiras. Exijo submiss\u00e3o. N\u00e3o raro, pe\u00e7o delas flex\u00f5es inomin\u00e1veis para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> satisfazer um gosto passageiro. Maltrato-as, sem d\u00favida. E jamais me deixo dominar por elas. N\u00e3o me meto na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sua vida particular. N\u00e3o me interessa seu passado, suas origens, sua fam\u00edlia nem o que outros j\u00e1 fizeram com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> elas. Se bem que n\u00e3o tenho tamb\u00e9m o m\u00ednimo escr\u00fapulo em roub\u00e1-las de outro, quando acho que vou ganhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> com isto. As palavras, afinal, vivem na boca do povo. S\u00e3o falad\u00edssimas. Algumas s\u00e3o de baix\u00edssimo cal\u00e3o. N\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> merecem o m\u00ednimo respeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span> Um escritor que passasse a respeitar a intimidade gramatical das suas palavras seria t\u00e3o ineficiente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> quanto um gigol\u00f4 que se apaixonasse pelo seu plantel. Acabaria tratando-as com a defer\u00eancia de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> namorado ou com a tediosa formalidade de um marido. A palavra seria a sua patroa! Com que cuidados, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que temores e obs\u00e9quios ele consentiria em sair com elas em p\u00fablico, alvo da impiedosa aten\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> lexic\u00f3grafos, etimologistas e colegas. Acabaria impotente, incapaz de uma conjun\u00e7\u00e3o. A gram\u00e1tica precisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> apanhar todos os dias pra saber quem \u00e9 que manda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">VER\u00cdSSIMO, L. F. <em>In <\/em>OLIVEIRA, J. <em>et alii<\/em>. An\u00e1lise estil\u00edstica do texto \u201cGigol\u00f4 das Palavras\u201d, de Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo. <strong>Soletras<\/strong>, ano VII, n. 14. S\u00e3o Gon\u00e7alo: UERJ, jul\/dez 2007, p. 94-95.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do erro de pontua\u00e7\u00e3o, neste fragmento \u201cPor exemplo: dizer \u2018escrever claro\u2019 n\u00e3o \u00e9 certo mas \u00e9 claro, certo?\u201d (l. 07), observa-se uma incorre\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter morfossint\u00e1tico naquilo que afirma o autor em tal trecho, com refer\u00eancia a este sintagma \u201c\u2019escrever claro\u2019\u201d, porque inexiste erro no aludido sintagma. Isso se deve ao fato de que:","provas":[{"id":83228,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2473248,"hashId":"00622021e5c31f34fadab4f400c8c1c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do erro de pontua\u00e7\u00e3o, neste fragmento \u201c<strong>Por exemplo: dizer \u2018escrever claro\u2019 n\u00e3o \u00e9 certo mas \u00e9 claro, certo?<\/strong>\u201d (l. 07), observa-se uma incorre\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter morfossint\u00e1tico naquilo que afirma o autor em tal trecho, com refer\u00eancia a <u>este sintagma \u201c<\/u><strong><u>\u2019escrever claro\u2019<\/u><\/strong><u>\u201d<\/u>, porque inexiste erro no aludido sintagma. Isso se deve ao fato de que:<\/p>","resposta":9819438,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o termo \u201cclaro\u201d desempenha, nesse sintagma, uma fun\u00e7\u00e3o adjetival, orbitando em torno da forma verbal.","id":9819436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo \u201c<strong>claro<\/strong>\u201d desempenha, nesse sintagma, uma fun\u00e7\u00e3o adjetival, orbitando em torno da forma verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do elemento \u201cclaro\u201d, em tal sintagma, corresponde \u00e0 de um modificador de substantivo.","id":9819437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do elemento \u201c<strong>claro<\/strong>\u201d, em tal sintagma, corresponde \u00e0 de um modificador de substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o elemento adjetival \u201cclaro\u201d torna-se modificador do verbo, passando a exercer a fun\u00e7\u00e3o de adjunto adverbial.","id":9819438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o elemento adjetival \u201c<strong>claro<\/strong>\u201d torna-se modificador do verbo, passando a exercer a fun\u00e7\u00e3o de adjunto adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a palavra \u201cclaro\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de adv\u00e9rbio independentemente do contexto em que est\u00e1 inserido.","id":9819439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a palavra \u201c<strong>claro<\/strong>\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de adv\u00e9rbio independentemente do contexto em que est\u00e1 inserido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Gigol\u00f4 das Palavras 01 ____ Quatro ou cinco grupos diferentes de alunos do Farroupilha estiveram l\u00e1 em casa numa mesma miss\u00e3o,02 designada por seu professor de Portugu\u00eas: saber se eu considerava o estudo da gram\u00e1tica indispens\u00e1vel para03 aprender e usar a nossa ou qualquer outra l\u00edngua. [...]04 ____ Respondi que a linguagem, qualquer linguagem, \u00e9 um meio de comunica\u00e7\u00e3o e que deve ser julgada05 exclusivamente como tal. Respeitadas algumas regras b\u00e1sicas da gram\u00e1tica, para evitar os vexames mais06 gritantes, as outras s\u00e3o dispens\u00e1veis. A sintaxe \u00e9 uma quest\u00e3o de uso, n\u00e3o de princ\u00edpios. Escrever bem \u00e907 escrever claro, n\u00e3o necessariamente certo. Por exemplo: dizer \"escrever claro\" n\u00e3o \u00e9 certo mas \u00e9 claro, certo?08 O importante \u00e9 comunicar. (E quando poss\u00edvel surpreender, iluminar, divertir, mover... Mas a\u00ed entramos na09 \u00e1rea do talento, que tamb\u00e9m n\u00e3o tem nada a ver com gram\u00e1tica.) A gram\u00e1tica \u00e9 o esqueleto da l\u00edngua. S\u00f310 predomina nas l\u00ednguas mortas, e a\u00ed \u00e9 de interesse restrito a necr\u00f3logos e professores de latim, gente em geral11 pouco comunicativa. Aquela sombria gravidade que a gente nota nas fotografias em grupo dos membros da12 Academia Brasileira de Letras \u00e9 de reprova\u00e7\u00e3o pelo Portugu\u00eas ainda estar vivo. Eles s\u00f3 est\u00e3o esperando,13 fardados, que o Portugu\u00eas morra para poderem carregar o caix\u00e3o e escrever sua aut\u00f3psia definitiva. \u00c9 o14 esqueleto que nos traz de p\u00e9, certo, mas ele n\u00e3o informa nada, como a gram\u00e1tica \u00e9 a estrutura da l\u00edngua, mas15 sozinha n\u00e3o diz nada, n\u00e3o tem futuro. As m\u00famias conversam entre si em gram\u00e1tica pura.16 ____ Claro que eu n\u00e3o disse isso tudo para meus entrevistadores. E adverti que minha implic\u00e2ncia com a17 gram\u00e1tica na certa se devia \u00e0 minha pouca intimidade com ela. Sempre fui p\u00e9ssimo em Portugu\u00eas. Mas \u2013 isso18 eu disse \u2013 vejam voc\u00eas, a intimidade com a gram\u00e1tica \u00e9 t\u00e3o indispens\u00e1vel que eu ganho a vida escrevendo,19 apesar da minha total inoc\u00eancia na mat\u00e9ria. Sou um gigol\u00f4 das palavras. Vivo \u00e0s suas custas. E tenho com elas20 exemplar conduta de um c\u00e1ften profissional. Abuso delas. S\u00f3 uso as que eu conhe\u00e7o, as desconhecidas s\u00e3o21 perigosas e potencialmente trai\u00e7oeiras. Exijo submiss\u00e3o. N\u00e3o raro, pe\u00e7o delas flex\u00f5es inomin\u00e1veis para22 satisfazer um gosto passageiro. Maltrato-as, sem d\u00favida. E jamais me deixo dominar por elas. N\u00e3o me meto na23 sua vida particular. N\u00e3o me interessa seu passado, suas origens, sua fam\u00edlia nem o que outros j\u00e1 fizeram com24 elas. Se bem que n\u00e3o tenho tamb\u00e9m o m\u00ednimo escr\u00fapulo em roub\u00e1-las de outro, quando acho que vou ganhar25 com isto. As palavras, afinal, vivem na boca do povo. S\u00e3o falad\u00edssimas. Algumas s\u00e3o de baix\u00edssimo cal\u00e3o. N\u00e3o26 merecem o m\u00ednimo respeito.27 ____ Um escritor que passasse a respeitar a intimidade gramatical das suas palavras seria t\u00e3o ineficiente28 quanto um gigol\u00f4 que se apaixonasse pelo seu plantel. Acabaria tratando-as com a defer\u00eancia de um29 namorado ou com a tediosa formalidade de um marido. A palavra seria a sua patroa! Com que cuidados, com30 que temores e obs\u00e9quios ele consentiria em sair com elas em p\u00fablico, alvo da impiedosa aten\u00e7\u00e3o dos31 lexic\u00f3grafos, etimologistas e colegas. Acabaria impotente, incapaz de uma conjun\u00e7\u00e3o. A gram\u00e1tica precisa32 apanhar todos os dias pra saber quem \u00e9 que manda. VER\u00cdSSIMO, L. F. In OLIVEIRA, J. et alii. An\u00e1lise estil\u00edstica do texto \u201cGigol\u00f4 das Palavras\u201d, de Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo. Soletras, ano VII, n. 14. S\u00e3o Gon\u00e7alo: UERJ, jul\/dez 2007, p. 94-95.","id":540687,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O Gigol\u00f4 das Palavras<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Quatro ou cinco grupos diferentes de alunos do Farroupilha estiveram l\u00e1 em casa numa mesma miss\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> designada por seu professor de Portugu\u00eas: saber se eu considerava o estudo da gram\u00e1tica indispens\u00e1vel para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  aprender e usar a nossa ou qualquer outra l\u00edngua. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span> Respondi que a linguagem, qualquer linguagem, \u00e9 um meio de comunica\u00e7\u00e3o e que deve ser julgada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> exclusivamente como tal. Respeitadas algumas regras b\u00e1sicas da gram\u00e1tica, para evitar os vexames mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> gritantes, as outras s\u00e3o dispens\u00e1veis. A sintaxe \u00e9 uma quest\u00e3o de uso, n\u00e3o de princ\u00edpios. Escrever bem \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> escrever claro, n\u00e3o necessariamente certo. Por exemplo: dizer \"escrever claro\" n\u00e3o \u00e9 certo mas \u00e9 claro, certo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O importante \u00e9 comunicar. (E quando poss\u00edvel surpreender, iluminar, divertir, mover... Mas a\u00ed entramos na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e1rea do talento, que tamb\u00e9m n\u00e3o tem nada a ver com gram\u00e1tica.) A gram\u00e1tica \u00e9 o esqueleto da l\u00edngua. S\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> predomina nas l\u00ednguas mortas, e a\u00ed \u00e9 de interesse restrito a necr\u00f3logos e professores de latim, gente em geral<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pouco comunicativa. Aquela sombria gravidade que a gente nota nas fotografias em grupo dos membros da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Academia Brasileira de Letras \u00e9 de reprova\u00e7\u00e3o pelo Portugu\u00eas ainda estar vivo. Eles s\u00f3 est\u00e3o esperando,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> fardados, que o Portugu\u00eas morra para poderem carregar o caix\u00e3o e escrever sua aut\u00f3psia definitiva. \u00c9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> esqueleto que nos traz de p\u00e9, certo, mas ele n\u00e3o informa nada, como a gram\u00e1tica \u00e9 a estrutura da l\u00edngua, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sozinha n\u00e3o diz nada, n\u00e3o tem futuro. As m\u00famias conversam entre si em gram\u00e1tica pura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span> Claro que eu n\u00e3o disse isso tudo para meus entrevistadores. E adverti que minha implic\u00e2ncia com a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> gram\u00e1tica na certa se devia \u00e0 minha pouca intimidade com ela. Sempre fui p\u00e9ssimo em Portugu\u00eas. Mas \u2013 isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> eu disse \u2013 vejam voc\u00eas, a intimidade com a gram\u00e1tica \u00e9 t\u00e3o indispens\u00e1vel que eu ganho a vida escrevendo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> apesar da minha total inoc\u00eancia na mat\u00e9ria. Sou um gigol\u00f4 das palavras. Vivo \u00e0s suas custas. E tenho com elas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> exemplar conduta de um c\u00e1ften profissional. Abuso delas. S\u00f3 uso as que eu conhe\u00e7o, as desconhecidas s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> perigosas e potencialmente trai\u00e7oeiras. Exijo submiss\u00e3o. N\u00e3o raro, pe\u00e7o delas flex\u00f5es inomin\u00e1veis para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> satisfazer um gosto passageiro. Maltrato-as, sem d\u00favida. E jamais me deixo dominar por elas. N\u00e3o me meto na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> sua vida particular. N\u00e3o me interessa seu passado, suas origens, sua fam\u00edlia nem o que outros j\u00e1 fizeram com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> elas. Se bem que n\u00e3o tenho tamb\u00e9m o m\u00ednimo escr\u00fapulo em roub\u00e1-las de outro, quando acho que vou ganhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> com isto. As palavras, afinal, vivem na boca do povo. S\u00e3o falad\u00edssimas. Algumas s\u00e3o de baix\u00edssimo cal\u00e3o. N\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> merecem o m\u00ednimo respeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span> Um escritor que passasse a respeitar a intimidade gramatical das suas palavras seria t\u00e3o ineficiente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> quanto um gigol\u00f4 que se apaixonasse pelo seu plantel. Acabaria tratando-as com a defer\u00eancia de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> namorado ou com a tediosa formalidade de um marido. A palavra seria a sua patroa! Com que cuidados, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que temores e obs\u00e9quios ele consentiria em sair com elas em p\u00fablico, alvo da impiedosa aten\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> lexic\u00f3grafos, etimologistas e colegas. Acabaria impotente, incapaz de uma conjun\u00e7\u00e3o. A gram\u00e1tica precisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> apanhar todos os dias pra saber quem \u00e9 que manda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">VER\u00cdSSIMO, L. F. <em>In <\/em>OLIVEIRA, J. <em>et alii<\/em>. An\u00e1lise estil\u00edstica do texto \u201cGigol\u00f4 das Palavras\u201d, de Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo. <strong>Soletras<\/strong>, ano VII, n. 14. S\u00e3o Gon\u00e7alo: UERJ, jul\/dez 2007, p. 94-95.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \u201ccomunidade surda\u201d, de acordo com Strobel (2008), \u00e9 CORRETO afirmar.","provas":[{"id":83228,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2473266,"hashId":"87987324b505e9b5f55489c6423eb3e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre \u201ccomunidade surda\u201d, de acordo com Strobel (2008), \u00e9 CORRETO afirmar.<\/p>","resposta":9819516,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A comunidade surda compreende apenas as pessoas surdas que vivem em uma mesma regi\u00e3o.","id":9819515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunidade surda compreende apenas as pessoas surdas que vivem em uma mesma regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A comunidade surda \u00e9 composta por surdos e por ouvintes que partilham objetivos comuns.","id":9819516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunidade surda \u00e9 composta por surdos e por ouvintes que partilham objetivos comuns.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comp\u00f5em a comunidade surda apenas os surdos que utilizam a l\u00edngua de sinais.","id":9819517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comp\u00f5em a comunidade surda apenas os surdos que utilizam a l\u00edngua de sinais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os \u00fanicos ouvintes que podem ser considerados como parte de uma comunidade surda, s\u00e3o os CODAS (filhos de pais surdos).","id":9819518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00fanicos ouvintes que podem ser considerados como parte de uma comunidade surda, s\u00e3o os CODAS (filhos de pais surdos).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Gesser (2009), sobre a Libras e as demais l\u00ednguas de sinais, \u00e9 CORRETO afirmar.","provas":[{"id":83228,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2473287,"hashId":"5ab5f7c56c497a923dd480cfe592ec71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Gesser (2009), sobre a Libras e as demais l\u00ednguas de sinais, \u00e9 CORRETO afirmar.<\/p>","resposta":9819605,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o mais suscet\u00edveis a varia\u00e7\u00f5es regionais do que as l\u00ednguas orais.","id":9819603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o mais suscet\u00edveis a varia\u00e7\u00f5es regionais do que as l\u00ednguas orais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Costumam surgir a partir de outras l\u00ednguas de sinais. A Libras, por exemplo, se origina da L\u00edngua Gestual Portuguesa.","id":9819604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Costumam surgir a partir de outras l\u00ednguas de sinais. A Libras, por exemplo, se origina da L\u00edngua Gestual Portuguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 uma l\u00edngua exclusivamente ic\u00f4nica.","id":9819605,"corpo":"<p>N\u00e3o \u00e9 uma l\u00edngua exclusivamente ic\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o vers\u00f5es sinalizadas da l\u00edngua oral do pa\u00eds que a utiliza. No caso do Brasil, a Libras \u00e9 uma vers\u00e3o sinalizada do portugu\u00eas.","id":9819606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o vers\u00f5es sinalizadas da l\u00edngua oral do pa\u00eds que a utiliza. No caso do Brasil, a Libras \u00e9 uma vers\u00e3o sinalizada do portugu\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Oralismo, \u00e9 CORRETO afirmar.","provas":[{"id":83228,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2473288,"hashId":"44af66f547e389413d3380b79677b1ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Oralismo, \u00e9 CORRETO afirmar.<\/p>","resposta":9819608,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Surge na Idade Antiga, quando a surdez era considerada como um \u201ccastigo dos deuses\u201d. Os surdos, vistos como pessoas amaldi\u00e7oadas, eram obrigados a aprender a falar.","id":9819607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surge na Idade Antiga, quando a surdez era considerada como um \u201ccastigo dos deuses\u201d. Os surdos, vistos como pessoas amaldi\u00e7oadas, eram obrigados a aprender a falar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entende que as pessoas surdas t\u00eam atrasos e defici\u00eancia cognitiva inata \u00e0 condi\u00e7\u00e3o da surdez.","id":9819608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende que as pessoas surdas t\u00eam atrasos e defici\u00eancia cognitiva inata \u00e0 condi\u00e7\u00e3o da surdez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 sin\u00f4nimo de \u201cAudismo\u201d.","id":9819609,"corpo":"<p>\u00c9 sin\u00f4nimo de \u201cAudismo\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Defende a reabilita\u00e7\u00e3o oral auditiva para todos as pessoas surdas, mas aceita que filhos de pais surdos possam escolher n\u00e3o passar por essa reabilita\u00e7\u00e3o.","id":9819610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defende a reabilita\u00e7\u00e3o oral auditiva para todos as pessoas surdas, mas aceita que filhos de pais surdos possam escolher n\u00e3o passar por essa reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Libras apresenta caracter\u00edsticas tamb\u00e9m encontradas em outras l\u00ednguas. Sobre essas caracter\u00edsticas, \u00e9 CORRETO afirmar.","provas":[{"id":83228,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2473292,"hashId":"86c7cbf98bc3e0a2ffc4d7ed0f5e218c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Libras apresenta caracter\u00edsticas tamb\u00e9m encontradas em outras l\u00ednguas. Sobre essas caracter\u00edsticas, \u00e9 CORRETO afirmar.<\/p>","resposta":9819624,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Flexibilidade e a Versatilidade dizem respeito \u00e0 capacidade de fazer refer\u00eancia ao passado e ao futuro, a realidades remotas e at\u00e9 a coisas que n\u00e3o existem.","id":9819624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Flexibilidade <\/em>e a <em>Versatilidade <\/em>dizem respeito \u00e0 capacidade de fazer refer\u00eancia ao passado e ao futuro, a realidades remotas e at\u00e9 a coisas que n\u00e3o existem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Descontinuidade refere-se \u00e0 exist\u00eancia de um significado e um significante, cuja rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 evidente, n\u00e3o \u00e9 motivada, como no sinal de \u201cPRIM@\u201d.","id":9819625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Descontinuidade <\/em>refere-se \u00e0 exist\u00eancia de um significado e um significante, cuja rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 evidente, n\u00e3o \u00e9 motivada, como no sinal de \u201cPRIM@\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Dupla articula\u00e7\u00e3o mostra que h\u00e1 pares de sinais\/palavras que diferem minimante na forma, mas apresentam uma diferen\u00e7a consider\u00e1vel no significado, por exemplo os sinais de \u201cAPRENDER\u201d e \u201cS\u00c1BADO\u201d.","id":9819626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Dupla articula\u00e7\u00e3o<\/em> mostra que h\u00e1 pares de sinais\/palavras que diferem minimante na forma, mas apresentam uma diferen\u00e7a consider\u00e1vel no significado, por exemplo os sinais de \u201cAPRENDER\u201d e \u201cS\u00c1BADO\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Arbitrariedade mostra que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel informar quantos sinais existem, pois a l\u00edngua tem potencial para construir e interpretar novos enunciados e novos voc\u00e1bulos a todo instante. Constantemente novas palavras\/sinais s\u00e3o criadas na l\u00edngua.","id":9819627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Arbitrariedade <\/em>mostra que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel informar quantos sinais existem, pois a l\u00edngua tem potencial para construir e interpretar novos enunciados e novos voc\u00e1bulos a todo instante. Constantemente novas palavras\/sinais s\u00e3o criadas na l\u00edngua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Processamento","id":25928,"slug":"agente-area-processamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Obras","id":25929,"slug":"tecnico-area-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":81051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":88340,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Processamento","id":25928,"slug":"agente-area-processamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente - \u00c1rea: Processamento - 2021"},{"id":88341,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Obras","id":25929,"slug":"tecnico-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Obras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2474092,"hashId":"9e54f2ba8866ffd9cce6cabc702bea61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9822934,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sua atitude, isto \u00e9 o seu comportamento era digno de elogios.","id":9822932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sua atitude, isto \u00e9 o seu comportamento era digno de elogios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Algumas esp\u00e9cies se alimentam de flores brotos folhas, e sementes.","id":9822933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas esp\u00e9cies se alimentam de flores brotos folhas, e sementes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ordem, meus amigos, \u00e9 a base de toda boa administra\u00e7\u00e3o.","id":9822934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ordem, meus amigos, \u00e9 a base de toda boa administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nas f\u00e9rias visitei Natal a capital, do Rio Grande do Norte. ","id":9822935,"corpo":"<p>Nas f\u00e9rias visitei Natal a capital, do Rio Grande do Norte. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Espero, que voc\u00ea me ligue logo. ","id":9822936,"corpo":"<p>Espero, que voc\u00ea me ligue logo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 18","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Comunit\u00e1rio","id":20957,"slug":"medico-comunitario"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: Se um alimento est\u00e1 insosso, significa que ele est\u00e1 ________.","provas":[{"id":84922,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Comunit\u00e1rio","id":20957,"slug":"medico-comunitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-medico-comunitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - M\u00e9dico Comunit\u00e1rio - 2021"},{"id":84916,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-arquivista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Arquivista - 2021"},{"id":84924,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Orientador Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 05:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2651380,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Se um alimento est\u00e1 insosso, significa que ele est\u00e1 ________.<\/em><\/p>","resposta":10595208,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem cor","id":10595206,"corpo":"<p>sem cor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"delicioso ","id":10595207,"corpo":"<p>delicioso <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sem sal","id":10595208,"corpo":"<p>sem sal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sem cheiro","id":10595209,"corpo":"<p>sem cheiro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"muito salgado","id":10595210,"corpo":"<p>muito salgado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a cl\u00ednica ampliada. ","provas":[{"id":85487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:09:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2489787,"hashId":"24debf90e81ddab3b8a9320fb0553ff0","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta sobre a cl\u00ednica ampliada. <\/p>","resposta":9894868,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como pressuposto que um diagn\u00f3stico produz impactos diferentes de acordo com aspectos cl\u00ednicos e sociais dos pacientes.","id":9894868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como pressuposto que um diagn\u00f3stico produz impactos diferentes de acordo com aspectos cl\u00ednicos e sociais dos pacientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica da cl\u00ednica ampliada \u00e9 indicada principalmente aos casos em que os quadros cl\u00ednicos s\u00e3o graves.","id":9894869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica da cl\u00ednica ampliada \u00e9 indicada principalmente aos casos em que os quadros cl\u00ednicos s\u00e3o graves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na cl\u00ednica ampliada, o diagn\u00f3stico \u00e9 o ponto de partida e o centro das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. ","id":9894870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cl\u00ednica ampliada, o diagn\u00f3stico \u00e9 o ponto de partida e o centro das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica da cl\u00ednica ampliada tem como profissional principal o m\u00e9dico.","id":9894871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica da cl\u00ednica ampliada tem como profissional principal o m\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A cl\u00ednica ampliada tem sido abandonada pela falta de resultados positivos.","id":9894872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cl\u00ednica ampliada tem sido abandonada pela falta de resultados positivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de homens e mulheres no Brasil. ","provas":[{"id":85487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:09:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2489790,"hashId":"c8f32a02d40c331b0a6ea2aa827bd8a7","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de homens e mulheres no Brasil. <\/p>","resposta":9894887,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os homens t\u00eam expectativa de vida maior do que as mulheres.","id":9894883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens t\u00eam expectativa de vida maior do que as mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segundo a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade de 2013, os homens praticam alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel em maior percentual em rela\u00e7\u00e3o a mulheres.","id":9894884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pesquisa Nacional de Sa\u00fade de 2013, os homens praticam alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel em maior percentual em rela\u00e7\u00e3o a mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pesquisas mostram que um percentual maior de mulheres do que de homens relata fazer uso e abuso de bebida alco\u00f3lica. ","id":9894885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas mostram que um percentual maior de mulheres do que de homens relata fazer uso e abuso de bebida alco\u00f3lica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 menor incid\u00eancia de c\u00e2ncer de bexiga nos homens do que nas mulheres.","id":9894886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 menor incid\u00eancia de c\u00e2ncer de bexiga nos homens do que nas mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os homens, especialmente os jovens negros e pobres, s\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0 viol\u00eancia do que as mulheres.","id":9894887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens, especialmente os jovens negros e pobres, s\u00e3o mais vulner\u00e1veis \u00e0 viol\u00eancia do que as mulheres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia Cirurgia de Ombro","id":26042,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-ombro"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) come\u00e7a a ser procurada por v\u00e1rias trabalhadoras de 15 a 17 anos com pequenas queimaduras nas coxas e nas m\u00e3os. Ao investigar as causas, verifica-se que elas trabalham em uma pequena empresa fabricante de bijuterias, e a atividade de trabalho consiste em montar as pe\u00e7as com o uso de solda quente. Assinale a alternativa correta no tocante aos procedimentos adequados por parte da UBS. ","provas":[{"id":93666,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia Cirurgia de Ombro","id":26042,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-ombro"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-ombro-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia Cirurgia de Ombro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 08:37:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2629283,"hashId":"cd5dd27960caac75a5e1b072559bfdbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) come\u00e7a a ser procurada por v\u00e1rias trabalhadoras de 15 a 17 anos com pequenas queimaduras nas coxas e nas m\u00e3os. Ao investigar as causas, verifica-se que elas trabalham em uma pequena empresa fabricante de bijuterias, e a atividade de trabalho consiste em montar as pe\u00e7as com o uso de solda quente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta no tocante aos procedimentos adequados por parte da UBS. <\/p>","resposta":10495037,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunicar a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade para que entre em contato com a auditoria fiscal do trabalho com o objetivo de conseguir uma fiscaliza\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e notificar os casos ao SINAN.","id":10495034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicar a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade para que entre em contato com a auditoria fiscal do trabalho com o objetivo de conseguir uma fiscaliza\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e notificar os casos ao SINAN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Notificar os casos no SINAN somente se as trabalhadoras tiverem v\u00ednculo empregat\u00edcio regido pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) e comunicar \u00e0 Pastoral do Menor.","id":10495035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar os casos no SINAN somente se as trabalhadoras tiverem v\u00ednculo empregat\u00edcio regido pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) e comunicar \u00e0 Pastoral do Menor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comunicar a auditoria fiscal do trabalho, \u00fanico \u00f3rg\u00e3o com atribui\u00e7\u00e3o de realizar uma fiscaliza\u00e7\u00e3o em empresas que tenham menores de idade, e determinar a emiss\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente do Trabalho (CAT).","id":10495036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicar a auditoria fiscal do trabalho, \u00fanico \u00f3rg\u00e3o com atribui\u00e7\u00e3o de realizar uma fiscaliza\u00e7\u00e3o em empresas que tenham menores de idade, e determinar a emiss\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente do Trabalho (CAT).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Notificar os casos no Sistema Nacional de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) e articular-se com a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade com o objetivo de investigar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, para mapear potenciais riscos e impactos \u00e0 sa\u00fade das trabalhadoras.","id":10495037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar os casos no Sistema Nacional de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) e articular-se com a vigil\u00e2ncia em sa\u00fade com o objetivo de investigar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho, para mapear potenciais riscos e impactos \u00e0 sa\u00fade das trabalhadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Encaminhar os casos ao Centro de Refer\u00eancia em Sa\u00fade do Trabalhador Regional, pois somente esse \u00f3rg\u00e3o pode notific\u00e1-los ao SINAN.","id":10495038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar os casos ao Centro de Refer\u00eancia em Sa\u00fade do Trabalhador Regional, pois somente esse \u00f3rg\u00e3o pode notific\u00e1-los ao SINAN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia Cirurgia de Ombro","id":26042,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-ombro"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (Pnaisc) tem como um de seus eixos estrat\u00e9gicos ","provas":[{"id":93666,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia Cirurgia de Ombro","id":26042,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-ombro"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-ombro-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia Cirurgia de Ombro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2629318,"hashId":"99a7bd010c49051371476e9e4910dcf6","enunciado":"<p>A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (Pnaisc) tem como um de seus eixos estrat\u00e9gicos <\/p>","resposta":10495200,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o humanizada e qualificada \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o, ao parto, ao nascimento e ao rec\u00e9m-nascido.","id":10495200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aten\u00e7\u00e3o humanizada e qualificada \u00e0 gesta\u00e7\u00e3o, ao parto, ao nascimento e ao rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental, com a cria\u00e7\u00e3o de rede de servi\u00e7os especializados em crian\u00e7as com problemas ps\u00edquicos. ","id":10495201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental, com a cria\u00e7\u00e3o de rede de servi\u00e7os especializados em crian\u00e7as com problemas ps\u00edquicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o integral a crian\u00e7as com agravos prevalentes na inf\u00e2ncia que n\u00e3o incluem doen\u00e7as cr\u00f4nicas, de baixa preval\u00eancia nesse segmento populacional.","id":10495202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aten\u00e7\u00e3o integral a crian\u00e7as com agravos prevalentes na inf\u00e2ncia que n\u00e3o incluem doen\u00e7as cr\u00f4nicas, de baixa preval\u00eancia nesse segmento populacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o aleitamento materno e a alimenta\u00e7\u00e3o complementar saud\u00e1vel a partir dos 2 meses de idade.","id":10495203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aleitamento materno e a alimenta\u00e7\u00e3o complementar saud\u00e1vel a partir dos 2 meses de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de crian\u00e7as com defici\u00eancia com a cria\u00e7\u00e3o de centros especializados.","id":10495204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de crian\u00e7as com defici\u00eancia com a cria\u00e7\u00e3o de centros especializados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407329,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-crianca-pnaisc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Biosseguran\u00e7a \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para a preven\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, visando \u00e0 sa\u00fade do homem, dos animais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a qualidade dos resultados. Nesse sentido, a legisla\u00e7\u00e3o vigente para servi\u00e7os de hemoterapia (SH) prev\u00ea que esses estabelecimentos devam implementar programas destinados a minimizar os riscos para a sa\u00fade e garantir a seguran\u00e7a dos receptores, dos doadores e dos seus funcion\u00e1rios, assegurando tamb\u00e9m o atendimento \u00e0s legisla\u00e7\u00f5es vigentes relacionadas \u00e0 biosseguran\u00e7a, \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, \u00e0 seguran\u00e7a predial e ao gerenciamento de res\u00edduos (RDC no 34\/2014 e Portaria no 158\/2016).Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o a esse t\u00f3pico. ","provas":[{"id":86135,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:04:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2506431,"hashId":"bfe1b5450025ceaa7be71b63e3864154","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Biosseguran\u00e7a \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para a preven\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, visando \u00e0 sa\u00fade do homem, dos animais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a qualidade dos resultados. Nesse sentido, a legisla\u00e7\u00e3o vigente para servi\u00e7os de hemoterapia (SH) prev\u00ea que esses estabelecimentos devam implementar programas destinados a minimizar os riscos para a sa\u00fade e garantir a seguran\u00e7a dos receptores, dos doadores e dos seus funcion\u00e1rios, assegurando tamb\u00e9m o atendimento \u00e0s legisla\u00e7\u00f5es vigentes relacionadas \u00e0 biosseguran\u00e7a, \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, \u00e0 seguran\u00e7a predial e ao gerenciamento de res\u00edduos (RDC n<sup>o<\/sup> 34\/2014 e Portaria n<sup>o<\/sup> 158\/2016).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o a esse t\u00f3pico. <\/p>","resposta":9966884,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para trabalhar de forma segura, o profissional da sa\u00fade deve apresentar um diploma de gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea ou curso t\u00e9cnico correspondente.","id":9966881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para trabalhar de forma segura, o profissional da sa\u00fade deve apresentar um diploma de gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea ou curso t\u00e9cnico correspondente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Medidas como a vacina\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade contra doen\u00e7as como HPV s\u00e3o consideradas de extrema import\u00e2ncia para minimizar o risco de contamina\u00e7\u00e3o durante os procedimentos laboratoriais.","id":9966882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medidas como a vacina\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade contra doen\u00e7as como HPV s\u00e3o consideradas de extrema import\u00e2ncia para minimizar o risco de contamina\u00e7\u00e3o durante os procedimentos laboratoriais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 facultativo aos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade o uso de avental de manga longa permanentemente fechado para a realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos em laborat\u00f3rio.","id":9966883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultativo aos profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade o uso de avental de manga longa permanentemente fechado para a realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos em laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A superf\u00edcie de trabalho deve ser descontaminada, minimamente, ap\u00f3s o t\u00e9rmino de cada turno de trabalho e sempre que ocorrer derramamento de material biol\u00f3gico.","id":9966884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A superf\u00edcie de trabalho deve ser descontaminada, minimamente, ap\u00f3s o t\u00e9rmino de cada turno de trabalho e sempre que ocorrer derramamento de material biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de plantas nas \u00e1reas de laborat\u00f3rio \u00e9 permitida e deve ser encorajada como forma de renova\u00e7\u00e3o do ar ambiente.","id":9966885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de plantas nas \u00e1reas de laborat\u00f3rio \u00e9 permitida e deve ser encorajada como forma de renova\u00e7\u00e3o do ar ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDisp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\u201d Este conceito refere-se a qual lei?","provas":[{"id":85618,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc-2021-ps-concursos-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:05:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2497384,"hashId":"5e76b737a214ec50acc770b97f09a115","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDisp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\u201d Este conceito refere-se a qual lei?<\/p>","resposta":9929071,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei 1.020. ","id":9929070,"corpo":"<p>Lei 1.020. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei 8.080.","id":9929071,"corpo":"<p>Lei 8.080.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei 8.142.","id":9929072,"corpo":"<p>Lei 8.142.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei 7.508. ","id":9929073,"corpo":"<p>Lei 7.508. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":9929074,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Decreto 7.508 de 28 de junho de 2011, em seu Art. 5\u00ba, para ser institu\u00edda, a Regi\u00e3o de Sa\u00fade deve conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de:I. Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria;II. Urg\u00eancia e emerg\u00eancia;III. Aten\u00e7\u00e3o psicossocial;IV. Aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar;V. Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85618,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc-2021-ps-concursos-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:05:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2497386,"hashId":"c5fbcedc80e14f6a31cc6ead9f3d2b76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Decreto 7.508 de 28 de junho de 2011, em seu Art. 5\u00ba, para ser institu\u00edda, a Regi\u00e3o de Sa\u00fade deve conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria;<\/p><p>II. Urg\u00eancia e emerg\u00eancia;<\/p><p>III. Aten\u00e7\u00e3o psicossocial;<\/p><p>IV. Aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e hospitalar;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9929084,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III, IV e V est\u00e3o corretas. ","id":9929080,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III, IV e V est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II, III est\u00e3o corretas.","id":9929081,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas. ","id":9929082,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":9929083,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9929084,"corpo":"<p> Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o tem como uma das caracter\u00edsticas ","provas":[{"id":85487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:07:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2489743,"hashId":"cd3120e3eb933d9d196ecbda2e39d2da","enunciado":"<p>A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o tem como uma das caracter\u00edsticas <\/p>","resposta":9894649,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular trabalhadores e usu\u00e1rios a buscarem o conhecimento da gest\u00e3o dos servi\u00e7os e da rede de sa\u00fade, sem, no entanto, interferir no processo de tomada de decis\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade coletiva.","id":9894648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular trabalhadores e usu\u00e1rios a buscarem o conhecimento da gest\u00e3o dos servi\u00e7os e da rede de sa\u00fade, sem, no entanto, interferir no processo de tomada de decis\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade coletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"buscar transformar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho a partir da amplia\u00e7\u00e3o do grau de contato e da comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas e grupos, tirando-os do isolamento e das rela\u00e7\u00f5es de poder hierarquizadas.","id":9894649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">buscar transformar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho a partir da amplia\u00e7\u00e3o do grau de contato e da comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas e grupos, tirando-os do isolamento e das rela\u00e7\u00f5es de poder hierarquizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"respeitar as diferentes especialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade para que discuss\u00f5es intedisciplinares n\u00e3o interfiram na conduta de cada m\u00e9dico que goza de autonomia para suas decis\u00f5es.","id":9894650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeitar as diferentes especialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade para que discuss\u00f5es intedisciplinares n\u00e3o interfiram na conduta de cada m\u00e9dico que goza de autonomia para suas decis\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estimular redes de contato, incluindo usu\u00e1rios e suas rela\u00e7\u00f5es socio-familiares nos processos de cuidado, restringindo as conversas em torno somente de quest\u00f5es estritas de aspectos cl\u00ednicos das doen\u00e7as.","id":9894651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular redes de contato, incluindo usu\u00e1rios e suas rela\u00e7\u00f5es socio-familiares nos processos de cuidado, restringindo as conversas em torno somente de quest\u00f5es estritas de aspectos cl\u00ednicos das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"proporcionar aulas sobre aspectos cl\u00ednicos das doen\u00e7as, para que os usu\u00e1rios sejam capazes de auxiliar uns aos outros por meio de redes de contato.","id":9894652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionar aulas sobre aspectos cl\u00ednicos das doen\u00e7as, para que os usu\u00e1rios sejam capazes de auxiliar uns aos outros por meio de redes de contato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a sa\u00fade da mulher","provas":[{"id":85487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:07:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2489739,"hashId":"993eba4273bc671b74765ac09ce17a78","enunciado":"<p>No Brasil, a sa\u00fade da mulher<\/p>","resposta":9894628,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no in\u00edcio da incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade, limitava-se \u00e0s demandas relativas \u00e0 gravidez e ao parto.","id":9894628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no in\u00edcio da incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade, limitava-se \u00e0s demandas relativas \u00e0 gravidez e ao parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade nos anos 1980, teve como resultado um forte impacto nos indicadores de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o-alvo. ","id":9894629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade nos anos 1980, teve como resultado um forte impacto nos indicadores de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o-alvo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tinha como diretriz a execu\u00e7\u00e3o de programas maternoinfantis, elaborados a partir da d\u00e9cada de 1980.","id":9894630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tinha como diretriz a execu\u00e7\u00e3o de programas maternoinfantis, elaborados a partir da d\u00e9cada de 1980.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tem como diretriz o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es maternoinfantis como estrat\u00e9gia de prote\u00e7\u00e3o aos grupos de risco e em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.","id":9894631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como diretriz o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es maternoinfantis como estrat\u00e9gia de prote\u00e7\u00e3o aos grupos de risco e em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"foi incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade em 1988, com o advento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9894632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade em 1988, com o advento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407330,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos autores da sociologia e da antropologia religiosas t\u00eam contribu\u00eddo para a \u00e1rea da Antropologia da Sa\u00fade. Assinale a alternativa correta a respeito desse tema.","provas":[{"id":85487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:08:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2489751,"hashId":"805d07ebab3b3af833371a52df7bdd23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos autores da sociologia e da antropologia religiosas t\u00eam contribu\u00eddo para a \u00e1rea da Antropologia da Sa\u00fade. Assinale a alternativa correta a respeito desse tema.<\/p>","resposta":9894689,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno da cura nas relig\u00f5es populares est\u00e1 vinculado \u00e0 expuls\u00e3o p\u00fablica do mal atrav\u00e9s de um ritual de luta.","id":9894688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno da cura nas relig\u00f5es populares est\u00e1 vinculado \u00e0 expuls\u00e3o p\u00fablica do mal atrav\u00e9s de um ritual de luta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A busca da cura por meios sobrenaturais ocorre em todas as classes sociais do Brasil.","id":9894689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A busca da cura por meios sobrenaturais ocorre em todas as classes sociais do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O elemento motivador para a religi\u00e3o dos milagres \u00e9 a perspectiva de recompensa ap\u00f3s a morte.","id":9894690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento motivador para a religi\u00e3o dos milagres \u00e9 a perspectiva de recompensa ap\u00f3s a morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os estratos sociais no Brasil t\u00eam formas semelhantes de dar significado a suas experi\u00eancias e pr\u00e1ticas. ","id":9894691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os estratos sociais no Brasil t\u00eam formas semelhantes de dar significado a suas experi\u00eancias e pr\u00e1ticas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nas religi\u00f5es, a doen\u00e7a \u00e9 causada por esp\u00edritos obsessores que devem ser educados.","id":9894692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas religi\u00f5es, a doen\u00e7a \u00e9 causada por esp\u00edritos obsessores que devem ser educados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) ser\u00e3o alocados como, cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal. Os recursos ser\u00e3o repassados de forma regular e autom\u00e1tica de acordo com os crit\u00e9rios previstos no art. 35 da Lei n\u00b0 8.080, de 19 de setembro de 1990. Para receberem os recursos, os Munic\u00edpios, os Estados e o Distrito Federal dever\u00e3o contar com, EXCETO:","provas":[{"id":85618,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul","sigla":"Prefeitura de Sao Joao do Sul","id":4667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-sul-sc-2021-ps-concursos-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:06:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2497423,"hashId":"3b5cc0b7258c66f256207b241dee48aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS) ser\u00e3o alocados como, cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal. Os recursos ser\u00e3o repassados de forma regular e autom\u00e1tica de acordo com os crit\u00e9rios previstos no art. 35 da Lei n\u00b0 8.080, de 19 de setembro de 1990. Para receberem os recursos, os Munic\u00edpios, os Estados e o Distrito Federal dever\u00e3o contar com, EXCETO:<\/p>","resposta":9929231,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Fundo de Sa\u00fade, plano de sa\u00fade;","id":9929227,"corpo":"<p> Fundo de Sa\u00fade, plano de sa\u00fade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conselho de Sa\u00fade, com composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de acordo com o Decreto n\u00b0 99.438, de 7 de agosto de 1990; ","id":9929228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho de Sa\u00fade, com composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de acordo com o Decreto n\u00b0 99.438, de 7 de agosto de 1990; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rios de gest\u00e3o que permitam o controle;","id":9929229,"corpo":"<p>Relat\u00f3rios de gest\u00e3o que permitam o controle;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contrapartida de recursos para a sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento;","id":9929230,"corpo":"<p>Contrapartida de recursos para a sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de quatro anos para sua implanta\u00e7\u00e3o. ","id":9929231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de quatro anos para sua implanta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":22948,"slug":"oficial-medico-area-endoscopia-digestiva"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a sa\u00fade da mulher","provas":[{"id":85455,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":22948,"slug":"oficial-medico-area-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-endoscopia-digestiva-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:14:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":2487827,"hashId":"45a0d59a1bb22fb97165174fe683fb12","enunciado":"<p>No Brasil, a sa\u00fade da mulher<\/p>","resposta":9885595,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como diretriz o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es maternoinfantis como estrat\u00e9gia de prote\u00e7\u00e3o aos grupos de risco e em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.","id":9885592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como diretriz o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es maternoinfantis como estrat\u00e9gia de prote\u00e7\u00e3o aos grupos de risco e em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tinha como diretriz a execu\u00e7\u00e3o de programas maternoinfantis, elaborados a partir da d\u00e9cada de 1980.","id":9885593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tinha como diretriz a execu\u00e7\u00e3o de programas maternoinfantis, elaborados a partir da d\u00e9cada de 1980.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"foi incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade em 1988, com o advento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9885594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade em 1988, com o advento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no in\u00edcio da incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade, limitava-se \u00e0s demandas relativas \u00e0 gravidez e ao parto.","id":9885595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no in\u00edcio da incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade, limitava-se \u00e0s demandas relativas \u00e0 gravidez e ao parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade nos anos 1980, teve como resultado um forte impacto nos indicadores de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o-alvo.","id":9885596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade nos anos 1980, teve como resultado um forte impacto nos indicadores de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o-alvo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407330,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Abastecimento de \u00c1gua para Consumo Humano, o C\u00f3digo Sanit\u00e1rio do Munic\u00edpio de Niter\u00f3i (2008) indica que:","provas":[{"id":84388,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-sanitarista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Sanitarista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:55:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2478272,"hashId":"b1957ed6e5a88b77e3e869aa15fe979b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Abastecimento de \u00c1gua para Consumo Humano, o C\u00f3digo Sanit\u00e1rio do Munic\u00edpio de Niter\u00f3i (2008) indica que:<\/p>","resposta":9842979,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema de distribui\u00e7\u00e3o pode alternar presen\u00e7a de press\u00e3o positiva e manobra no servi\u00e7o, em qualquer ponto da rede de distribui\u00e7\u00e3o.","id":9842976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de distribui\u00e7\u00e3o pode alternar presen\u00e7a de press\u00e3o positiva e manobra no servi\u00e7o, em qualquer ponto da rede de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade da fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua distribu\u00edda por meio de sistemas de abastecimento.","id":9842977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade da fluoreta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua distribu\u00edda por meio de sistemas de abastecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Toda \u00e1gua distribu\u00edda por sistema de abastecimento deve ser submetida, obrigatoriamente, ap\u00f3s seu tratamento, a um processo de decanta\u00e7\u00e3o f\u00edsica simples.","id":9842978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda \u00e1gua distribu\u00edda por sistema de abastecimento deve ser submetida, obrigatoriamente, ap\u00f3s seu tratamento, a um processo de decanta\u00e7\u00e3o f\u00edsica simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, colaborar\u00e3o para a preserva\u00e7\u00e3o de mananciais.","id":9842979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, colaborar\u00e3o para a preserva\u00e7\u00e3o de mananciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente os sistemas de abastecimento de \u00e1gua privado, individual, ou coletivo, est\u00e3o sujeitos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o da autoridade sanit\u00e1ria competente.","id":9842980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os sistemas de abastecimento de \u00e1gua privado, individual, ou coletivo, est\u00e3o sujeitos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o da autoridade sanit\u00e1ria competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 50","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Diretor de Niter\u00f3i (2019), no item Gest\u00e3o Integrada de Res\u00edduos S\u00f3lidos, indica a elabora\u00e7\u00e3o de Planos de Gerenciamento dos Res\u00edduos S\u00f3lidos dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade (RSS) e reconhece que:","provas":[{"id":84388,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-sanitarista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Sanitarista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:55:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2478286,"hashId":"8152a1ada5b811473db2f4cd1af5223c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Diretor de Niter\u00f3i (2019), no item Gest\u00e3o Integrada de Res\u00edduos S\u00f3lidos, indica a elabora\u00e7\u00e3o de Planos de Gerenciamento dos Res\u00edduos S\u00f3lidos dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade (RSS) e reconhece que:<\/p>","resposta":9843046,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada unidade hospitalar deve se utilizar de autoclavagem dos RSS, antes de seu recolhimento.","id":9843042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada unidade hospitalar deve se utilizar de autoclavagem dos RSS, antes de seu recolhimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A incinera\u00e7\u00e3o \u00e9 importante tecnologia na redu\u00e7\u00e3o do volume de res\u00edduos.","id":9843043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incinera\u00e7\u00e3o \u00e9 importante tecnologia na redu\u00e7\u00e3o do volume de res\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 necessidade de constru\u00e7\u00e3o de um aterro sanit\u00e1rio espec\u00edfico, para esses res\u00edduos.","id":9843044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 necessidade de constru\u00e7\u00e3o de um aterro sanit\u00e1rio espec\u00edfico, para esses res\u00edduos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ampliar a \u00e1rea do aterro do Morro do C\u00e9u, para recebimento dos RSS.","id":9843045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ampliar a \u00e1rea do aterro do Morro do C\u00e9u, para recebimento dos RSS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fica proibido o uso de incineradores para lixo hospitalar.","id":9843046,"corpo":"<p>Fica proibido o uso de incineradores para lixo hospitalar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 50","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Estrat\u00e9gico 2013-2033 da cidade (Niter\u00f3i Que Queremos) identifica um conjunto de projetos para uma cidade \u201cSaud\u00e1vel\u201d. Dentre eles, o da \u201cUniversaliza\u00e7\u00e3o da Rede de Saneamento, com meta de 100% dos domic\u00edlios conectados \u00e0 rede de esgoto at\u00e9 2020\u201d. No momento, a cidade conta com 09 Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de Esgoto (ETE). As ETEs de Camboinhas e de Itaipu atuam com tratamento em n\u00edvel terci\u00e1rio de efici\u00eancia, objetivando:","provas":[{"id":84388,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-sanitarista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Sanitarista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:55:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2478269,"hashId":"5d32d83462e1cc79445bd682fe014939","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Estrat\u00e9gico 2013-2033 da cidade (Niter\u00f3i Que Queremos) identifica um conjunto de projetos para uma cidade \u201cSaud\u00e1vel\u201d. Dentre eles, o da \u201cUniversaliza\u00e7\u00e3o da Rede de Saneamento, com meta de 100% dos domic\u00edlios conectados \u00e0 rede de esgoto at\u00e9 2020\u201d. No momento, a cidade conta com 09 Esta\u00e7\u00f5es de Tratamento de Esgoto (ETE). As ETEs de Camboinhas e de Itaipu atuam com tratamento em n\u00edvel terci\u00e1rio de efici\u00eancia, objetivando:<\/p>","resposta":9842965,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a sedimenta\u00e7\u00e3o das part\u00edculas em suspens\u00e3o.","id":9842961,"corpo":"<p>Promover a sedimenta\u00e7\u00e3o das part\u00edculas em suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Utilizar as bact\u00e9rias para a decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica presente no esgoto.","id":9842962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar as bact\u00e9rias para a decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica presente no esgoto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Remover 90% da carga org\u00e2nica.","id":9842963,"corpo":"<p>Remover 90% da carga org\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Remover apenas s\u00f3lidos grosseiros, flutuantes e mat\u00e9ria mineral sediment\u00e1vel.","id":9842964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remover apenas s\u00f3lidos grosseiros, flutuantes e mat\u00e9ria mineral sediment\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Retirar os compostos \u00e0 base de nitrog\u00eanio e f\u00f3sforo.","id":9842965,"corpo":"<p>Retirar os compostos \u00e0 base de nitrog\u00eanio e f\u00f3sforo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 50","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do Planejamento Integrado da Sa\u00fade, identifique o instrumento que: \u201cCont\u00e9m as a\u00e7\u00f5es que contribuem para o alcance dos objetivos e o cumprimento das metas do Plano de Sa\u00fade; as metas anuais para cada a\u00e7\u00e3o definida; os indicadores utilizados no monitoramento e na avalia\u00e7\u00e3o da Programa\u00e7\u00e3o; e os recursos or\u00e7ament\u00e1rios necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":84388,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-sanitarista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Sanitarista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:54:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2478252,"hashId":"3125bb0eb2a40993afe408156338c322","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro do Planejamento Integrado da Sa\u00fade, identifique o instrumento que: \u201cCont\u00e9m as a\u00e7\u00f5es que contribuem para o alcance dos objetivos e o cumprimento das metas do Plano de Sa\u00fade; as metas anuais para cada a\u00e7\u00e3o definida; os indicadores utilizados no monitoramento e na avalia\u00e7\u00e3o da Programa\u00e7\u00e3o; e os recursos or\u00e7ament\u00e1rios necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":9842883,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o.","id":9842882,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio Anual de Gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade.","id":9842883,"corpo":"<p>Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Geral das A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade.","id":9842884,"corpo":"<p>Programa\u00e7\u00e3o Geral das A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mapa de Sa\u00fade.","id":9842885,"corpo":"<p>Mapa de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade.","id":9842886,"corpo":"<p>Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 50","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Comunit\u00e1rio","id":20957,"slug":"medico-comunitario"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:","provas":[{"id":84927,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":84922,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Comunit\u00e1rio","id":20957,"slug":"medico-comunitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-medico-comunitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - M\u00e9dico Comunit\u00e1rio - 2021"},{"id":84925,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Professor de Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":84924,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Orientador Educacional - 2021"},{"id":84926,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":84920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":84916,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-arquivista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Arquivista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:30:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2478053,"hashId":"f533639b0eb56c435ffead0e55a9e974","enunciado":"<p>Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":9841894,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a | a | as","id":9841894,"corpo":"<p>a | a | as<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 | a | as","id":9841895,"corpo":"<p>\u00e0 | a | as<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 | \u00e0 | as","id":9841896,"corpo":"<p>\u00e0 | \u00e0 | as<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a | \u00e0 | \u00e0s","id":9841897,"corpo":"<p>a | \u00e0 | \u00e0s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a | a | \u00e0s","id":9841898,"corpo":"<p>a | a | \u00e0s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como surgiram os sobrenomes\tEles surgiram para diferenciar as pessoas que tinham o mesmo nome. Na Idade M\u00e9dia, era comum usar como sobrenome a ocupa\u00e7\u00e3o da pessoa, o lugar onde morava, caracter\u00edsticas f\u00edsicas ou varia\u00e7\u00f5es do nome do pai. Se um homem chamado John, por exemplo, fosse carpinteiro, passava _____ ser chamado de John Carpenter. Hoje os sobrenomes identificam as pessoas e as fam\u00edlias _____ que pertencem, passando de uma gera\u00e7\u00e3o para a outra.\tN\u00e3o existe uma data espec\u00edfica para quando os sobrenomes foram criados \u2014 na verdade, sabe-se muito pouco sobre a sua origem. Segundo o Instituto Hist\u00f3rico, Geogr\u00e1fico e Geneal\u00f3gico de Campinas, os dados conhecidos afirmam que os primeiros possam ter surgido por volta do ano 1000 d.C., principalmente os italianos. Muitos sobrenomes foram criados at\u00e9 o s\u00e9culo 16, no entanto, ap\u00f3s esse per\u00edodo, eles come\u00e7aram apenas a serem modificados.\tA forma como eram utilizados tamb\u00e9m mudou bastante com as \u00e9pocas. No Imp\u00e9rio Romano, por exemplo, eles seguiam a seguinte ordem: nome pr\u00f3prio, a designa\u00e7\u00e3o do cl\u00e3 e por \u00faltimo o grupo familiar a que pertencia. J\u00e1 na Idade M\u00e9dia, por volta do s\u00e9culo 8, para diferenciar _____ pessoas, eles chamavam pelo nome do filho seguido pelo nome do pai \u2013 por exemplo, \u201cGabriel filho do senhor Lucio\u201d.\tFoi apenas ap\u00f3s a queda do Imp\u00e9rio Romano que muitos dos sobrenomes utilizados nos dias de hoje foram criados, onde muitos deles acabam sendo varia\u00e7\u00f5es do nome normal de alguma pessoa. A obriga\u00e7\u00e3o de utiliz\u00e1-los, no entanto, surgiu apenas entre os anos de 1545 e 1563, quando a Igreja Cat\u00f3lica criou o primeiro cart\u00f3rio do mundo para registrar a popula\u00e7\u00e3o. O intuito principal por tr\u00e1s dessa inven\u00e7\u00e3o foi para evitar que parentes se casassem.\t(Site: UOL - adaptado.)","id":541212,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Como surgiram os sobrenomes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEles surgiram para diferenciar as pessoas que tinham o mesmo nome. Na Idade M\u00e9dia, era comum usar como sobrenome a ocupa\u00e7\u00e3o da pessoa, o lugar onde morava, caracter\u00edsticas f\u00edsicas ou varia\u00e7\u00f5es do nome do pai. Se um homem chamado John, por exemplo, fosse carpinteiro, passava _____ ser chamado de John Carpenter. Hoje os sobrenomes identificam as pessoas e as fam\u00edlias _____ que pertencem, passando de uma gera\u00e7\u00e3o para a outra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o existe uma data espec\u00edfica para quando os sobrenomes foram criados \u2014 na verdade, sabe-se muito pouco sobre a sua origem. Segundo o Instituto Hist\u00f3rico, Geogr\u00e1fico e Geneal\u00f3gico de Campinas, os dados conhecidos afirmam que os primeiros possam ter surgido por volta do ano 1000 d.C., principalmente os italianos. Muitos sobrenomes foram criados at\u00e9 o s\u00e9culo 16, no entanto, ap\u00f3s esse per\u00edodo, eles come\u00e7aram apenas a serem modificados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA forma como eram utilizados tamb\u00e9m mudou bastante com as \u00e9pocas. No Imp\u00e9rio Romano, por exemplo, eles seguiam a seguinte ordem: nome pr\u00f3prio, a designa\u00e7\u00e3o do cl\u00e3 e por \u00faltimo o grupo familiar a que pertencia. J\u00e1 na Idade M\u00e9dia, por volta do s\u00e9culo 8, para diferenciar _____ pessoas, eles chamavam pelo nome do filho seguido pelo nome do pai \u2013 por exemplo, \u201cGabriel filho do senhor Lucio\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tFoi apenas ap\u00f3s a queda do Imp\u00e9rio Romano que muitos dos sobrenomes utilizados nos dias de hoje foram criados, onde muitos deles acabam sendo varia\u00e7\u00f5es do nome normal de alguma pessoa. A obriga\u00e7\u00e3o de utiliz\u00e1-los, no entanto, surgiu apenas entre os anos de 1545 e 1563, quando a Igreja Cat\u00f3lica criou o primeiro cart\u00f3rio do mundo para registrar a popula\u00e7\u00e3o. O intuito principal por tr\u00e1s dessa inven\u00e7\u00e3o foi para evitar que parentes se casassem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Site: UOL - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as penalidades dispostas no Estatuto dos Servidores P\u00fablicos de Santa Vit\u00f3ria \u2013 Lei Complementar PM \/ n\u00ba 2.529\/2011, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":66927,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"},{"id":66930,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":66929,"cargo":{"descricao":"Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":21423,"slug":"assistente-fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-assistente-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Assistente Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"},{"id":66926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":66925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":66924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 11:15:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2043642,"hashId":"d3f25b5539790538ab102b7fad1f4b1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as penalidades dispostas no Estatuto dos Servidores P\u00fablicos de Santa Vit\u00f3ria \u2013 Lei Complementar PM \/ n\u00ba 2.529\/2011, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7968603,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 admiss\u00edvel segunda puni\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico baseada no mesmo processo em que se fundou a primeira.","id":7968600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 admiss\u00edvel segunda puni\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico baseada no mesmo processo em que se fundou a primeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pena de demiss\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 aplicada em caso de crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma vez que o fato j\u00e1 \u00e9 punido na esfera judicial. ","id":7968601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena de demiss\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 aplicada em caso de crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma vez que o fato j\u00e1 \u00e9 punido na esfera judicial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Configura abandono de cargo a aus\u00eancia intencional do servidor ao servi\u00e7o por mais de dez dias consecutivos.","id":7968602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Configura abandono de cargo a aus\u00eancia intencional do servidor ao servi\u00e7o por mais de dez dias consecutivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o da penalidade, ser\u00e1 considerada a natureza e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o, o dano que dela provier para o servi\u00e7o p\u00fablico, a circunst\u00e2ncia agravante ou atenuante e os antecedentes funcionais.","id":7968603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aplica\u00e7\u00e3o da penalidade, ser\u00e1 considerada a natureza e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o, o dano que dela provier para o servi\u00e7o p\u00fablico, a circunst\u00e2ncia agravante ou atenuante e os antecedentes funcionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 25","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2043642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a sa\u00fade da mulher","provas":[{"id":85448,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:32:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2487968,"hashId":"edc6b4c08261e79745329e6afd522534","enunciado":"<p>No Brasil, a sa\u00fade da mulher<\/p>","resposta":9886301,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade nos anos 1980, teve como resultado um forte impacto nos indicadores de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o-alvo.","id":9886297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade nos anos 1980, teve como resultado um forte impacto nos indicadores de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o-alvo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tem como diretriz o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es maternoinfantis como estrat\u00e9gia de prote\u00e7\u00e3o aos grupos de risco e em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.","id":9886298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como diretriz o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es maternoinfantis como estrat\u00e9gia de prote\u00e7\u00e3o aos grupos de risco e em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"foi incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade em 1988, com o advento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9886299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade em 1988, com o advento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tinha como diretriz a execu\u00e7\u00e3o de programas maternoinfantis, elaborados a partir da d\u00e9cada de 1980. ","id":9886300,"corpo":"<p>tinha como diretriz a execu\u00e7\u00e3o de programas maternoinfantis, elaborados a partir da d\u00e9cada de 1980. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no in\u00edcio da incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade, limitava-se \u00e0s demandas relativas \u00e0 gravidez e ao parto.","id":9886301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no in\u00edcio da incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade, limitava-se \u00e0s demandas relativas \u00e0 gravidez e ao parto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407330,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos autores da sociologia e da antropologia religiosas t\u00eam contribu\u00eddo para a \u00e1rea da Antropologia da Sa\u00fade. Assinale a alternativa correta a respeito desse tema.","provas":[{"id":85448,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:34:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2487976,"hashId":"73cef344adfd64e12dd7e702630ceca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos autores da sociologia e da antropologia religiosas t\u00eam contribu\u00eddo para a \u00e1rea da Antropologia da Sa\u00fade. Assinale a alternativa correta a respeito desse tema.<\/p>","resposta":9886341,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os estratos sociais no Brasil t\u00eam formas semelhantes de dar significado a suas experi\u00eancias e pr\u00e1ticas.","id":9886337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os estratos sociais no Brasil t\u00eam formas semelhantes de dar significado a suas experi\u00eancias e pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nas religi\u00f5es, a doen\u00e7a \u00e9 causada por esp\u00edritos obsessores que devem ser educados.","id":9886338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas religi\u00f5es, a doen\u00e7a \u00e9 causada por esp\u00edritos obsessores que devem ser educados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O elemento motivador para a religi\u00e3o dos milagres \u00e9 a perspectiva de recompensa ap\u00f3s a morte.","id":9886339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento motivador para a religi\u00e3o dos milagres \u00e9 a perspectiva de recompensa ap\u00f3s a morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno da cura nas relig\u00f5es populares est\u00e1 vinculado \u00e0 expuls\u00e3o p\u00fablica do mal atrav\u00e9s de um ritual de luta. ","id":9886340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno da cura nas relig\u00f5es populares est\u00e1 vinculado \u00e0 expuls\u00e3o p\u00fablica do mal atrav\u00e9s de um ritual de luta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A busca da cura por meios sobrenaturais ocorre em todas as classes sociais do Brasil.","id":9886341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A busca da cura por meios sobrenaturais ocorre em todas as classes sociais do Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i e a Universidade Federal Fluminense atuam integradas, objetivando a Preven\u00e7\u00e3o e o Controle de um agravo muito frequente no estado do Rio de Janeiro, que tem como caracter\u00edsticas: o agente habita a natureza e est\u00e1 presente no solo, palha, vegetais, espinhos, madeira; acomete os felinos (formas cl\u00ednicas graves e disseminadas) pelo contato com o solo e o h\u00e1bito de enterrar dejetos, afiar as unhas em vegetais secos ou em decomposi\u00e7\u00e3o e autoinocula\u00e7\u00e3o por mordedura e arranhadura; afeta os humanos em situa\u00e7\u00f5es ocupacionais, durante atividades com plantas e solo, e pelo contato com got\u00edculas de secre\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria do gato, afetado na fase inicial da doen\u00e7a, e tamb\u00e9m por meio de mordeduras ou arranhaduras de gatos enfermos. Este agravo \u00e9:","provas":[{"id":84388,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-sanitarista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Sanitarista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:52:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2478220,"hashId":"113af7fe6d607d9dfb3b9292af631b03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i e a Universidade Federal Fluminense atuam integradas, objetivando a Preven\u00e7\u00e3o e o Controle de um agravo muito frequente no estado do Rio de Janeiro, que tem como caracter\u00edsticas: o agente habita a natureza e est\u00e1 presente no solo, palha, vegetais, espinhos, madeira; acomete os felinos (formas cl\u00ednicas graves e disseminadas) pelo contato com o solo e o h\u00e1bito de enterrar dejetos, afiar as unhas em vegetais secos ou em decomposi\u00e7\u00e3o e autoinocula\u00e7\u00e3o por mordedura e arranhadura; afeta os humanos em situa\u00e7\u00f5es ocupacionais, durante atividades com plantas e solo, e pelo contato com got\u00edculas de secre\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria do gato, afetado na fase inicial da doen\u00e7a, e tamb\u00e9m por meio de mordeduras ou arranhaduras de gatos enfermos. Este agravo \u00e9:<\/p>","resposta":9842725,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Babesiose.","id":9842722,"corpo":"<p>Babesiose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Histoplasmose.","id":9842723,"corpo":"<p>Histoplasmose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coccidioidomicose","id":9842724,"corpo":"<p>Coccidioidomicose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esporotricose.","id":9842725,"corpo":"<p>Esporotricose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Blastomicose Sul-Americana.","id":9842726,"corpo":"<p>Blastomicose Sul-Americana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 50","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a sa\u00fade da mulher ","provas":[{"id":85435,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:41:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2490139,"hashId":"616bb7183a742e97263be80736a143cb","enunciado":"<p>No Brasil, a sa\u00fade da mulher <\/p>","resposta":9896590,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como diretriz o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es maternoinfantis como estrat\u00e9gia de prote\u00e7\u00e3o aos grupos de risco e em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. ","id":9896588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como diretriz o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es maternoinfantis como estrat\u00e9gia de prote\u00e7\u00e3o aos grupos de risco e em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade nos anos 1980, teve como resultado um forte impacto nos indicadores de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o-alvo.","id":9896589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade nos anos 1980, teve como resultado um forte impacto nos indicadores de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o-alvo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no in\u00edcio da incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade, limitava-se \u00e0s demandas relativas \u00e0 gravidez e ao parto.","id":9896590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no in\u00edcio da incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade, limitava-se \u00e0s demandas relativas \u00e0 gravidez e ao parto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tinha como diretriz a execu\u00e7\u00e3o de programas maternoinfantis, elaborados a partir da d\u00e9cada de 1980.","id":9896591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tinha como diretriz a execu\u00e7\u00e3o de programas maternoinfantis, elaborados a partir da d\u00e9cada de 1980.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"foi incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade em 1988, com o advento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9896592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi incorporada \u00e0s pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade em 1988, com o advento da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407330,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico","id":5654,"slug":"medico-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Adulto","id":5652,"slug":"medico-intensivista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista de Adultos","id":7367,"slug":"medico-neurologista-de-adultos"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Nutr\u00f3logo","id":22988,"slug":"medico-nutrologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhador \u00e9 v\u00edtima de uma queda de altura na empresa onde trabalhava, \u00e9 hospitalizado e evolui a \u00f3bito ap\u00f3s 10 dias. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76629,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - 2021"},{"id":86145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-cardiologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":86147,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":86149,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico","id":5654,"slug":"medico-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":86152,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-neurologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":82577,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"},{"id":82579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Adulto","id":5652,"slug":"medico-intensivista-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-intensivista-adulto","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Intensivista Adulto - 2021"},{"id":82571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-cardiologista-adulto","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Cardiologista Adulto - 2021"},{"id":82570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-auditor","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Auditor - 2021"},{"id":82580,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista de Adultos","id":7367,"slug":"medico-neurologista-de-adultos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-neurologista-de-adultos","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Neurologista de Adultos - 2021"},{"id":82578,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Infectologista - 2021"},{"id":82581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nutr\u00f3logo","id":22988,"slug":"medico-nutrologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-nutrologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Nutr\u00f3logo - 2021"},{"id":82584,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica - 2021"},{"id":82587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:46:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2419182,"hashId":"38046d136bd527419fd4e6e14c6ccbd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhador \u00e9 v\u00edtima de uma queda de altura na empresa onde trabalhava, \u00e9 hospitalizado e evolui a \u00f3bito ap\u00f3s 10 dias. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9586964,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O caso \u00e9 de acidente de trabalho, deve ser notificado ao Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) e o evento deve ser investigado pela vigil\u00e2ncia de sa\u00fade.","id":9586964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso \u00e9 de acidente de trabalho, deve ser notificado ao Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) e o evento deve ser investigado pela vigil\u00e2ncia de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O caso \u00e9 de acidente de trabalho, mas a notifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser feita, pois o \u00f3bito n\u00e3o ocorreu imediatamente ap\u00f3s o evento e a pol\u00edcia deve investigar o ocorrido.","id":9586965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso \u00e9 de acidente de trabalho, mas a notifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser feita, pois o \u00f3bito n\u00e3o ocorreu imediatamente ap\u00f3s o evento e a pol\u00edcia deve investigar o ocorrido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se o trabalhador tiver carteira assinada, o \u00f3rg\u00e3o a ser notificado deve ser a Previd\u00eancia Social e o caso deve ser investigado pela pol\u00edcia.","id":9586966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o trabalhador tiver carteira assinada, o \u00f3rg\u00e3o a ser notificado deve ser a Previd\u00eancia Social e o caso deve ser investigado pela pol\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se o trabalhador for informal, o caso deve ser notificado no SINAN e a investiga\u00e7\u00e3o deve ser feita pela pol\u00edcia por se tratar de evento de causa externa.","id":9586967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o trabalhador for informal, o caso deve ser notificado no SINAN e a investiga\u00e7\u00e3o deve ser feita pela pol\u00edcia por se tratar de evento de causa externa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o do ocorrido deve ser feita pelo servi\u00e7o de atendimento e a notifica\u00e7\u00e3o deve ser feita no SINAN se for comprovada a responsabilidade da empresa.","id":9586968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o do ocorrido deve ser feita pelo servi\u00e7o de atendimento e a notifica\u00e7\u00e3o deve ser feita no SINAN se for comprovada a responsabilidade da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Brasileiras de Hipertens\u00e3o Arterial (2020), a Hipertens\u00e3o Arterial (HA) \u00e9 uma Doen\u00e7a Cr\u00f4nica n\u00e3o Transmiss\u00edvel (DCNT) definida por n\u00edveis press\u00f3ricos, em que os benef\u00edcios do tratamento superam os riscos. Trata-se de uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial, que depende de fatores gen\u00e9ticos\/epigen\u00e9ticos, ambientais e sociais, caracterizada por eleva\u00e7\u00e3o persistente da press\u00e3o arterial (PA). No tratamento da HA a atividade f\u00edsica (AF), exerc\u00edcio f\u00edsico (EF) e comportamento sedent\u00e1rio (CS) vem se mostrando eficazes como tratamento n\u00e3o farmacol\u00f3gico. A respeito disso \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":85031,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-educador-fisico","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:48:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2475331,"hashId":"947f0f2129cff6cc7bca061e50f09690","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Brasileiras de Hipertens\u00e3o Arterial (2020), a Hipertens\u00e3o Arterial (HA) \u00e9 uma Doen\u00e7a Cr\u00f4nica n\u00e3o Transmiss\u00edvel (DCNT) definida por n\u00edveis press\u00f3ricos, em que os benef\u00edcios do tratamento superam os riscos. Trata-se de uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial, que depende de fatores gen\u00e9ticos\/epigen\u00e9ticos, ambientais e sociais, caracterizada por eleva\u00e7\u00e3o persistente da press\u00e3o arterial (PA). No tratamento da HA a atividade f\u00edsica (AF), exerc\u00edcio f\u00edsico (EF) e comportamento sedent\u00e1rio (CS) vem se mostrando eficazes como tratamento n\u00e3o farmacol\u00f3gico. A respeito disso \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9828826,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comportamento sedent\u00e1rio refere-se ao tempo gasto em atividades de baixo disp\u00eandio energ\u00e9tico (\u2264 1,5 MET), como aquelas executadas na posi\u00e7\u00e3o sentada, reclinada ou deitada (assistindo TV, utilizando computador, jogar videogame e\/ou trabalhar);","id":9828822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comportamento sedent\u00e1rio refere-se ao tempo gasto em atividades de baixo disp\u00eandio energ\u00e9tico (\u2264 1,5 MET), como aquelas executadas na posi\u00e7\u00e3o sentada, reclinada ou deitada (assistindo TV, utilizando computador, jogar videogame e\/ou trabalhar);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O treinamento aer\u00f3bico possui comprovado efeito reduzindo a PA de consult\u00f3rio e ambulatorial;","id":9828823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O treinamento aer\u00f3bico possui comprovado efeito reduzindo a PA de consult\u00f3rio e ambulatorial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O treinamento resistido din\u00e2mico e isom\u00e9trico de handgrip (preens\u00e3o manual) reduzem a PA de consult\u00f3rio, mas n\u00e3o j\u00e1 evid\u00eancias de diminui\u00e7\u00e3o da PA ambulatorial;","id":9828824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O treinamento resistido din\u00e2mico e isom\u00e9trico de <em>handgrip <\/em>(preens\u00e3o manual) reduzem a PA de consult\u00f3rio, mas n\u00e3o j\u00e1 evid\u00eancias de diminui\u00e7\u00e3o da PA ambulatorial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos hipertensos com comorbidades, sintomas ou que prendem fazer atividades de alta intensidade ou competitivas devem se submeter \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dia pr\u00e9via;","id":9828825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos hipertensos com comorbidades, sintomas ou que prendem fazer atividades de alta intensidade ou competitivas devem se submeter \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dia pr\u00e9via;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A sess\u00e3o de treinamento n\u00e3o deve ser realizada se a PA estiver acima 120\/80 mmHg, e recomenda-se medir a PA durante o exerc\u00edcio aer\u00f3bico em hipertensos hiper-reativos e diminuir a intensidade se ela estiver acima de 120\/80 mmHg.","id":9828826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sess\u00e3o de treinamento n\u00e3o deve ser realizada se a PA estiver acima 120\/80 mmHg, e recomenda-se medir a PA durante o exerc\u00edcio aer\u00f3bico em hipertensos hiper-reativos e diminuir a intensidade se ela estiver acima de 120\/80 mmHg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":25617,"slug":"auxiliar-de-servicos-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) possui o Programa Brasil Sorridente, criado para cuidar da sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Atrav\u00e9s dele, \u00e9 possibilitado o atendimento e orienta\u00e7\u00f5es quanto a uma higiene bucal correta, pois, devido a sua aus\u00eancia, podemos desenvolver diversas patologias. Assinale a alternativa correta sobre a escova\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.","provas":[{"id":84946,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":25617,"slug":"auxiliar-de-servicos-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-auxiliar-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:48:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2475096,"hashId":"dcb79d889c95fc02a72c0537df9d7546","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) possui o Programa Brasil Sorridente, criado para cuidar da sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Atrav\u00e9s dele, \u00e9 possibilitado o atendimento e orienta\u00e7\u00f5es quanto a uma higiene bucal correta, pois, devido a sua aus\u00eancia, podemos desenvolver diversas patologias. Assinale a alternativa correta sobre a escova\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.<\/p>","resposta":9827659,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escove os dentes todos os dias, utilizando creme dental com fl\u00faor, posicione a escova reta na dire\u00e7\u00e3o da gengiva, e fa\u00e7a movimentos de cima para baixo, nos dentes de cima, e de baixo para cima, nos dentes de baixo como se estivesse varrendo os dentes.","id":9827657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escove os dentes todos os dias, utilizando creme dental com fl\u00faor, posicione a escova reta na dire\u00e7\u00e3o da gengiva, e fa\u00e7a movimentos de cima para baixo, nos dentes de cima, e de baixo para cima, nos dentes de baixo como se estivesse varrendo os dentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Posicione a escova inclinada na dire\u00e7\u00e3o da gengiva e fa\u00e7a movimentos de vai e vem. Depois escove a parte interna de cada dente da mesma forma. Por fim, enxague a l\u00edngua.","id":9827658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicione a escova inclinada na dire\u00e7\u00e3o da gengiva e fa\u00e7a movimentos de vai e vem. Depois escove a parte interna de cada dente da mesma forma. Por fim, enxague a l\u00edngua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Posicione a escova inclinada na dire\u00e7\u00e3o da gengiva e fa\u00e7a movimentos de cima para baixo, nos dentes de cima, e de baixo para cima, nos dentes de baixo como se estivesse varrendo os dentes.","id":9827659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicione a escova inclinada na dire\u00e7\u00e3o da gengiva e fa\u00e7a movimentos de cima para baixo, nos dentes de cima, e de baixo para cima, nos dentes de baixo como se estivesse varrendo os dentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Passe o fio dental pelo menos duas vezes em cada um dos espa\u00e7os entre os dentes, primeiro pressionando para um lado, depois para o outro, \u00e9 necess\u00e1rio que haja sangramento entre os dentes para ter certeza que a higiene foi feita corretamente.","id":9827660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passe o fio dental pelo menos duas vezes em cada um dos espa\u00e7os entre os dentes, primeiro pressionando para um lado, depois para o outro, \u00e9 necess\u00e1rio que haja sangramento entre os dentes para ter certeza que a higiene foi feita corretamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Escove os dentes todos os dias, utilizando apenas \u00e1gua com cloro e enxaguante bucal.","id":9827661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escove os dentes todos os dias, utilizando apenas \u00e1gua com cloro e enxaguante bucal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":25617,"slug":"auxiliar-de-servicos-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 2.488\/2011, a Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem os seguintes princ\u00edpios e diretrizes gerais:","provas":[{"id":84946,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":25617,"slug":"auxiliar-de-servicos-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-auxiliar-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:49:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2475107,"hashId":"eeecd9bd0772424151d958c7b14a1b4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria n\u00ba 2.488\/2011, a Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem os seguintes princ\u00edpios e diretrizes gerais:<\/p>","resposta":9827715,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, no \u00e2mbito individual, que abrange a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de danos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade com o objetivo de desenvolver autonomia das pessoas e nos determinantes e condicionantes de sa\u00fade.","id":9827712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, no \u00e2mbito individual, que abrange a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de danos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade com o objetivo de desenvolver autonomia das pessoas e nos determinantes e condicionantes de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 desenvolvida com o mais baixo grau de descentraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade, pr\u00f3xima da vida das pessoas. Deve ser o contato preferencial dos usu\u00e1rios, a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":9827713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 desenvolvida com o mais baixo grau de descentraliza\u00e7\u00e3o e capilaridade, pr\u00f3xima da vida das pessoas. Deve ser o contato preferencial dos usu\u00e1rios, a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utiliza tecnologias simples e de baixo custo para auxiliar no manejo das demandas e necessidades de sa\u00fade de maior frequ\u00eancia e relev\u00e2ncia em seu territ\u00f3rio, observando crit\u00e9rios de risco, vulnerabilidade, resili\u00eancia e o imperativo \u00e9tico de que toda demanda, necessidade de sa\u00fade ou sofrimento devem ser acolhidos.","id":9827714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza tecnologias simples e de baixo custo para auxiliar no manejo das demandas e necessidades de sa\u00fade de maior frequ\u00eancia e relev\u00e2ncia em seu territ\u00f3rio, observando crit\u00e9rios de risco, vulnerabilidade, resili\u00eancia e o imperativo \u00e9tico de que toda demanda, necessidade de sa\u00fade ou sofrimento devem ser acolhidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados como a porta de entrada aberta e preferencial da rede de aten\u00e7\u00e3o, acolhendo os usu\u00e1rios e promovendo a vincula\u00e7\u00e3o e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade; o estabelecimento de mecanismos que assegurem acessibilidade e acolhimento pressup\u00f5e uma l\u00f3gica de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do servi\u00e7o de sa\u00fade, que parte do princ\u00edpio de que a unidade de sa\u00fade deva receber e ouvir todas as pessoas que procuram os seus servi\u00e7os, de modo universal e sem diferencia\u00e7\u00f5es excludentes.","id":9827715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados como a porta de entrada aberta e preferencial da rede de aten\u00e7\u00e3o, acolhendo os usu\u00e1rios e promovendo a vincula\u00e7\u00e3o e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade; o estabelecimento de mecanismos que assegurem acessibilidade e acolhimento pressup\u00f5e uma l\u00f3gica de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do servi\u00e7o de sa\u00fade, que parte do princ\u00edpio de que a unidade de sa\u00fade deva receber e ouvir todas as pessoas que procuram os seus servi\u00e7os, de modo universal e sem diferencia\u00e7\u00f5es excludentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 desenvolvida por meio do exerc\u00edcio de pr\u00e1ticas de cuidado e gest\u00e3o conservadoras, mas de bons resultados, dirigidas a popula\u00e7\u00f5es de territ\u00f3rios definidos, pelas quais assume a responsabilidade sanit\u00e1ria.","id":9827716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 desenvolvida por meio do exerc\u00edcio de pr\u00e1ticas de cuidado e gest\u00e3o conservadoras, mas de bons resultados, dirigidas a popula\u00e7\u00f5es de territ\u00f3rios definidos, pelas quais assume a responsabilidade sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inser\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas corporais\/atividade f\u00edsica (PCAF) ocorreu historicamente com a constru\u00e7\u00e3o da PNPS (Plano Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade), como enfrentamento da preval\u00eancia de morbimortalidade de doen\u00e7as cardiovasculares. Sobre as PCAF analise as assertivas quanto as diretrizes para atua\u00e7\u00e3o do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e aponte V (Verdadeiro) e F (Falso) e assinale a alternativa correta: I. Fortalecer e promover o direito constitucional ao lazer; II. Divulgar informa\u00e7\u00f5es que possam contribuir para ado\u00e7\u00e3o de modos de vida saud\u00e1veis por parte da comunidade; III. Primar por interven\u00e7\u00f5es que favore\u00e7am a coletividade mais que os indiv\u00edduos sem excluir a abordagem individual; IV. Construir e participar do acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados das interven\u00e7\u00f5es; V. Conhecer o territ\u00f3rio na perspectiva de suas nuances sociopol\u00edticas e dos equipamentos que possam ser potencialmente trabalhados para o fomento das pr\u00e1ticas corporais\/atividade f\u00edsica.","provas":[{"id":85031,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-educador-fisico","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:47:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2475122,"hashId":"a3bf53e75c2c7948ddef0dc423e808da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inser\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas corporais\/atividade f\u00edsica (PCAF) ocorreu historicamente com a constru\u00e7\u00e3o da PNPS (Plano Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade), como enfrentamento da preval\u00eancia de morbimortalidade de doen\u00e7as cardiovasculares. Sobre as PCAF analise as assertivas quanto as diretrizes para atua\u00e7\u00e3o do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e aponte V (Verdadeiro) e F (Falso) e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Fortalecer e promover o direito constitucional ao lazer; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Divulgar informa\u00e7\u00f5es que possam contribuir para ado\u00e7\u00e3o de modos de vida saud\u00e1veis por parte da comunidade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Primar por interven\u00e7\u00f5es que favore\u00e7am a coletividade mais que os indiv\u00edduos sem excluir a abordagem individual; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Construir e participar do acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o dos resultados das interven\u00e7\u00f5es; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Conhecer o territ\u00f3rio na perspectiva de suas nuances sociopol\u00edticas e dos equipamentos que possam ser potencialmente trabalhados para o fomento das pr\u00e1ticas corporais\/atividade f\u00edsica.<\/p>","resposta":9827789,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V. V. F. V. V.","id":9827787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V. V. F. V. V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F. V. V. F. V. ","id":9827788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F. V. V. F. V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V. V. V. V. V. ","id":9827789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V. V. V. V. V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F. V. F. V. V.","id":9827790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F. V. F. V. V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F. F. F. V. V.","id":9827791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F. F. F. V. V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditor","id":1239,"slug":"enfermeiro-area-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Planejamento da Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que seu(s) objetivo(s) principal \u00e9(s\u00e3o):","provas":[{"id":82561,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditor","id":1239,"slug":"enfermeiro-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-area-auditor","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:36:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2423996,"hashId":"83f47f05aa0d4d765d0e4e7217a83e60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Planejamento da Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que seu(s) objetivo(s) principal \u00e9(s\u00e3o):<\/p>","resposta":9607343,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a coopera\u00e7\u00e3o entre as tr\u00eas esferas de gest\u00e3o para o fortalecimento e a equidade do processo de planejamento. ","id":9607343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a coopera\u00e7\u00e3o entre as tr\u00eas esferas de gest\u00e3o para o fortalecimento e a equidade do processo de planejamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 elaborado de forma ascendente e integrada, partindo do n\u00edvel estadual at\u00e9 a federal. ","id":9607344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 elaborado de forma ascendente e integrada, partindo do n\u00edvel estadual at\u00e9 a federal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabelece metas e indicadores de sa\u00fade orientados pelas diretrizes municipais. ","id":9607345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelece metas e indicadores de sa\u00fade orientados pelas diretrizes municipais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o planejamento ser\u00e1 orientador de pol\u00edticas de sa\u00fade, somente para a iniciativa p\u00fablica.","id":9607346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o planejamento ser\u00e1 orientador de pol\u00edticas de sa\u00fade, somente para a iniciativa p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o planejamento \u00e9 tarefa de duas esferas de governo e tem papel importante na organiza\u00e7\u00e3o desse sistema.","id":9607347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o planejamento \u00e9 tarefa de duas esferas de governo e tem papel importante na organiza\u00e7\u00e3o desse sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400607,"slug":"direito-sanitario-e-saude-planejamento-e-gestao-estrategica-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditor","id":1239,"slug":"enfermeiro-area-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistema oficial do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para identificar os estabelecimentos de sa\u00fade, p\u00fablico ou privado, conveniado ou n\u00e3o com o SUS, contendo informa\u00e7\u00f5es relativas aos seus recursos f\u00edsicos e humanos, a caracteriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados pelos estabelecimentos e gest\u00e3o do sistema de sa\u00fade dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, \u00e9","provas":[{"id":82561,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditor","id":1239,"slug":"enfermeiro-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-area-auditor","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:36:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2423995,"hashId":"f50043da0ad3ec2dcd2db25b3a015617","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema oficial do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para identificar os estabelecimentos de sa\u00fade, p\u00fablico ou privado, conveniado ou n\u00e3o com o SUS, contendo informa\u00e7\u00f5es relativas aos seus recursos f\u00edsicos e humanos, a caracteriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os prestados pelos estabelecimentos e gest\u00e3o do sistema de sa\u00fade dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, \u00e9<\/p>","resposta":9607339,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o.","id":9607338,"corpo":"<p>Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade.","id":9607339,"corpo":"<p>Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Ambulatorial.","id":9607340,"corpo":"<p>Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Ambulatorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade.","id":9607341,"corpo":"<p>Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Mortalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Hospitalares.","id":9607342,"corpo":"<p>Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Hospitalares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CONITEC, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":82566,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:33:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2424754,"hashId":"c1fff9560749777fa3365d0097b9acbc","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CONITEC, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9610757,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem por objetivo assessorar o MS nas atribui\u00e7\u00f5es relativas a incorpora\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de tecnologias em sa\u00fade pelo SUS, bem como na constitui\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de protocolo cl\u00ednico ou de diretriz terap\u00eautica.","id":9610757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem por objetivo assessorar o MS nas atribui\u00e7\u00f5es relativas a incorpora\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de tecnologias em sa\u00fade pelo SUS, bem como na constitui\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de protocolo cl\u00ednico ou de diretriz terap\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conta com a participa\u00e7\u00e3o de 5 representantes indicados pelo CNS e de 5 representantes, especialistas na \u00e1rea, indicados pelo CFM.","id":9610758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conta com a participa\u00e7\u00e3o de 5 representantes indicados pelo CNS e de 5 representantes, especialistas na \u00e1rea, indicados pelo CFM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o relat\u00f3rio que elabora n\u00e3o leva em conta a avalia\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica comparativa dos benef\u00edcios e dos custos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias j\u00e1 incorporadas, inclusive no que se refere aos atendimentos domiciliar, ambulatorial ou hospitalar, quando cab\u00edvel.","id":9610759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o relat\u00f3rio que elabora n\u00e3o leva em conta a avalia\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica comparativa dos benef\u00edcios e dos custos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias j\u00e1 incorporadas, inclusive no que se refere aos atendimentos domiciliar, ambulatorial ou hospitalar, quando cab\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a incorpora\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de novos medicamentos, produtos e procedimentos pelo SUS exige a realiza\u00e7\u00e3o de uma consulta p\u00fablica.","id":9610760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a incorpora\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de novos medicamentos, produtos e procedimentos pelo SUS exige a realiza\u00e7\u00e3o de uma consulta p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 a respons\u00e1vel financeira pelo fornecimento de medicamentos, produtos de interesse para a sa\u00fade ou procedimentos para o SUS.","id":9610761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a respons\u00e1vel financeira pelo fornecimento de medicamentos, produtos de interesse para a sa\u00fade ou procedimentos para o SUS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos autores da sociologia e da antropologia religiosas t\u00eam contribu\u00eddo para a \u00e1rea da Antropologia da Sa\u00fade. Assinale a alternativa correta a respeito desse tema.","provas":[{"id":85454,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:28:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2487868,"hashId":"e08bc371ee61a2a2193e244202fe33fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos autores da sociologia e da antropologia religiosas t\u00eam contribu\u00eddo para a \u00e1rea da Antropologia da Sa\u00fade. Assinale a alternativa correta a respeito desse tema.<\/p>","resposta":9885800,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas religi\u00f5es, a doen\u00e7a \u00e9 causada por esp\u00edritos obsessores que devem ser educados.","id":9885797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas religi\u00f5es, a doen\u00e7a \u00e9 causada por esp\u00edritos obsessores que devem ser educados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno da cura nas relig\u00f5es populares est\u00e1 vinculado \u00e0 expuls\u00e3o p\u00fablica do mal atrav\u00e9s de um ritual de luta. ","id":9885798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno da cura nas relig\u00f5es populares est\u00e1 vinculado \u00e0 expuls\u00e3o p\u00fablica do mal atrav\u00e9s de um ritual de luta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todos os estratos sociais no Brasil t\u00eam formas semelhantes de dar significado a suas experi\u00eancias e pr\u00e1ticas.","id":9885799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os estratos sociais no Brasil t\u00eam formas semelhantes de dar significado a suas experi\u00eancias e pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A busca da cura por meios sobrenaturais ocorre em todas as classes sociais do Brasil.","id":9885800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A busca da cura por meios sobrenaturais ocorre em todas as classes sociais do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O elemento motivador para a religi\u00e3o dos milagres \u00e9 a perspectiva de recompensa ap\u00f3s a morte.","id":9885801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento motivador para a religi\u00e3o dos milagres \u00e9 a perspectiva de recompensa ap\u00f3s a morte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Alergista","id":5839,"slug":"medico-alergista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando as suas disponibilidades forem insuficientes para garantir a cobertura assistencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de uma determinada \u00e1rea, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2212 SUS poder\u00e1 recorrer aos servi\u00e7os ofertados pela iniciativa privada. Nesse caso,","provas":[{"id":84362,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2021"},{"id":84364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia","id":2672,"slug":"medico-area-colposcopia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-colposcopia","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea Colposcopia - 2021"},{"id":84365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2021"},{"id":84366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Endocrinologista - 2021"},{"id":84371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-mastologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista - 2021"},{"id":84375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-oncologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Oncologista - 2021"},{"id":84369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279,"slug":"medico-area-hematologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2021"},{"id":84368,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2021"},{"id":84370,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2021"},{"id":84367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"},{"id":84374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista","id":20431,"slug":"medico-area-neurologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-neurologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista - 2021"},{"id":84376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista","id":20430,"slug":"medico-area-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-oftalmologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologista - 2021"},{"id":84380,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2021"},{"id":84381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"},{"id":84382,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"},{"id":84384,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Reumatologista - 2021"},{"id":84379,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"},{"id":84383,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2021"},{"id":84386,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-nutricionista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Nutricionista - 2021"},{"id":84363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"},{"id":84388,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-sanitarista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Sanitarista - 2021"},{"id":84387,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":84333,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Assistente Social - 2021"},{"id":84345,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Alergista","id":5839,"slug":"medico-alergista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-alergista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Alergista - 2021"},{"id":84347,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"},{"id":84346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Cardiologista - 2021"},{"id":84334,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:59:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2474528,"hashId":"eede3bee4e5eee57162fc3984d4b3d80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando as suas disponibilidades forem insuficientes para garantir a cobertura assistencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de uma determinada \u00e1rea, o Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2212 SUS poder\u00e1 recorrer aos servi\u00e7os ofertados pela iniciativa privada. Nesse caso,<\/p>","resposta":9824974,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos propriet\u00e1rios, administradores e dirigentes de entidades ou servi\u00e7os contratados \u00e9 possibilitado exercer cargo de chefia ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no SUS.","id":9824970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos propriet\u00e1rios, administradores e dirigentes de entidades ou servi\u00e7os contratados \u00e9 possibilitado exercer cargo de chefia ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos n\u00e3o ter\u00e3o prefer\u00eancia para participar do SUS por falta de previs\u00e3o legal.","id":9824971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos n\u00e3o ter\u00e3o prefer\u00eancia para participar do SUS por falta de previs\u00e3o legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser\u00e3o utilizadas regras de cons\u00f3rcios de direito privado, mantido o equil\u00edbrio econ\u00f4mico e financeiro do contrato.","id":9824972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o utilizadas regras de cons\u00f3rcios de direito privado, mantido o equil\u00edbrio econ\u00f4mico e financeiro do contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os crit\u00e9rios e valores para a remunera\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e os par\u00e2metros de cobertura assistencial estabelecidos pelos ser\u00e3o prestadores, respeitando os valores de mercado e os pre\u00e7os devem ser justos.","id":9824973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os crit\u00e9rios e valores para a remunera\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e os par\u00e2metros de cobertura assistencial estabelecidos pelos ser\u00e3o prestadores, respeitando os valores de mercado e os pre\u00e7os devem ser justos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o complementar dos servi\u00e7os privados ser\u00e1 formalizada mediante contrato ou conv\u00eanio, observadas, a respeito, as normas de direito p\u00fablico.","id":9824974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o complementar dos servi\u00e7os privados ser\u00e1 formalizada mediante contrato ou conv\u00eanio, observadas, a respeito, as normas de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","oab":false,"nome":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","pai":424078,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424080,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-participacao-complementar-art-24-a-26"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte - FUNCITERN","sigla":"FUNCITERN","oab":false,"id":1136,"slug":"funcitern"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral de L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Travestis e Transexuais (Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral LGBT) no \u00e2mbito do SUS, objetivou promover a sa\u00fade integral da popula\u00e7\u00e3o LGBT, eliminando a discrimina\u00e7\u00e3o e o preconceito institucional e contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades e para consolida\u00e7\u00e3o do SUS como sistema universal, integral e equitativo. A respeito desta pol\u00edtica, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte - FUNCITERN","sigla":"FUNCITERN","oab":false,"id":1136,"slug":"funcitern"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2021-funcitern-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNCITERN - UERN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2453320,"hashId":"7dadc680e89571305c3745b4b9556957","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral de L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Travestis e Transexuais (Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral LGBT) no \u00e2mbito do SUS, objetivou promover a sa\u00fade integral da popula\u00e7\u00e3o LGBT, eliminando a discrimina\u00e7\u00e3o e o preconceito institucional e contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades e para consolida\u00e7\u00e3o do SUS como sistema universal, integral e equitativo. A respeito desta pol\u00edtica, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9733544,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esta pol\u00edtica tem como principal objetivo garantir acesso ao processo transexualizador na rede do SUS;","id":9733541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta pol\u00edtica tem como principal objetivo garantir acesso ao processo transexualizador na rede do SUS;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral LGBT somente considera pessoa transexual a pessoa que realizou cirurgia de redesigna\u00e7\u00e3o sexual;","id":9733542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral LGBT somente considera pessoa transexual a pessoa que realizou cirurgia de redesigna\u00e7\u00e3o sexual;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A garantia do nome do uso social por pessoas travestis e transexuais n\u00e3o \u00e9 objetivo desta pol\u00edtica, mas sim da pol\u00edtica de direitos humanos;","id":9733543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia do nome do uso social por pessoas travestis e transexuais n\u00e3o \u00e9 objetivo desta pol\u00edtica, mas sim da pol\u00edtica de direitos humanos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A discrimina\u00e7\u00e3o por orienta\u00e7\u00e3o sexual e por identidade de g\u00eanero incide na determina\u00e7\u00e3o social da sa\u00fade, no processo de sofrimento e adoecimento decorrente do preconceito e do estigma social reservado \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, travestis e transexuais;","id":9733544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A discrimina\u00e7\u00e3o por orienta\u00e7\u00e3o sexual e por identidade de g\u00eanero incide na determina\u00e7\u00e3o social da sa\u00fade, no processo de sofrimento e adoecimento decorrente do preconceito e do estigma social reservado \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, travestis e transexuais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cabe \u00e0s secretarias estaduais, distrital e municipais de sa\u00fade, elaborar protocolo cl\u00ednico para atendimento das demandas por mastectomia e histerectomia em transexuais masculinos e acerca do uso de horm\u00f4nios, implante de pr\u00f3teses de silicone para travestis e transexuais. ","id":9733545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0s secretarias estaduais, distrital e municipais de sa\u00fade, elaborar protocolo cl\u00ednico para atendimento das demandas por mastectomia e histerectomia em transexuais masculinos e acerca do uso de horm\u00f4nios, implante de pr\u00f3teses de silicone para travestis e transexuais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral de L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Travestis e Transexuais (Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral LGBT).","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral de L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Travestis e Transexuais (Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral LGBT).","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430104,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-integral-de-lesbicas-gays-bissexuais-travestis-e-transexuais-politica-nacional-de-saude-integral-lgbt"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte - FUNCITERN","sigla":"FUNCITERN","oab":false,"id":1136,"slug":"funcitern"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental do Brasil passou por substanciais mudan\u00e7as a partir de 2017, ao ponto de ser tratada pelo Governo Federal como a Nova Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental. Alguns dispositivos legais foram publicados para promover estas mudan\u00e7as, dentre as quais a Portaria N\u00ba 3.588, de 21 de Dezembro de 2017, que alterou as Portarias de Consolida\u00e7\u00e3o no 3 e n\u00ba 6, de 28 de setembro de 2017, e a Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 32, de 14 de Dezembro de 2017. Assinale a alternativa que contempla corretamente caracter\u00edsticas desta \u201cnova pol\u00edtica\u201d. ","provas":[{"id":84170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte - FUNCITERN","sigla":"FUNCITERN","oab":false,"id":1136,"slug":"funcitern"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2021-funcitern-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNCITERN - UERN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2453331,"hashId":"495e0135f4963a0e57a255c5d5373a7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental do Brasil passou por substanciais mudan\u00e7as a partir de 2017, ao ponto de ser tratada pelo Governo Federal como a <em>Nova Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental<\/em>. Alguns dispositivos legais foram publicados para promover estas mudan\u00e7as, dentre as quais a Portaria N\u00ba 3.588, de 21 de Dezembro de 2017, que alterou as Portarias de Consolida\u00e7\u00e3o no 3 e n\u00ba 6, de 28 de setembro de 2017, e a Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 32, de 14 de Dezembro de 2017. Assinale a alternativa que contempla corretamente caracter\u00edsticas desta \u201cnova pol\u00edtica\u201d. <\/p>","resposta":9733597,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir da nova normativa, o Hospital Psiqui\u00e1trico passa a ser inclu\u00eddo na RAPS, por\u00e9m mant\u00e9m-se o incentivo ao seu fechamento gradual;","id":9733595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da nova normativa, o Hospital Psiqui\u00e1trico passa a ser inclu\u00eddo na RAPS, por\u00e9m mant\u00e9m-se o incentivo ao seu fechamento gradual;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cria a modalidade dos CAPS AD V, podendo serem criados somente nas capitais estaduais, devendo funcionar de forma a prestar assist\u00eancia \u00e0s pessoas em cenas abertas de uso de drogas, as chamadas \u201ccracol\u00e2ndias\u201d;","id":9733596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria a modalidade dos CAPS AD V, podendo serem criados somente nas capitais estaduais, devendo funcionar de forma a prestar assist\u00eancia \u00e0s pessoas em cenas abertas de uso de drogas, as chamadas \u201ccracol\u00e2ndias\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Foram acrescidos novos pontos na Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, quais sejam: Ambulat\u00f3rio Multiprofissional de Sa\u00fade Mental - Unidades Ambulatoriais Especializadas, hospital psiqui\u00e1trico e hospital-dia;","id":9733597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram acrescidos novos pontos na Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, quais sejam: Ambulat\u00f3rio Multiprofissional de Sa\u00fade Mental - Unidades Ambulatoriais Especializadas, hospital psiqui\u00e1trico e hospital-dia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Foram criados dois novos procedimentos para faturamento hospitalar dos hospitais psiqui\u00e1tricos: um para interna\u00e7\u00f5es curtas (at\u00e9 30 dias) e outro para interna\u00e7\u00f5es prolongadas (mais de 30 dias), n\u00e3o tendo sido concedidos quaisquer reajustes;","id":9733598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram criados dois novos procedimentos para faturamento hospitalar dos hospitais psiqui\u00e1tricos: um para interna\u00e7\u00f5es curtas (at\u00e9 30 dias) e outro para interna\u00e7\u00f5es prolongadas (mais de 30 dias), n\u00e3o tendo sido concedidos quaisquer reajustes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estabeleceram-se restri\u00e7\u00f5es absolutas para a interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes em hospitais psiqui\u00e1tricos, salvaguardadas as imposi\u00e7\u00f5es de cumprimento de medidas judiciais.","id":9733599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabeleceram-se restri\u00e7\u00f5es absolutas para a interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes em hospitais psiqui\u00e1tricos, salvaguardadas as imposi\u00e7\u00f5es de cumprimento de medidas judiciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407331,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto-base da Portaria n\u00ba 2.436, de 21\/09\/2017, o cargo de gerente da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica destina-se a qualquer profissional de n\u00edvel superior. A atribui\u00e7\u00e3o desse cargo \u00e9:","provas":[{"id":84334,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:00:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2474967,"hashId":"5d158c976df3be1088608783f02f3c81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto-base da Portaria n\u00ba 2.436, de 21\/09\/2017, o cargo de gerente da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica destina-se a qualquer profissional de n\u00edvel superior. A atribui\u00e7\u00e3o desse cargo \u00e9:<\/p>","resposta":9827043,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Julgar a pr\u00e1tica da acolhida na UBS, por meio da supervis\u00e3o das a\u00e7\u00f5es prestadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":9827042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgar a pr\u00e1tica da acolhida na UBS, por meio da supervis\u00e3o das a\u00e7\u00f5es prestadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contribuir para a qualidade do processo de trabalho na UBS, fortalecendo a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade prestada pelos profissionais.","id":9827043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir para a qualidade do processo de trabalho na UBS, fortalecendo a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade prestada pelos profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Supervisionar t\u00e9cnica e gerencialmente todos os profissionais alocados na UBS e nas Regionais adscritas.","id":9827044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supervisionar t\u00e9cnica e gerencialmente todos os profissionais alocados na UBS e nas Regionais adscritas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Garantir a seguran\u00e7a dos profissionais, dos pacientes e dos familiares, para que estejam livres de danos f\u00edsicos e\/ou emocionais.","id":9827045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a seguran\u00e7a dos profissionais, dos pacientes e dos familiares, para que estejam livres de danos f\u00edsicos e\/ou emocionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Garantir a melhoria do processo de trabalho, estimulando a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o continuada.","id":9827046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a melhoria do processo de trabalho, estimulando a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte - FUNCITERN","sigla":"FUNCITERN","oab":false,"id":1136,"slug":"funcitern"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade (EPS) traz como marco conceitual uma concep\u00e7\u00e3o de trabalho no SUS como aprendizagem cotidiana e comprometida com os coletivos. Os atores do cotidiano s\u00e3o os principais detentores da tomada de decis\u00e3o sobre acolher, respeitar, ouvir, cuidar e responder com elevada qualidade. Assinale a alternativa que apresenta somente itens corretos sobre a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade. I. As Comiss\u00f5es Permanentes de Integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o (CIES) s\u00e3o inst\u00e2ncias intersetoriais e interinstitucionais permanentes que participam da formula\u00e7\u00e3o, condu\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade; II. As Comiss\u00f5es Permanentes de Integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o (CIES) s\u00e3o compostas por gestores da sa\u00fade e institui\u00e7\u00f5es de ensino superior que ofertem gradua\u00e7\u00f5es da sa\u00fade; III. A condu\u00e7\u00e3o regional da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade dar-se-\u00e1 por meio das secretarias municipais de sa\u00fade e das Comiss\u00f5es Intergestoras Regional (CIR);IV. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e as Secretarias Estaduais e Municipais de Sa\u00fade ser\u00e3o respons\u00e1veis por articular, junto \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es de Ensino T\u00e9cnico e Universit\u00e1rio, mudan\u00e7as em seus cursos t\u00e9cnicos, de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o de acordo com as necessidades do SUS, estimulando uma postura de corresponsabilidade sanit\u00e1ria. ","provas":[{"id":84170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte - FUNCITERN","sigla":"FUNCITERN","oab":false,"id":1136,"slug":"funcitern"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2021-funcitern-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNCITERN - UERN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2453323,"hashId":"ddc1ec83b02c37921dea4d413898f069","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade (EPS) traz como marco conceitual uma concep\u00e7\u00e3o de trabalho no SUS como aprendizagem cotidiana e comprometida com os coletivos. Os atores do cotidiano s\u00e3o os principais detentores da tomada de decis\u00e3o sobre acolher, respeitar, ouvir, cuidar e responder com elevada qualidade. Assinale a alternativa que apresenta somente itens corretos sobre a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As Comiss\u00f5es Permanentes de Integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o (CIES) s\u00e3o inst\u00e2ncias intersetoriais e interinstitucionais permanentes que participam da formula\u00e7\u00e3o, condu\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As Comiss\u00f5es Permanentes de Integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o (CIES) s\u00e3o compostas por gestores da sa\u00fade e institui\u00e7\u00f5es de ensino superior que ofertem gradua\u00e7\u00f5es da sa\u00fade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A condu\u00e7\u00e3o regional da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade dar-se-\u00e1 por meio das secretarias municipais de sa\u00fade e das Comiss\u00f5es Intergestoras Regional (CIR);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e as Secretarias Estaduais e Municipais de Sa\u00fade ser\u00e3o respons\u00e1veis por articular, junto \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es de Ensino T\u00e9cnico e Universit\u00e1rio, mudan\u00e7as em seus cursos t\u00e9cnicos, de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o de acordo com as necessidades do SUS, estimulando uma postura de corresponsabilidade sanit\u00e1ria. <\/p>","resposta":9733558,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos;","id":9733556,"corpo":"<p>Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos;","id":9733557,"corpo":"<p>Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente I e IV est\u00e3o corretas;","id":9733558,"corpo":"<p>Somente I e IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente II, III e IV est\u00e3o corretas; ","id":9733559,"corpo":"<p>Somente II, III e IV est\u00e3o corretas; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":9733560,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403585,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-permanente-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais instrumentos e ferramentas para o planejamento do SUS s\u00e3o:","provas":[{"id":82570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-auditor","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:31:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":2425591,"hashId":"1394b76d74071f0b757e444e7ef1e15b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais instrumentos e ferramentas para o planejamento do SUS s\u00e3o:<\/p>","resposta":9614447,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano multisetorial de governo; premissas estrat\u00e9gicas anuais; indicadores e m\u00e9tricas; plano or\u00e7ament\u00e1rio plurianual. ","id":9614446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano multisetorial de governo; premissas estrat\u00e9gicas anuais; indicadores e m\u00e9tricas; plano or\u00e7ament\u00e1rio plurianual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade; mapa da sa\u00fade; programa\u00e7\u00e3o anual de sa\u00fade; informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade (Tabnet) relacionadas \u00e0s diretrizes, objetivos, metas e indicadores.","id":9614447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade; mapa da sa\u00fade; programa\u00e7\u00e3o anual de sa\u00fade; informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade (Tabnet) relacionadas \u00e0s diretrizes, objetivos, metas e indicadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diretrizes socioeducativas do governo; objetivos e metas intersetoriais; pesquisa de opini\u00e3o; presta\u00e7\u00e3o de contas dos \u00faltimos dois exerc\u00edcios fiscais.","id":9614448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretrizes socioeducativas do governo; objetivos e metas intersetoriais; pesquisa de opini\u00e3o; presta\u00e7\u00e3o de contas dos \u00faltimos dois exerc\u00edcios fiscais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do plano; per\u00edodo de vig\u00eancia; ato do Conselho de Sa\u00fade autorizando sua elabora\u00e7\u00e3o; relat\u00f3rios de gest\u00e3o dos \u00faltimos quatro exerc\u00edcios fiscais. ","id":9614449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o do plano; per\u00edodo de vig\u00eancia; ato do Conselho de Sa\u00fade autorizando sua elabora\u00e7\u00e3o; relat\u00f3rios de gest\u00e3o dos \u00faltimos quatro exerc\u00edcios fiscais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"T\u00edtulo do plano; per\u00edodo do governo considerado; an\u00e1lise macroecon\u00f4mica; relat\u00f3rio detalhado do bimestre anterior.","id":9614450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edtulo do plano; per\u00edodo do governo considerado; an\u00e1lise macroecon\u00f4mica; relat\u00f3rio detalhado do bimestre anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400607,"slug":"direito-sanitario-e-saude-planejamento-e-gestao-estrategica-em-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planeja SUS","oab":false,"nome":"Planeja SUS","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403583,"slug":"direito-sanitario-e-saude-planeja-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade disponibiliza aos entes federados um conjunto de sistemas de informa\u00e7\u00f5es para apoiar o planejamento anual das a\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias no pa\u00eds. Um desses sistemas \u00e9 o SIOPS, que significa","provas":[{"id":82570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-auditor","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:31:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"}],"id":2425594,"hashId":"4432016a37999ad4a9bc89fcecd93e6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade disponibiliza aos entes federados um conjunto de sistemas de informa\u00e7\u00f5es para apoiar o planejamento anual das a\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias no pa\u00eds. Um desses sistemas \u00e9 o SIOPS, que significa<\/p>","resposta":9614462,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de informa\u00e7\u00f5es do or\u00e7amento-programa em sa\u00fade. ","id":9614461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de informa\u00e7\u00f5es do or\u00e7amento-programa em sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sistema de informa\u00e7\u00f5es sobre or\u00e7amentos p\u00fablicos em sa\u00fade.","id":9614462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de informa\u00e7\u00f5es sobre or\u00e7amentos p\u00fablicos em sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sistema de indicadores e objetivos de planejamento em sa\u00fade.","id":9614463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de indicadores e objetivos de planejamento em sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sistema de indicadores obrigat\u00f3rios para o planejamento em sa\u00fade. ","id":9614464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de indicadores obrigat\u00f3rios para o planejamento em sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sistema de pactua\u00e7\u00e3o de indicadores, objetivos e metas para o planejamento em sa\u00fade. ","id":9614465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de pactua\u00e7\u00e3o de indicadores, objetivos e metas para o planejamento em sa\u00fade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395174,"slug":"medicina-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Nutr\u00f3logo","id":22988,"slug":"medico-nutrologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista de Adultos","id":7367,"slug":"medico-neurologista-de-adultos"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Adulto","id":5652,"slug":"medico-intensivista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico","id":5654,"slug":"medico-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Reforma Sanit\u00e1ria brasileira teve, como uma de suas caracter\u00edsticas,","provas":[{"id":76629,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - 2021"},{"id":82587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Pediatra - 2021"},{"id":82584,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica - 2021"},{"id":82581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nutr\u00f3logo","id":22988,"slug":"medico-nutrologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-nutrologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Nutr\u00f3logo - 2021"},{"id":82578,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Infectologista - 2021"},{"id":82580,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista de Adultos","id":7367,"slug":"medico-neurologista-de-adultos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-neurologista-de-adultos","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Neurologista de Adultos - 2021"},{"id":82570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-auditor","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Auditor - 2021"},{"id":82571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-cardiologista-adulto","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Cardiologista Adulto - 2021"},{"id":82579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Adulto","id":5652,"slug":"medico-intensivista-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-intensivista-adulto","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Intensivista Adulto - 2021"},{"id":82577,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"},{"id":86152,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-neurologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":86149,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico","id":5654,"slug":"medico-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":86147,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":86145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-cardiologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:42:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2419152,"hashId":"cfa7d3b1a3cb8fdf3795b9753c073e5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Reforma Sanit\u00e1ria brasileira teve, como uma de suas caracter\u00edsticas,<\/p>","resposta":9586817,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valorizar a atualiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos m\u00e9dicos como centro da pol\u00edtica de sa\u00fade coletiva no pa\u00eds.","id":9586816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valorizar a atualiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos m\u00e9dicos como centro da pol\u00edtica de sa\u00fade coletiva no pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"constituir-se em movimento com ampla participa\u00e7\u00e3o social na constru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de sa\u00fade universal. ","id":9586817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constituir-se em movimento com ampla participa\u00e7\u00e3o social na constru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de sa\u00fade universal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ter sido criada para subsidiar tecnicamente os parlamentares que definiram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":9586818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter sido criada para subsidiar tecnicamente os parlamentares que definiram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"colocar as evid\u00eancias cient\u00edficas em primeiro plano para definir a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade combatendo falsas cren\u00e7as populares.","id":9586819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar as evid\u00eancias cient\u00edficas em primeiro plano para definir a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade combatendo falsas cren\u00e7as populares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ter constru\u00eddo as diretrizes do SUS a partir do aprimoramento de propostas feitas por um grupo de sanitaristas nomeados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":9586820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter constru\u00eddo as diretrizes do SUS a partir do aprimoramento de propostas feitas por um grupo de sanitaristas nomeados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A COVID-19 \u00e9 uma doen\u00e7a causada pelo coronav\u00edrus, denominado SARS-CoV-2, que apresenta um espectro cl\u00ednico variando de infec\u00e7\u00f5es assintom\u00e1ticas a quadros graves. De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a maioria (cerca de 80%) dos pacientes com COVID-19 podem ser assintom\u00e1ticos ou oligossintom\u00e1ticos (poucos sintomas), e aproximadamente 20% dos casos detectados requer atendimento hospitalar por apresentarem dificuldade respirat\u00f3ria, dos quais aproximadamente 5% podem necessitar de suporte ventilat\u00f3rio. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Tosse, dor de garganta, dificuldade para respirar, perda do olfato e cansa\u00e7o s\u00e3o sintomas da COVID-19. ( ) A transmiss\u00e3o acontece de uma pessoa doente para outra ou por contato pr\u00f3ximo apenas por meio de tosse e toque do aperto de m\u00e3os contaminadas. ( ) O diagn\u00f3stico pode ser realizado por meio de exames laboratoriais como PCR e teste r\u00e1pido. ( ) Manter dist\u00e2ncia m\u00ednima de 1 (um) metro entre pessoas em lugares p\u00fablicos e de conv\u00edvio social, evitar abra\u00e7os, beijos e apertos de m\u00e3os s\u00e3o consideradas medidas protetivas. ( ) Em idosos, n\u00e3o deve-se considerar crit\u00e9rios espec\u00edficos de agravamento como: s\u00edncope (desmaio ou perda tempor\u00e1ria de consci\u00eancia), confus\u00e3o mental, sonol\u00eancia excessiva, irritabilidade e falta de apetite (inapet\u00eancia). ( ) Se uma pessoa da casa tiver diagn\u00f3stico positivo, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que os outros moradores mantem distanciamento.","provas":[{"id":78143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr-2021-unifil-tecnico-em-enfermagem-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:41:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2366879,"hashId":"de7f0d9c94831a193c29e15da52a901f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A COVID-19 \u00e9 uma doen\u00e7a causada pelo coronav\u00edrus, denominado SARS-CoV-2, que apresenta um espectro cl\u00ednico variando de infec\u00e7\u00f5es assintom\u00e1ticas a quadros graves. De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a maioria (cerca de 80%) dos pacientes com COVID-19 podem ser assintom\u00e1ticos ou oligossintom\u00e1ticos (poucos sintomas), e aproximadamente 20% dos casos detectados requer atendimento hospitalar por apresentarem dificuldade respirat\u00f3ria, dos quais aproximadamente 5% podem necessitar de suporte ventilat\u00f3rio. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tosse, dor de garganta, dificuldade para respirar, perda do olfato e cansa\u00e7o s\u00e3o sintomas da COVID-19. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A transmiss\u00e3o acontece de uma pessoa doente para outra ou por contato pr\u00f3ximo apenas por meio de tosse e toque do aperto de m\u00e3os contaminadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O diagn\u00f3stico pode ser realizado por meio de exames laboratoriais como PCR e teste r\u00e1pido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Manter dist\u00e2ncia m\u00ednima de 1 (um) metro entre pessoas em lugares p\u00fablicos e de conv\u00edvio social, evitar abra\u00e7os, beijos e apertos de m\u00e3os s\u00e3o consideradas medidas protetivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em idosos, n\u00e3o deve-se considerar crit\u00e9rios espec\u00edficos de agravamento como: s\u00edncope (desmaio ou perda tempor\u00e1ria de consci\u00eancia), confus\u00e3o mental, sonol\u00eancia excessiva, irritabilidade e falta de apetite (inapet\u00eancia). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se uma pessoa da casa tiver diagn\u00f3stico positivo, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que os outros moradores mantem distanciamento.<\/p>","resposta":9365509,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9365507,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9365508,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9365509,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9365510,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9365511,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":22948,"slug":"oficial-medico-area-endoscopia-digestiva"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos autores da sociologia e da antropologia religiosas t\u00eam contribu\u00eddo para a \u00e1rea da Antropologia da Sa\u00fade. Assinale a alternativa correta a respeito desse tema.","provas":[{"id":85455,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":22948,"slug":"oficial-medico-area-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-endoscopia-digestiva-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:23:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":2487836,"hashId":"d36d366cb234d94ff90ffa94f9e8ad1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos autores da sociologia e da antropologia religiosas t\u00eam contribu\u00eddo para a \u00e1rea da Antropologia da Sa\u00fade. Assinale a alternativa correta a respeito desse tema.<\/p>","resposta":9885639,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas religi\u00f5es, a doen\u00e7a \u00e9 causada por esp\u00edritos obsessores que devem ser educados.","id":9885637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas religi\u00f5es, a doen\u00e7a \u00e9 causada por esp\u00edritos obsessores que devem ser educados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O elemento motivador para a religi\u00e3o dos milagres \u00e9 a perspectiva de recompensa ap\u00f3s a morte. ","id":9885638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento motivador para a religi\u00e3o dos milagres \u00e9 a perspectiva de recompensa ap\u00f3s a morte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A busca da cura por meios sobrenaturais ocorre em todas as classes sociais do Brasil.","id":9885639,"corpo":"<p>A busca da cura por meios sobrenaturais ocorre em todas as classes sociais do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os estratos sociais no Brasil t\u00eam formas semelhantes de dar significado a suas experi\u00eancias e pr\u00e1ticas.","id":9885640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os estratos sociais no Brasil t\u00eam formas semelhantes de dar significado a suas experi\u00eancias e pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno da cura nas relig\u00f5es populares est\u00e1 vinculado \u00e0 expuls\u00e3o p\u00fablica do mal atrav\u00e9s de um ritual de luta. ","id":9885641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno da cura nas relig\u00f5es populares est\u00e1 vinculado \u00e0 expuls\u00e3o p\u00fablica do mal atrav\u00e9s de um ritual de luta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Nutr\u00f3logo","id":22988,"slug":"medico-nutrologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista de Adultos","id":7367,"slug":"medico-neurologista-de-adultos"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Adulto","id":5652,"slug":"medico-intensivista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico","id":5654,"slug":"medico-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale caracter\u00edsticas do estudo de caso-controle e do estudo de coorte, respectivamente. ","provas":[{"id":76629,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - 2021"},{"id":82587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Pediatra - 2021"},{"id":82584,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica - 2021"},{"id":82581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nutr\u00f3logo","id":22988,"slug":"medico-nutrologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-nutrologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Nutr\u00f3logo - 2021"},{"id":82578,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Infectologista - 2021"},{"id":82580,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista de Adultos","id":7367,"slug":"medico-neurologista-de-adultos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-neurologista-de-adultos","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Neurologista de Adultos - 2021"},{"id":82570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-auditor","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Auditor - 2021"},{"id":82571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-cardiologista-adulto","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Cardiologista Adulto - 2021"},{"id":82579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Adulto","id":5652,"slug":"medico-intensivista-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-intensivista-adulto","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Intensivista Adulto - 2021"},{"id":82577,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"},{"id":86152,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-neurologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":86149,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico","id":5654,"slug":"medico-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":86147,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":86145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-cardiologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:43:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2419177,"hashId":"5d82024970d183d09e2c474016e72148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale caracter\u00edsticas do estudo de caso-controle e do estudo de coorte, respectivamente. <\/p>","resposta":9586940,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baixo poder anal\u00edtico e alto poder anal\u00edtico. ","id":9586939,"corpo":"<p>Baixo poder anal\u00edtico e alto poder anal\u00edtico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alto poder anal\u00edtico e capacidade de produzir de medidas diretas de risco.","id":9586940,"corpo":"<p>Alto poder anal\u00edtico e capacidade de produzir de medidas diretas de risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inadequado para doen\u00e7as de baixa frequ\u00eancia e baixo poder anal\u00edtico.","id":9586941,"corpo":"<p>Inadequado para doen\u00e7as de baixa frequ\u00eancia e baixo poder anal\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Simplicidade de desenho e baixo custo relativo.","id":9586942,"corpo":"<p>Simplicidade de desenho e baixo custo relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alto custo relativo e incapacidade de estimar risco.","id":9586943,"corpo":"<p>Alto custo relativo e incapacidade de estimar risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Pesquisa em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Metodologias de Pesquisa em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400611,"slug":"direito-sanitario-e-saude-metodologias-de-pesquisa-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Nutr\u00f3logo","id":22988,"slug":"medico-nutrologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista de Adultos","id":7367,"slug":"medico-neurologista-de-adultos"},{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Adulto","id":5652,"slug":"medico-intensivista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico","id":5654,"slug":"medico-intensivista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no tocante ao sarampo.","provas":[{"id":76629,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - 2021"},{"id":82587,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Pediatra - 2021"},{"id":82584,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica - 2021"},{"id":82581,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nutr\u00f3logo","id":22988,"slug":"medico-nutrologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-nutrologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Nutr\u00f3logo - 2021"},{"id":82578,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Infectologista - 2021"},{"id":82580,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista de Adultos","id":7367,"slug":"medico-neurologista-de-adultos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-neurologista-de-adultos","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Neurologista de Adultos - 2021"},{"id":82570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Auditor","id":5513,"slug":"medico-auditor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-auditor","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Auditor - 2021"},{"id":82571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-cardiologista-adulto","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Cardiologista Adulto - 2021"},{"id":82579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Adulto","id":5652,"slug":"medico-intensivista-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-intensivista-adulto","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Intensivista Adulto - 2021"},{"id":82577,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"},{"id":86152,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-neurologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":86149,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico","id":5654,"slug":"medico-intensivista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Intensivista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":86147,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":86145,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico","id":14491,"slug":"medico-area-cardiologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-area-cardiologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:42:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":326,"descricao":"Medicina - Nutrologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2419172,"hashId":"eefe832fce861eaca4307c15fdc4b877","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta no tocante ao sarampo.<\/p>","resposta":9586918,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sarampo tende a se comportar de forma end\u00eamica mesmo com a cobertura vacinal acima de 95%.","id":9586914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sarampo tende a se comportar de forma end\u00eamica mesmo com a cobertura vacinal acima de 95%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As complica\u00e7\u00f5es do sarampo s\u00f3 ocorrem em crian\u00e7as desnutridas.","id":9586915,"corpo":"<p>As complica\u00e7\u00f5es do sarampo s\u00f3 ocorrem em crian\u00e7as desnutridas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A imunidade passiva conferida pela m\u00e3e ao lactente habitualmente \u00e9 transit\u00f3ria e dura at\u00e9 os 5 anos de idade. ","id":9586916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade passiva conferida pela m\u00e3e ao lactente habitualmente \u00e9 transit\u00f3ria e dura at\u00e9 os 5 anos de idade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o varia de 5 a 7 dias. ","id":9586917,"corpo":"<p>O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o varia de 5 a 7 dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A transmissibilidade come\u00e7a 6 dias antes do exantema e dura at\u00e9 4 dias ap\u00f3s seu aparecimento.","id":9586918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmissibilidade come\u00e7a 6 dias antes do exantema e dura at\u00e9 4 dias ap\u00f3s seu aparecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sarampo","oab":false,"nome":"Sarampo","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413452,"slug":"enfermagem-sarampo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispositivo do SUS que objetiva, entre outros, a promo\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o do cuidado com a sa\u00fade, a partir da implanta\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos.","provas":[{"id":84388,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707,"slug":"sanitarista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-sanitarista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Sanitarista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:57:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":2478317,"hashId":"73621221964ce930db0fc8773ab0f176","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispositivo do SUS que objetiva, entre outros, a promo\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o do cuidado com a sa\u00fade, a partir da implanta\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","resposta":9843199,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Viver sem Limite.","id":9843196,"corpo":"<p>Viver sem Limite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Melhor em Casa.","id":9843197,"corpo":"<p>Melhor em Casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Programa Sa\u00fade na Escola.","id":9843198,"corpo":"<p>Programa Sa\u00fade na Escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Academia da Sa\u00fade.","id":9843199,"corpo":"<p>Academia da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Consult\u00f3rio na Rua.","id":9843200,"corpo":"<p>Consult\u00f3rio na Rua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 50","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cooperativismo social tem sido importante estrat\u00e9gia para a inclus\u00e3o social e gera\u00e7\u00e3o de renda de pessoas com transtornos mentais. Previsto como um dos Componentes da Aten\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, o cooperativismo social prop\u00f5e a compreens\u00e3o de que","provas":[{"id":82602,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:23:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2424947,"hashId":"3415b9c2ffcb06acc75a8856c0977d36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cooperativismo social tem sido importante estrat\u00e9gia para a inclus\u00e3o social e gera\u00e7\u00e3o de renda de pessoas com transtornos mentais. Previsto como um dos Componentes da Aten\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial, o cooperativismo social prop\u00f5e a compreens\u00e3o de que<\/p>","resposta":9611621,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhar \u00e9 um direito coletivo, n\u00e3o uma necessidade especial ofertada enquanto proposta de normatiza\u00e7\u00e3o ou adequa\u00e7\u00e3o.","id":9611621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhar \u00e9 um direito coletivo, n\u00e3o uma necessidade especial ofertada enquanto proposta de normatiza\u00e7\u00e3o ou adequa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pessoas vulner\u00e1veis precisam ter acesso a propostas de trabalho protegido, como s\u00e3o as cooperativas sociais.","id":9611622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoas vulner\u00e1veis precisam ter acesso a propostas de trabalho protegido, como s\u00e3o as cooperativas sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o trabalho seja compreendido enquanto modalidade de cuidado, tal qual prop\u00f5e o Tratamento Moral.","id":9611623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalho seja compreendido enquanto modalidade de cuidado, tal qual prop\u00f5e o Tratamento Moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as iniciativas produzidas nos contextos de aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o devem compor as redes de economia solid\u00e1ria extra-assistenciais.","id":9611624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as iniciativas produzidas nos contextos de aten\u00e7\u00e3o n\u00e3o devem compor as redes de economia solid\u00e1ria extra-assistenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o das pessoas com transtornos mentais em cooperativas sociais seja considerada como \u00faltima etapa do processo de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial, ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o do transtorno.","id":9611625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inclus\u00e3o das pessoas com transtornos mentais em cooperativas sociais seja considerada como \u00faltima etapa do processo de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial, ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o do transtorno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte - FUNCITERN","sigla":"FUNCITERN","oab":false,"id":1136,"slug":"funcitern"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 resultado de m\u00faltiplos movimentos e longa mobiliza\u00e7\u00e3o, nacional e internacional, de muitos atores sociais e institucionais. A presente pol\u00edtica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, voltada para a inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia em toda a rede de servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), caracteriza-se por reconhecer a necessidade de implementar o processo de respostas \u00e0s complexas quest\u00f5es que envolvem a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade das pessoas com defici\u00eancia no Brasil. Assim, define, como seus prop\u00f3sitos gerais, um amplo leque de possibilidades que vai da preven\u00e7\u00e3o de agravos \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, passando pela reabilita\u00e7\u00e3o: proteger a sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia; reabilitar a pessoa com defici\u00eancia na sua capacidade funcional e desempenho humano, contribuindo para a sua inclus\u00e3o em todas as esferas da vida social e prevenir agravos que determinam o aparecimento de defici\u00eancias. Neste sentido, s\u00e3o diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia? I. Promo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida das pessoas com defici\u00eancia; II. Assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia; III. Preven\u00e7\u00e3o de defici\u00eancias; IV. Amplia\u00e7\u00e3o e fortalecimento dos mecanismos de informa\u00e7\u00e3o; V. Organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento dos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa com defici\u00eancia;","provas":[{"id":84170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte - FUNCITERN","sigla":"FUNCITERN","oab":false,"id":1136,"slug":"funcitern"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2021-funcitern-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNCITERN - UERN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:22:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2453379,"hashId":"85b8fc1382371a46b4287e52ec512e0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia \u00e9 resultado de m\u00faltiplos movimentos e longa mobiliza\u00e7\u00e3o, nacional e internacional, de muitos atores sociais e institucionais. A presente pol\u00edtica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, voltada para a inclus\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia em toda a rede de servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), caracteriza-se por reconhecer a necessidade de implementar o processo de respostas \u00e0s complexas quest\u00f5es que envolvem a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade das pessoas com defici\u00eancia no Brasil. Assim, define, como seus prop\u00f3sitos gerais, um amplo leque de possibilidades que vai da preven\u00e7\u00e3o de agravos \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, passando pela reabilita\u00e7\u00e3o: proteger a sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia; reabilitar a pessoa com defici\u00eancia na sua capacidade funcional e desempenho humano, contribuindo para a sua inclus\u00e3o em todas as esferas da vida social e prevenir agravos que determinam o aparecimento de defici\u00eancias. Neste sentido, s\u00e3o diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Promo\u00e7\u00e3o da qualidade de vida das pessoas com defici\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Preven\u00e7\u00e3o de defici\u00eancias; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Amplia\u00e7\u00e3o e fortalecimento dos mecanismos de informa\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento dos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa com defici\u00eancia;<\/p>","resposta":9733828,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9733825,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9733826,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II, IV e V.","id":9733827,"corpo":"<p>Apenas II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9733828,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9733829,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407334,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte - FUNCITERN","sigla":"FUNCITERN","oab":false,"id":1136,"slug":"funcitern"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Sa\u00fade na Escola (PSE) visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o permanente da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, proporcionando melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Como consolidar essa atitude dentro das escolas? Essa \u00e9 a quest\u00e3o que nos guiou para elabora\u00e7\u00e3o da metodologia das Agendas de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, a serem executadas como projetos did\u00e1ticos nas Escolas. O PSE tem como objetivo contribuir para a forma\u00e7\u00e3o integral dos estudantes por meio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, com vistas ao enfrentamento das vulnerabilidades que comprometem o pleno desenvolvimento de crian\u00e7as e jovens da rede p\u00fablica de ensino. Para o alcance dos objetivos e sucesso do PSE \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia compreender a Educa\u00e7\u00e3o Integral como um conceito que compreende a prote\u00e7\u00e3o, a aten\u00e7\u00e3o e o pleno desenvolvimento da comunidade escolar. Na esfera da sa\u00fade, as pr\u00e1ticas das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, incluem preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos indiv\u00edduos e coletivos humanos. Para alcan\u00e7ar estes prop\u00f3sitos o PSE \u00e9 constitu\u00eddo por componentes que est\u00e3o descritos abaixo, com exce\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":84170,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":16865,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Norte - FUNCITERN","sigla":"FUNCITERN","oab":false,"id":1136,"slug":"funcitern"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2021-funcitern-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNCITERN - UERN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:22:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2453384,"hashId":"4d5cf7dae0472f786ccbe89673de110c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Sa\u00fade na Escola (PSE) visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o permanente da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, proporcionando melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Como consolidar essa atitude dentro das escolas? Essa \u00e9 a quest\u00e3o que nos guiou para elabora\u00e7\u00e3o da metodologia das Agendas de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, a serem executadas como projetos did\u00e1ticos nas Escolas. O PSE tem como objetivo contribuir para a forma\u00e7\u00e3o integral dos estudantes por meio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, com vistas ao enfrentamento das vulnerabilidades que comprometem o pleno desenvolvimento de crian\u00e7as e jovens da rede p\u00fablica de ensino. Para o alcance dos objetivos e sucesso do PSE \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia compreender a Educa\u00e7\u00e3o Integral como um conceito que compreende a prote\u00e7\u00e3o, a aten\u00e7\u00e3o e o pleno desenvolvimento da comunidade escolar. Na esfera da sa\u00fade, as pr\u00e1ticas das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, incluem preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos indiv\u00edduos e coletivos humanos. Para alcan\u00e7ar estes prop\u00f3sitos o PSE \u00e9 constitu\u00eddo por componentes que est\u00e3o descritos abaixo, com exce\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9733853,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade das crian\u00e7as, adolescentes e jovens que est\u00e3o na escola p\u00fablica;","id":9733849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade das crian\u00e7as, adolescentes e jovens que est\u00e3o na escola p\u00fablica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade e de atividades de Preven\u00e7\u00e3o;","id":9733850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade e de atividades de Preven\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Permanente e Capacita\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade e de Jovens;","id":9733851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o Permanente e Capacita\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o e da Sa\u00fade e de Jovens;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Monitoramento e Avalia\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade dos Estudantes; ","id":9733852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitoramento e Avalia\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade dos Estudantes; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar a\u00e7\u00f5es pontuais e ambulatoriais de assist\u00eancia aos estudantes.","id":9733853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a\u00e7\u00f5es pontuais e ambulatoriais de assist\u00eancia aos estudantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas a\u00e7\u00f5es e instrumentos s\u00e3o desenvolvidos para que o atendimento integral dentro de uma Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, \u00e0 um paciente ou fam\u00edlia, seja realizado, entre eles podemos citar o Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS). Sobre o PTS, analise as assertivas e em seguida marque a op\u00e7\u00e3o correta. I. O PTS consiste em um conjunto de propostas de condutas terap\u00eauticas articuladas, individual ou coletiva gerada pelo resultado da discuss\u00e3o da equipe multidisciplinar, ao qual o profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica pode fazer parte ou n\u00e3o; II. O profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica pode propor um PTS visando utilizar a pr\u00e1tica de exerc\u00edcio f\u00edsico como interven\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00f5es complementares como processos avaliativos para ver a progress\u00e3o de um paciente ou grupo;III. Pelo o fato do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica n\u00e3o estar vinculado a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, n\u00e3o consegue se articular com a equipe multidisciplinar para a\u00e7\u00f5es dentro de um PTS; IV. \u00c9 necess\u00e1rio, para realiza\u00e7\u00e3o do PTS, que o profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica assim como os demais membros da equipe de sa\u00fade entenda sua import\u00e2ncia e aplicabilidade bem como o seu papel dentro da equipe e se comprometam com sua execu\u00e7\u00e3o; V. A elabora\u00e7\u00e3o do PTS \u00e9 composta por apenas 2 momentos, defini\u00e7\u00e3o de metas de curto, m\u00e9dio e longo prazo e a divis\u00e3o de responsabilidades de cada membro da equipe de acordo com o que est\u00e1 apto a exercer. ","provas":[{"id":85031,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-educador-fisico","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:46:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2475113,"hashId":"3f0c8ad2b5621069b55e75002f8ed5f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas a\u00e7\u00f5es e instrumentos s\u00e3o desenvolvidos para que o atendimento integral dentro de uma Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, \u00e0 um paciente ou fam\u00edlia, seja realizado, entre eles podemos citar o Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS). Sobre o PTS, analise as assertivas e em seguida marque a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O PTS consiste em um conjunto de propostas de condutas terap\u00eauticas articuladas, individual ou coletiva gerada pelo resultado da discuss\u00e3o da equipe multidisciplinar, ao qual o profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica pode fazer parte ou n\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica pode propor um PTS visando utilizar a pr\u00e1tica de exerc\u00edcio f\u00edsico como interven\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00f5es complementares como processos avaliativos para ver a progress\u00e3o de um paciente ou grupo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pelo o fato do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica n\u00e3o estar vinculado a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, n\u00e3o consegue se articular com a equipe multidisciplinar para a\u00e7\u00f5es dentro de um PTS; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 necess\u00e1rio, para realiza\u00e7\u00e3o do PTS, que o profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica assim como os demais membros da equipe de sa\u00fade entenda sua import\u00e2ncia e aplicabilidade bem como o seu papel dentro da equipe e se comprometam com sua execu\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A elabora\u00e7\u00e3o do PTS \u00e9 composta por apenas 2 momentos, defini\u00e7\u00e3o de metas de curto, m\u00e9dio e longo prazo e a divis\u00e3o de responsabilidades de cada membro da equipe de acordo com o que est\u00e1 apto a exercer. <\/p>","resposta":9827746,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas; ","id":9827742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e V est\u00e3o corretas;","id":9827743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e V est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V est\u00e3o corretas;","id":9827744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III, IV e V est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III e V est\u00e3o corretas;","id":9827745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e V est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9827746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"pc-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre tentativa e consuma\u00e7\u00e3o, considere as seguintes afirmativas: 1. Parte da doutrina entende que a desist\u00eancia volunt\u00e1ria deve ser tamb\u00e9m aut\u00f4noma (determinada por decis\u00e3o do pr\u00f3prio agente), pois se um fator externo levasse o agente a desistir da execu\u00e7\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o descrita no art. 15 do C\u00f3digo Penal n\u00e3o se caracterizaria. 2. O iter criminis corresponde ao desenvolvimento da conduta criminosa e pode ser dividido nas seguintes etapas: cogita\u00e7\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o, consuma\u00e7\u00e3o e exaurimento, sendo que a cogita\u00e7\u00e3o e os atos preparat\u00f3rios em regra n\u00e3o s\u00e3o pun\u00edveis, salvo quando manifestem claramente a inten\u00e7\u00e3o de cometer o crime.3. O arrependimento eficaz se caracteriza quando o agente com efici\u00eancia impede o resultado inicialmente almejado, n\u00e3o respondendo, ent\u00e3o, pelo crime que pretendia praticar, mas pelos atos j\u00e1 praticados (se por si constitu\u00edrem crime). 4. A teoria material objetiva distingue os atos preparat\u00f3rios do in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o pelo in\u00edcio do ataque ao bem jur\u00eddico: t\u00e3o logo se inicie uma situa\u00e7\u00e3o de risco para o bem jur\u00eddico, a execu\u00e7\u00e3o come\u00e7a e a conduta passa a ser pun\u00edvel. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63698,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"pc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pr-pr-2021-funpar-nc-ufpr-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:47:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1944992,"hashId":"7a7ccd298033cfa9b209447fe185b73d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre tentativa e consuma\u00e7\u00e3o, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Parte da doutrina entende que a desist\u00eancia volunt\u00e1ria deve ser tamb\u00e9m aut\u00f4noma (determinada por decis\u00e3o do pr\u00f3prio agente), pois se um fator externo levasse o agente a desistir da execu\u00e7\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o descrita no art. 15 do C\u00f3digo Penal n\u00e3o se caracterizaria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O<em> iter criminis <\/em>corresponde ao desenvolvimento da conduta criminosa e pode ser dividido nas seguintes etapas: cogita\u00e7\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o, consuma\u00e7\u00e3o e exaurimento, sendo que a cogita\u00e7\u00e3o e os atos preparat\u00f3rios em regra n\u00e3o s\u00e3o pun\u00edveis, salvo quando manifestem claramente a inten\u00e7\u00e3o de cometer o crime.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O arrependimento eficaz se caracteriza quando o agente com efici\u00eancia impede o resultado inicialmente almejado, n\u00e3o respondendo, ent\u00e3o, pelo crime que pretendia praticar, mas pelos atos j\u00e1 praticados (se por si constitu\u00edrem crime). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A teoria material objetiva distingue os atos preparat\u00f3rios do in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o pelo in\u00edcio do ataque ao bem jur\u00eddico: t\u00e3o logo se inicie uma situa\u00e7\u00e3o de risco para o bem jur\u00eddico, a execu\u00e7\u00e3o come\u00e7a e a conduta passa a ser pun\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7526363,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":7526360,"corpo":"<p>Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":7526361,"corpo":"<p>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":7526362,"corpo":"<p>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":7526363,"corpo":"<p>Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":7526364,"corpo":"<p>As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iter Criminis","oab":false,"nome":"Iter Criminis","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413795,"slug":"direito-penal-iter-criminis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Sobre a Diferencia\u00e7\u00e3o entre Atos Preparat\u00f3rios e Execut\u00f3rios","oab":false,"nome":"Teorias Sobre a Diferencia\u00e7\u00e3o entre Atos Preparat\u00f3rios e Execut\u00f3rios","pai":413795,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413797,"slug":"direito-penal-teorias-sobre-a-diferenciacao-entre-atos-preparatorios-e-executorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desist\u00eancia Volunt\u00e1ria","oab":false,"nome":"Desist\u00eancia Volunt\u00e1ria","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418649,"slug":"direito-penal-desistencia-voluntaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arrependimento Eficaz","oab":false,"nome":"Arrependimento Eficaz","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":422505,"slug":"direito-penal-arrependimento-eficaz"}],"slug":"direito-penal\/1944992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista","id":23856,"slug":"medico-especialista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m 3 doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade:","provas":[{"id":85047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista","id":23856,"slug":"medico-especialista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-medico-especialista","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - M\u00e9dico Especialista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:45:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2477650,"hashId":"30dc980d61cdd65238f20c2d423ab7d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m 3 doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata, segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade:<\/p>","resposta":9839942,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"botulismo, c\u00f3lera e raiva humana","id":9839942,"corpo":"<p>botulismo, c\u00f3lera e raiva humana<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"toxoplasmose, sars-cov 2 e leishmaniose visceral","id":9839943,"corpo":"<p>toxoplasmose, sars-cov 2 e leishmaniose visceral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dengue-\u00f3bito, febre tif\u00f3ide e hansen\u00edase","id":9839944,"corpo":"<p>dengue-\u00f3bito, febre tif\u00f3ide e hansen\u00edase<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hepatites virais, tuberculose, meningite","id":9839945,"corpo":"<p>hepatites virais, tuberculose, meningite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"meningite, HIV e s\u00edfilis cong\u00eanita","id":9839946,"corpo":"<p>meningite, HIV e s\u00edfilis cong\u00eanita<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o prop\u00f3sito de apoio a consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade\/Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade da Fam\u00edlia (APS\/ESF), o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), na busca de ampliar a abrang\u00eancia, a resolubilidade, a territorializa\u00e7\u00e3o, a regionaliza\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no cuidado em Sa\u00fade. Al\u00e9m disso \u00e9 formado por uma equipe de profissionais de \u00e1reas distintas, incluindo os profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Nesse sentido aponte qual das alternativas corresponde com as compet\u00eancias esperadas para os profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica em sua atua\u00e7\u00e3o nesses n\u00facleos.","provas":[{"id":85031,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-educador-fisico","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:46:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2475114,"hashId":"56206b20bcd84bcbda1479345818fdf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o prop\u00f3sito de apoio a consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade\/Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade da Fam\u00edlia (APS\/ESF), o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade criou os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), na busca de ampliar a abrang\u00eancia, a resolubilidade, a territorializa\u00e7\u00e3o, a regionaliza\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no cuidado em Sa\u00fade. Al\u00e9m disso \u00e9 formado por uma equipe de profissionais de \u00e1reas distintas, incluindo os profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido aponte qual das alternativas corresponde com as compet\u00eancias esperadas para os profissionais de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica em sua atua\u00e7\u00e3o nesses n\u00facleos.<\/p>","resposta":9827750,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Educador F\u00edsico deve compreender aspectos fisiol\u00f3gicos para que seja explicado aos usu\u00e1rios quais adapta\u00e7\u00f5es acontecem nos corpos durante a pr\u00e1tica de exerc\u00edcio f\u00edsico, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio se preocupar com as contraindica\u00e7\u00f5es que as mesmas podem apresentar;","id":9827747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Educador F\u00edsico deve compreender aspectos fisiol\u00f3gicos para que seja explicado aos usu\u00e1rios quais adapta\u00e7\u00f5es acontecem nos corpos durante a pr\u00e1tica de exerc\u00edcio f\u00edsico, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio se preocupar com as contraindica\u00e7\u00f5es que as mesmas podem apresentar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Educador F\u00edsico n\u00e3o precisa estabelecer v\u00ednculo com a comunidade ao qual o n\u00facleo atender\u00e1;","id":9827748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Educador F\u00edsico n\u00e3o precisa estabelecer v\u00ednculo com a comunidade ao qual o n\u00facleo atender\u00e1;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve compreender que os aspectos relacionados as necessidades de sa\u00fade dos usu\u00e1rios, independem de fatores socioecon\u00f4micos e culturais;","id":9827749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve compreender que os aspectos relacionados as necessidades de sa\u00fade dos usu\u00e1rios, independem de fatores socioecon\u00f4micos e culturais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve compreender e acolher os pacientes de forma humanizada, respeitando as diferentes interpessoais; ","id":9827750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve compreender e acolher os pacientes de forma humanizada, respeitando as diferentes interpessoais; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve atuar de forma individual frente a equipe, visto que suas demandas na \u00e1rea s\u00e3o exclusivamente voltadas para estimular a popula\u00e7\u00e3o \u00e0 praticar exerc\u00edcio f\u00edsico e prevenir doen\u00e7as por meio disso.","id":9827751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve atuar de forma individual frente a equipe, visto que suas demandas na \u00e1rea s\u00e3o exclusivamente voltadas para estimular a popula\u00e7\u00e3o \u00e0 praticar exerc\u00edcio f\u00edsico e prevenir doen\u00e7as por meio disso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da lavagem das m\u00e3os, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":78469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-tecnico-em-analises-clinicas-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:38:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2367285,"hashId":"b195595f7ccbc0ffe2bf17b662ce0e7a","enunciado":"<p>Acerca da lavagem das m\u00e3os, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":9367264,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lavagem das m\u00e3os \u00e9, isoladamente, a a\u00e7\u00e3o mais importante para a preven\u00e7\u00e3o e controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares. ","id":9367263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lavagem das m\u00e3os \u00e9, isoladamente, a a\u00e7\u00e3o mais importante para a preven\u00e7\u00e3o e controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O uso de luvas dispensa a lavagem das m\u00e3os ap\u00f3s contatos que envolvam mucosas, sangue e outros fluidos corp\u00f3reos, secre\u00e7\u00f5es ou excre\u00e7\u00f5es.","id":9367264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de luvas dispensa a lavagem das m\u00e3os ap\u00f3s contatos que envolvam mucosas, sangue e outros fluidos corp\u00f3reos, secre\u00e7\u00f5es ou excre\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A lavagem e antissepsia cir\u00fargica das m\u00e3os \u00e9 realizada sempre antes dos procedimentos cir\u00fargicos.","id":9367265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lavagem e antissepsia cir\u00fargica das m\u00e3os \u00e9 realizada sempre antes dos procedimentos cir\u00fargicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o para a lavagem das m\u00e3os com uso de antiss\u00e9ptico deve considerar o tipo de contato, o grau de contamina\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es do paciente e o procedimento a ser realizado.","id":9367266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o para a lavagem das m\u00e3os com uso de antiss\u00e9ptico deve considerar o tipo de contato, o grau de contamina\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es do paciente e o procedimento a ser realizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Devem ser empregadas medidas e recursos com o objetivo de incorporar a pr\u00e1tica da lavagem das m\u00e3os em todos os n\u00edveis da assist\u00eancia hospitalar.","id":9367267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser empregadas medidas e recursos com o objetivo de incorporar a pr\u00e1tica da lavagem das m\u00e3os em todos os n\u00edveis da assist\u00eancia hospitalar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 41 a 43 se referem \u00e0 Portaria n \u00ba 2616\/98, que expede diretrizes e normas para a preven\u00e7\u00e3o e o controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares. ","id":528412,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 41 a 43 se referem \u00e0 Portaria n \u00ba 2616\/98, que expede diretrizes e normas para a preven\u00e7\u00e3o e o controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u00c9 aquela constatada ou em incuba\u00e7\u00e3o no ato de admiss\u00e3o do paciente, desde que n\u00e3o relacionada com interna\u00e7\u00e3o anterior no mesmo hospital: ","provas":[{"id":78469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-tecnico-em-analises-clinicas-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:38:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2367281,"hashId":"972e9bc7fe2aca5ba8c63a5a0cd09094","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 aquela constatada ou em incuba\u00e7\u00e3o no ato de admiss\u00e3o do paciente, desde que n\u00e3o relacionada com interna\u00e7\u00e3o anterior no mesmo hospital: <\/p>","resposta":9367250,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o hospitalar. ","id":9367249,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o hospitalar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.","id":9367250,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o individual. ","id":9367251,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o individual. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Infec\u00e7\u00e3o familiar.","id":9367252,"corpo":"<p> Infec\u00e7\u00e3o familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o coletiva.","id":9367253,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 41 a 43 se referem \u00e0 Portaria n \u00ba 2616\/98, que expede diretrizes e normas para a preven\u00e7\u00e3o e o controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares. ","id":528412,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 41 a 43 se referem \u00e0 Portaria n \u00ba 2616\/98, que expede diretrizes e normas para a preven\u00e7\u00e3o e o controle das infec\u00e7\u00f5es hospitalares. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A documenta\u00e7\u00e3o relacionada ao envio, transporte e recebimento do material biol\u00f3gico humano deve ser arquivada por, no m\u00ednimo, _______ , ou de acordo com legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para cada tipo de material biol\u00f3gico humano. Qual alternativa preenche, CORRETAMENTE, a lacuna? ","provas":[{"id":78469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2021-legalle-concursos-tecnico-em-analises-clinicas-4","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 10:38:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2367269,"hashId":"0e19b600b767bcca61818f8a66485177","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A documenta\u00e7\u00e3o relacionada ao envio, transporte e recebimento do material biol\u00f3gico humano deve ser arquivada por, no m\u00ednimo, _______ , ou de acordo com legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para cada tipo de material biol\u00f3gico humano. Qual alternativa preenche, CORRETAMENTE, a lacuna? <\/p>","resposta":9367191,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 anos.","id":9367189,"corpo":"<p>2 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 anos. ","id":9367190,"corpo":"<p>3 anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 anos.","id":9367191,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8 anos.","id":9367192,"corpo":"<p>8 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10 anos. ","id":9367193,"corpo":"<p>10 anos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 32 a 36 se referem \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 20\/14, da ANVISA, que disp\u00f5e sobre regulamento sanit\u00e1rio para o transporte de material biol\u00f3gico humano.","id":528408,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 32 a 36 se referem \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 20\/14, da ANVISA, que disp\u00f5e sobre regulamento sanit\u00e1rio para o transporte de material biol\u00f3gico humano.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 36 ","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante da an\u00e1lise da pr\u00e1tica do Servi\u00e7o Social na sa\u00fade, conforme Vasconcelos (in: Mota, 2009), analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A dist\u00e2ncia entre a pr\u00e1tica profissional e os conte\u00fados te\u00f3ricos da realidade da a\u00e7\u00e3o profissional, resultante da falta de leitura cr\u00edtica do movimento da realidade, revela um desperd\u00edcio de oportunidades por parte dos assistentes sociais e demais profissionais de sa\u00fade, diante das possibilidades de pr\u00e1tica a serem captadas na realidade em que realizam suas a\u00e7\u00f5es, quando se objetiva redirecionar as pol\u00edticas p\u00fablicas na dire\u00e7\u00e3o dos interesses dos usu\u00e1rios. ( ) Os assistentes sociais, reconhecidos pelos usu\u00e1rios como \u201cseres humanos\u201d interessados em \u201cAJUDAR\u201d, ao se limitarem \u00e0 ajuda ou transfigurando o direito em ajuda, a partir de a\u00e7\u00f5es como fim em si mesmo e independente dos objetivos almejados, contribuem na reprodu\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o social dominante. ( ) Um assistente social cr\u00edtico e propositivo exige um perfil profissional que atua nas express\u00f5es da quest\u00e3o social, formulando e implementando propostas para seu enfrentamento, por meio de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas, empresariais, de organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil e movimentos sociais, dotado de forma\u00e7\u00e3o intelectual e cultural generalista e cr\u00edtica, com capacidade de inser\u00e7\u00e3o criativa e propositiva, no conjunto das rela\u00e7\u00f5es sociais e no mercado de trabalho. ( ) A legisla\u00e7\u00e3o brasileira atual, no campo dos direitos, n\u00e3o deve ser utilizada por assistentes sociais e equipes na justificativa de projetos e a\u00e7\u00f5es que priorizem, como assegurado na proposta do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, danos, agravos, e riscos, independentemente do tipo de unidade, sem preju\u00edzo do tratamento e da reabilita\u00e7\u00e3o. ( ) O acolhimento, o apoio e a \u201chumaniza\u00e7\u00e3o\u201d como fins em si mesmo possibilitam a democratiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao controle social e ao acesso a bens e servi\u00e7os como direitos sociais, ainda que humanizem as rela\u00e7\u00f5es pessoais. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":84462,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 05:20:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2480748,"hashId":"ac1a55f542745b890a1ba1c17d8427e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante da an\u00e1lise da pr\u00e1tica do Servi\u00e7o Social na sa\u00fade, conforme Vasconcelos (in: Mota, 2009), analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A dist\u00e2ncia entre a pr\u00e1tica profissional e os conte\u00fados te\u00f3ricos da realidade da a\u00e7\u00e3o profissional, resultante da falta de leitura cr\u00edtica do movimento da realidade, revela um desperd\u00edcio de oportunidades por parte dos assistentes sociais e demais profissionais de sa\u00fade, diante das possibilidades de pr\u00e1tica a serem captadas na realidade em que realizam suas a\u00e7\u00f5es, quando se objetiva redirecionar as pol\u00edticas p\u00fablicas na dire\u00e7\u00e3o dos interesses dos usu\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os assistentes sociais, reconhecidos pelos usu\u00e1rios como \u201cseres humanos\u201d interessados em \u201cAJUDAR\u201d, ao se limitarem \u00e0 ajuda ou transfigurando o direito em ajuda, a partir de a\u00e7\u00f5es como fim em si mesmo e independente dos objetivos almejados, contribuem na reprodu\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o social dominante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um assistente social cr\u00edtico e propositivo exige um perfil profissional que atua nas express\u00f5es da quest\u00e3o social, formulando e implementando propostas para seu enfrentamento, por meio de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas, empresariais, de organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil e movimentos sociais, dotado de forma\u00e7\u00e3o intelectual e cultural generalista e cr\u00edtica, com capacidade de inser\u00e7\u00e3o criativa e propositiva, no conjunto das rela\u00e7\u00f5es sociais e no mercado de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) A legisla\u00e7\u00e3o brasileira atual, no campo dos direitos, n\u00e3o deve ser utilizada por assistentes sociais e equipes na justificativa de projetos e a\u00e7\u00f5es que priorizem, como assegurado na proposta do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, danos, agravos, e riscos, independentemente do tipo de unidade, sem preju\u00edzo do tratamento e da reabilita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O acolhimento, o apoio e a \u201chumaniza\u00e7\u00e3o\u201d como fins em si mesmo possibilitam a democratiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao controle social e ao acesso a bens e servi\u00e7os como direitos sociais, ainda que humanizem as rela\u00e7\u00f5es pessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9853642,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9853640,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9853641,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9853642,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9853643,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria","id":21985,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pinos intramedulares s\u00e3o utilizados em fraturas de diversos ossos. A vantagem biomec\u00e2nica de sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 sua resist\u00eancia a for\u00e7as de ________, tendo baixa resist\u00eancia mec\u00e2nica a cargas ________________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima. ","provas":[{"id":84465,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria","id":21985,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 05:24:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2480344,"hashId":"60683297646bf09e37443cf44bf50f2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pinos intramedulares s\u00e3o utilizados em fraturas de diversos ossos. A vantagem biomec\u00e2nica de sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 sua resist\u00eancia a for\u00e7as de ________, tendo baixa resist\u00eancia mec\u00e2nica a cargas ________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto acima. <\/p>","resposta":9852069,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flex\u00e3o \u2013 rotacionais","id":9852069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">flex\u00e3o \u2013 rotacionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"rota\u00e7\u00e3o \u2013 compressivas","id":9852070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rota\u00e7\u00e3o \u2013 compressivas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compress\u00e3o \u2013 de cisalhamento","id":9852071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compress\u00e3o \u2013 de cisalhamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cisalhamento \u2013 de dobramento","id":9852072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cisalhamento \u2013 de dobramento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria","id":21985,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os parasitas de hem\u00e1cias mais importantes que acometem diferentes esp\u00e9cies, pode-se ressaltar a import\u00e2ncia do g\u00eanero Babesia. Transmitido por carrapatos predominantemente durante seu repasto sangu\u00edneo, a enfermidade conhecida como Babesiose, tem sua patogenia associada \u00e0 hem\u00f3lise intra e extravascular, com sinais cl\u00ednicos que incluem febre, anemia, hemoglobinemia e, em alguns casos, icter\u00edcia e hemoglobin\u00faria. Sobre as formas de transmiss\u00e3o, os sinais cl\u00ednicos associados e as esp\u00e9cies acometidas, analise as assertivas a seguir: I. A Babesia pode produzir quadros de estase circulat\u00f3ria atrav\u00e9s da libera\u00e7\u00e3o de pept\u00eddeos vasoativos, ocasionando vasodilata\u00e7\u00e3o. II. A transmiss\u00e3o de Babesia canis em c\u00e3es se d\u00e1 principalmente por carrapatos do g\u00eanero Amblyomma. III. A tristeza parasit\u00e1ria bovina \u00e9 causada pela infec\u00e7\u00e3o concomitante apenas de Babesia bovis e Babesia bigemina. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":84465,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria","id":21985,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 05:29:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2480389,"hashId":"54e22ca8aff2ed7f52869c5fe758857e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os parasitas de hem\u00e1cias mais importantes que acometem diferentes esp\u00e9cies, pode-se ressaltar a import\u00e2ncia do g\u00eanero <em>Babesia<\/em>. Transmitido por carrapatos predominantemente durante seu repasto sangu\u00edneo, a enfermidade conhecida como Babesiose, tem sua patogenia associada \u00e0 hem\u00f3lise intra e extravascular, com sinais cl\u00ednicos que incluem febre, anemia, hemoglobinemia e, em alguns casos, icter\u00edcia e hemoglobin\u00faria. Sobre as formas de transmiss\u00e3o, os sinais cl\u00ednicos associados e as esp\u00e9cies acometidas, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A <em>Babesia <\/em>pode produzir quadros de estase circulat\u00f3ria atrav\u00e9s da libera\u00e7\u00e3o de pept\u00eddeos vasoativos, ocasionando vasodilata\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A transmiss\u00e3o de <em>Babesia canis<\/em> em c\u00e3es se d\u00e1 principalmente por carrapatos do g\u00eanero <em>Amblyomma<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A tristeza parasit\u00e1ria bovina \u00e9 causada pela infec\u00e7\u00e3o concomitante apenas de <em>Babesia bovis<\/em> e <em>Babesia bigemina<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9852261,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9852261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9852262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9852263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9852264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}