{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":3257,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mediante requerimento, qualquer interessado pode solicitar \u00e0 Prefeitura e \u00e0 C\u00e2mara, certid\u00f5es de atos, contratos e decis\u00f5es, as quais devem ser fornecidas obrigatoriamente em determinado prazo m\u00e1ximo, sob pena de responsabilidade da autoridade ou servidores que negar ou retardar a sua expedi\u00e7\u00e3o. Qual das alternativas apresenta esse prazo m\u00e1ximo?","provas":[{"id":60947,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-geologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":61089,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-contador-ouvidoria-3","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Contador - 2021"},{"id":60944,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico","id":7291,"slug":"bioquimico-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-bioquimico-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Bioqu\u00edmico - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-25 04:06:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1854778,"hashId":"bcff91f550ddbcc7a38258743ccce167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante requerimento, qualquer interessado pode solicitar \u00e0 Prefeitura e \u00e0 C\u00e2mara, certid\u00f5es de atos, contratos e decis\u00f5es, as quais devem ser fornecidas obrigatoriamente em determinado prazo m\u00e1ximo, sob pena de responsabilidade da autoridade ou servidores que negar ou retardar a sua expedi\u00e7\u00e3o. Qual das alternativas apresenta esse prazo m\u00e1ximo?<\/p>","resposta":7131890,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 dias.","id":7131887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7 dias.","id":7131888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10 dias.","id":7131889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15 dias.","id":7131890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"30 dias.","id":7131891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 13 a 16 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica.","id":470193,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 13 a 16 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre os princ\u00edpios do Guia Alimentar e assinale a alternativa correta. I. O efeito ben\u00e9fico sobre a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as adv\u00e9m do alimento em si, mais do que de nutrientes isolados. II. Os efeitos positivos sobre a sa\u00fade de padr\u00f5es tradicionais de alimenta\u00e7\u00e3o, como a chamada \u201cdieta mediterr\u00e2nea\u201d, devem ser atribu\u00eddos menos a alimentos individuais e mais ao conjunto de alimentos que integram aqueles padr\u00f5es e \u00e0 forma como s\u00e3o preparados e consumidos. III. O efeito de nutrientes individuais foi se mostrando progressivamente insuficiente para explicar a rela\u00e7\u00e3o entre alimenta\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. IV. A ingest\u00e3o de nutrientes, propiciada pela alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial para a boa sa\u00fade.","provas":[{"id":84460,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2480499,"hashId":"15177b15328d9572fbf9b5d77d85c910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo sobre os princ\u00edpios do Guia Alimentar e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O efeito ben\u00e9fico sobre a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as adv\u00e9m do alimento em si, mais do que de nutrientes isolados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os efeitos positivos sobre a sa\u00fade de padr\u00f5es tradicionais de alimenta\u00e7\u00e3o, como a chamada \u201cdieta mediterr\u00e2nea\u201d, devem ser atribu\u00eddos menos a alimentos individuais e mais ao conjunto de alimentos que integram aqueles padr\u00f5es e \u00e0 forma como s\u00e3o preparados e consumidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O efeito de nutrientes individuais foi se mostrando progressivamente insuficiente para explicar a rela\u00e7\u00e3o entre alimenta\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A ingest\u00e3o de nutrientes, propiciada pela alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 essencial para a boa sa\u00fade.<\/p>","resposta":9852730,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":9852730,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":9852731,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a I est\u00e1 correta.","id":9852732,"corpo":"<p>Apenas a I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":9852733,"corpo":"<p>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Medicinas Tradicionais e Complementares s\u00e3o compostas por abordagens de cuidado e recursos terap\u00eauticos que se desenvolveram e possuem um importante papel na sa\u00fade global. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) incentiva e fortalece a inser\u00e7\u00e3o, reconhecimento e regulamenta\u00e7\u00e3o destas pr\u00e1ticas, produtos e de seus praticantes nos Sistemas Nacionais de Sa\u00fade. Dentre essas pr\u00e1ticas reconhecidas pela Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares (PNPIC), est\u00e3o:I. Medicina Antropos\u00f3fica.II. Plantas Medicinais e Fitoterapia.III. Homeopatia e Medicina Tradicional Chinesa\/Acupuntura.IV. Termalismo Social\/Crenoterapia.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":84460,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2021-fundatec-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 11:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2480491,"hashId":"fb9d8f9277d5b6b5c50710a13be25acc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Medicinas Tradicionais e Complementares s\u00e3o compostas por abordagens de cuidado e recursos terap\u00eauticos que se desenvolveram e possuem um importante papel na sa\u00fade global. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) incentiva e fortalece a inser\u00e7\u00e3o, reconhecimento e regulamenta\u00e7\u00e3o destas pr\u00e1ticas, produtos e de seus praticantes nos Sistemas Nacionais de Sa\u00fade. Dentre essas pr\u00e1ticas reconhecidas pela Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares (PNPIC), est\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Medicina Antropos\u00f3fica.<\/p><p>II. Plantas Medicinais e Fitoterapia.<\/p><p>III. Homeopatia e Medicina Tradicional Chinesa\/Acupuntura.<\/p><p>IV. Termalismo Social\/Crenoterapia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9852701,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9852698,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9852699,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9852700,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9852701,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico - INCP","sigla":"INCP","oab":false,"id":483,"slug":"incp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal da Fazenda","id":2832,"slug":"fiscal-da-fazenda"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aus\u00eancia de disposi\u00e7\u00e3o expressa, a autoridade competente para aplicar a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria utilizar\u00e1 sucessivamente, na ordem indicada:","provas":[{"id":68432,"cargo":{"descricao":"Fiscal da Fazenda","id":2832,"slug":"fiscal-da-fazenda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico - INCP","sigla":"INCP","oab":false,"id":483,"slug":"incp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2021-incp-fiscal-da-fazenda","tipo":1,"nome":"INCP - Prefeitura de Miguel Pereira - Fiscal da Fazenda - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:22:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2449182,"hashId":"3465de070c70fb2e3506c6c1ba3a1d2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aus\u00eancia de disposi\u00e7\u00e3o expressa, a autoridade competente para aplicar a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria utilizar\u00e1 sucessivamente, na ordem indicada:<\/p>","resposta":9713990,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a equidade, a analogia, os principias gerais de direito p\u00fablico, os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio","id":9713986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equidade, a analogia, os principias gerais de direito p\u00fablico, os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio, a analogia, a equidade, os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico","id":9713987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio, a analogia, a equidade, os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios gerais de direito\u00b7 p\u00fablico, a equidade, os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio e a analogia","id":9713988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os princ\u00edpios gerais de direito\u00b7 p\u00fablico, a equidade, os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio e a analogia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a equidade, a analogia, os princ\u00edpios gerais de direito tri ut\u00e1rio, os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico","id":9713989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equidade, a analogia, os princ\u00edpios gerais de direito tri ut\u00e1rio, os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a analogia, os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio, os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico, a equidade","id":9713990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a analogia, os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio, os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico, a equidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417863,"slug":"direito-tributario-interpretacao-da-legislacao-tributaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inser\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica nas Secretarias Estaduais de Sa\u00fade prev\u00ea v\u00ednculos com:I. Gabinete do secret\u00e1rio.II. \u00c1rea respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.III. Estrutura administrativa.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 06:25:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701903,"hashId":"80ee6346e71e41e7858926b309fed993","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inser\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica nas Secretarias Estaduais de Sa\u00fade prev\u00ea v\u00ednculos com:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Gabinete do secret\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c1rea respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Estrutura administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6441290,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6441286,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6441287,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6441288,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6441289,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6441290,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Programas de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398448,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-assistencia-farmaceutica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1701903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Porto Alegre, segundo a estimativa do IBGE (BRASIL, 2019), \u00e9 de 1.483.771 habitantes. Uma farm\u00e1cia distrital na zona sul tem 100.000 pacientes cadastrados, e a incid\u00eancia de problemas oft\u00e1lmicos nesta popula\u00e7\u00e3o, ao ano, \u00e9 de 2%. O tratamento que tem sido utilizado nestes casos \u00e9 Gentamicina 5 mg\/ml solu\u00e7\u00e3o oft\u00e1lmica, sendo fornecido um frasco por pessoa no tratamento. Considerando um percentual de cobertura do servi\u00e7o de 60%, qual a quantidade necess\u00e1ria de frascos do medicamento para atender \u00e0s necessidades mensais do servi\u00e7o, utilizando para c\u00e1lculo do estoque o m\u00e9todo do perfil epidemiol\u00f3gico?","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701918,"hashId":"9e81bcdccd281677839a222b5850a098","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Porto Alegre, segundo a estimativa do IBGE (BRASIL, 2019), \u00e9 de 1.483.771 habitantes. Uma farm\u00e1cia distrital na zona sul tem 100.000 pacientes cadastrados, e a incid\u00eancia de problemas oft\u00e1lmicos nesta popula\u00e7\u00e3o, ao ano, \u00e9 de 2%. O tratamento que tem sido utilizado nestes casos \u00e9 Gentamicina 5 mg\/ml solu\u00e7\u00e3o oft\u00e1lmica, sendo fornecido um frasco por pessoa no tratamento. Considerando um percentual de cobertura do servi\u00e7o de 60%, qual a quantidade necess\u00e1ria de frascos do medicamento para atender \u00e0s necessidades mensais do servi\u00e7o, utilizando para c\u00e1lculo do estoque o m\u00e9todo do perfil epidemiol\u00f3gico?<\/p>","resposta":6441362,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.000.","id":6441359,"corpo":"<p>1.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"500.","id":6441360,"corpo":"<p>500.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"200.","id":6441361,"corpo":"<p>200.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"100.","id":6441362,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50.","id":6441363,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacoepidemiologia","oab":false,"nome":"Farmacoepidemiologia","pai":398705,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398297,"slug":"farmacia-farmacoepidemiologia"}],"slug":"farmacia\/1701918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle de estoque de medicamentos, quando realizado da forma manual nas unidades de sa\u00fade, prev\u00ea utiliza\u00e7\u00e3o de ficha de prateleira e confronto dos registros realizados do estoque f\u00edsico com os seguintes dados:I. Identifica\u00e7\u00e3o do produto.II. Quantidade recebida e distribu\u00edda, lote, validade.III. Consumo mensal, estoque m\u00e1ximo e m\u00ednimo e ponto de reposi\u00e7\u00e3o.Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701922,"hashId":"7e2d351b1ca07f80153d03eb9a27f356","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de estoque de medicamentos, quando realizado da forma manual nas unidades de sa\u00fade, prev\u00ea utiliza\u00e7\u00e3o de ficha de prateleira e confronto dos registros realizados do estoque f\u00edsico com os seguintes dados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Identifica\u00e7\u00e3o do produto.<\/p><p>II. Quantidade recebida e distribu\u00edda, lote, validade.<\/p><p>III. Consumo mensal, estoque m\u00e1ximo e m\u00ednimo e ponto de reposi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":6441383,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6441379,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6441380,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6441381,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6441382,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6441383,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":"farmacia\/1701922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional de Dados de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 constitu\u00edda por um conjunto de dados referente aos Componentes da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, quais sejam:I. B\u00e1sico. II. Estrat\u00e9gico. III. Excepcional. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701924,"hashId":"264aeb2784a3d09345613d90dfffec2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional de Dados de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 constitu\u00edda por um conjunto de dados referente aos Componentes da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, quais sejam:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. B\u00e1sico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estrat\u00e9gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Excepcional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":6441390,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6441389,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6441390,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6441391,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6441392,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6441393,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1701924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o vantagens do sistema de aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos por preg\u00e3o: I. O crit\u00e9rio \u00e9 a faixa de pre\u00e7o. II. Aplica-se a qualquer valor estimado para o objeto a ser adquirido, e a disputa pelo fornecimento \u00e9 feita em sess\u00e3o p\u00fablica por meio de propostas e lances. III. Simplifica e agiliza o processo de aquisi\u00e7\u00e3o por meio da desburocratiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos para a habilita\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701959,"hashId":"4b5a71364ab8de55111e636a7b2073df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o vantagens do sistema de aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos por preg\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O crit\u00e9rio \u00e9 a faixa de pre\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aplica-se a qualquer valor estimado para o objeto a ser adquirido, e a disputa pelo fornecimento \u00e9 feita em sess\u00e3o p\u00fablica por meio de propostas e lances. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Simplifica e agiliza o processo de aquisi\u00e7\u00e3o por meio da desburocratiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos para a habilita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6441547,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6441544,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6441545,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6441546,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6441547,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6441548,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceito de Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408299,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-pregao"}],"slug":"direito-administrativo\/1701959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma prescri\u00e7\u00e3o de Alopurinol 100 mg comprimido, Olanzapina 5 mg comprimido e Sulfato de Salbutamol 100 mcg\/dose aerossol inalat\u00f3rio chega na unidade de sa\u00fade. O farmac\u00eautico, para atender e orientar a prescri\u00e7\u00e3o, necessitou classificar o componente da assist\u00eancia farmac\u00eautica da seguinte forma:I. Alopurinol pertence ao componente especializado.II. Sulfato de Salbutamol pertence ao componente b\u00e1sico.III. Olanzapina pertence ao componente b\u00e1sico.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701970,"hashId":"798f3da95430586e2ac6d6fb0c35fa47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma prescri\u00e7\u00e3o de Alopurinol 100 mg comprimido, Olanzapina 5 mg comprimido e Sulfato de Salbutamol 100 mcg\/dose aerossol inalat\u00f3rio chega na unidade de sa\u00fade. O farmac\u00eautico, para atender e orientar a prescri\u00e7\u00e3o, necessitou classificar o componente da assist\u00eancia farmac\u00eautica da seguinte forma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Alopurinol pertence ao componente especializado.<\/p><p>II. Sulfato de Salbutamol pertence ao componente b\u00e1sico.<\/p><p>III. Olanzapina pertence ao componente b\u00e1sico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6441592,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6441592,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6441593,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6441594,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6441595,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6441596,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1701970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mecanismo de produ\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o adversa a medicamentos no uso de penicilinas, com ocorr\u00eancia de choque anafil\u00e1tico, \u00e9:","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701992,"hashId":"1cb9f3ac381093849a273aed38744375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mecanismo de produ\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o adversa a medicamentos no uso de penicilinas, com ocorr\u00eancia de choque anafil\u00e1tico, \u00e9:<\/p>","resposta":6441700,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito colateral.","id":6441698,"corpo":"<p>Efeito colateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o de idiossincrasia.","id":6441699,"corpo":"<p>Rea\u00e7\u00e3o de idiossincrasia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o de hipersensibilidade.","id":6441700,"corpo":"<p>Rea\u00e7\u00e3o de hipersensibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Toler\u00e2ncia.","id":6441701,"corpo":"<p>Toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sobredose relativa.","id":6441702,"corpo":"<p>Sobredose relativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1701992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como agravos \u00e0 sa\u00fade ocasionados por utiliza\u00e7\u00e3o de bloqueadores \u03b2 adren\u00e9rgicos, podemos citar:","provas":[{"id":57127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:26:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1701994,"hashId":"b8d88c27fbab717cc69f66bf690e0fbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como agravos \u00e0 sa\u00fade ocasionados por utiliza\u00e7\u00e3o de bloqueadores \u03b2 adren\u00e9rgicos, podemos citar:<\/p>","resposta":6441709,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperglicemia.","id":6441707,"corpo":"<p>Hiperglicemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipoglicemia.","id":6441708,"corpo":"<p>Hipoglicemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Impot\u00eancia.","id":6441709,"corpo":"<p>Impot\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Catarata.","id":6441710,"corpo":"<p>Catarata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Surdez.","id":6441711,"corpo":"<p>Surdez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1701994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No momento do pagamento, pelo contribuinte, de determinada taxa de licen\u00e7a para funcionamento de atividade comercial pendente de vistoria pelo setor respons\u00e1vel, deve ser reconhecida uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa em contrapartida do registro de um ativo no balan\u00e7o patrimonial.","provas":[{"id":52702,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 06:07:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1595211,"hashId":"6522e40a09e631db0c8c3b7d939d6dc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No momento do pagamento, pelo contribuinte, de determinada taxa de licen\u00e7a para funcionamento de atividade comercial pendente de vistoria pelo setor respons\u00e1vel, deve ser reconhecida uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa em contrapartida do registro de um ativo no balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","resposta":5984603,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5984602,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5984603,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":442616,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 127 a 128","ordem":127},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/1595211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":17945,"slug":"analista-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as frases abaixo: O juiz exigiu que o r\u00e9u cumprisse o mandado de pris\u00e3o. Os pol\u00edticos ter\u00e3o que cumprir um mandato de quatro anos. Pode-se afirmar que os voc\u00e1bulos \u201cmandado\u201d e \u201cmandato\u201d estabelecem, entre si, uma rela\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":85414,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":17945,"slug":"analista-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-analista-de-gestao-publica-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:11:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":248,"descricao":"Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2488362,"hashId":"133a87ff8f31269e1891ddf1d707330d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as frases abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O juiz exigiu que o r\u00e9u cumprisse o mandado de pris\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os pol\u00edticos ter\u00e3o que cumprir um mandato de quatro anos. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que os voc\u00e1bulos \u201cmandado\u201d e \u201cmandato\u201d estabelecem, entre si, uma rela\u00e7\u00e3o de: <\/p>","resposta":9888176,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinon\u00edmia. ","id":9888173,"corpo":"<p>Sinon\u00edmia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anton\u00edmia. ","id":9888174,"corpo":"<p>Anton\u00edmia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Homon\u00edmia. ","id":9888175,"corpo":"<p>Homon\u00edmia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paron\u00edmia. ","id":9888176,"corpo":"<p>Paron\u00edmia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resulta da transforma\u00e7\u00e3o clonal das c\u00e9lulas de origem da c\u00e9lula B, dando origem \u00e0s c\u00e9lulas de Reed-Sternberg binucleadas patognom\u00f4nicas. Trata-se do Linfoma","provas":[{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:25:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826360,"hashId":"e1e24084a505f72d11ce33f67e6da29f","enunciado":"<p>Resulta da transforma\u00e7\u00e3o clonal das c\u00e9lulas de origem da c\u00e9lula B, dando origem \u00e0s c\u00e9lulas de Reed-Sternberg binucleadas patognom\u00f4nicas. Trata-se do Linfoma<\/p>","resposta":7006172,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Hodgkin.","id":7006172,"corpo":"<p>de Hodgkin.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o Hodgkin.","id":7006173,"corpo":"<p>n\u00e3o Hodgkin.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de Burkitt.","id":7006174,"corpo":"<p>de Burkitt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cut\u00e2neo de c\u00e9lulas B.","id":7006175,"corpo":"<p>cut\u00e2neo de c\u00e9lulas B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do diagn\u00f3stico de colite isqu\u00eamica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60370,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:25:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1827008,"hashId":"54a492e9aee6928842b9ea2077bfe684","enunciado":"<p>Acerca do diagn\u00f3stico de colite isqu\u00eamica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7008720,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tomografia computadorizada pode demonstrar altera\u00e7\u00f5es segmentares do c\u00f3lon, espessamento e edema da parede do c\u00f3lon e presen\u00e7a de ar intramural, por\u00e9m n\u00e3o pode confirmar o diagn\u00f3stico de colite isqu\u00eamica.","id":7008718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia computadorizada pode demonstrar altera\u00e7\u00f5es segmentares do c\u00f3lon, espessamento e edema da parede do c\u00f3lon e presen\u00e7a de ar intramural, por\u00e9m n\u00e3o pode confirmar o diagn\u00f3stico de colite isqu\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na radiografia simples de abdome h\u00e1 possibilidade de visualizar espessamento da parede do c\u00f3lon e imagens de impress\u00f5es digitais intraluminares t\u00edpicas da colite isqu\u00eamica, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel observar a presen\u00e7a de l\u00edquidos e ar livre na cavidade abdominal ou entre as camadas do c\u00f3lon.","id":7008719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong>Na radiografia simples de abdome h\u00e1 possibilidade de visualizar espessamento da parede do c\u00f3lon e imagens de impress\u00f5es digitais intraluminares t\u00edpicas da colite isqu\u00eamica, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel observar a presen\u00e7a de l\u00edquidos e ar livre na cavidade abdominal ou entre as camadas do c\u00f3lon.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O enema opaco pode demonstrar imagens t\u00edpicas de colite isqu\u00eamica, como a impress\u00e3o digital (thumbprinting sign) causada pelos hematomas submucosos presentes na fase aguda da doen\u00e7a.","id":7008720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enema opaco pode demonstrar imagens t\u00edpicas de colite isqu\u00eamica, como a impress\u00e3o digital (<em>thumbprinting sign<\/em>) causada pelos hematomas submucosos presentes na fase aguda da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A colonoscopia \u00e9 o m\u00e9todo diagn\u00f3stico de escolha nos casos com sinais de perfura\u00e7\u00e3o ou peritonite. A desvantagem \u00e9 n\u00e3o ser poss\u00edvel observar todas as altera\u00e7\u00f5es mucosas e possibilitar a realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psias.","id":7008721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A colonoscopia \u00e9 o m\u00e9todo diagn\u00f3stico de escolha nos casos com sinais de perfura\u00e7\u00e3o ou peritonite. A desvantagem \u00e9 n\u00e3o ser poss\u00edvel observar todas as altera\u00e7\u00f5es mucosas e possibilitar a realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipameri","sigla":"","id":2595,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipameri-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela an\u00e1lise do texto, podemos afirmar que:I -A autora consegue soltar o grito do grito do grito por meio da l\u00edngua cortada.II \u2013 A \u00e1gua n\u00e3o escorre das m\u00e3os da autora, pois ela tem as m\u00e3os em concha.III - As inesquec\u00edveis sombras \/ dos que j\u00e1 se foram s\u00e3o vistas pela vis\u00e3o que, ainda, lhe resta.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":83236,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipameri","sigla":"","id":2595,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipameri-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Ipameri - Fiscal de Postura - 2021"},{"id":83235,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipameri","sigla":"","id":2595,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipameri-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Ipameri - Fiscal de Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2472750,"hashId":"02ac80e0125e29c842ed7f09c10e77ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela an\u00e1lise do texto, podemos afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I -A autora consegue soltar o grito do grito do grito por meio da l\u00edngua cortada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A \u00e1gua n\u00e3o escorre das m\u00e3os da autora, pois ela tem as m\u00e3os em concha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - As inesquec\u00edveis sombras \/ dos que j\u00e1 se foram s\u00e3o vistas pela vis\u00e3o que, ainda, lhe resta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9817300,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9817297,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9817298,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9817299,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9817300,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Meia l\u00e1grimaN\u00e3o,a \u00e1gua n\u00e3o me escorreentre os dedos,tenho as m\u00e3os em conchae no c\u00f4ncavo de minhas palmasmeia gota me basta.Das l\u00e1grimas em meus olhos secos,basta o meio tom do solu\u00e7opara dizer o pranto inteiro.Sei ainda ver com um s\u00f3 olho,enquanto o outro,o cisco cerceiae da vis\u00e3o que me restavazo o invis\u00edvele vejo as inesquec\u00edveis sombrasdos que j\u00e1 se foram.Da l\u00edngua cortada,digo tudo,amasso o silencioe no farfalhar do meio somsolto o grito do grito do gritoe encontro a fala anterior,aquela que emudecida,conservou a voz e os sentidosnos labirintos da lembran\u00e7a.Concei\u00e7\u00e3o Evaristo.","id":540637,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Meia l\u00e1grima<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a \u00e1gua n\u00e3o me escorre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entre os dedos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tenho as m\u00e3os em concha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e no c\u00f4ncavo de minhas palmas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">meia gota me basta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das l\u00e1grimas em meus olhos secos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">basta o meio tom do solu\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para dizer o pranto inteiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sei ainda ver com um s\u00f3 olho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enquanto o outro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o cisco cerceia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e da vis\u00e3o que me resta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vazo o invis\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e vejo as inesquec\u00edveis sombras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dos que j\u00e1 se foram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Da l\u00edngua cortada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">digo tudo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amasso o silencio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e no farfalhar do meio som<\/p><p style=\"text-align: justify;\">solto o grito do grito do grito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e encontro a fala anterior,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aquela que emudecida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conservou a voz e os sentidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos labirintos da lembran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><u><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Concei\u00e7\u00e3o Evaristo<\/u><\/em>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cS\u00f3 serei feliz\u201d \u201cSe tiver grana, roupas legais e puder gastar com o que bem entender.\u201d O contexto acima de acordo com o titulo do texto infere a ideia que: ","provas":[{"id":81885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2021-omni-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Iraceminha - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":81887,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2021-omni-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Iraceminha - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2472765,"hashId":"f27fcfa7d0428ae89ea1525a1c54a693","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00f3 serei feliz\u201d \u201cSe tiver grana, roupas legais e puder gastar com o que bem entender.\u201d O contexto acima de acordo com o titulo do texto infere a ideia que: <\/p>","resposta":9817362,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a pessoa possui grana , roupas e puder gastar o que bem entender ela \u00e9 e ser\u00e1 sempre feliz.","id":9817362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a pessoa possui grana , roupas e puder gastar o que bem entender ela \u00e9 e ser\u00e1 sempre feliz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pessoa pode ter tudo que \u00e9 citado no contexto mas pode ser infeliz.","id":9817363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa pode ter tudo que \u00e9 citado no contexto mas pode ser infeliz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O contexto serve para um reflex\u00e3o que a pessoa pode ser feliz valorizando as coisas simples.","id":9817364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contexto serve para um reflex\u00e3o que a pessoa pode ser feliz valorizando as coisas simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas. ","id":9817365,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 5.S\u00d3 SEREI FELIZ\tSe tiver grana, roupas legais e puder gastar com o que bem entender.\tA gente n\u00e3o vai aqui repetir o velho ditado dizendo que \u201cdinheiro n\u00e3o traz felicidade\u201d, como se isso fosse um consolo para quem est\u00e1 sem grana. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 para bancar a c\u00ednica e rebater afirmando que \u201ctrazer, n\u00e3o traz, mas compra\u201d. Brincadeiras \u00e0 parte, a verdade \u00e9 que a felicidade \u00e9 um estado que n\u00e3o se compra, mas pode ser encontrada nas coisas mais simples da vida. Voc\u00ea pode experimentar, por exemplo:\tTomar um picol\u00e9; levar seus olhos para passear e ver quanta coisa bonita existe na natureza para ser apreciada; Dividir uma pizza com os amigos; Andar de m\u00e3os dadas com o namorado; Surpreender seu pai que chegou cansado do trabalho com um beijo carinhoso; Sair para passear com seu cachorrinho; Tomar conta da filhinha da vizinha e brincar de fazer bolinhas de sab\u00e3o.\tEnfim, d\u00e1 para resumir em poucas palavras: encontrar a felicidade \u00e9 bem mais f\u00e1cil do que voc\u00ea imaginava, n\u00e3o \u00e9 mesmo?Revista Atrevida. N\u00famero 161.","id":540638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">S\u00d3 SEREI FELIZ<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSe tiver grana, roupas legais e puder gastar com o que bem entender.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA gente n\u00e3o vai aqui repetir o velho ditado dizendo que \u201cdinheiro n\u00e3o traz felicidade\u201d, como se isso fosse um consolo para quem est\u00e1 sem grana. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 para bancar a c\u00ednica e rebater afirmando que \u201ctrazer, n\u00e3o traz, mas compra\u201d. Brincadeiras \u00e0 parte, a verdade \u00e9 que a felicidade \u00e9 um estado que n\u00e3o se compra, mas pode ser encontrada nas coisas mais simples da vida. Voc\u00ea pode experimentar, por exemplo:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tTomar um picol\u00e9; levar seus olhos para passear e ver quanta coisa bonita existe na natureza para ser apreciada; Dividir uma pizza com os amigos; Andar de m\u00e3os dadas com o namorado; Surpreender seu pai que chegou cansado do trabalho com um beijo carinhoso; Sair para passear com seu cachorrinho; Tomar conta da filhinha da vizinha e brincar de fazer bolinhas de sab\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEnfim, d\u00e1 para resumir em poucas palavras: encontrar a felicidade \u00e9 bem mais f\u00e1cil do que voc\u00ea imaginava, n\u00e3o \u00e9 mesmo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista Atrevida. N\u00famero 161.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... \u201clevar seus olhos para passear e ver quanta coisa bonita existe na natureza para ser apreciada;\u201d Com base no texto a respeito do trecho acima assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":81885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2021-omni-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Iraceminha - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":81887,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2021-omni-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Iraceminha - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2472766,"hashId":"781742422bb364dfd77f91b1c4a9cf44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">... \u201clevar seus olhos para passear e ver quanta coisa bonita existe na natureza para ser apreciada;\u201d Com base no texto a respeito do trecho acima assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9817366,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apreciar a natureza percebe-se muita coisa bonita , \u00e9 um gesto simples, f\u00e1cil onde encontra- se a felicidade.","id":9817366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apreciar a natureza percebe-se muita coisa bonita , \u00e9 um gesto simples, f\u00e1cil onde encontra- se a felicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Levar seus olhos para passear \u00e9 um atitude muito complicada que poucas pessoas conseguem fazer.","id":9817367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levar seus olhos para passear \u00e9 um atitude muito complicada que poucas pessoas conseguem fazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ver as coisas bonitas da natureza causa incerteza para as pessoas.","id":9817368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ver as coisas bonitas da natureza causa incerteza para as pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas. ","id":9817369,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 5.S\u00d3 SEREI FELIZ\tSe tiver grana, roupas legais e puder gastar com o que bem entender.\tA gente n\u00e3o vai aqui repetir o velho ditado dizendo que \u201cdinheiro n\u00e3o traz felicidade\u201d, como se isso fosse um consolo para quem est\u00e1 sem grana. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 para bancar a c\u00ednica e rebater afirmando que \u201ctrazer, n\u00e3o traz, mas compra\u201d. Brincadeiras \u00e0 parte, a verdade \u00e9 que a felicidade \u00e9 um estado que n\u00e3o se compra, mas pode ser encontrada nas coisas mais simples da vida. Voc\u00ea pode experimentar, por exemplo:\tTomar um picol\u00e9; levar seus olhos para passear e ver quanta coisa bonita existe na natureza para ser apreciada; Dividir uma pizza com os amigos; Andar de m\u00e3os dadas com o namorado; Surpreender seu pai que chegou cansado do trabalho com um beijo carinhoso; Sair para passear com seu cachorrinho; Tomar conta da filhinha da vizinha e brincar de fazer bolinhas de sab\u00e3o.\tEnfim, d\u00e1 para resumir em poucas palavras: encontrar a felicidade \u00e9 bem mais f\u00e1cil do que voc\u00ea imaginava, n\u00e3o \u00e9 mesmo?Revista Atrevida. N\u00famero 161.","id":540638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">S\u00d3 SEREI FELIZ<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSe tiver grana, roupas legais e puder gastar com o que bem entender.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA gente n\u00e3o vai aqui repetir o velho ditado dizendo que \u201cdinheiro n\u00e3o traz felicidade\u201d, como se isso fosse um consolo para quem est\u00e1 sem grana. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o d\u00e1 para bancar a c\u00ednica e rebater afirmando que \u201ctrazer, n\u00e3o traz, mas compra\u201d. Brincadeiras \u00e0 parte, a verdade \u00e9 que a felicidade \u00e9 um estado que n\u00e3o se compra, mas pode ser encontrada nas coisas mais simples da vida. Voc\u00ea pode experimentar, por exemplo:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tTomar um picol\u00e9; levar seus olhos para passear e ver quanta coisa bonita existe na natureza para ser apreciada; Dividir uma pizza com os amigos; Andar de m\u00e3os dadas com o namorado; Surpreender seu pai que chegou cansado do trabalho com um beijo carinhoso; Sair para passear com seu cachorrinho; Tomar conta da filhinha da vizinha e brincar de fazer bolinhas de sab\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEnfim, d\u00e1 para resumir em poucas palavras: encontrar a felicidade \u00e9 bem mais f\u00e1cil do que voc\u00ea imaginava, n\u00e3o \u00e9 mesmo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista Atrevida. N\u00famero 161.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo fez uma viagem, gastou 8 horas no percurso com uma velocidade de 40 km\/h. Qual seria a velocidade m\u00e9dia se ele gastasse 5 horas nesse mesmo percurso ?","provas":[{"id":81885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2021-omni-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Iraceminha - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2472785,"hashId":"148deaa978fa0ddc57a63afb45afae59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo fez uma viagem, gastou 8 horas no percurso com uma velocidade de 40 km\/h. Qual seria a velocidade m\u00e9dia se ele gastasse 5 horas nesse mesmo percurso ?<\/p>","resposta":9817446,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70 km\/h. ","id":9817444,"corpo":"<p>70 km\/h. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"80 km\/h.","id":9817445,"corpo":"<p>80 km\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"64 km\/h.","id":9817446,"corpo":"<p>64 km\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"82 km\/h.","id":9817447,"corpo":"<p>82 km\/h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria produz 210 bombons de 20 gramas cada um por dia. Ela pretende produzir bombons de 15 gramas cada um , quantos bombons ir\u00e1 produzir por dia?","provas":[{"id":81885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2021-omni-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Iraceminha - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2472789,"hashId":"3d89d7b7ec69a6ef1ffa9a8701b6ca3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria produz 210 bombons de 20 gramas cada um por dia. Ela pretende produzir bombons de 15 gramas cada um , quantos bombons ir\u00e1 produzir por dia?<\/p>","resposta":9817462,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300 bombons. ","id":9817461,"corpo":"<p>300 bombons. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"280 bombons.","id":9817462,"corpo":"<p>280 bombons.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"250 bombons. ","id":9817463,"corpo":"<p>250 bombons. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"330 bombons. ","id":9817464,"corpo":"<p>330 bombons. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipameri","sigla":"","id":2595,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipameri-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao emprego do h\u00edfen, considere a alternativa correta:","provas":[{"id":83236,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipameri","sigla":"","id":2595,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipameri-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Ipameri - Fiscal de Postura - 2021"},{"id":83235,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipameri","sigla":"","id":2595,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipameri-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Ipameri - Fiscal de Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:16:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2472858,"hashId":"d4001fba4d4e7b2291717d05b15b9e16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao emprego do h\u00edfen, considere a alternativa correta:<\/p>","resposta":9817744,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manda-chuva, para-quedas, amarelo-claro.","id":9817743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manda-chuva, para-quedas, amarelo-claro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coedi\u00e7\u00e3o, sub-reino, aqu\u00e9m-mar.","id":9817744,"corpo":"<p>Coedi\u00e7\u00e3o, sub-reino, aqu\u00e9m-mar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Panamericano, afro-descendente, claraboia.","id":9817745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Panamericano, afro-descendente, claraboia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bem-te-vi, co-participante, semianalfabeto.","id":9817746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bem-te-vi, co-participante, semianalfabeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Meia l\u00e1grimaN\u00e3o,a \u00e1gua n\u00e3o me escorreentre os dedos,tenho as m\u00e3os em conchae no c\u00f4ncavo de minhas palmasmeia gota me basta.Das l\u00e1grimas em meus olhos secos,basta o meio tom do solu\u00e7opara dizer o pranto inteiro.Sei ainda ver com um s\u00f3 olho,enquanto o outro,o cisco cerceiae da vis\u00e3o que me restavazo o invis\u00edvele vejo as inesquec\u00edveis sombrasdos que j\u00e1 se foram.Da l\u00edngua cortada,digo tudo,amasso o silencioe no farfalhar do meio somsolto o grito do grito do gritoe encontro a fala anterior,aquela que emudecida,conservou a voz e os sentidosnos labirintos da lembran\u00e7a.Concei\u00e7\u00e3o Evaristo.","id":540637,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Meia l\u00e1grima<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a \u00e1gua n\u00e3o me escorre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entre os dedos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tenho as m\u00e3os em concha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e no c\u00f4ncavo de minhas palmas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">meia gota me basta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das l\u00e1grimas em meus olhos secos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">basta o meio tom do solu\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para dizer o pranto inteiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sei ainda ver com um s\u00f3 olho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enquanto o outro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o cisco cerceia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e da vis\u00e3o que me resta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vazo o invis\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e vejo as inesquec\u00edveis sombras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dos que j\u00e1 se foram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Da l\u00edngua cortada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">digo tudo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amasso o silencio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e no farfalhar do meio som<\/p><p style=\"text-align: justify;\">solto o grito do grito do grito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e encontro a fala anterior,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aquela que emudecida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conservou a voz e os sentidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos labirintos da lembran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><u><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Concei\u00e7\u00e3o Evaristo<\/u><\/em>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se as trutas est\u00e3o \"curtindo\" as drogas, como parecem estar no estudo recente, podem ficar inclinadas a rondar tubula\u00e7\u00f5es por onde o efluente \u00e9 descarregado. (linhas 25 e 26) Assinale a alternativa em que a palavra N\u00c3O poderia substituir no texto o termo sublinhado acima, sob pena de forte altera\u00e7\u00e3o de sentido.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1922993,"hashId":"f8972115a3f1b8ba2ee56d1a651f97c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Se as trutas est\u00e3o \"curtindo\" as drogas, como parecem estar no estudo recente, podem ficar <u>inclinadas<\/u> a rondar tubula\u00e7\u00f5es por onde o efluente \u00e9 descarregado.<\/em> (linhas 25 e 26) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra <strong>N\u00c3O <\/strong>poderia substituir no texto o termo sublinhado acima, sob pena de forte altera\u00e7\u00e3o de sentido.<\/p>","resposta":7426791,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propensas","id":7426788,"corpo":"<p>propensas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atreitas","id":7426789,"corpo":"<p>atreitas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tendentes","id":7426790,"corpo":"<p>tendentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"arrefecidas","id":7426791,"corpo":"<p>arrefecidas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dispostas","id":7426792,"corpo":"<p>dispostas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 20Os peixes que est\u00e3o se viciando em drogas ilegais\tCerca de 269 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo usam drogas a cada ano. E uma quest\u00e3o b\u00e1sica de biologia acaba,\tmuitas vezes, sendo esquecida nesta hist\u00f3ria: tudo o que entra precisa sair.\tOs esgotos est\u00e3o inundados com drogas que s\u00e3o excretadas do corpo, junto aos componentes qu\u00edmicos fragmentados\tque t\u00eam efeitos semelhantes aos das pr\u00f3prias drogas. Uma grande quantidade de esgoto tamb\u00e9m chega aos rios e \u00e1guas5 costeiras sem tratamento. Uma vez no meio ambiente, as drogas e seus subprodutos podem afetar a vida selvagem.\tEm um estudo recente publicado no Journal of Experimental Biology, pesquisadores da Rep\u00fablica Tcheca investigaram\tcomo a metanfetamina - um estimulante com cada vez mais usu\u00e1rios em todo o mundo - pode estar afetando a truta-marrom\tselvagem.\tEles examinaram se as concentra\u00e7\u00f5es de metanfetamina e um de seus subprodutos, a anfetamina, que foram estimadas10 a partir de outros estudos que mediram as concentra\u00e7\u00f5es de drogas il\u00edcitas nos cursos de \u00e1gua, poderiam ser detectadas no\tc\u00e9rebro da truta-marrom. Eles tamb\u00e9m analisaram se essas concentra\u00e7\u00f5es eram suficientes para causar depend\u00eancia nos\tanimais.\tAs trutas foram expostas \u00e0 droga em grandes tanques durante oito semanas e, em seguida, colocadas em abstin\u00eancia,\tficando por dez dias em tanques que n\u00e3o continham a droga. Durante esse tempo, os pesquisadores testaram a prefer\u00eancia dos15 peixes por \u00e1gua limpa ou contendo metanfetamina e compararam com as respostas de peixes que nunca haviam sido expostos\t\u00e0 droga.\tAs descobertas foram intrigantes. Os peixes expostos \u00e0 metanfetamina preferiram a \u00e1gua contendo a droga, enquanto\ttal prefer\u00eancia n\u00e3o foi demonstrada pelos peixes do grupo de controle. Os pesquisadores tamb\u00e9m descobriram que, durante o\tper\u00edodo de abstin\u00eancia, as trutas expostas \u00e0 metanfetamina se moviam menos. Eles interpretaram isso como um sinal de20 ansiedade ou estresse - t\u00edpicos de abstin\u00eancia de drogas em humanos.\tA qu\u00edmica cerebral dos peixes expostos tamb\u00e9m diferia dos n\u00e3o expostos foram detectadas v\u00e1rias mudan\u00e7as nas\tsubst\u00e2ncias qu\u00edmicas do c\u00e9rebro que correspondem ao que \u00e9 visto em casos de depend\u00eancia em humanos. Mesmo depois que\tos efeitos comportamentais diminu\u00edram ap\u00f3s 10 dias de abstin\u00eancia, esses marcadores no c\u00e9rebro ainda estavam presentes.\tIsso sugere que a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 metanfetamina pode ter efeitos duradouros, semelhantes aos que s\u00e3o observados nas pessoas.25 ___ Se as trutas est\u00e3o \"curtindo\" as drogas, como parecem estar no estudo recente, podem ficar inclinadas a rondar\ttubula\u00e7\u00f5es por onde o efluente \u00e9 descarregado. Os peixes podem se comportar de forma parecida com a que observamos em\thumanos que sofrem de depend\u00eancia, n\u00e3o apenas a partir deste experimento, mas de v\u00e1rios estudos com diferentes esp\u00e9cies\tde peixes.\tUma das caracter\u00edsticas do v\u00edcio em drogas \u00e9 a perda de interesse por outras atividades - mesmo aquelas que30 geralmente s\u00e3o altamente motivadas, como comer ou se reproduzir. \u00c9 poss\u00edvel que os peixes comecem a mudar seu\tcomportamento natural, causando problemas na sua alimenta\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, na sua sobreviv\u00eancia. Eles\tpodem, por exemplo, ser menos propensos a escapar de predadores.\tA exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas n\u00e3o afeta apenas os peixes em si, mas tamb\u00e9m seus descendentes. Nos peixes, o v\u00edcio pode\tser herdado ao longo de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es. Isso poderia ter implica\u00e7\u00f5es duradouras para os ecossistemas, mesmo se o problema35 fosse resolvido agora.\tEste n\u00e3o \u00e9 o primeiro estudo a descobrir drogas il\u00edcitas na vida selvagem. Em 2019, cientistas do Reino Unido\tencontraram coca\u00edna em camar\u00f5es de \u00e1gua doce em todos os 15 rios em que coletaram amostras. Curiosamente, eles detectaram\tdrogas il\u00edcitas com mais frequ\u00eancia do que alguns produtos farmac\u00eauticos comuns.\tMas os efeitos mais amplos dessas drogas permanecem em grande parte desconhecidos. H\u00e1, no entanto, estudos40 abrangentes sobre os efeitos dos produtos farmac\u00eauticos nos rios. Os medicamentos tamb\u00e9m n\u00e3o se fragmentam totalmente em\tnossos corpos e chegam \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto pelas fezes e a urina. A maior parte \u00e9 eliminada com efluentes\tresiduais, mas outra parte entra nos rios ao escoar de aterros sanit\u00e1rios ou campos agr\u00edcolas em que o esgoto humano \u00e9 usado\tcomo fertilizante.\tA vida selvagem presente em rios e \u00e1guas costeiras, onde o efluente \u00e9 despejado, est\u00e1 exposta a coquet\u00e9is de45 medicamentos - de analg\u00e9sicos a antidepressivos. Peixes que viviam rio abaixo de algumas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto\t\"mudaram\" do sexo masculino para feminino em poucas semanas devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a produtos qu\u00edmicos desreguladores de\thorm\u00f4nios encontrados em p\u00edlulas anticoncepcionais.\tEstudos recentes mostram que os antidepressivos podem causar uma ampla variedade de mudan\u00e7as comportamentais\tem organismos aqu\u00e1ticos, desde agress\u00e3o, atra\u00e7\u00e3o pela luz e ousadia crescente.50 ___ O v\u00edcio em drogas \u00e9 um problema de sa\u00fade global que pode devastar comunidades, e lidar com suas consequ\u00eancias\tambientais vai sair caro. Um estudo estimou que custaria mais de US$ 50 bilh\u00f5es para modernizar as esta\u00e7\u00f5es de tratamento de\tesgoto da Inglaterra e do Pa\u00eds de Gales para que sejam capazes de remover essas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.\tPode parecer \u00f3bvio que drogas receitadas e ilegais destinadas a mudar o comportamento humano tamb\u00e9m mudem o\tcomportamento da vida selvagem. Mas esse problema \u00e9 potencialmente muito mais difundido e complexo.55 ___ Nem sequer sabemos se subst\u00e2ncias qu\u00edmicas sint\u00e9ticas presentes em artigos dom\u00e9sticos de uso di\u00e1rio, como\tcosm\u00e9ticos, roupas e produtos de limpeza, podem afetar o comportamento das pessoas e de outras esp\u00e9cies. Um grupo\tinternacional de cientistas fez um apelo \u00e0s empresas e \u00f3rg\u00e3os reguladores para verificar seus efeitos t\u00f3xicos no comportamento,\tcomo parte das avalia\u00e7\u00f5es de risco de novos produtos qu\u00edmicos.\tSe quisermos controlar a quantidade de produtos farmac\u00eauticos em nossos cursos de \u00e1gua, \u00e9 preciso fazer mais para60 melhorar a filtragem nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto, e for\u00e7ar as empresas de \u00e1gua a assumir mais responsabilidade para\tgarantir que o efluente n\u00e3o afete a vida selvagem.(Matt Parker e Alex Ford. Matt Parker \u00e9 professor de neuroci\u00eancia e psicofarmacologia na Universidade de Portsmouth, noReino Unido. Alex Ford \u00e9 professor de biologia na mesma institui\u00e7\u00e3o. BBC Future (The Conversation), 6 agosto 2021, comadapta\u00e7\u00f5es.)","id":478163,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 a 20<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os peixes que est\u00e3o se viciando em drogas ilegais<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCerca de 269 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo usam drogas a cada ano. E uma quest\u00e3o b\u00e1sica de biologia acaba,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmuitas vezes, sendo esquecida nesta hist\u00f3ria: tudo o que entra precisa sair.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs esgotos est\u00e3o inundados com drogas que s\u00e3o excretadas do corpo, junto aos componentes qu\u00edmicos fragmentados<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque t\u00eam efeitos semelhantes aos das pr\u00f3prias drogas. Uma grande quantidade de esgoto tamb\u00e9m chega aos rios e \u00e1guas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 costeiras sem tratamento. Uma vez no meio ambiente, as drogas e seus subprodutos podem afetar a vida selvagem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm um estudo recente publicado no <em>Journal of Experimental Biology<\/em>, pesquisadores da Rep\u00fablica Tcheca investigaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomo a metanfetamina <strong>- <\/strong>um estimulante com cada vez mais usu\u00e1rios em todo o mundo <strong>- <\/strong>pode estar afetando a truta-marrom<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tselvagem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEles examinaram se as concentra\u00e7\u00f5es de metanfetamina e um de seus subprodutos, a anfetamina, que foram estimadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 a partir de outros estudos que mediram as concentra\u00e7\u00f5es de drogas il\u00edcitas nos cursos de \u00e1gua, poderiam ser detectadas no<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tc\u00e9rebro da truta-marrom. Eles tamb\u00e9m analisaram se essas concentra\u00e7\u00f5es eram suficientes para causar depend\u00eancia nos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tanimais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs trutas foram expostas \u00e0 droga em grandes tanques durante oito semanas e, em seguida, colocadas em abstin\u00eancia,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tficando por dez dias em tanques que n\u00e3o continham a droga. Durante esse tempo, os pesquisadores testaram a prefer\u00eancia dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 peixes por \u00e1gua limpa ou contendo metanfetamina e compararam com as respostas de peixes que nunca haviam sido expostos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e0 droga.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs descobertas foram intrigantes. Os peixes expostos \u00e0 metanfetamina preferiram a \u00e1gua contendo a droga, enquanto<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttal prefer\u00eancia n\u00e3o foi demonstrada pelos peixes do grupo de controle. Os pesquisadores tamb\u00e9m descobriram que, durante o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tper\u00edodo de abstin\u00eancia, as trutas expostas \u00e0 metanfetamina se moviam menos. Eles interpretaram isso como um sinal de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 ansiedade ou estresse <strong>- <\/strong>t\u00edpicos de abstin\u00eancia de drogas em humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA qu\u00edmica cerebral dos peixes expostos tamb\u00e9m diferia dos n\u00e3o expostos foram detectadas v\u00e1rias mudan\u00e7as nas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsubst\u00e2ncias qu\u00edmicas do c\u00e9rebro que correspondem ao que \u00e9 visto em casos de depend\u00eancia em humanos. Mesmo depois que<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tos efeitos comportamentais diminu\u00edram ap\u00f3s 10 dias de abstin\u00eancia, esses marcadores no c\u00e9rebro ainda estavam presentes.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tIsso sugere que a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 metanfetamina pode ter efeitos duradouros, semelhantes aos que s\u00e3o observados nas pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Se as trutas est\u00e3o \"curtindo\" as drogas, como parecem estar no estudo recente, podem ficar inclinadas a rondar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttubula\u00e7\u00f5es por onde o efluente \u00e9 descarregado. Os peixes podem se comportar de forma parecida com a que observamos em<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thumanos que sofrem de depend\u00eancia, n\u00e3o apenas a partir deste experimento, mas de v\u00e1rios estudos com diferentes esp\u00e9cies<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde peixes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUma das caracter\u00edsticas do v\u00edcio em drogas \u00e9 a perda de interesse por outras atividades <strong>- <\/strong>mesmo aquelas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 geralmente s\u00e3o altamente motivadas, como comer ou se reproduzir. \u00c9 poss\u00edvel que os peixes comecem a mudar seu<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomportamento natural, causando problemas na sua alimenta\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, na sua sobreviv\u00eancia. Eles<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpodem, por exemplo, ser menos propensos a escapar de predadores.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas n\u00e3o afeta apenas os peixes em si, mas tamb\u00e9m seus descendentes. Nos peixes, o v\u00edcio pode<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tser herdado ao longo de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es. Isso poderia ter implica\u00e7\u00f5es duradouras para os ecossistemas, mesmo se o problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 fosse resolvido agora.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEste n\u00e3o \u00e9 o primeiro estudo a descobrir drogas il\u00edcitas na vida selvagem. Em 2019, cientistas do Reino Unido<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tencontraram coca\u00edna em camar\u00f5es de \u00e1gua doce em todos os 15 rios em que coletaram amostras. Curiosamente, eles detectaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdrogas il\u00edcitas com mais frequ\u00eancia do que alguns produtos farmac\u00eauticos comuns.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMas os efeitos mais amplos dessas drogas permanecem em grande parte desconhecidos. H\u00e1, no entanto, estudos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 abrangentes sobre os efeitos dos produtos farmac\u00eauticos nos rios. Os medicamentos tamb\u00e9m n\u00e3o se fragmentam totalmente em<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tnossos corpos e chegam \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto pelas fezes e a urina. A maior parte \u00e9 eliminada com efluentes<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tresiduais, mas outra parte entra nos rios ao escoar de aterros sanit\u00e1rios ou campos agr\u00edcolas em que o esgoto humano \u00e9 usado<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomo fertilizante.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA vida selvagem presente em rios e \u00e1guas costeiras, onde o efluente \u00e9 despejado, est\u00e1 exposta a coquet\u00e9is de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 medicamentos <strong>- <\/strong>de analg\u00e9sicos a antidepressivos. Peixes que viviam rio abaixo de algumas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\"mudaram\" do sexo masculino para feminino em poucas semanas devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a produtos qu\u00edmicos desreguladores de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thorm\u00f4nios encontrados em p\u00edlulas anticoncepcionais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEstudos recentes mostram que os antidepressivos podem causar uma ampla variedade de mudan\u00e7as comportamentais<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tem organismos aqu\u00e1ticos, desde agress\u00e3o, atra\u00e7\u00e3o pela luz e ousadia crescente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O v\u00edcio em drogas \u00e9 um problema de sa\u00fade global que pode devastar comunidades, e lidar com suas consequ\u00eancias<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tambientais vai sair caro. Um estudo estimou que custaria mais de US$ 50 bilh\u00f5es para modernizar as esta\u00e7\u00f5es de tratamento de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tesgoto da Inglaterra e do Pa\u00eds de Gales para que sejam capazes de remover essas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPode parecer \u00f3bvio que drogas receitadas e ilegais destinadas a mudar o comportamento humano tamb\u00e9m mudem o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomportamento da vida selvagem. Mas esse problema \u00e9 potencialmente muito mais difundido e complexo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Nem sequer sabemos se subst\u00e2ncias qu\u00edmicas sint\u00e9ticas presentes em artigos dom\u00e9sticos de uso di\u00e1rio, como<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcosm\u00e9ticos, roupas e produtos de limpeza, podem afetar o comportamento das pessoas e de outras esp\u00e9cies. Um grupo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tinternacional de cientistas fez um apelo \u00e0s empresas e \u00f3rg\u00e3os reguladores para verificar seus efeitos t\u00f3xicos no comportamento,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomo parte das avalia\u00e7\u00f5es de risco de novos produtos qu\u00edmicos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe quisermos controlar a quantidade de produtos farmac\u00eauticos em nossos cursos de \u00e1gua, \u00e9 preciso fazer mais para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 melhorar a filtragem nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto, e for\u00e7ar as empresas de \u00e1gua a assumir mais responsabilidade para<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgarantir que o efluente n\u00e3o afete a vida selvagem.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Matt Parker e Alex Ford<\/strong>. Matt Parker \u00e9 professor de neuroci\u00eancia e psicofarmacologia na Universidade de Portsmouth, no<\/p><p style=\"text-align: right;\">Reino Unido. Alex Ford \u00e9 professor de biologia na mesma institui\u00e7\u00e3o. BBC Future (<em>The Conversation<\/em>), 6 agosto 2021, com<\/p><p style=\"text-align: right;\">adapta\u00e7\u00f5es.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1922993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 17, a palavra enquanto introduz uma no\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923001,"hashId":"178304d18b4078b59288717fd4f5669e","enunciado":"<p>Na linha 17, a palavra <strong><em>enquanto <\/em><\/strong>introduz uma no\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":7426830,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo.","id":7426827,"corpo":"<p>tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conformidade.","id":7426828,"corpo":"<p>conformidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"finalidade.","id":7426829,"corpo":"<p>finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":7426830,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"proporcionalidade.","id":7426832,"corpo":"<p>proporcionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 20Os peixes que est\u00e3o se viciando em drogas ilegais\tCerca de 269 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo usam drogas a cada ano. E uma quest\u00e3o b\u00e1sica de biologia acaba,\tmuitas vezes, sendo esquecida nesta hist\u00f3ria: tudo o que entra precisa sair.\tOs esgotos est\u00e3o inundados com drogas que s\u00e3o excretadas do corpo, junto aos componentes qu\u00edmicos fragmentados\tque t\u00eam efeitos semelhantes aos das pr\u00f3prias drogas. Uma grande quantidade de esgoto tamb\u00e9m chega aos rios e \u00e1guas5 costeiras sem tratamento. Uma vez no meio ambiente, as drogas e seus subprodutos podem afetar a vida selvagem.\tEm um estudo recente publicado no Journal of Experimental Biology, pesquisadores da Rep\u00fablica Tcheca investigaram\tcomo a metanfetamina - um estimulante com cada vez mais usu\u00e1rios em todo o mundo - pode estar afetando a truta-marrom\tselvagem.\tEles examinaram se as concentra\u00e7\u00f5es de metanfetamina e um de seus subprodutos, a anfetamina, que foram estimadas10 a partir de outros estudos que mediram as concentra\u00e7\u00f5es de drogas il\u00edcitas nos cursos de \u00e1gua, poderiam ser detectadas no\tc\u00e9rebro da truta-marrom. Eles tamb\u00e9m analisaram se essas concentra\u00e7\u00f5es eram suficientes para causar depend\u00eancia nos\tanimais.\tAs trutas foram expostas \u00e0 droga em grandes tanques durante oito semanas e, em seguida, colocadas em abstin\u00eancia,\tficando por dez dias em tanques que n\u00e3o continham a droga. Durante esse tempo, os pesquisadores testaram a prefer\u00eancia dos15 peixes por \u00e1gua limpa ou contendo metanfetamina e compararam com as respostas de peixes que nunca haviam sido expostos\t\u00e0 droga.\tAs descobertas foram intrigantes. Os peixes expostos \u00e0 metanfetamina preferiram a \u00e1gua contendo a droga, enquanto\ttal prefer\u00eancia n\u00e3o foi demonstrada pelos peixes do grupo de controle. Os pesquisadores tamb\u00e9m descobriram que, durante o\tper\u00edodo de abstin\u00eancia, as trutas expostas \u00e0 metanfetamina se moviam menos. Eles interpretaram isso como um sinal de20 ansiedade ou estresse - t\u00edpicos de abstin\u00eancia de drogas em humanos.\tA qu\u00edmica cerebral dos peixes expostos tamb\u00e9m diferia dos n\u00e3o expostos foram detectadas v\u00e1rias mudan\u00e7as nas\tsubst\u00e2ncias qu\u00edmicas do c\u00e9rebro que correspondem ao que \u00e9 visto em casos de depend\u00eancia em humanos. Mesmo depois que\tos efeitos comportamentais diminu\u00edram ap\u00f3s 10 dias de abstin\u00eancia, esses marcadores no c\u00e9rebro ainda estavam presentes.\tIsso sugere que a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 metanfetamina pode ter efeitos duradouros, semelhantes aos que s\u00e3o observados nas pessoas.25 ___ Se as trutas est\u00e3o \"curtindo\" as drogas, como parecem estar no estudo recente, podem ficar inclinadas a rondar\ttubula\u00e7\u00f5es por onde o efluente \u00e9 descarregado. Os peixes podem se comportar de forma parecida com a que observamos em\thumanos que sofrem de depend\u00eancia, n\u00e3o apenas a partir deste experimento, mas de v\u00e1rios estudos com diferentes esp\u00e9cies\tde peixes.\tUma das caracter\u00edsticas do v\u00edcio em drogas \u00e9 a perda de interesse por outras atividades - mesmo aquelas que30 geralmente s\u00e3o altamente motivadas, como comer ou se reproduzir. \u00c9 poss\u00edvel que os peixes comecem a mudar seu\tcomportamento natural, causando problemas na sua alimenta\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, na sua sobreviv\u00eancia. Eles\tpodem, por exemplo, ser menos propensos a escapar de predadores.\tA exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas n\u00e3o afeta apenas os peixes em si, mas tamb\u00e9m seus descendentes. Nos peixes, o v\u00edcio pode\tser herdado ao longo de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es. Isso poderia ter implica\u00e7\u00f5es duradouras para os ecossistemas, mesmo se o problema35 fosse resolvido agora.\tEste n\u00e3o \u00e9 o primeiro estudo a descobrir drogas il\u00edcitas na vida selvagem. Em 2019, cientistas do Reino Unido\tencontraram coca\u00edna em camar\u00f5es de \u00e1gua doce em todos os 15 rios em que coletaram amostras. Curiosamente, eles detectaram\tdrogas il\u00edcitas com mais frequ\u00eancia do que alguns produtos farmac\u00eauticos comuns.\tMas os efeitos mais amplos dessas drogas permanecem em grande parte desconhecidos. H\u00e1, no entanto, estudos40 abrangentes sobre os efeitos dos produtos farmac\u00eauticos nos rios. Os medicamentos tamb\u00e9m n\u00e3o se fragmentam totalmente em\tnossos corpos e chegam \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto pelas fezes e a urina. A maior parte \u00e9 eliminada com efluentes\tresiduais, mas outra parte entra nos rios ao escoar de aterros sanit\u00e1rios ou campos agr\u00edcolas em que o esgoto humano \u00e9 usado\tcomo fertilizante.\tA vida selvagem presente em rios e \u00e1guas costeiras, onde o efluente \u00e9 despejado, est\u00e1 exposta a coquet\u00e9is de45 medicamentos - de analg\u00e9sicos a antidepressivos. Peixes que viviam rio abaixo de algumas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto\t\"mudaram\" do sexo masculino para feminino em poucas semanas devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a produtos qu\u00edmicos desreguladores de\thorm\u00f4nios encontrados em p\u00edlulas anticoncepcionais.\tEstudos recentes mostram que os antidepressivos podem causar uma ampla variedade de mudan\u00e7as comportamentais\tem organismos aqu\u00e1ticos, desde agress\u00e3o, atra\u00e7\u00e3o pela luz e ousadia crescente.50 ___ O v\u00edcio em drogas \u00e9 um problema de sa\u00fade global que pode devastar comunidades, e lidar com suas consequ\u00eancias\tambientais vai sair caro. Um estudo estimou que custaria mais de US$ 50 bilh\u00f5es para modernizar as esta\u00e7\u00f5es de tratamento de\tesgoto da Inglaterra e do Pa\u00eds de Gales para que sejam capazes de remover essas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.\tPode parecer \u00f3bvio que drogas receitadas e ilegais destinadas a mudar o comportamento humano tamb\u00e9m mudem o\tcomportamento da vida selvagem. Mas esse problema \u00e9 potencialmente muito mais difundido e complexo.55 ___ Nem sequer sabemos se subst\u00e2ncias qu\u00edmicas sint\u00e9ticas presentes em artigos dom\u00e9sticos de uso di\u00e1rio, como\tcosm\u00e9ticos, roupas e produtos de limpeza, podem afetar o comportamento das pessoas e de outras esp\u00e9cies. Um grupo\tinternacional de cientistas fez um apelo \u00e0s empresas e \u00f3rg\u00e3os reguladores para verificar seus efeitos t\u00f3xicos no comportamento,\tcomo parte das avalia\u00e7\u00f5es de risco de novos produtos qu\u00edmicos.\tSe quisermos controlar a quantidade de produtos farmac\u00eauticos em nossos cursos de \u00e1gua, \u00e9 preciso fazer mais para60 melhorar a filtragem nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto, e for\u00e7ar as empresas de \u00e1gua a assumir mais responsabilidade para\tgarantir que o efluente n\u00e3o afete a vida selvagem.(Matt Parker e Alex Ford. Matt Parker \u00e9 professor de neuroci\u00eancia e psicofarmacologia na Universidade de Portsmouth, noReino Unido. Alex Ford \u00e9 professor de biologia na mesma institui\u00e7\u00e3o. BBC Future (The Conversation), 6 agosto 2021, comadapta\u00e7\u00f5es.)","id":478163,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 a 20<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os peixes que est\u00e3o se viciando em drogas ilegais<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCerca de 269 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo usam drogas a cada ano. E uma quest\u00e3o b\u00e1sica de biologia acaba,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmuitas vezes, sendo esquecida nesta hist\u00f3ria: tudo o que entra precisa sair.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs esgotos est\u00e3o inundados com drogas que s\u00e3o excretadas do corpo, junto aos componentes qu\u00edmicos fragmentados<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque t\u00eam efeitos semelhantes aos das pr\u00f3prias drogas. Uma grande quantidade de esgoto tamb\u00e9m chega aos rios e \u00e1guas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 costeiras sem tratamento. Uma vez no meio ambiente, as drogas e seus subprodutos podem afetar a vida selvagem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm um estudo recente publicado no <em>Journal of Experimental Biology<\/em>, pesquisadores da Rep\u00fablica Tcheca investigaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomo a metanfetamina <strong>- <\/strong>um estimulante com cada vez mais usu\u00e1rios em todo o mundo <strong>- <\/strong>pode estar afetando a truta-marrom<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tselvagem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEles examinaram se as concentra\u00e7\u00f5es de metanfetamina e um de seus subprodutos, a anfetamina, que foram estimadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 a partir de outros estudos que mediram as concentra\u00e7\u00f5es de drogas il\u00edcitas nos cursos de \u00e1gua, poderiam ser detectadas no<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tc\u00e9rebro da truta-marrom. Eles tamb\u00e9m analisaram se essas concentra\u00e7\u00f5es eram suficientes para causar depend\u00eancia nos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tanimais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs trutas foram expostas \u00e0 droga em grandes tanques durante oito semanas e, em seguida, colocadas em abstin\u00eancia,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tficando por dez dias em tanques que n\u00e3o continham a droga. Durante esse tempo, os pesquisadores testaram a prefer\u00eancia dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 peixes por \u00e1gua limpa ou contendo metanfetamina e compararam com as respostas de peixes que nunca haviam sido expostos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e0 droga.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs descobertas foram intrigantes. Os peixes expostos \u00e0 metanfetamina preferiram a \u00e1gua contendo a droga, enquanto<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttal prefer\u00eancia n\u00e3o foi demonstrada pelos peixes do grupo de controle. Os pesquisadores tamb\u00e9m descobriram que, durante o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tper\u00edodo de abstin\u00eancia, as trutas expostas \u00e0 metanfetamina se moviam menos. Eles interpretaram isso como um sinal de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 ansiedade ou estresse <strong>- <\/strong>t\u00edpicos de abstin\u00eancia de drogas em humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA qu\u00edmica cerebral dos peixes expostos tamb\u00e9m diferia dos n\u00e3o expostos foram detectadas v\u00e1rias mudan\u00e7as nas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsubst\u00e2ncias qu\u00edmicas do c\u00e9rebro que correspondem ao que \u00e9 visto em casos de depend\u00eancia em humanos. Mesmo depois que<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tos efeitos comportamentais diminu\u00edram ap\u00f3s 10 dias de abstin\u00eancia, esses marcadores no c\u00e9rebro ainda estavam presentes.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tIsso sugere que a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 metanfetamina pode ter efeitos duradouros, semelhantes aos que s\u00e3o observados nas pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Se as trutas est\u00e3o \"curtindo\" as drogas, como parecem estar no estudo recente, podem ficar inclinadas a rondar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttubula\u00e7\u00f5es por onde o efluente \u00e9 descarregado. Os peixes podem se comportar de forma parecida com a que observamos em<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thumanos que sofrem de depend\u00eancia, n\u00e3o apenas a partir deste experimento, mas de v\u00e1rios estudos com diferentes esp\u00e9cies<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde peixes.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUma das caracter\u00edsticas do v\u00edcio em drogas \u00e9 a perda de interesse por outras atividades <strong>- <\/strong>mesmo aquelas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 geralmente s\u00e3o altamente motivadas, como comer ou se reproduzir. \u00c9 poss\u00edvel que os peixes comecem a mudar seu<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomportamento natural, causando problemas na sua alimenta\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, na sua sobreviv\u00eancia. Eles<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpodem, por exemplo, ser menos propensos a escapar de predadores.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas n\u00e3o afeta apenas os peixes em si, mas tamb\u00e9m seus descendentes. Nos peixes, o v\u00edcio pode<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tser herdado ao longo de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es. Isso poderia ter implica\u00e7\u00f5es duradouras para os ecossistemas, mesmo se o problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 fosse resolvido agora.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEste n\u00e3o \u00e9 o primeiro estudo a descobrir drogas il\u00edcitas na vida selvagem. Em 2019, cientistas do Reino Unido<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tencontraram coca\u00edna em camar\u00f5es de \u00e1gua doce em todos os 15 rios em que coletaram amostras. Curiosamente, eles detectaram<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdrogas il\u00edcitas com mais frequ\u00eancia do que alguns produtos farmac\u00eauticos comuns.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMas os efeitos mais amplos dessas drogas permanecem em grande parte desconhecidos. H\u00e1, no entanto, estudos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 abrangentes sobre os efeitos dos produtos farmac\u00eauticos nos rios. Os medicamentos tamb\u00e9m n\u00e3o se fragmentam totalmente em<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tnossos corpos e chegam \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto pelas fezes e a urina. A maior parte \u00e9 eliminada com efluentes<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tresiduais, mas outra parte entra nos rios ao escoar de aterros sanit\u00e1rios ou campos agr\u00edcolas em que o esgoto humano \u00e9 usado<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomo fertilizante.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA vida selvagem presente em rios e \u00e1guas costeiras, onde o efluente \u00e9 despejado, est\u00e1 exposta a coquet\u00e9is de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 medicamentos <strong>- <\/strong>de analg\u00e9sicos a antidepressivos. Peixes que viviam rio abaixo de algumas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\"mudaram\" do sexo masculino para feminino em poucas semanas devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a produtos qu\u00edmicos desreguladores de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thorm\u00f4nios encontrados em p\u00edlulas anticoncepcionais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEstudos recentes mostram que os antidepressivos podem causar uma ampla variedade de mudan\u00e7as comportamentais<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tem organismos aqu\u00e1ticos, desde agress\u00e3o, atra\u00e7\u00e3o pela luz e ousadia crescente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O v\u00edcio em drogas \u00e9 um problema de sa\u00fade global que pode devastar comunidades, e lidar com suas consequ\u00eancias<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tambientais vai sair caro. Um estudo estimou que custaria mais de US$ 50 bilh\u00f5es para modernizar as esta\u00e7\u00f5es de tratamento de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tesgoto da Inglaterra e do Pa\u00eds de Gales para que sejam capazes de remover essas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPode parecer \u00f3bvio que drogas receitadas e ilegais destinadas a mudar o comportamento humano tamb\u00e9m mudem o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomportamento da vida selvagem. Mas esse problema \u00e9 potencialmente muito mais difundido e complexo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Nem sequer sabemos se subst\u00e2ncias qu\u00edmicas sint\u00e9ticas presentes em artigos dom\u00e9sticos de uso di\u00e1rio, como<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcosm\u00e9ticos, roupas e produtos de limpeza, podem afetar o comportamento das pessoas e de outras esp\u00e9cies. Um grupo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tinternacional de cientistas fez um apelo \u00e0s empresas e \u00f3rg\u00e3os reguladores para verificar seus efeitos t\u00f3xicos no comportamento,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcomo parte das avalia\u00e7\u00f5es de risco de novos produtos qu\u00edmicos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe quisermos controlar a quantidade de produtos farmac\u00eauticos em nossos cursos de \u00e1gua, \u00e9 preciso fazer mais para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 melhorar a filtragem nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgoto, e for\u00e7ar as empresas de \u00e1gua a assumir mais responsabilidade para<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgarantir que o efluente n\u00e3o afete a vida selvagem.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Matt Parker e Alex Ford<\/strong>. Matt Parker \u00e9 professor de neuroci\u00eancia e psicofarmacologia na Universidade de Portsmouth, no<\/p><p style=\"text-align: right;\">Reino Unido. Alex Ford \u00e9 professor de biologia na mesma institui\u00e7\u00e3o. BBC Future (<em>The Conversation<\/em>), 6 agosto 2021, com<\/p><p style=\"text-align: right;\">adapta\u00e7\u00f5es.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1923001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua composi\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final de 2020, assinale a alternativa em que o nome citado N\u00c3O seja de um ministro do Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923043,"hashId":"d00b8eedbeb5093bfaec3b94b6c79feb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua composi\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final de 2020, assinale a alternativa em que o nome citado <strong>N\u00c3O <\/strong>seja de um ministro do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","resposta":7427031,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nunes Marques","id":7427027,"corpo":"<p>Nunes Marques<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lu\u00eds Roberto Barroso","id":7427028,"corpo":"<p>Lu\u00eds Roberto Barroso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rosa Weber","id":7427029,"corpo":"<p>Rosa Weber<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ricardo Lewandowski","id":7427030,"corpo":"<p>Ricardo Lewandowski<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nunes Maia","id":7427031,"corpo":"<p>Nunes Maia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei que regulamentou o inciso XII, parte final, do artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal - 9.296\/1996 - trata da autoriza\u00e7\u00e3o, regulamenta\u00e7\u00e3o e limites para a realiza\u00e7\u00e3o da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica como meio de prova no processo penal. Trata-se de procedimento de natureza cautelar, que de maneira excepcional (cab\u00edvel apenas nos casos em que n\u00e3o seja poss\u00edvel a obten\u00e7\u00e3o de provas por outros meios), permite a viola\u00e7\u00e3o da privacidade, desde que seguidos os requisitos de admissibilidade e realizados da forma prescrita em lei. Acerca da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923088,"hashId":"9853d91550496d3afbd9cf4953a49b4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que regulamentou o inciso XII, parte final, do artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal - 9.296\/1996 - trata da autoriza\u00e7\u00e3o, regulamenta\u00e7\u00e3o e limites para a realiza\u00e7\u00e3o da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica como meio de prova no processo penal. Trata-se de procedimento de natureza cautelar, que de maneira excepcional (cab\u00edvel apenas nos casos em que n\u00e3o seja poss\u00edvel a obten\u00e7\u00e3o de provas por outros meios), permite a viola\u00e7\u00e3o da privacidade, desde que seguidos os requisitos de admissibilidade e realizados da forma prescrita em lei. Acerca da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7427236,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o poss\u00edveis as prorroga\u00e7\u00f5es sucessivas da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica sem que haja limite de vezes, desde que ainda presentes os pressupostos de admissibilidade e por meio de decis\u00f5es fundamentadas.","id":7427236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o poss\u00edveis as prorroga\u00e7\u00f5es sucessivas da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica sem que haja limite de vezes, desde que ainda presentes os pressupostos de admissibilidade e por meio de decis\u00f5es fundamentadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A altera\u00e7\u00e3o superveniente da compet\u00eancia torna inv\u00e1lida a decis\u00e3o acerca da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica determinada por ju\u00edzo inicialmente competente para o processamento do feito.","id":7427237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o superveniente da compet\u00eancia torna inv\u00e1lida a decis\u00e3o acerca da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica determinada por ju\u00edzo inicialmente competente para o processamento do feito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O termo inicial da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica \u00e9 o dia da autoriza\u00e7\u00e3o judicial, e n\u00e3o o dia em que ela foi efetivada, devendo os 15 (quinze) dias serem contados a partir da autoriza\u00e7\u00e3o da medida.","id":7427238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo inicial da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica \u00e9 o dia da autoriza\u00e7\u00e3o judicial, e n\u00e3o o dia em que ela foi efetivada, devendo os 15 (quinze) dias serem contados a partir da autoriza\u00e7\u00e3o da medida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, grava\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, escuta telef\u00f4nica e capta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica s\u00e3o conceitos sin\u00f4nimos estabelecidos e regulados pela Lei 9.296\/1996.","id":7427239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, grava\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, escuta telef\u00f4nica e capta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica s\u00e3o conceitos sin\u00f4nimos estabelecidos e regulados pela Lei 9.296\/1996.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A lei que trata da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica determina que a Autoridade Policial conduzir\u00e1 os procedimentos de intercepta\u00e7\u00e3o e o Minist\u00e9rio P\u00fablico dever\u00e1 acompanhar a sua realiza\u00e7\u00e3o, ambos participando da realiza\u00e7\u00e3o do auto circunstanciado.","id":7427240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que trata da intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica determina que a Autoridade Policial conduzir\u00e1 os procedimentos de intercepta\u00e7\u00e3o e o Minist\u00e9rio P\u00fablico dever\u00e1 acompanhar a sua realiza\u00e7\u00e3o, ambos participando da realiza\u00e7\u00e3o do auto circunstanciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica - Lei n\u00ba 9.296\/96","oab":true,"nome":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica - Lei n\u00ba 9.296\/96","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406659,"slug":"direito-processual-penal-interceptacao-telefonica-lei-no-9-296-96"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dura\u00e7\u00e3o da intercepta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dura\u00e7\u00e3o da intercepta\u00e7\u00e3o","pai":406659,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421345,"slug":"direito-processual-penal-duracao-da-interceptacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"}],"slug":"direito-processual-penal\/1923088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana Carabina, criminosa de alta periculosidade, foi finalmente presa por decis\u00e3o do Juiz Ricardo Carrasconi. Na decis\u00e3o de pris\u00e3o preventiva, o Magistrado Carrasconi fundamentou na exist\u00eancia concreta de fatos novos que justificavam a aplica\u00e7\u00e3o dos requisitos da garantia da ordem p\u00fablica e da conveni\u00eancia da instru\u00e7\u00e3o criminal, no curso de uma a\u00e7\u00e3o penal pela pr\u00e1tica do crime de roubo qualificado pelo resultado morte. Joana Carabina contrata o advogado mais famoso de sua cidade, que, em visita a sua cliente no pres\u00eddio onde ela se encontra recolhida, explica as singularidades do instituto do habeas corpus, j\u00e1 que ela implorava para que o advogado impetrasse o rem\u00e9dio heroico a fim de que pudesse responder ao processo em liberdade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s singularidades mencionadas acima, podem ser mencionados v\u00e1rios entendimentos sumulados do Supremo Tribunal Federal sobre o tema habeas corpus. As alternativas a seguir os apresentam, \u00c0 EXCE\u00c7\u00c3O DE UMA. Assinale-a.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923109,"hashId":"6efbb960b1061bc2047f45275658746e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana Carabina, criminosa de alta periculosidade, foi finalmente presa por decis\u00e3o do Juiz Ricardo Carrasconi. Na decis\u00e3o de pris\u00e3o preventiva, o Magistrado Carrasconi fundamentou na exist\u00eancia concreta de fatos novos que justificavam a aplica\u00e7\u00e3o dos requisitos da garantia da ordem p\u00fablica e da conveni\u00eancia da instru\u00e7\u00e3o criminal, no curso de uma a\u00e7\u00e3o penal pela pr\u00e1tica do crime de roubo qualificado pelo resultado morte. Joana Carabina contrata o advogado mais famoso de sua cidade, que, em visita a sua cliente no pres\u00eddio onde ela se encontra recolhida, explica as singularidades do instituto do habeas corpus, j\u00e1 que ela implorava para que o advogado impetrasse o rem\u00e9dio heroico a fim de que pudesse responder ao processo em liberdade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s singularidades mencionadas acima, podem ser mencionados v\u00e1rios entendimentos sumulados do Supremo Tribunal Federal sobre o tema <em>habeas corpus<\/em>. As alternativas a seguir os apresentam, <strong>\u00c0 EXCE\u00c7\u00c3O DE UMA<\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":7427337,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o compete ao Supremo Tribunal Federal conhecer de habeas corpus impetrado contra decis\u00e3o do relator que, em habeas corpus requerido a tribunal superior, indefere a liminar.","id":7427335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o compete ao Supremo Tribunal Federal conhecer de <em>habeas corpus<\/em> impetrado contra decis\u00e3o do relator que, em <em>habeas corpus<\/em> requerido a tribunal superior, indefere a liminar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe habeas corpus origin\u00e1rio para o Tribunal Pleno de decis\u00e3o de Turma, ou do Plen\u00e1rio, proferida em habeas corpus ou no respectivo recurso.","id":7427336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabe <em>habeas corpus<\/em> origin\u00e1rio para o Tribunal Pleno de decis\u00e3o de Turma, ou do Plen\u00e1rio, proferida em <em>habeas corpus<\/em> ou no respectivo recurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compete originariamente ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a o julgamento de habeas corpus contra decis\u00e3o de Turma Recursal de Juizados Especiais Criminais.","id":7427337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete originariamente ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a o julgamento de <em>habeas corpus<\/em> contra decis\u00e3o de Turma Recursal de Juizados Especiais Criminais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se conhece de habeas corpus contra omiss\u00e3o de relator de extradi\u00e7\u00e3o, se fundado em fato ou direito estrangeiro cuja prova n\u00e3o constava dos autos, nem foi ele provocado a respeito. ","id":7427338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se conhece de <em>habeas corpus<\/em> contra omiss\u00e3o de relator de extradi\u00e7\u00e3o, se fundado em fato ou direito estrangeiro cuja prova n\u00e3o constava dos autos, nem foi ele provocado a respeito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe habeas corpus quando j\u00e1 extinta a pena privativa de liberdade.","id":7427339,"corpo":"<p>N\u00e3o cabe <em>habeas corpus<\/em> quando j\u00e1 extinta a pena privativa de liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406701,"slug":"direito-processual-penal-habeas-corpus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406684,"slug":"direito-processual-penal-meios-autonomos-de-impugnacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses que autorizam o conhecimento do habeas corpus","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses que autorizam o conhecimento do habeas corpus","pai":415262,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421684,"slug":"direito-processual-penal-hipoteses-que-autorizam-o-conhecimento-do-habeas-corpus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interesse de Agir","oab":false,"nome":"Interesse de Agir","pai":406701,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415262,"slug":"direito-processual-penal-interesse-de-agir"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","pai":405274,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407667,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":"direito-processual-penal\/1923109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcos foi aprovado, em primeiro lugar, no concurso para Perito Criminal da Pol\u00edcia Civil do Estado X. Em entrevista ao jornal local especializado em concursos p\u00fablicos, Marcos esclareceu que estudava mais de quatro horas por dia e, entre as suas t\u00e9cnicas de estudo, estavam os mnem\u00f4nicos (consiste na elabora\u00e7\u00e3o de suportes como esquemas, gr\u00e1ficos, s\u00edmbolos, palavras ou frases relacionadas com o assunto que se pretende memorizar). Instado pela rep\u00f3rter a revelar aos assinantes a quest\u00e3o que mais tinha tomado tempo dele na prova, em virtude do n\u00edvel de dificuldade, Marcos mencionou a quest\u00e3o que tratava do tema exame de corpo de delito e per\u00edcias em geral. A respeito desse tema, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923115,"hashId":"8a853c26cbad6fc22d3668898f389d92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos foi aprovado, em primeiro lugar, no concurso para Perito Criminal da Pol\u00edcia Civil do Estado X. Em entrevista ao jornal local especializado em concursos p\u00fablicos, Marcos esclareceu que estudava mais de quatro horas por dia e, entre as suas t\u00e9cnicas de estudo, estavam os mnem\u00f4nicos (consiste na elabora\u00e7\u00e3o de suportes como esquemas, gr\u00e1ficos, s\u00edmbolos, palavras ou frases relacionadas com o assunto que se pretende memorizar). Instado pela rep\u00f3rter a revelar aos assinantes a quest\u00e3o que mais tinha tomado tempo dele na prova, em virtude do n\u00edvel de dificuldade, Marcos mencionou a quest\u00e3o que tratava do tema exame de corpo de delito e per\u00edcias em geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse tema, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7427367,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se cadeia de cust\u00f3dia o conjunto de todos os procedimentos utilizados para manter e documentar a hist\u00f3ria cronol\u00f3gica do vest\u00edgio coletado em locais ou em v\u00edtimas de crimes, para rastrear sua posse e manuseio a partir de seu reconhecimento at\u00e9 o descarte.","id":7427364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se cadeia de cust\u00f3dia o conjunto de todos os procedimentos utilizados para manter e documentar a hist\u00f3ria cronol\u00f3gica do vest\u00edgio coletado em locais ou em v\u00edtimas de crimes, para rastrear sua posse e manuseio a partir de seu reconhecimento at\u00e9 o descarte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vest\u00edgio \u00e9 todo objeto ou material bruto, vis\u00edvel ou latente, constatado ou recolhido, que se relaciona \u00e0 infra\u00e7\u00e3o penal.","id":7427365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vest\u00edgio \u00e9 todo objeto ou material bruto, vis\u00edvel ou latente, constatado ou recolhido, que se relaciona \u00e0 infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Toda central de cust\u00f3dia deve possuir os servi\u00e7os de protocolo, com local para confer\u00eancia, recep\u00e7\u00e3o, devolu\u00e7\u00e3o de materiais e documentos, possibilitando a sele\u00e7\u00e3o, a classifica\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de materiais, devendo ser um espa\u00e7o seguro e apresentar condi\u00e7\u00f5es ambientais que n\u00e3o interfiram nas caracter\u00edsticas do vest\u00edgio.","id":7427366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda central de cust\u00f3dia deve possuir os servi\u00e7os de protocolo, com local para confer\u00eancia, recep\u00e7\u00e3o, devolu\u00e7\u00e3o de materiais e documentos, possibilitando a sele\u00e7\u00e3o, a classifica\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de materiais, devendo ser um espa\u00e7o seguro e apresentar condi\u00e7\u00f5es ambientais que n\u00e3o interfiram nas caracter\u00edsticas do vest\u00edgio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na falta de perito oficial, o exame ser\u00e1 realizado por uma pessoa id\u00f4nea, portadora de diploma de curso superior preferencialmente na \u00e1rea espec\u00edfica, entre as que tiverem habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica relacionada com a natureza do exame.","id":7427367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na falta de perito oficial, o exame ser\u00e1 realizado por uma pessoa id\u00f4nea, portadora de diploma de curso superior preferencialmente na \u00e1rea espec\u00edfica, entre as que tiverem habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica relacionada com a natureza do exame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios, ser\u00e1 indispens\u00e1vel o exame de corpo de delito, direto ou indireto, n\u00e3o podendo supri-lo a confiss\u00e3o do acusado.","id":7427368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a infra\u00e7\u00e3o deixar vest\u00edgios, ser\u00e1 indispens\u00e1vel o exame de corpo de delito, direto ou indireto, n\u00e3o podendo supri-lo a confiss\u00e3o do acusado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peritos n\u00e3o oficiais","oab":false,"nome":"Peritos n\u00e3o oficiais","pai":414469,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414484,"slug":"direito-processual-penal-peritos-nao-oficiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de Corpo de Delito","oab":false,"nome":"Exame de Corpo de Delito","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414456,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-de-delito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peritos","oab":false,"nome":"Peritos","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414469,"slug":"direito-processual-penal-peritos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de corpo de delito direto","oab":false,"nome":"Exame de corpo de delito direto","pai":414456,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421324,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-de-delito-direto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"}],"slug":"direito-processual-penal\/1923115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da bagatela ou insignific\u00e2ncia permite o afastamento da tipicidade material do delito desde que","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923142,"hashId":"27379de6b8d6ec96bc2ac35a92d5bb76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da bagatela ou insignific\u00e2ncia permite o afastamento da tipicidade material do delito desde que<\/p>","resposta":7427493,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estejam reunidos, alternativamente, um dos seguintes requisitos: m\u00ednima ofensividade da conduta do agente, nenhuma periculosidade social da a\u00e7\u00e3o, reduzid\u00edssimo grau de reprovabilidade do comportamento e inexpressividade da les\u00e3o jur\u00eddica provocada.","id":7427491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estejam reunidos, alternativamente, um dos seguintes requisitos: m\u00ednima ofensividade da conduta do agente, nenhuma periculosidade social da a\u00e7\u00e3o, reduzid\u00edssimo grau de reprovabilidade do comportamento e inexpressividade da les\u00e3o jur\u00eddica provocada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estejam reunidos, cumulativamente, pelo menos dois dos seguintes requisitos: m\u00ednima ofensividade da conduta do agente, nenhuma periculosidade social da a\u00e7\u00e3o, reduzid\u00edssimo grau de reprovabilidade do comportamento e inexpressividade da les\u00e3o jur\u00eddica provocada.","id":7427492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estejam reunidos, cumulativamente, pelo menos dois dos seguintes requisitos: m\u00ednima ofensividade da conduta do agente, nenhuma periculosidade social da a\u00e7\u00e3o, reduzid\u00edssimo grau de reprovabilidade do comportamento e inexpressividade da les\u00e3o jur\u00eddica provocada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estejam reunidos, cumulativamente, os seguintes requisitos: m\u00ednima ofensividade da conduta do agente, nenhuma periculosidade social da a\u00e7\u00e3o, reduzid\u00edssimo grau de reprovabilidade do comportamento e inexpressividade da les\u00e3o jur\u00eddica provocada.","id":7427493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estejam reunidos, cumulativamente, os seguintes requisitos: m\u00ednima ofensividade da conduta do agente, nenhuma periculosidade social da a\u00e7\u00e3o, reduzid\u00edssimo grau de reprovabilidade do comportamento e inexpressividade da les\u00e3o jur\u00eddica provocada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estejam reunidos, alternativamente, pelo menos tr\u00eas dos seguintes requisitos: m\u00ednima ofensividade da conduta do agente, nenhuma periculosidade social da a\u00e7\u00e3o, reduzid\u00edssimo grau de reprovabilidade do comportamento e inexpressividade da les\u00e3o jur\u00eddica provocada.","id":7427494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estejam reunidos, alternativamente, pelo menos tr\u00eas dos seguintes requisitos: m\u00ednima ofensividade da conduta do agente, nenhuma periculosidade social da a\u00e7\u00e3o, reduzid\u00edssimo grau de reprovabilidade do comportamento e inexpressividade da les\u00e3o jur\u00eddica provocada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"esteja evidente, al\u00e9m da primariedade do agente, a presen\u00e7a de um dos seguintes requisitos: m\u00ednima ofensividade da conduta do agente, nenhuma periculosidade social da a\u00e7\u00e3o, reduzid\u00edssimo grau de reprovabilidade do comportamento e inexpressividade da les\u00e3o jur\u00eddica provocada.","id":7427495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esteja evidente, al\u00e9m da primariedade do agente, a presen\u00e7a de um dos seguintes requisitos: m\u00ednima ofensividade da conduta do agente, nenhuma periculosidade social da a\u00e7\u00e3o, reduzid\u00edssimo grau de reprovabilidade do comportamento e inexpressividade da les\u00e3o jur\u00eddica provocada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia (ou Bagatela)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Insignific\u00e2ncia (ou Bagatela)","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413524,"slug":"direito-penal-principio-da-insignificancia-ou-bagatela"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1923142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o foi preso em flagrante delito e n\u00e3o foi apresentado a nenhuma autoridade policial mesmo ap\u00f3s 72 horas do flagrante, sem envio do respectivo auto de pris\u00e3o em flagrante, nem mesmo qualquer fundamenta\u00e7\u00e3o ou justificativa para tal. Carlos foi preso em flagrante delito e, apresentado ao juiz no tempo correto, em audi\u00eancia de cust\u00f3dia, mostra que possui trabalho e endere\u00e7o fixos, n\u00e3o representa risco \u00e0 sociedade, n\u00e3o vai fugir ou destruir provas e comparecer\u00e1 sempre que necess\u00e1rio. Pedro est\u00e1 cumprindo pena e, n\u00e3o obstante ter atingido os requisitos legais previstos para o livramento condicional, teve o pedido do benef\u00edcio negado pelo juiz competente; ato cont\u00ednuo, a defesa de Pedro interp\u00f4s o respectivo agravo em execu\u00e7\u00e3o, mas o Tribunal de Justi\u00e7a, apreciando o recurso, negou-lhe provimento e manteve a negativa do benef\u00edcio do livramento condicional. Nessa hip\u00f3tese, para Jo\u00e3o, Carlos e Pedro, respectivamente, caber\u00e1","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923144,"hashId":"2e2cefd9e63632d572460e7ed4dd98fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o foi preso em flagrante delito e n\u00e3o foi apresentado a nenhuma autoridade policial mesmo ap\u00f3s 72 horas do flagrante, sem envio do respectivo auto de pris\u00e3o em flagrante, nem mesmo qualquer fundamenta\u00e7\u00e3o ou justificativa para tal. Carlos foi preso em flagrante delito e, apresentado ao juiz no tempo correto, em audi\u00eancia de cust\u00f3dia, mostra que possui trabalho e endere\u00e7o fixos, n\u00e3o representa risco \u00e0 sociedade, n\u00e3o vai fugir ou destruir provas e comparecer\u00e1 sempre que necess\u00e1rio. Pedro est\u00e1 cumprindo pena e, n\u00e3o obstante ter atingido os requisitos legais previstos para o livramento condicional, teve o pedido do benef\u00edcio negado pelo juiz competente; ato cont\u00ednuo, a defesa de Pedro interp\u00f4s o respectivo agravo em execu\u00e7\u00e3o, mas o Tribunal de Justi\u00e7a, apreciando o recurso, negou-lhe provimento e manteve a negativa do benef\u00edcio do livramento condicional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa hip\u00f3tese, para Jo\u00e3o, Carlos e Pedro, respectivamente, caber\u00e1<\/p>","resposta":7427505,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habeas corpus; liberdade provis\u00f3ria; habeas corpus.","id":7427501,"corpo":"<p>habeas corpus; liberdade provis\u00f3ria; habeas corpus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"liberdade provis\u00f3ria; relaxamento de pris\u00e3o; habeas corpus.","id":7427502,"corpo":"<p>liberdade provis\u00f3ria; relaxamento de pris\u00e3o; habeas corpus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"relaxamento de pris\u00e3o; habeas corpus; habeas corpus.","id":7427503,"corpo":"<p>relaxamento de pris\u00e3o; habeas corpus; habeas corpus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"habeas corpus; liberdade provis\u00f3ria; liberdade provis\u00f3ria.","id":7427504,"corpo":"<p>habeas corpus; liberdade provis\u00f3ria; liberdade provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"relaxamento de pris\u00e3o; liberdade provis\u00f3ria; habeas corpus.","id":7427505,"corpo":"<p>relaxamento de pris\u00e3o; liberdade provis\u00f3ria; habeas corpus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":406701,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415269,"slug":"direito-processual-penal-procedimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o do preso e requisi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Apresenta\u00e7\u00e3o do preso e requisi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es","pai":415269,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414888,"slug":"direito-processual-penal-apresentacao-do-preso-e-requisicao-de-informacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406701,"slug":"direito-processual-penal-habeas-corpus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406684,"slug":"direito-processual-penal-meios-autonomos-de-impugnacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"}],"slug":"direito-processual-penal\/1923144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do processo de biotransforma\u00e7\u00e3o de xenobi\u00f3ticos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923258,"hashId":"2565d4a659fc43b87f3225d98868382c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do processo de biotransforma\u00e7\u00e3o de xenobi\u00f3ticos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7428071,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno de indu\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica pode ser causado pelo consumo cr\u00f4nico de alguma subst\u00e2ncia, como o etanol, e se caracteriza pelo aumento da metaboliza\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria subst\u00e2ncia e de outras que compartilhem da mesma via metab\u00f3lica.","id":7428071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno de indu\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica pode ser causado pelo consumo cr\u00f4nico de alguma subst\u00e2ncia, como o etanol, e se caracteriza pelo aumento da metaboliza\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria subst\u00e2ncia e de outras que compartilhem da mesma via metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para que ocorram as rea\u00e7\u00f5es de conjuga\u00e7\u00e3o na Fase II da biotransforma\u00e7\u00e3o, a droga deve passar antes, obrigatoriamente, pela Fase I.","id":7428072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que ocorram as rea\u00e7\u00f5es de conjuga\u00e7\u00e3o na Fase II da biotransforma\u00e7\u00e3o, a droga deve passar antes, obrigatoriamente, pela Fase I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A idade e o estado patol\u00f3gico do indiv\u00edduo n\u00e3o s\u00e3o fatores limitantes para a biotransforma\u00e7\u00e3o.","id":7428073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A idade e o estado patol\u00f3gico do indiv\u00edduo n\u00e3o s\u00e3o fatores limitantes para a biotransforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A conjuga\u00e7\u00e3o com a glutationa \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o de Fase II, catalisada pela enzima glutationa-S-transferase, que torna os metab\u00f3litos mais lipof\u00edlicos e prontos para a excre\u00e7\u00e3o renal.","id":7428074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conjuga\u00e7\u00e3o com a glutationa \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o de Fase II, catalisada pela enzima glutationa-S-transferase, que torna os metab\u00f3litos mais lipof\u00edlicos e prontos para a excre\u00e7\u00e3o renal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A inibi\u00e7\u00e3o da enzima monoamino-oxidase (MAO) tem efeito apenas t\u00f3xico e n\u00e3o pode ser utilizada como a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.","id":7428075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inibi\u00e7\u00e3o da enzima monoamino-oxidase (MAO) tem efeito apenas t\u00f3xico e n\u00e3o pode ser utilizada como a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia","oab":false,"nome":"Toxicologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398307,"slug":"farmacia-toxicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos processos farmacocin\u00e9ticos de absor\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923262,"hashId":"faccc59a59b4c8e8abe2879c65be30e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos processos farmacocin\u00e9ticos de absor\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7428092,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A liga\u00e7\u00e3o a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas auxilia no processo de distribui\u00e7\u00e3o aos tecidos.","id":7428091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liga\u00e7\u00e3o a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas auxilia no processo de distribui\u00e7\u00e3o aos tecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A albumina e a alfa-1-glicoprote\u00edna \u00e1cida s\u00e3o prote\u00ednas plasm\u00e1ticas carreadoras, sendo a albumina a mais abundante e com afinidade a muitas subst\u00e2ncias.","id":7428092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A albumina e a alfa-1-glicoprote\u00edna \u00e1cida s\u00e3o prote\u00ednas plasm\u00e1ticas carreadoras, sendo a albumina a mais abundante e com afinidade a muitas subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A barreira hematoencef\u00e1lica (BHE) \u00e9 uma das mais seletivas e menos perme\u00e1veis do organismo, protegendo um \u00f3rg\u00e3o nobre. Subst\u00e2ncias ionizadas t\u00eam facilidade em penetrar essa via.","id":7428093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A barreira hematoencef\u00e1lica (BHE) \u00e9 uma das mais seletivas e menos perme\u00e1veis do organismo, protegendo um \u00f3rg\u00e3o nobre. Subst\u00e2ncias ionizadas t\u00eam facilidade em penetrar essa via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tecido adiposo \u00e9 capaz de armazenar subst\u00e2ncias, desde que n\u00e3o sejam lipof\u00edlicas.","id":7428094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tecido adiposo \u00e9 capaz de armazenar subst\u00e2ncias, desde que n\u00e3o sejam lipof\u00edlicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A via intravenosa \u00e9 r\u00e1pida, mas a absor\u00e7\u00e3o por essa via tem como limita\u00e7\u00e3o o metabolismo de primeira passagem para que a droga fique biodispon\u00edvel.","id":7428095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A via intravenosa \u00e9 r\u00e1pida, mas a absor\u00e7\u00e3o por essa via tem como limita\u00e7\u00e3o o metabolismo de primeira passagem para que a droga fique biodispon\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1923262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da t\u00e9cnica de espectrometria de massas, assinale a alternativa que corresponda a um tipo de analisador de massas considerado de alta resolu\u00e7\u00e3o para medida da massa dos \u00edons.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923371,"hashId":"0c772c1af4f919096673876cc4a4b0a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da t\u00e9cnica de espectrometria de massas, assinale a alternativa que corresponda a um tipo de analisador de massas considerado de alta resolu\u00e7\u00e3o para medida da massa dos \u00edons.<\/p>","resposta":7428617,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orbitrap","id":7428617,"corpo":"<p>Orbitrap<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ion trap","id":7428618,"corpo":"<p>Ion trap<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quadrupolo","id":7428619,"corpo":"<p>Quadrupolo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Triplo quadrupolo","id":7428620,"corpo":"<p>Triplo quadrupolo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"MALDI","id":7428621,"corpo":"<p>MALDI<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Espectrometria de Massas (EM) \u00e9 uma t\u00e9cnica de alta sensibilidade, utilizada para a an\u00e1lise de compostos org\u00e2nicos. A respeito dos aspectos fundamentais da t\u00e9cnica, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923398,"hashId":"b8a21826ecbbdd6de9df8983eb946633","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Espectrometria de Massas (EM) \u00e9 uma t\u00e9cnica de alta sensibilidade, utilizada para a an\u00e1lise de compostos org\u00e2nicos. A respeito dos aspectos fundamentais da t\u00e9cnica, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7428754,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A EM trabalha em condi\u00e7\u00f5es de alto v\u00e1cuo a fim de manter o sistema hermeticamente fechado, reduzindo as interfer\u00eancias externas na an\u00e1lise da raz\u00e3o massa\/carga (m\/z) dos \u00edons. Essa caracter\u00edstica confere grande robustez e sensibilidade \u00e0 t\u00e9cnica.","id":7428751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A EM trabalha em condi\u00e7\u00f5es de alto v\u00e1cuo a fim de manter o sistema hermeticamente fechado, reduzindo as interfer\u00eancias externas na an\u00e1lise da raz\u00e3o massa\/carga (m\/z) dos \u00edons. Essa caracter\u00edstica confere grande robustez e sensibilidade \u00e0 t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O analisador de massas do tipo Ion Trap possui resolu\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria de massa, mas \u00e9 capaz de fazer an\u00e1lise sequencial dos \u00edons pela escolha de um \u00edon precursor que ser\u00e1 fragmentado, formando \u00edons-fragmento. O analisador do tipo quadrupolo simples n\u00e3o possui essa capacidade de an\u00e1lise sequencial.","id":7428752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O analisador de massas do tipo Ion Trap possui resolu\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria de massa, mas \u00e9 capaz de fazer an\u00e1lise sequencial dos \u00edons pela escolha de um \u00edon precursor que ser\u00e1 fragmentado, formando \u00edons-fragmento. O analisador do tipo quadrupolo simples n\u00e3o possui essa capacidade de an\u00e1lise sequencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O espectr\u00f4metro de massas permite a identifica\u00e7\u00e3o do analito pela sua compara\u00e7\u00e3o com bibliotecas espectrais. Essa compara\u00e7\u00e3o fornece um \u00edndice de similaridade entre o espectro obtido e o espectro da biblioteca; esse \u00edndice ser\u00e1 avaliado pelo analista.","id":7428753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O espectr\u00f4metro de massas permite a identifica\u00e7\u00e3o do analito pela sua compara\u00e7\u00e3o com bibliotecas espectrais. Essa compara\u00e7\u00e3o fornece um \u00edndice de similaridade entre o espectro obtido e o espectro da biblioteca; esse \u00edndice ser\u00e1 avaliado pelo analista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um dos m\u00e9todos de ioniza\u00e7\u00e3o mais utilizados \u00e9 a ioniza\u00e7\u00e3o por el\u00e9trons, que \u00e9 branda e produz quase sempre o \u00edon molecular do analito ao aplicar uma energia de 70eV sobre ele.","id":7428754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos m\u00e9todos de ioniza\u00e7\u00e3o mais utilizados \u00e9 a ioniza\u00e7\u00e3o por el\u00e9trons, que \u00e9 branda e produz quase sempre o \u00edon molecular do analito ao aplicar uma energia de 70eV sobre ele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O EM pode ser utilizado em isolado (por inje\u00e7\u00e3o direta no equipamento) ou acoplado a t\u00e9cnicas de separa\u00e7\u00e3o, como os cromat\u00f3grafos l\u00edquido e a g\u00e1s. Ao ser injetado, o analito passa pela fonte de ioniza\u00e7\u00e3o, segue para o analisador de massas, que separa os \u00edons de acordo com suas raz\u00f5es massa\/carga (m\/z), e finalmente captados pelo detector para an\u00e1lise dos resultados.","id":7428755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O EM pode ser utilizado em isolado (por inje\u00e7\u00e3o direta no equipamento) ou acoplado a t\u00e9cnicas de separa\u00e7\u00e3o, como os cromat\u00f3grafos l\u00edquido e a g\u00e1s. Ao ser injetado, o analito passa pela fonte de ioniza\u00e7\u00e3o, segue para o analisador de massas, que separa os \u00edons de acordo com suas raz\u00f5es massa\/carga (m\/z), e finalmente captados pelo detector para an\u00e1lise dos resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de cromatografia em fase gasosa acoplado \u00e0 espectrometria de massas (CG-EM) \u00e9 uma t\u00e9cnica considerada \"padr\u00e3o ouro\" em an\u00e1lises toxicol\u00f3gicas. A respeito dos fundamentos e aplica\u00e7\u00f5es do CG-EM, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923410,"hashId":"53c9c0aa413edadbf1b2c0616701803c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de cromatografia em fase gasosa acoplado \u00e0 espectrometria de massas (CG-EM) \u00e9 uma t\u00e9cnica considerada \"padr\u00e3o ouro\" em an\u00e1lises toxicol\u00f3gicas. A respeito dos fundamentos e aplica\u00e7\u00f5es do CG-EM, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7428812,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de ioniza\u00e7\u00e3o mais utilizado na CG-EM \u00e9 o eletrospray (ESI).","id":7428811,"corpo":"<p>O m\u00e9todo de ioniza\u00e7\u00e3o mais utilizado na CG-EM \u00e9 o <em>eletrospray <\/em>(ESI).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de analisadores de massas do tipo triplo quadrupolo permite uma an\u00e1lise sequencial pelo monitoramento seletivo de rea\u00e7\u00f5es, o que \u00e9 \u00fatil na an\u00e1lise de matrizes complexas, pois permite a redu\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o de interferentes.","id":7428812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de analisadores de massas do tipo triplo quadrupolo permite uma an\u00e1lise sequencial pelo monitoramento seletivo de rea\u00e7\u00f5es, o que \u00e9 \u00fatil na an\u00e1lise de matrizes complexas, pois permite a redu\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o de interferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apesar de ser uma t\u00e9cnica anal\u00edtica sens\u00edvel e seletiva, permitindo a identifica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios toxicantes vol\u00e1teis, os espectros gerados n\u00e3o permitem a compara\u00e7\u00e3o dos resultados com bibliotecas espectrais.","id":7428813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de ser uma t\u00e9cnica anal\u00edtica sens\u00edvel e seletiva, permitindo a identifica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios toxicantes vol\u00e1teis, os espectros gerados n\u00e3o permitem a compara\u00e7\u00e3o dos resultados com bibliotecas espectrais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os sistemas de CG-EM t\u00eam como vantagem a possibilidade de analisar compostos polares e de alto peso molecular (&gt;1000 Da).","id":7428814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de CG-EM t\u00eam como vantagem a possibilidade de analisar compostos polares e de alto peso molecular (&gt;1000 Da).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma das desvantagens dos sistemas de CG-EM \u00e9 n\u00e3o permitir a amostragem autom\u00e1tica com t\u00e9cnica de separa\u00e7\u00e3o por HS-SPME.","id":7428815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das desvantagens dos sistemas de CG-EM \u00e9 n\u00e3o permitir a amostragem autom\u00e1tica com t\u00e9cnica de separa\u00e7\u00e3o por HS-SPME.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os organismos duplicam seu DNA com extrema precis\u00e3o antes de cada divis\u00e3o celular. A figura abaixo ilustra um processo fundamental para a replica\u00e7\u00e3o e reparo do DNA. (Fonte: Alberts, et al. Biologia Molecular da C\u00e9lula. 6\u00aa Ed. 2017)Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63037,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pefoce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-farmacia","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:35:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1923467,"hashId":"4c56950f6fce276e39dc59b864e2c257","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os organismos duplicam seu DNA com extrema precis\u00e3o antes de cada divis\u00e3o celular. A figura abaixo ilustra um processo fundamental para a replica\u00e7\u00e3o e reparo do DNA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63037\/questao\/1923467-20210923130731000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte: Alberts, et al. Biologia Molecular da C\u00e9lula. 6\u00aa Ed. 2017)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7429094,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de um DNA-molde \u00e9 o processo pelo qual a sequ\u00eancia de nucleot\u00eddeos de uma fita \u00e9 copiada em uma sequ\u00eancia complementar de DNA. Esse processo \u00e9 fundamentado no pareamento das bases do DNA.","id":7429094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de um DNA-molde \u00e9 o processo pelo qual a sequ\u00eancia de nucleot\u00eddeos de uma fita \u00e9 copiada em uma sequ\u00eancia complementar de DNA. Esse processo \u00e9 fundamentado no pareamento das bases do DNA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A enzima DNA-transcriptase \u00e9 respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o da Fita S nova a partir da fita-molde, sendo fundamental para o processo o correto pareamento das bases.","id":7429095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A enzima DNA-transcriptase \u00e9 respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o da Fita S nova a partir da fita-molde, sendo fundamental para o processo o correto pareamento das bases.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Durante a replica\u00e7\u00e3o do DNA na c\u00e9lula, somente uma das duas fitas originais atua como um molde para a forma\u00e7\u00e3o de uma fita inteiramente nova.","id":7429096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a replica\u00e7\u00e3o do DNA na c\u00e9lula, somente uma das duas fitas originais atua como um molde para a forma\u00e7\u00e3o de uma fita inteiramente nova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A enzima DNA-polimerase \u00e9 respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o de cada Fita S nova e utiliza como substrato prote\u00ednas precursoras de DNA.","id":7429097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A enzima DNA-polimerase \u00e9 respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o de cada Fita S nova e utiliza como substrato prote\u00ednas precursoras de DNA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A dupla-h\u00e9lice de DNA \u00e9 decodificada pela enzima DNA-polimerase, que sintetiza duas novas fitas id\u00eanticas \u00e0 original.","id":7429098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dupla-h\u00e9lice de DNA \u00e9 decodificada pela enzima DNA-polimerase, que sintetiza duas novas fitas id\u00eanticas \u00e0 original.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417989,"slug":"farmacia-genetica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a matriz A abaixo e assinale a alternativa que apresenta, CORRETAMENTE, qual \u00e9 o seu determinante:A = (2\u22123\u200b\u22121\u22122\u200b)","provas":[{"id":64251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Enfermeiro - 2021"},{"id":68815,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Contador - 2021"},{"id":84754,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 08:21:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2087154,"hashId":"215be59fa1f0944f70fd5d7bfcff293e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a matriz A abaixo e assinale a alternativa que apresenta, CORRETAMENTE, qual \u00e9 o seu determinante:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{pmatrix} 2 &amp; -1 \\\\ -3 &amp; -2   \\end{pmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","resposta":8157321,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7","id":8157317,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1","id":8157318,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0","id":8157319,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"-1","id":8157320,"corpo":"<p>-1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"-7","id":8157321,"corpo":"<p>-7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinante de uma matriz quadrada","oab":false,"nome":"Determinante de uma matriz quadrada","pai":403902,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408815,"slug":"matematica-determinante-de-uma-matriz-quadrada"}],"slug":"matematica\/2087154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel, em portugu\u00eas, o usu\u00e1rio pode combinar dados de v\u00e1rias c\u00e9lulas em uma \u00fanica c\u00e9lula. Para isso, utiliza-se o s\u00edmbolo: ","provas":[{"id":84754,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":68815,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Contador - 2021"},{"id":64251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-23 08:21:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2087186,"hashId":"4ab80c28b1849fc8bd3424011f7be130","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Excel, em portugu\u00eas, o usu\u00e1rio pode combinar dados de v\u00e1rias c\u00e9lulas em uma \u00fanica c\u00e9lula. Para isso, utiliza-se o s\u00edmbolo: <\/p>","resposta":8157432,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"@","id":8157429,"corpo":"<p>@<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"$","id":8157430,"corpo":"<p>$<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"%","id":8157431,"corpo":"<p>%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"&amp;","id":8157432,"corpo":"<p>&amp;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"*","id":8157433,"corpo":"<p>*<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Prefeito gozar\u00e1 de f\u00e9rias anuais de quantos dias, mediante comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores do per\u00edodo escolhido? ","provas":[{"id":64251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Enfermeiro - 2021"},{"id":68815,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Contador - 2021"},{"id":84754,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 08:21:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2087243,"hashId":"1d3accc2d04f981c13ad86034821d4c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito gozar\u00e1 de f\u00e9rias anuais de quantos dias, mediante comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores do per\u00edodo escolhido? <\/p>","resposta":8157623,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 dias.","id":8157621,"corpo":"<p>10 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 dias.","id":8157622,"corpo":"<p>15 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 dias.","id":8157623,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"45 dias.","id":8157624,"corpo":"<p>45 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60 dias.","id":8157625,"corpo":"<p>60 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 21 a 25 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal.","id":496930,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 21 a 25 se referem \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se servi\u00e7o noturno aquele prestado no hor\u00e1rio compreendido: ","provas":[{"id":64251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Enfermeiro - 2021"},{"id":68815,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Contador - 2021"},{"id":84754,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 08:21:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2087249,"hashId":"4bc83a52ca27b591cfd0f97b19a189df","enunciado":"<p>Considera-se servi\u00e7o noturno aquele prestado no hor\u00e1rio compreendido: <\/p>","resposta":8157644,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre 22 horas de um dia e 6 horas do dia seguinte. ","id":8157642,"corpo":"<p>Entre 22 horas de um dia e 6 horas do dia seguinte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entre 20 horas de um dia e 5 horas do dia seguinte.","id":8157643,"corpo":"<p>Entre 20 horas de um dia e 5 horas do dia seguinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entre 22 horas de um dia e 5 horas do dia seguinte.","id":8157644,"corpo":"<p>Entre 22 horas de um dia e 5 horas do dia seguinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entre 20 horas de um dia e 6 horas do dia seguinte.","id":8157645,"corpo":"<p>Entre 20 horas de um dia e 6 horas do dia seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Entre 21 horas de um dia e 7 horas do dia seguinte. ","id":8157646,"corpo":"<p>Entre 21 horas de um dia e 7 horas do dia seguinte. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico. ","id":496934,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s cada per\u00edodo de doze meses de vig\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o entre o Munic\u00edpio e o servidor, quando este houver tido de quinze a vinte e tr\u00eas faltas, ter\u00e1 direito a quantos dias corridos de f\u00e9rias? ","provas":[{"id":64251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Enfermeiro - 2021"},{"id":68815,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Contador - 2021"},{"id":84754,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chuvisca","sigla":"","id":5018,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chuvisca-rs-2021-legalle-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Chuvisca - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 08:21:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2087255,"hashId":"49242f9e240c62567de9b1cf705a7180","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s cada per\u00edodo de doze meses de vig\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o entre o Munic\u00edpio e o servidor, quando este houver tido de quinze a vinte e tr\u00eas faltas, ter\u00e1 direito a quantos dias corridos de f\u00e9rias? <\/p>","resposta":8157662,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias corridos.","id":8157660,"corpo":"<p>30 dias corridos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24 dias corridos. ","id":8157661,"corpo":"<p>24 dias corridos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18 dias corridos.","id":8157662,"corpo":"<p>18 dias corridos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 dias corridos.","id":8157663,"corpo":"<p>12 dias corridos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7 dias corridos. ","id":8157664,"corpo":"<p>7 dias corridos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico. ","id":496934,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 26 a 30 se referem ao Regime Jur\u00eddico. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em conformidade com o exposto no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica.","provas":[{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 07:16:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826219,"hashId":"a5559c4bca05de5115214e876447ea90","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em conformidade com o exposto no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica.<\/p>","resposta":7005633,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 direito do m\u00e9dico suspender suas atividades, individualmente ou coletivamente, quando a institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada para a qual trabalhe n\u00e3o oferecer condi\u00e7\u00f5es adequadas para o exerc\u00edcio profissional ou n\u00e3o o remunerar digna e justamente, em quaisquer situa\u00e7\u00f5es. ","id":7005632,"corpo":"<p>\u00c9 direito do m\u00e9dico suspender suas atividades, individualmente ou coletivamente, quando a institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada para a qual trabalhe n\u00e3o oferecer condi\u00e7\u00f5es adequadas para o exerc\u00edcio profissional ou n\u00e3o o remunerar digna e justamente, em quaisquer situa\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do m\u00e9dico decidir, em qualquer circunst\u00e2ncia, levando em considera\u00e7\u00e3o sua experi\u00eancia e capacidade profissional, o tempo a ser dedicado ao paciente sem permitir que o ac\u00famulo de encargos ou de consultas venha prejudicar seu trabalho.","id":7005633,"corpo":"<p>\u00c9 direito do m\u00e9dico decidir, em qualquer circunst\u00e2ncia, levando em considera\u00e7\u00e3o sua experi\u00eancia e capacidade profissional, o tempo a ser dedicado ao paciente sem permitir que o ac\u00famulo de encargos ou de consultas venha prejudicar seu trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico deixar de atender em setores de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, quando for de sua obriga\u00e7\u00e3o faz\u00ea-lo, exceto quando respaldado por decis\u00e3o majorit\u00e1ria da categoria.","id":7005634,"corpo":"<p>\u00c9 vedado ao m\u00e9dico deixar de atender em setores de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, quando for de sua obriga\u00e7\u00e3o faz\u00ea-lo, exceto quando respaldado por decis\u00e3o majorit\u00e1ria da categoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico deixar de esclarecer o trabalhador sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho que ponham em risco sua sa\u00fade, n\u00e3o devendo comunicar o fato aos empregadores respons\u00e1veis. ","id":7005635,"corpo":"<p>\u00c9 vedado ao m\u00e9dico deixar de esclarecer o trabalhador sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho que ponham em risco sua sa\u00fade, n\u00e3o devendo comunicar o fato aos empregadores respons\u00e1veis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1826219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo sublinhado N\u00c3O \u00e9 classificado, gramaticalmente, como pronome. ","provas":[{"id":84809,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-arquivista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Arquivista - 2021"},{"id":84810,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-odontologo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":84808,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Assistente Social - 2021"},{"id":84104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Engenheiro Florestal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":2476306,"hashId":"10923c7f0885b9de9a1bdf2a54d36c33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o termo sublinhado N\u00c3O \u00e9 classificado, gramaticalmente, como pronome. <\/p>","resposta":9833591,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e1 comigo de s\u00fabito (l.70). ","id":9833590,"corpo":"<p>D\u00e1 <u>comigo<\/u> de s\u00fabito (<em>l.70<\/em>). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao fundo do botequim um casal de pretos (l.20)","id":9833591,"corpo":"<p>Ao fundo do botequim <u>um<\/u> casal de pretos (<em>l.20<\/em>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Passo a observ\u00e1-los (l.32).","id":9833592,"corpo":"<p>Passo a observ\u00e1-<u>los<\/u> (<em>l.32<\/em>).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que a faz mais digna de ser vivida (l. 8-9).","id":9833593,"corpo":"<p>que <u>a<\/u> faz mais digna de ser vivida (<em>l. 8-9<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ajeita-lhe a fitinha no cabelo crespo (l.67).","id":9833594,"corpo":"<p>ajeita-<u>lhe<\/u> a fitinha no cabelo crespo (<em>l.67<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.A \u00faltima cr\u00f4nica A caminho de casa, entro num botequim da G\u00e1vea para tomar um caf\u00e9 junto ao balc\u00e3o. Na realidade estou adiando o momento de escrever. A perspectiva me assusta. Gostaria de estar inspirado, de coroar com \u00eaxito mais um ano nesta busca do pitoresco ou do irris\u00f3rio no cotidiano de cada um. Eu pretendia apenas recolher da vida di\u00e1ria algo de seu disperso conte\u00fado humano, fruto da conviv\u00eancia, que a faz mais digna de ser vivida. Visava ao O circunstancial, ao epis\u00f3dico. Nesta persegui\u00e7\u00e3o do acidental, quer num flagrante de esquina, quer nas palavras de uma crian\u00e7a ou num acidente dom\u00e9stico, torno-me simples espectador e perco a no\u00e7\u00e3o do essencial. Sem mais nada para contar, curvo a cabe\u00e7a e tomo meu caf\u00e9, enquanto o verso do poeta se repete na lembran\u00e7a: \"assim eu quereria o meu \u00faltimo poema\". N\u00e3o sou poeta e estou sem assunto. Lan\u00e7o ent\u00e3o um \u00faltimo olhar fora de mim, onde vivem os assuntos que merecem uma cr\u00f4nica. Ao fundo do botequim um casal de pretos acaba de sentar-se, numa das \u00faltimas mesas de m\u00e1rmore ao longo da parede de espelhos. A compostura da humildade, na conten\u00e7\u00e3o de gestos e palavras, deixa- se acrescentar pela presen\u00e7a de uma negrinha de seus tr\u00eas anos, la\u00e7o na cabe\u00e7a, toda arrumadinha no vestido pobre, que se instalou tamb\u00e9m _ mesa: mal ousa balan\u00e7ar as perninhas curtas ou correr os olhos grandes de curiosidade ao redor. Tr\u00eas seres esquivos que comp\u00f5em em torno \u00e0 mesa a institui\u00e7\u00e3o tradicional da fam\u00edlia, c\u00e9lula da sociedade. Vejo, por\u00e9m, que se preparam para algo mais que matar a fome. Passo a observ\u00e1-los. O pai, depois de contar o dinheiro que discretamente retirou do bolso, aborda o gar\u00e7om, inclinando-se para tr\u00e1s na cadeira, e aponta no balc\u00e3o um peda\u00e7o de bolo sob a redoma. A m\u00e3e limita-se _ ficar olhando im\u00f3vel, vagamente ansiosa, como se aguardasse a aprova\u00e7\u00e3o do gar\u00e7om Este ouve, concentrado, o pedido do homem e depois se afasta para atend\u00ea-lo. A mulher suspira, olhando para os lados, a reassegurar-se da naturalidade de sua presen\u00e7a ali. A meu lado o gar\u00e7om encaminha a ordem do fregu\u00eas. O homem atr\u00e1s do balc\u00e3o apanha a por\u00e7\u00e3o do bolo com a m\u00e3o, larga-o no pratinho - um bolo simples, amarelo-escuro, apenas uma pequena fatia triangular. A negrinha, contida na sua expectativa, olha a garrafa de Coca-Cola e o pratinho que o gar\u00e7om deixou \u00e0 sua frente. Por que n\u00e3o come\u00e7a a comer? Vejo que os tr\u00eas, pai, m\u00e3e e filha, obedecem em tomo \u00e0 mesa um discreto ritual. A m\u00e3e remexe na bolsa de pl\u00e1stico preto e brilhante, retira qualquer coisa. O pai se mune de uma caixa de f\u00f3sforos. e espera. A filha aguarda tamb\u00e9m, atenta como um animalzinho. Ningu\u00e9m mais os observa al\u00e9m de mim. S\u00e3o tr\u00eas velinhas brancas, min\u00fasculas que a m\u00e3e espeta caprichosamente na fatia do bolo E enquanto ela serve a Coca-Cola, o pai risca o f\u00f3sforo e acende as velas. Como _ um gesto ensaiado, a menininha repousa o queixo no m\u00e1rmore e sopra com for\u00e7a, apagando as chamas. Imediatamente p\u00f5e-se a bater palmas, muito compenetrada, cantando num balbucio, a que os pais se juntam, discretos: \"Parab\u00e9ns pra voc\u00ea, parab\u00e9ns pra voc\u00ea ... \". Depois a m\u00e3e recolhe as velas, torna a guard\u00e1-las na bolsa. A negrinha agarra finalmente o bolo com as duas m\u00e3os s\u00f4fregas e p\u00f5e-se a com\u00ea-lo. A mulher est\u00e1 olhando para ela com ternura - ajeita-lhe a fitinha no cabelo crespo, limpa o farelo de bolo que lhe cai ao colo. O pai corre os olhos pelo botequim, satisfeito, como a se convencer intimamente do sucesso da celebra\u00e7\u00e3o. D\u00e1 comigo de s\u00fabito, a observ\u00e1-lo, nossos olhos se encontram, ele se perturba, constrangido - vacila, amea\u00e7a abaixar a cabe\u00e7a, mas acaba sustentando o olhar e enfim se abre num sorriso. Assim eu quereria minha \u00faltima cr\u00f4nica: que fosse pura como esse sorriso.Autor: Fernando Sabino (adaptado)","id":541026,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A \u00faltima cr\u00f4nica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A caminho de casa, entro num botequim da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> G\u00e1vea para tomar um caf\u00e9 junto ao balc\u00e3o. Na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> realidade estou adiando o momento de escrever. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> perspectiva me assusta. Gostaria de estar inspirado,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> de coroar com \u00eaxito mais um ano nesta busca do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> pitoresco ou do irris\u00f3rio no cotidiano de cada um. Eu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> pretendia apenas recolher da vida di\u00e1ria algo de seu<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> disperso conte\u00fado humano, fruto da conviv\u00eancia, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> a faz mais digna de ser vivida. Visava ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> O circunstancial, ao epis\u00f3dico. Nesta persegui\u00e7\u00e3o do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> acidental, quer num flagrante de esquina, quer nas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> palavras de uma crian\u00e7a ou num acidente dom\u00e9stico,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> torno-me simples espectador e perco a no\u00e7\u00e3o do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> essencial. Sem mais nada para contar, curvo a cabe\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> e tomo meu caf\u00e9, enquanto o verso do poeta se repete<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> na lembran\u00e7a: \"assim eu quereria o meu \u00faltimo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> poema\". N\u00e3o sou poeta e estou sem assunto. Lan\u00e7o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> ent\u00e3o um \u00faltimo olhar fora de mim, onde vivem os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> assuntos que merecem uma cr\u00f4nica.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ao fundo do botequim um casal de pretos acaba<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> de sentar-se, numa das \u00faltimas mesas de m\u00e1rmore ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> longo da parede de espelhos. A compostura da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> humildade, na conten\u00e7\u00e3o de gestos e palavras, deixa-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> se acrescentar pela presen\u00e7a de uma negrinha de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> seus tr\u00eas anos, la\u00e7o na cabe\u00e7a, toda arrumadinha no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> vestido pobre, que se instalou tamb\u00e9m _ mesa: mal<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> ousa balan\u00e7ar as perninhas curtas ou correr os olhos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> grandes de curiosidade ao redor. Tr\u00eas seres esquivos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> que comp\u00f5em em torno \u00e0 mesa a institui\u00e7\u00e3o tradicional<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> da fam\u00edlia, c\u00e9lula da sociedade. Vejo, por\u00e9m, que se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> preparam para algo mais que matar a fome.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Passo a observ\u00e1-los. O pai, depois de contar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> dinheiro que discretamente retirou do bolso, aborda o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> gar\u00e7om, inclinando-se para tr\u00e1s na cadeira, e aponta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> no balc\u00e3o um peda\u00e7o de bolo sob a redoma. A m\u00e3e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> limita-se _ ficar olhando im\u00f3vel, vagamente ansiosa,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> como se aguardasse a aprova\u00e7\u00e3o do gar\u00e7om Este<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> ouve, concentrado, o pedido do homem e depois se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> afasta para atend\u00ea-lo. A mulher suspira, olhando para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> os lados, a reassegurar-se da naturalidade de sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> presen\u00e7a ali. A meu lado o gar\u00e7om encaminha a ordem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> do fregu\u00eas. O homem atr\u00e1s do balc\u00e3o apanha a por\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> do bolo com a m\u00e3o, larga-o no pratinho - um bolo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> simples, amarelo-escuro, apenas uma pequena fatia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> triangular.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A negrinha, contida na sua expectativa, olha a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> garrafa de Coca-Cola e o pratinho que o gar\u00e7om<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> deixou \u00e0 sua frente. Por que n\u00e3o come\u00e7a a comer?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Vejo que os tr\u00eas, pai, m\u00e3e e filha, obedecem em tomo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> \u00e0 mesa um discreto ritual. A m\u00e3e remexe na bolsa de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> pl\u00e1stico preto e brilhante, retira qualquer coisa. O pai<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> se mune de uma caixa de f\u00f3sforos. e espera. A filha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> aguarda tamb\u00e9m, atenta como um animalzinho.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Ningu\u00e9m mais os observa al\u00e9m de mim.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> S\u00e3o tr\u00eas velinhas brancas, min\u00fasculas que a m\u00e3e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> espeta caprichosamente na fatia do bolo E enquanto<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> ela serve a Coca-Cola, o pai risca o f\u00f3sforo e acende<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> as velas. Como _ um gesto ensaiado, a menininha<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> repousa o queixo no m\u00e1rmore e sopra com for\u00e7a,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> apagando as chamas. Imediatamente p\u00f5e-se a bater<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> palmas, muito compenetrada, cantando num balbucio,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> a que os pais se juntam, discretos: \"Parab\u00e9ns pra voc\u00ea,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> parab\u00e9ns pra voc\u00ea ... \". Depois a m\u00e3e recolhe as velas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> torna a guard\u00e1-las na bolsa. A negrinha agarra<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> finalmente o bolo com as duas m\u00e3os s\u00f4fregas e p\u00f5e-se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> a com\u00ea-lo. A mulher est\u00e1 olhando para ela com ternura<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> - ajeita-lhe a fitinha no cabelo crespo, limpa o farelo de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> bolo que lhe cai ao colo. O pai corre os olhos pelo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> botequim, satisfeito, como a se convencer intimamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> do sucesso da celebra\u00e7\u00e3o. D\u00e1 comigo de s\u00fabito, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> observ\u00e1-lo, nossos olhos se encontram, ele se perturba,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> constrangido - vacila, amea\u00e7a abaixar a cabe\u00e7a, mas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> acaba sustentando o olhar e enfim se abre num sorriso.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Assim eu quereria minha \u00faltima cr\u00f4nica: que fosse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> pura como esse sorriso.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\">Autor: Fernando Sabino (adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso se deseje encontrar o ponto m\u00e9dio M entre os pontos A (2, 8) e B (- 10, 8), esse ponto M seria igual a: ","provas":[{"id":84809,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-arquivista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Arquivista - 2021"},{"id":84808,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Assistente Social - 2021"},{"id":84104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Engenheiro Florestal - 2021"},{"id":84810,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-odontologo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2476348,"hashId":"43b9648e3dc61171e87031d5d880e101","enunciado":"<p>Caso se deseje encontrar o ponto m\u00e9dio M entre os pontos A (2, 8) e B (- 10, 8), esse ponto M seria igual a: <\/p>","resposta":9833791,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M (4, 8).","id":9833790,"corpo":"<p>M (4, 8).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M (- 4, 8).","id":9833791,"corpo":"<p>M (- 4, 8).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M (4, - 8).","id":9833792,"corpo":"<p>M (4, - 8).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M (- 4, - 8).","id":9833793,"corpo":"<p>M (- 4, - 8).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.","id":9833794,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348,"slug":"sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Feira Nova","sigla":"","id":5894,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"G\u00eaneros textuais e g\u00eaneros liter\u00e1rios diferem em v\u00e1rios aspectos que envolvem a morfossintaxe e a sem\u00e2ntica. Quanto a esses aspectos, existe uma \u00fanica resposta correta, assinale-a. Em todas as alternativas existem falhas quanto \u00e0 an\u00e1lise do texto 1, identifique a \u00fanica que se encontra correta. ","provas":[{"id":83717,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira Nova","sigla":"","id":5894,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348,"slug":"sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe-2021-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Prefeitura de Feira Nova - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":83720,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Feira Nova","sigla":"","id":5894,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe"},"banca":{"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","descricao":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","sigla":"","oab":false,"id":348,"slug":"sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-feira-nova-pe-2021-sustente-instituto-brasileiro-de-desenvolvimento-sustentavel-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"SUSTENTE Instituto Brasileiro de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel - Prefeitura de Feira Nova - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 07:33:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2475121,"hashId":"e3311d0641a045d2ad403e53bb1fe5a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">G\u00eaneros textuais e g\u00eaneros liter\u00e1rios diferem em v\u00e1rios aspectos que envolvem a morfossintaxe e a sem\u00e2ntica. Quanto a esses aspectos, existe uma \u00fanica resposta correta, assinale-a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em todas as alternativas existem falhas quanto \u00e0 an\u00e1lise do texto 1, identifique a \u00fanica que se encontra correta. <\/p>","resposta":9827782,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um g\u00eanero textual, uma vez que se encontra redigido de acordo com a variedade formal e possui predomin\u00e2ncia de denota\u00e7\u00e3o.","id":9827782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um g\u00eanero textual, uma vez que se encontra redigido de acordo com a variedade formal e possui predomin\u00e2ncia de denota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Percebe-se que \u00e9 um texto liter\u00e1rio porque os autores escrevem com uma variedade lingu\u00edstica inadequada ao texto n\u00e3o liter\u00e1rio.","id":9827783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Percebe-se que \u00e9 um texto liter\u00e1rio porque os autores escrevem com uma variedade lingu\u00edstica inadequada ao texto n\u00e3o liter\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Notam-se, nos v\u00e1rios aspectos lingu\u00edsticos, falhas argumentativas contradit\u00f3rias que o tornam de dif\u00edcil interpreta\u00e7\u00e3o.","id":9827784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notam-se, nos v\u00e1rios aspectos lingu\u00edsticos, falhas argumentativas contradit\u00f3rias que o tornam de dif\u00edcil interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Infere-se que devido \u00e0 mistura de temas postos na introdu\u00e7\u00e3o, houve quebra da estrutura textual, tornando-o amb\u00edguo.","id":9827785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se que devido \u00e0 mistura de temas postos na introdu\u00e7\u00e3o, houve quebra da estrutura textual, tornando-o amb\u00edguo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conclui-se que houve, da parte dos redatores, aus\u00eancia de dados concretos a fim de se tornar um texto denso.","id":9827786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclui-se que houve, da parte dos redatores, aus\u00eancia de dados concretos a fim de se tornar um texto denso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1Ped\u00e1gio da felicidade Obesidade, diabetes, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, doen\u00e7as hep\u00e1ticas, aquecimento global, congestionamentos, qualidade do ar. S\u00e3o temas que, ao primeiro olhar, passam longe do sistema tribut\u00e1rio do pa\u00eds, mas que t\u00eam dominado as discuss\u00f5es no mundo sobre como usar os impostos para reduzir o consumo de produtos que causam danos \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente. O debate foi incitado no Brasil pelo ministro da Economia, Paulo Guedes, ao mencionar o \u201cimposto do pecado\u201d que poderia incidir sobre bebidas alco\u00f3licas, cigarros e produtos com alto teor de a\u00e7\u00facar, como refrigerantes, sorvetes e chocolates, em uma reuni\u00e3o do F\u00f3rum econ\u00f4mico Mundial, em Davos, Su\u00e9cia. Guedes \u00e9 defensor da ideia desde antes de migrar da iniciativa privada para o governo.[...]No Brasil, taxa\u00e7\u00e3o \u00e9 defendida pela classe m\u00e9dica porque, al\u00e9m de doen\u00e7as card\u00edacas e c\u00e2ncer, est\u00e3o associados ao \u00e1lcool, tamb\u00e9m os traumas causados por acidentes de tr\u00e2nsito e epis\u00f3dios de agress\u00e3o relacionados \u00e0 embriaguez. Um estudo publicado em 2019 pela epidemiologista Katherine Keyes, da Universidade Columbia, em Nova York, cruzou dados de taxa\u00e7\u00e3o de bebida com levantamento sobre viol\u00eancia dom\u00e9stica. A pesquisadora conseguiu detectar uma rela\u00e7\u00e3o que, considerou \u201cmodesta\u201d. \u201cNossas estimativas de redu\u00e7\u00e3o no consumo de \u00e1lcool indicam que um aumento de 10% no pre\u00e7o \u00e9 associado a uma redu\u00e7\u00e3o de 20%, escreveu num artigo para o peri\u00f3dico acad\u00eamico Addiction.\u201d[...]Para funcionar, do ponto de vista de sa\u00fade, afirmaram os cientistas, o aumento da taxa\u00e7\u00e3o precisa ser elevado o suficiente para impedir a ind\u00fastria de simplesmente absorver os custos do produto em quest\u00e3o e continuar seus neg\u00f3cios sem queda nas vendas.[...]A experi\u00eancia mais longa e abrangente com a taxa\u00e7\u00e3o maior de produtos que causam mal \u00e0 sa\u00fade \u00e9 com o cigarro. Segundo estudo do professor Leit\u00e3o Paes, da UFPE, o custo econ\u00f4mico do v\u00edcio no cigarro \u00e9 de 0,5% do PIB anualmente. As medidas para conter o consumo do produto iniciaram nos anos 1980, mas a partir de 2008, as al\u00edquotas dos impostos come\u00e7aram a subir com mais for\u00e7a.[\u2026]No Brasil, o principal argumento que sustenta a tese de que o imposto seletivo estimula o mercado paralelo de cigarros \u00e9 a extens\u00e3o das fronteiras, que s\u00e3o pouco fiscalizadas. O cigarro \u00e9 uma mercadoria f\u00e1cil de ser transportada ilegalmente em meio a cargas legais.[\u2026]ALMEIDA, Cassia, GARCIA, Rafael(Revista Epoca, 17 de fevereiro de 2020, p.s. 49 \u00e0 51)As quest\u00f5es de 01 a 10 se referem aos excertos acima.","id":540911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ped\u00e1gio da felicidade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obesidade, diabetes, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, doen\u00e7as hep\u00e1ticas, aquecimento global, congestionamentos, qualidade do ar. S\u00e3o temas <strong>que<\/strong>, ao primeiro olhar, passam longe do sistema tribut\u00e1rio do pa\u00eds, <strong>mas que<\/strong> t\u00eam dominado as discuss\u00f5es no mundo sobre como usar os impostos para reduzir o consumo de produtos <strong>que <\/strong>causam danos \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente. O debate foi incitado no Brasil pelo ministro da Economia, Paulo Guedes, ao mencionar o \u201cimposto do pecado\u201d <strong>que <\/strong>poderia incidir sobre bebidas alco\u00f3licas, cigarros e produtos com alto teor de a\u00e7\u00facar, como refrigerantes, sorvetes e chocolates, em uma reuni\u00e3o do F\u00f3rum econ\u00f4mico Mundial, em Davos, Su\u00e9cia. Guedes \u00e9 defensor da ideia desde antes de migrar da iniciativa privada para o governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, taxa\u00e7\u00e3o \u00e9 defendida pela classe m\u00e9dica porque, al\u00e9m de doen\u00e7as card\u00edacas e c\u00e2ncer, est\u00e3o associados ao \u00e1lcool, tamb\u00e9m os traumas causados por acidentes de tr\u00e2nsito e epis\u00f3dios de agress\u00e3o relacionados \u00e0 embriaguez. Um estudo publicado em 2019 pela epidemiologista Katherine Keyes, da Universidade Columbia, em Nova York, cruzou dados de taxa\u00e7\u00e3o de bebida com levantamento sobre viol\u00eancia dom\u00e9stica. A pesquisadora conseguiu detectar uma rela\u00e7\u00e3o que, considerou \u201cmodesta\u201d. \u201cNossas estimativas de redu\u00e7\u00e3o no consumo de \u00e1lcool indicam que um aumento de 10% no pre\u00e7o \u00e9 associado a uma redu\u00e7\u00e3o de 20%, escreveu num artigo para o peri\u00f3dico acad\u00eamico <em>Addiction<\/em>.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para funcionar, do ponto de vista de sa\u00fade, afirmaram os cientistas, o aumento da taxa\u00e7\u00e3o precisa ser elevado o suficiente para impedir a ind\u00fastria de simplesmente absorver os custos do produto em quest\u00e3o e continuar seus neg\u00f3cios sem queda nas vendas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A experi\u00eancia mais longa e abrangente com a taxa\u00e7\u00e3o maior de produtos que causam mal \u00e0 sa\u00fade \u00e9 com o cigarro. Segundo estudo do professor Leit\u00e3o Paes, da UFPE, o custo econ\u00f4mico do v\u00edcio no cigarro \u00e9 de 0,5% do PIB anualmente. As medidas para conter o consumo do produto iniciaram nos anos 1980, mas a partir de 2008, as al\u00edquotas dos impostos come\u00e7aram a subir com mais for\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o principal argumento que sustenta a tese de que o imposto seletivo estimula o mercado paralelo de cigarros \u00e9 a extens\u00e3o das fronteiras, que s\u00e3o pouco fiscalizadas. O cigarro \u00e9 uma mercadoria f\u00e1cil de ser transportada ilegalmente em meio a cargas legais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ALMEIDA, Cassia, GARCIA, Rafael<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Revista Epoca, 17 de fevereiro de 2020, p.s. 49 \u00e0 51)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 01 a 10 se referem aos excertos acima.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este extrato \u201cO futebol era um estrangeirismo que muitos intelectuais reprovavam\u201d (l. 13) comp\u00f5e-se de:","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":83225,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":83229,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":83219,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":83220,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 06:22:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2472370,"hashId":"b5d77cf43e6d8ed2dfe6e378f79d084a","enunciado":"<p>Este extrato \u201c<strong>O futebol era um estrangeirismo que muitos intelectuais reprovavam<\/strong>\u201d (l. 13) comp\u00f5e-se de:<\/p>","resposta":9816016,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o principal e de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva.","id":9816016,"corpo":"<p>uma ora\u00e7\u00e3o principal e de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"duas ora\u00e7\u00f5es coordenadas: uma assind\u00e9tica e outra sind\u00e9tica.","id":9816017,"corpo":"<p>duas ora\u00e7\u00f5es coordenadas: uma assind\u00e9tica e outra sind\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o coordenada assind\u00e9tica e de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva.","id":9816018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ora\u00e7\u00e3o coordenada assind\u00e9tica e de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"duas ora\u00e7\u00f5es subordinadas, sendo a primeira substantiva e a segunda, adjetiva.","id":9816019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas ora\u00e7\u00f5es subordinadas, sendo a primeira substantiva e a segunda, adjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil nacionalista01 ____Se pud\u00e9ssemos fazer uma terapia de grupo entre pa\u00edses, surgiriam comportamentos reveladores02 durante as sess\u00f5es. Haveria aquele pa\u00eds que mal notaria a exist\u00eancia dos outros [...]. Claro que haveria tamb\u00e9m03 pa\u00edses menos problem\u00e1ticos, como o Chile ou a Su\u00ed\u00e7a, contentes com a sua pouca relev\u00e2ncia. N\u00e3o seria o caso04 do Brasil, paciente que sofreria de diversos males psicol\u00f3gicos. Bipolar, oscilaria entre considera\u00e7\u00f5es muito05 negativas e muito positivas sobre si pr\u00f3prio. Obcecado com sua identidade, em todas as sess\u00f5es aborreceria os06 colegas perguntando \u201cQuem sou eu?\u201d, \u201cQue imagem eu devo passar?\u201d, \u201cO que me diferencia de voc\u00eas?\u201d.07____Muito mais do que entre habitantes de outras p\u00e1trias, a identidade nacional foi sempre um problema08 psicanal\u00edtico no Brasil. Constru\u00edda sob traumas, a imagem que os brasileiros t\u00eam de si pr\u00f3prios oscilou entre09 extremos.10____At\u00e9 a d\u00e9cada de 1930, tudo aquilo que hoje achamos naturalmente brasileiro \u2013 o samba, a feijoada, a11 capoeira, o futebol \u2013 n\u00e3o eram \u00edcones da identidade nacional. Considerava-se a feijoada um prato regional12 como o barreado ou o acaraj\u00e9. Nas col\u00f4nias de imigrantes, pouca gente falava portugu\u00eas [...]. Os brasileiros13 n\u00e3o se reconheciam. O futebol era um estrangeirismo que muitos intelectuais reprovavam como um povo14 alegre e cordial \u2013 e o mundo tamb\u00e9m n\u00e3o associava essa caracter\u00edstica ao Brasil. A falta de identidade era15 considerada um problema desde os tempos do Imp\u00e9rio e se agravou com a Rep\u00fablica. Quando os militares16 derrubaram a monarquia, em 1889, acabaram com uma das poucas coisas em comum entre os brasileiros \u2013 o17 fato de serem s\u00faditos de dom Pedro II. O Brasil, sem a coroa, tinha ficado sem cara.18 ____Os brasileiros tamb\u00e9m tinham vergonha de si pr\u00f3prios.NARLOCH, Leandro. Guia politicamente incorreto da hist\u00f3ria do Brasil. Rio de Janeiro: Leya, 2011, p. 150-152.","id":540590,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O Brasil nacionalista<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Se pud\u00e9ssemos fazer uma terapia de grupo entre pa\u00edses, surgiriam comportamentos reveladores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 durante as sess\u00f5es. Haveria aquele pa\u00eds que mal notaria a exist\u00eancia dos outros [...]. Claro que haveria tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 pa\u00edses menos problem\u00e1ticos, como o Chile ou a Su\u00ed\u00e7a, contentes com a sua pouca relev\u00e2ncia. N\u00e3o seria o caso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 do Brasil, paciente que sofreria de diversos males psicol\u00f3gicos. Bipolar, oscilaria entre considera\u00e7\u00f5es muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 negativas e muito positivas sobre si pr\u00f3prio. Obcecado com sua identidade, em todas as sess\u00f5es aborreceria os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 colegas perguntando \u201cQuem sou eu?\u201d, \u201cQue imagem eu devo passar?\u201d, \u201cO que me diferencia de voc\u00eas?\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Muito mais do que entre habitantes de outras p\u00e1trias, a identidade nacional foi sempre um problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 psicanal\u00edtico no Brasil. Constru\u00edda sob traumas, a imagem que os brasileiros t\u00eam de si pr\u00f3prios oscilou entre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 extremos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>At\u00e9 a d\u00e9cada de 1930, tudo aquilo que hoje achamos naturalmente brasileiro \u2013 o samba, a feijoada, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 capoeira, o futebol \u2013 n\u00e3o eram \u00edcones da identidade nacional. Considerava-se a feijoada um prato regional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 como o barreado ou o acaraj\u00e9. Nas col\u00f4nias de imigrantes, pouca gente falava portugu\u00eas [...]. Os brasileiros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 n\u00e3o se reconheciam. O futebol era um estrangeirismo que muitos intelectuais reprovavam como um povo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 alegre e cordial \u2013 e o mundo tamb\u00e9m n\u00e3o associava essa caracter\u00edstica ao Brasil. A falta de identidade era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 considerada um problema desde os tempos do Imp\u00e9rio e se agravou com a Rep\u00fablica. Quando os militares<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 derrubaram a monarquia, em 1889, acabaram com uma das poucas coisas em comum entre os brasileiros \u2013 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 fato de serem s\u00faditos de dom Pedro II. O Brasil, sem a coroa, tinha ficado sem cara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Os brasileiros tamb\u00e9m tinham vergonha de si pr\u00f3prios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">NARLOCH, Leandro. <strong>Guia politicamente incorreto da hist\u00f3ria do Brasil.<\/strong> Rio de Janeiro: Leya, 2011, p. 150-152.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento textual \u201cObcecado com sua identidade, em todas as sess\u00f5es aborreceria os colegas\u201d (l. 05 e 06), a palavra destacada apresenta formas hom\u00f4nimas; aponte a alternativa em que o hom\u00f4nimo foi empregado erroneamente de acordo com o seu significado no contexto em que est\u00e1 inserido.","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":83225,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":83229,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":83219,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":83220,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 06:22:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2472378,"hashId":"8c8c17a2735a4b6636ad2e9264e22a81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento textual \u201c<strong>Obcecado com sua identidade, em todas as <u>sess\u00f5es<\/u> aborreceria os colegas<\/strong>\u201d (l. 05 e 06), a palavra destacada apresenta formas hom\u00f4nimas; aponte a alternativa em que o hom\u00f4nimo foi empregado <u>erroneamente<\/u> de acordo com o seu significado no contexto em que est\u00e1 inserido.<\/p>","resposta":9816040,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Durante essa d\u00e9cada, documentaram-se v\u00e1rias cess\u00f5es de glebas a imigrantes por pura xenofilia.","id":9816039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em> Durante essa d\u00e9cada, documentaram-se v\u00e1rias cess\u00f5es de glebas a imigrantes por pura xenofilia.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Algumas cess\u00f5es do Senado, naquela \u00e9poca, foi palco para a queda da monarquia brasileira.","id":9816040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Algumas cess\u00f5es do Senado, naquela \u00e9poca, foi palco para a queda da monarquia brasileira.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em v\u00e1rias se\u00e7\u00f5es de jornais, na d\u00e9cada de 1930, liam-se artigos contra a paix\u00e3o nacional...","id":9816041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Em v\u00e1rias se\u00e7\u00f5es de jornais, na d\u00e9cada de 1930, liam-se artigos contra a paix\u00e3o nacional...<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As se\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o de 1934 comprovam os argumentos apresentados pelo autor.","id":9816042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>As se\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o de 1934 comprovam os argumentos apresentados pelo autor.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil nacionalista01 ____Se pud\u00e9ssemos fazer uma terapia de grupo entre pa\u00edses, surgiriam comportamentos reveladores02 durante as sess\u00f5es. Haveria aquele pa\u00eds que mal notaria a exist\u00eancia dos outros [...]. Claro que haveria tamb\u00e9m03 pa\u00edses menos problem\u00e1ticos, como o Chile ou a Su\u00ed\u00e7a, contentes com a sua pouca relev\u00e2ncia. N\u00e3o seria o caso04 do Brasil, paciente que sofreria de diversos males psicol\u00f3gicos. Bipolar, oscilaria entre considera\u00e7\u00f5es muito05 negativas e muito positivas sobre si pr\u00f3prio. Obcecado com sua identidade, em todas as sess\u00f5es aborreceria os06 colegas perguntando \u201cQuem sou eu?\u201d, \u201cQue imagem eu devo passar?\u201d, \u201cO que me diferencia de voc\u00eas?\u201d.07____Muito mais do que entre habitantes de outras p\u00e1trias, a identidade nacional foi sempre um problema08 psicanal\u00edtico no Brasil. Constru\u00edda sob traumas, a imagem que os brasileiros t\u00eam de si pr\u00f3prios oscilou entre09 extremos.10____At\u00e9 a d\u00e9cada de 1930, tudo aquilo que hoje achamos naturalmente brasileiro \u2013 o samba, a feijoada, a11 capoeira, o futebol \u2013 n\u00e3o eram \u00edcones da identidade nacional. Considerava-se a feijoada um prato regional12 como o barreado ou o acaraj\u00e9. Nas col\u00f4nias de imigrantes, pouca gente falava portugu\u00eas [...]. Os brasileiros13 n\u00e3o se reconheciam. O futebol era um estrangeirismo que muitos intelectuais reprovavam como um povo14 alegre e cordial \u2013 e o mundo tamb\u00e9m n\u00e3o associava essa caracter\u00edstica ao Brasil. A falta de identidade era15 considerada um problema desde os tempos do Imp\u00e9rio e se agravou com a Rep\u00fablica. Quando os militares16 derrubaram a monarquia, em 1889, acabaram com uma das poucas coisas em comum entre os brasileiros \u2013 o17 fato de serem s\u00faditos de dom Pedro II. O Brasil, sem a coroa, tinha ficado sem cara.18 ____Os brasileiros tamb\u00e9m tinham vergonha de si pr\u00f3prios.NARLOCH, Leandro. Guia politicamente incorreto da hist\u00f3ria do Brasil. Rio de Janeiro: Leya, 2011, p. 150-152.","id":540590,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O Brasil nacionalista<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Se pud\u00e9ssemos fazer uma terapia de grupo entre pa\u00edses, surgiriam comportamentos reveladores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 durante as sess\u00f5es. Haveria aquele pa\u00eds que mal notaria a exist\u00eancia dos outros [...]. Claro que haveria tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 pa\u00edses menos problem\u00e1ticos, como o Chile ou a Su\u00ed\u00e7a, contentes com a sua pouca relev\u00e2ncia. N\u00e3o seria o caso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 do Brasil, paciente que sofreria de diversos males psicol\u00f3gicos. Bipolar, oscilaria entre considera\u00e7\u00f5es muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 negativas e muito positivas sobre si pr\u00f3prio. Obcecado com sua identidade, em todas as sess\u00f5es aborreceria os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 colegas perguntando \u201cQuem sou eu?\u201d, \u201cQue imagem eu devo passar?\u201d, \u201cO que me diferencia de voc\u00eas?\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Muito mais do que entre habitantes de outras p\u00e1trias, a identidade nacional foi sempre um problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 psicanal\u00edtico no Brasil. Constru\u00edda sob traumas, a imagem que os brasileiros t\u00eam de si pr\u00f3prios oscilou entre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 extremos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>At\u00e9 a d\u00e9cada de 1930, tudo aquilo que hoje achamos naturalmente brasileiro \u2013 o samba, a feijoada, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 capoeira, o futebol \u2013 n\u00e3o eram \u00edcones da identidade nacional. Considerava-se a feijoada um prato regional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 como o barreado ou o acaraj\u00e9. Nas col\u00f4nias de imigrantes, pouca gente falava portugu\u00eas [...]. Os brasileiros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 n\u00e3o se reconheciam. O futebol era um estrangeirismo que muitos intelectuais reprovavam como um povo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 alegre e cordial \u2013 e o mundo tamb\u00e9m n\u00e3o associava essa caracter\u00edstica ao Brasil. A falta de identidade era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 considerada um problema desde os tempos do Imp\u00e9rio e se agravou com a Rep\u00fablica. Quando os militares<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 derrubaram a monarquia, em 1889, acabaram com uma das poucas coisas em comum entre os brasileiros \u2013 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 fato de serem s\u00faditos de dom Pedro II. O Brasil, sem a coroa, tinha ficado sem cara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Os brasileiros tamb\u00e9m tinham vergonha de si pr\u00f3prios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">NARLOCH, Leandro. <strong>Guia politicamente incorreto da hist\u00f3ria do Brasil.<\/strong> Rio de Janeiro: Leya, 2011, p. 150-152.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na divis\u00e3o territorial do munic\u00edpio de Fortaleza consta atualmente 05 distritos e 121 bairros. Assinale a alternativa CORRETA que cita os nomes de alguns distritos situados em Fortaleza.","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 06:22:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2472485,"hashId":"72ee57cbeb2a801b3f3ced1f1cc1982a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na divis\u00e3o territorial do munic\u00edpio de Fortaleza consta atualmente 05 distritos e 121 bairros. Assinale a alternativa CORRETA que cita os nomes de alguns distritos situados em Fortaleza.<\/p>","resposta":9816432,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedras, Aldeota, Centro e Benfica.","id":9816430,"corpo":"<p>Pedras, Aldeota, Centro e Benfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Joaquim T\u00e1vora, Pirambu, Messejana e Mucuripe.","id":9816431,"corpo":"<p>Joaquim T\u00e1vora, Pirambu, Messejana e Mucuripe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Bezerra, Parangaba, Messejana e Mondubim.","id":9816432,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio Bezerra, Parangaba, Messejana e Mondubim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Barra do Cear\u00e1, F\u00e1tima, Ant\u00f4nio Bezerra e Conjunto Cear\u00e1.","id":9816433,"corpo":"<p>Barra do Cear\u00e1, F\u00e1tima, Ant\u00f4nio Bezerra e Conjunto Cear\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado do Cear\u00e1 possui aproximadamente 573 km de litoral. Assinale a alternativa CORRETA que apenas consta munic\u00edpios cearenses que possuem o litoral como parte de seu limite territorial.","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 06:22:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2472488,"hashId":"ed7f6162f2ef37df45f50673c286fbbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado do Cear\u00e1 possui aproximadamente 573 km de litoral. Assinale a alternativa CORRETA que apenas consta munic\u00edpios cearenses que possuem o litoral como parte de seu limite territorial.<\/p>","resposta":9816438,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Itarema, Barroquinha, Acara\u00fa e Fortim.","id":9816438,"corpo":"<p>Itarema, Barroquinha, Acara\u00fa e Fortim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ocara, Pentecoste, Mira\u00edma e Aracati.","id":9816439,"corpo":"<p>Ocara, Pentecoste, Mira\u00edma e Aracati.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bela Cruz, Chaval, Trairi e Itai\u00e7aba.","id":9816440,"corpo":"<p>Bela Cruz, Chaval, Trairi e Itai\u00e7aba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Palhano, Icapu\u00ed, Paracuru e Itapi\u00fana. ","id":9816441,"corpo":"<p>Palhano, Icapu\u00ed, Paracuru e Itapi\u00fana. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA que cita a Unidade de Paisagem que ocupa a maior extens\u00e3o territorial no estado do Cear\u00e1.","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 06:22:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2472499,"hashId":"ffc9f3c89c8327a7d32b4c25b658a3b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA que cita a Unidade de Paisagem que ocupa a maior extens\u00e3o territorial no estado do Cear\u00e1.<\/p>","resposta":9816474,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chapadas.","id":9816472,"corpo":"<p>Chapadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Serras.","id":9816473,"corpo":"<p>Serras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o sertaneja.","id":9816474,"corpo":"<p>Depress\u00e3o sertaneja.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Faixa litor\u00e2nea.","id":9816475,"corpo":"<p>Faixa litor\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O a\u00e7ude Castanh\u00e3o \u00e9 o maior reservat\u00f3rio d\u2019\u00e1gua situado no territ\u00f3rio cearense e suas \u00e1guas s\u00e3o utilizadas principalmente para o abastecimento p\u00fablico, agricultura irrigada e piscicultura. Assinale a alternativa CORRETA que cita a bacia hidrogr\u00e1fica em que fica situado o a\u00e7ude Castanh\u00e3o.","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 07:15:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2472524,"hashId":"5535870f913411dc2de7afd3cb99ec73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O a\u00e7ude Castanh\u00e3o \u00e9 o maior reservat\u00f3rio d\u2019\u00e1gua situado no territ\u00f3rio cearense e suas \u00e1guas s\u00e3o utilizadas principalmente para o abastecimento p\u00fablico, agricultura irrigada e piscicultura. Assinale a alternativa CORRETA que cita a bacia hidrogr\u00e1fica em que fica situado o a\u00e7ude Castanh\u00e3o.<\/p>","resposta":9816552,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacia do Acara\u00fa.","id":9816549,"corpo":"<p>Bacia do Acara\u00fa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bacia do Cur\u00fa. ","id":9816550,"corpo":"<p>Bacia do Cur\u00fa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bacia do Corea\u00fa.","id":9816551,"corpo":"<p>Bacia do Corea\u00fa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bacia do M\u00e9dio Jaguaribe.","id":9816552,"corpo":"<p>Bacia do M\u00e9dio Jaguaribe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada regi\u00e3o foi elaborado o mapeamento da Cobertura Vegetal na escala cartogr\u00e1fica de 1:100.000. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA que apresenta a dist\u00e2ncia real entre dois pontos no referido mapeamento, considerando que a dist\u00e2ncia gr\u00e1fica entre os mesmos mede 10 cent\u00edmetros.","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2472618,"hashId":"6ddc14c54ab29f9490507a700b13a32c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma determinada regi\u00e3o foi elaborado o mapeamento da Cobertura Vegetal na escala cartogr\u00e1fica de 1:100.000. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA que apresenta a dist\u00e2ncia real entre dois pontos no referido mapeamento, considerando que a dist\u00e2ncia gr\u00e1fica entre os mesmos mede 10 cent\u00edmetros.<\/p>","resposta":9816773,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1km.","id":9816772,"corpo":"<p> 1km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10km.","id":9816773,"corpo":"<p>10km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" 100km.","id":9816774,"corpo":"<p> 100km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5km. ","id":9816775,"corpo":"<p>5km. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que cita o nome do mapa que na Cartografia representa os intervalos de altitude. ","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2472627,"hashId":"0e72ad924a1867a2cea96b80389fb92c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que cita o nome do mapa que na Cartografia representa os intervalos de altitude. <\/p>","resposta":9816799,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipsometria.","id":9816799,"corpo":"<p>Hipsometria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pedologia.","id":9816800,"corpo":"<p>Pedologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o.","id":9816801,"corpo":"<p>Vegeta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Geomorfologia. ","id":9816802,"corpo":"<p>Geomorfologia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo e assinale (F) para as Falsas e (V) para as Verdadeiras. ( ) Conforme o que disp\u00f5e o Artigo 21, da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (LDB), Lei n\u00ba 9394\/96, \u201c A educa\u00e7\u00e3o escolar comp\u00f5e-se de Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, formada pela Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental, Ensino M\u00e9dio e Educa\u00e7\u00e3o Superior. ( ) A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial, na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva: assegura a inclus\u00e3o escolar de alunos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, orientando os sistemas de ensino. ( ) De acordo com a Lei Federal n\u00ba. 8.069\/90, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, de 1966, no cap\u00edtulo IV, ARTIGO 53, do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 dever do Estado assegurar 180 dias letivos aos estudantes. ( ) Considerando a Lei Federal n\u00ba. 8.069\/90, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, de 1966, no cap\u00edtulo IV, ARTIGO 56, em caso de maus-tratos envolvendo seus alunos, os dirigentes de estabelecimentos de Ensino Fundamental comunicar\u00e3o ao secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo:","provas":[{"id":85744,"cargo":{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-assistente-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Assistente Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 16:00:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2495274,"hashId":"9508bfc35d9b3e2270a3216cb24e7590","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo e assinale (F) para as Falsas e (V) para as Verdadeiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conforme o que disp\u00f5e o Artigo 21, da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (LDB), Lei n\u00ba 9394\/96, \u201c A educa\u00e7\u00e3o escolar comp\u00f5e-se de Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, formada pela Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental, Ensino M\u00e9dio e Educa\u00e7\u00e3o Superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial, na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva: assegura a inclus\u00e3o escolar de alunos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, orientando os sistemas de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com a Lei Federal n\u00ba. 8.069\/90, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, de 1966, no cap\u00edtulo IV, ARTIGO 53, do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 dever do Estado assegurar 180 dias letivos aos estudantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Considerando a Lei Federal n\u00ba. 8.069\/90, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, de 1966, no cap\u00edtulo IV, ARTIGO 56, em caso de maus-tratos envolvendo seus alunos, os dirigentes de estabelecimentos de Ensino Fundamental comunicar\u00e3o ao secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo:<\/p>","resposta":9919562,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":9919560,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9919561,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":9919562,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":9919563,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios do ensino de acordo com Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB): I. Garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida II. Considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial III. Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extraescolar IV. Coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino V. Respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia ","provas":[{"id":85407,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc-2021-alternative-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Modelo - SC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 16:20:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2489551,"hashId":"580880bf9913a30436cb694f8bc86c3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios do ensino de acordo com Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extraescolar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia <\/p>","resposta":9893756,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas ","id":9893752,"corpo":"<p> Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V est\u00e3o corretas ","id":9893753,"corpo":"<p>Apenas II, III e V est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas ","id":9893754,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e V est\u00e3o corretas ","id":9893755,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e V est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas ","id":9893756,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos","sigla":"","id":5971,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a BNCC (BRASIL, 2017), em qual Unidade Tem\u00e1tica do ensino de Matem\u00e1tica dos anos iniciais do Ensino Fundamental s\u00e3o trabalhadas ideias de regularidade, generaliza\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es e propriedades da igualdade?","provas":[{"id":85409,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos","sigla":"","id":5971,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp"},"banca":{"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","descricao":"ETHOS Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":1324,"slug":"ethos-concursos-publicos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-americo-de-campos-sp-2021-ethos-concursos-publicos-professor-peb-i","tipo":1,"nome":"ETHOS Concursos P\u00fablicos - Prefeitura de Am\u00e9rico de Campos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 16:19:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2490972,"hashId":"5d112723069c7fa4c1064dc250876b76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a BNCC (BRASIL, 2017), em qual Unidade Tem\u00e1tica do ensino de Matem\u00e1tica dos anos iniciais do Ensino Fundamental s\u00e3o trabalhadas ideias de regularidade, generaliza\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es e propriedades da igualdade?<\/p>","resposta":9900495,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00fameros","id":9900493,"corpo":"<p>N\u00fameros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Probabilidade e estat\u00edstica","id":9900494,"corpo":"<p>Probabilidade e estat\u00edstica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1lgebra","id":9900495,"corpo":"<p>\u00c1lgebra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Grandezas e medidas.","id":9900496,"corpo":"<p>Grandezas e medidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Ilma Veiga (2018, p. 13): \"Pol\u00edtico e pedag\u00f3gico t\u00eam assim uma significa\u00e7\u00e3o indissoci\u00e1vel. Neste sentido \u00e9 que se deve considerar o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico como um processo permanente de reflex\u00e3o e discuss\u00e3o dos problemas da escola, na busca de alternativas vi\u00e1veis \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o de sua intencionalidade [...] VEIGA, Ilma P. da. Projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola: uma constru\u00e7\u00e3o coletiva. In: VEIGA, Ilma P. da (org.). Projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola: uma constru\u00e7\u00e3o poss\u00edvel. Campinas: Papirus, 2018. p.11-35 A respeito das dimens\u00f5es pol\u00edtica e pedag\u00f3gica do projeto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85073,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 16:26:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2476704,"hashId":"65c2e7cf6c5bd5460854f029758c8f89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Ilma Veiga (2018, p. 13): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Pol\u00edtico e pedag\u00f3gico t\u00eam assim uma significa\u00e7\u00e3o indissoci\u00e1vel. Neste sentido \u00e9 que se deve considerar o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico como um processo permanente de reflex\u00e3o e discuss\u00e3o dos problemas da escola, na busca de alternativas vi\u00e1veis \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o de sua intencionalidade [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VEIGA, Ilma P. da. Projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola: uma constru\u00e7\u00e3o coletiva. In: VEIGA, Ilma P. da (org.). Projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola: uma constru\u00e7\u00e3o poss\u00edvel. Campinas: Papirus, 2018. p.11-35 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das dimens\u00f5es pol\u00edtica e pedag\u00f3gica do projeto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9835496,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o pol\u00edtica est\u00e1 relacionada \u00e0 vincula\u00e7\u00e3o da escola aos interesses pol\u00edtico-partid\u00e1rio dos governos, enquanto a dimens\u00e3o pedag\u00f3gica refere-se \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da finalidade da escola que \u00e9 a prepara\u00e7\u00e3o dos alunos para a vida social e a conviv\u00eancia democr\u00e1tica","id":9835494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o pol\u00edtica est\u00e1 relacionada \u00e0 vincula\u00e7\u00e3o da escola aos interesses pol\u00edtico-partid\u00e1rio dos governos, enquanto a dimens\u00e3o pedag\u00f3gica refere-se \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da finalidade da escola que \u00e9 a prepara\u00e7\u00e3o dos alunos para a vida social e a conviv\u00eancia democr\u00e1tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o pol\u00edtica relaciona-se ao compromisso sociopol\u00edtico da escola com os interesses reais e coletivos da maioria da popula\u00e7\u00e3o, ao passo que a dimens\u00e3o pedag\u00f3gica diz respeito \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos alunos para o sucesso profissional.","id":9835495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o pol\u00edtica relaciona-se ao compromisso sociopol\u00edtico da escola com os interesses reais e coletivos da maioria da popula\u00e7\u00e3o, ao passo que a dimens\u00e3o pedag\u00f3gica diz respeito \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos alunos para o sucesso profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o pedag\u00f3gica refere-se \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o da intencionalidade da escola que \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o cr\u00edtico, criativo, participativo e respons\u00e1vel, enquanto que a dimens\u00e3o pol\u00edtica trata do compromisso sociopol\u00edtico da escola com os interesses reais e coletivos da maioria da popula\u00e7\u00e3o.","id":9835496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o pedag\u00f3gica refere-se \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o da intencionalidade da escola que \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o cr\u00edtico, criativo, participativo e respons\u00e1vel, enquanto que a dimens\u00e3o pol\u00edtica trata do compromisso sociopol\u00edtico da escola com os interesses reais e coletivos da maioria da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o pedag\u00f3gica compreende unicamente a inclus\u00e3o dos alunos com necessidades especiais, enquanto que a dimens\u00e3o pol\u00edtica diz respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es que a escola estabelece com entes governamentais nos diversos n\u00edveis: municipal, estadual e federal.","id":9835497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o pedag\u00f3gica compreende unicamente a inclus\u00e3o dos alunos com necessidades especiais, enquanto que a dimens\u00e3o pol\u00edtica diz respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es que a escola estabelece com entes governamentais nos diversos n\u00edveis: municipal, estadual e federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As dimens\u00f5es pol\u00edtico e pedag\u00f3gica da escola voltamse para a forma\u00e7\u00e3o de sujeitos inertes, cr\u00edticos, competentes, apartid\u00e1rios que n\u00e3o se preocupam com as interfer\u00eancias externas na escola e focam em alcan\u00e7ar os melhores resultados nos processos avaliativos.","id":9835498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As dimens\u00f5es pol\u00edtico e pedag\u00f3gica da escola voltamse para a forma\u00e7\u00e3o de sujeitos inertes, cr\u00edticos, competentes, apartid\u00e1rios que n\u00e3o se preocupam com as interfer\u00eancias externas na escola e focam em alcan\u00e7ar os melhores resultados nos processos avaliativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o pedag\u00f3gica \u00e9, de todas as dimens\u00f5es da gest\u00e3o escolar, a mais importante, para a qual todas as demais convergem, posto que se refere mais diretamente ao foco da escola que \u00e9 o de promover a forma\u00e7\u00e3o e a aprendizagem dos alunos. A respeito das dimens\u00f5es da gest\u00e3o escolar, marque a afirmativa correta.","provas":[{"id":85073,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 16:28:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2476708,"hashId":"4cd6c66e74fe8ce4437011422ac2f145","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o pedag\u00f3gica \u00e9, de todas as dimens\u00f5es da gest\u00e3o escolar, a mais importante, para a qual todas as demais convergem, posto que se refere mais diretamente ao foco da escola que \u00e9 o de promover a forma\u00e7\u00e3o e a aprendizagem dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das dimens\u00f5es da gest\u00e3o escolar, marque a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9835516,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas na escola, intencionalmente ou n\u00e3o, t\u00eam um sentido pedag\u00f3gico, de modo que a responsabilidade pela gest\u00e3o pedag\u00f3gica corresponde apenas ao diretor escolar, a quem compete as fun\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a, coordena\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, planejamento, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico na escola como um todo.","id":9835514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas na escola, intencionalmente ou n\u00e3o, t\u00eam um sentido pedag\u00f3gico, de modo que a responsabilidade pela gest\u00e3o pedag\u00f3gica corresponde apenas ao diretor escolar, a quem compete as fun\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a, coordena\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o, planejamento, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico na escola como um todo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O foco do trabalho do diretor deve ser a gest\u00e3o administrativa da escola, isto \u00e9, a organiza\u00e7\u00e3o dos registros escolares, a utiliza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es e equipamentos; a preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio escolar; a intera\u00e7\u00e3o da escola com a comunidade e a capta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de recursos did\u00e1ticos e financeiros.","id":9835515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco do trabalho do diretor deve ser a gest\u00e3o administrativa da escola, isto \u00e9, a organiza\u00e7\u00e3o dos registros escolares, a utiliza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es e equipamentos; a preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio escolar; a intera\u00e7\u00e3o da escola com a comunidade e a capta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de recursos did\u00e1ticos e financeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Observar e influenciar as regularidades do cotidiano escolar, como, por exemplo, a conduta de professores, funcion\u00e1rios e alunos, o modo como respondem a desafios, como interagem entre si, a ocorr\u00eancia de conflitos e sua natureza, etc., tendo em vista a efetividade do processo educacional, \u00e9 uma das compet\u00eancias do diretor na gest\u00e3o do cotidiano escolar.","id":9835516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar e influenciar as regularidades do cotidiano escolar, como, por exemplo, a conduta de professores, funcion\u00e1rios e alunos, o modo como respondem a desafios, como interagem entre si, a ocorr\u00eancia de conflitos e sua natureza, etc., tendo em vista a efetividade do processo educacional, \u00e9 uma das compet\u00eancias do diretor na gest\u00e3o do cotidiano escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de uma gest\u00e3o democr\u00e1tica se expressa, acima de tudo, na participa\u00e7\u00e3o de membros da comunidade escolar nas atividades cotidianas do fazer pedag\u00f3gico, como, por exemplo: nas festividades de car\u00e1ter cultural e esportivo; na elabora\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de materiais pedag\u00f3gicos; no refor\u00e7o e controle da qualidade da merenda escolar e no controle da seguran\u00e7a da escola.","id":9835517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de uma gest\u00e3o democr\u00e1tica se expressa, acima de tudo, na participa\u00e7\u00e3o de membros da comunidade escolar nas atividades cotidianas do fazer pedag\u00f3gico, como, por exemplo: nas festividades de car\u00e1ter cultural e esportivo; na elabora\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de materiais pedag\u00f3gicos; no refor\u00e7o e controle da qualidade da merenda escolar e no controle da seguran\u00e7a da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O monitoramento dos processos de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade inerente \u00e0 gest\u00e3o escolar e deve ser realizada apenas ao final de cada ano letivo, a fim de verificar em que medida a implementa\u00e7\u00e3o do plano ou projeto est\u00e1 sendo feita de acordo com o planejado e com as melhores possibilidades para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos propostos.","id":9835518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O monitoramento dos processos de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade inerente \u00e0 gest\u00e3o escolar e deve ser realizada apenas ao final de cada ano letivo, a fim de verificar em que medida a implementa\u00e7\u00e3o do plano ou projeto est\u00e1 sendo feita de acordo com o planejado e com as melhores possibilidades para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos propostos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405494,"slug":"pedagogia-gestao-da-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sair de um modelo de aprendizagem empirista para um modelo construtivista implica a compreens\u00e3o de que: ","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":83220,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":83219,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":83225,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":83229,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 17:44:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2472441,"hashId":"6e1854325f9766fbc94e46c0f4ee5a4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sair de um modelo de aprendizagem empirista para um modelo construtivista implica a compreens\u00e3o de que: <\/p>","resposta":9816294,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" na perspectiva construtivista, o conhecimento \u00e9 concebido como uma c\u00f3pia do real, incorporado diretamente pelo sujeito aprendente.","id":9816291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> na perspectiva construtivista, o conhecimento \u00e9 concebido como uma c\u00f3pia do real, incorporado diretamente pelo sujeito aprendente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento pelo sujeito que est\u00e1 aprendendo, conforme defende o construtivismo, desautoriza a interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica do professor.","id":9816292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento pelo sujeito que est\u00e1 aprendendo, conforme defende o construtivismo, desautoriza a interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica do professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" o modelo construtivista exige que a informa\u00e7\u00e3o seja oferecida pelo professor da forma mais simples poss\u00edvel, uma de cada vez, para n\u00e3o confundir aquele que aprende.","id":9816293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o modelo construtivista exige que a informa\u00e7\u00e3o seja oferecida pelo professor da forma mais simples poss\u00edvel, uma de cada vez, para n\u00e3o confundir aquele que aprende.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no construtivismo, o aprendiz \u00e9 um sujeito protagonista do seu processo de aprendizagem, que, com a media\u00e7\u00e3o do professor, transforma a informa\u00e7\u00e3o em conhecimento.","id":9816294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no construtivismo, o aprendiz \u00e9 um sujeito protagonista do seu processo de aprendizagem, que, com a media\u00e7\u00e3o do professor, transforma a informa\u00e7\u00e3o em conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fazer a gest\u00e3o de tempos e espa\u00e7os escolares \u00e9 imprescind\u00edvel e isso n\u00e3o \u00e9 uma ideia nova. Tendo como base essa informa\u00e7\u00e3o, preencha as lacunas do texto a seguir. N\u00e3o se pode melhorar o tempo e o espa\u00e7o, em especial os seus _________, sem considerar o conjunto do sistema _________ e do sistema _________. Se queremos uma _________ a servi\u00e7o das _________, tempos e espa\u00e7os devem ser pensados como pe\u00e7as importantes de uma arquitetura _________. Qual a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta para preencher as lacunas acima?","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":83220,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":83219,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":83225,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":83229,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 17:44:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2472443,"hashId":"c447d9ec9f0e6776b26c52a7038ff3da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer a gest\u00e3o de tempos e espa\u00e7os escolares \u00e9 imprescind\u00edvel e isso n\u00e3o \u00e9 uma ideia nova. Tendo como base essa informa\u00e7\u00e3o, preencha as lacunas do texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se pode melhorar o tempo e o espa\u00e7o, em especial os seus _________, sem considerar o conjunto do sistema _________ e do sistema _________. Se queremos uma _________ a servi\u00e7o das _________, tempos e espa\u00e7os devem ser pensados como pe\u00e7as importantes de uma arquitetura _________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta para preencher as lacunas acima?<\/p>","resposta":9816301,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mecanismos, gerencial, patrimonial, a\u00e7\u00e3o, metas, motivadora. ","id":9816300,"corpo":"<p>mecanismos, gerencial, patrimonial, a\u00e7\u00e3o, metas, motivadora. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"usos, did\u00e1tico, escolar, escola, aprendizagens, pedag\u00f3gica.","id":9816301,"corpo":"<p>usos, did\u00e1tico, escolar, escola, aprendizagens, pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"objetivos, arquitet\u00f4nico, legal, educa\u00e7\u00e3o, metas, institucional.","id":9816302,"corpo":"<p>objetivos, arquitet\u00f4nico, legal, educa\u00e7\u00e3o, metas, institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"recursos, pedag\u00f3gico, legal, a\u00e7\u00e3o, tecnologias, moderna.","id":9816303,"corpo":"<p>recursos, pedag\u00f3gico, legal, a\u00e7\u00e3o, tecnologias, moderna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 9.394\/96 - Lei de Diretrizes e Base da Educa\u00e7\u00e3o Nacional - o Estado tem o dever com educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica e ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de:\"Atendimento educacional especializado gratuito aos educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, transversal a todos os n\u00edveis, etapas e modalidades, preferencialmente na__________________.\"Marque a alternativa que completa a lacuna no texto CORRETAMENTE.","provas":[{"id":84041,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 17:23:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2475743,"hashId":"60d7d718ce71839093cdb3c17dfe4698","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 9.394\/96 - Lei de Diretrizes e Base da Educa\u00e7\u00e3o Nacional - o Estado tem o dever com educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica e ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Atendimento educacional especializado gratuito aos educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, transversal a todos os n\u00edveis, etapas e modalidades, preferencialmente na__________________.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que completa a lacuna no texto CORRETAMENTE.<\/p>","resposta":9830848,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rede p\u00fablico-privada.","id":9830845,"corpo":"<p>Rede p\u00fablico-privada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rede semi-presencial de ensino.","id":9830846,"corpo":"<p>Rede semi-presencial de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Rede particular de ensino. ","id":9830847,"corpo":"<p> Rede particular de ensino. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rede regular de ensino.","id":9830848,"corpo":"<p>Rede regular de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rede de regime semi-intensivo.","id":9830849,"corpo":"<p>Rede de regime semi-intensivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A ____________\u00e9 o principal ramo de estudo da pedagogia. Ela investiga os fundamentos, as condi\u00e7\u00f5es e os modos de realiza\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o e do ensino. A ela cabe converter objetivos sociopol\u00edticos e pedag\u00f3gicos em objetivos de ensino, selecionar conte\u00fados e m\u00e9todos em fun\u00e7\u00e3o desses objetivos. Assinale a alternativa CORRETA que completa a lacuna acima. ","provas":[{"id":84041,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 17:25:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2475796,"hashId":"e641d3c3c58367dda0f8c7a999f155bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A ____________\u00e9 o principal ramo de estudo da pedagogia. Ela investiga os fundamentos, as condi\u00e7\u00f5es e os modos de realiza\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o e do ensino. A ela cabe converter objetivos sociopol\u00edticos e pedag\u00f3gicos em objetivos de ensino, selecionar conte\u00fados e m\u00e9todos em fun\u00e7\u00e3o desses objetivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>que completa a lacuna acima. <\/p>","resposta":9831097,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"did\u00e1tica","id":9831097,"corpo":"<p>did\u00e1tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"metodologia","id":9831098,"corpo":"<p>metodologia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contextualiza\u00e7\u00e3o","id":9831099,"corpo":"<p>contextualiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o","id":9831100,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"teoria","id":9831101,"corpo":"<p>teoria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de coordenadas no programa AutoCad, para a cria\u00e7\u00e3o de uma linha de 139 unidades de comprimento, inclinada em \u00e2ngulo de 262\u00b0, o que deve ser digitado ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o do comando LINE e a marca\u00e7\u00e3o do seu ponto inicial?","provas":[{"id":85075,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnologo-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 11:39:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":2476769,"hashId":"3971eee7b0f2df6b00cdf4d1c33608df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de coordenadas no programa AutoCad, para a cria\u00e7\u00e3o de uma linha de 139 unidades de comprimento, inclinada em \u00e2ngulo de 262\u00b0, o que deve ser digitado ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o do comando LINE e a marca\u00e7\u00e3o do seu ponto inicial?<\/p>","resposta":9835811,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"139,262","id":9835807,"corpo":"<p>139,262<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"262,139","id":9835808,"corpo":"<p>262,139<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"@139,262","id":9835809,"corpo":"<p>@139,262<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"@139262","id":9835810,"corpo":"<p>@139262<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"@139&gt;262","id":9835811,"corpo":"<p>@139&gt;262<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os saberes profissionais dos professores trazem consigo as marcas de um movimento dial\u00e9tico entre a atividade objetiva e sua pr\u00f3pria humanidade. Sobre os saberes que determinam a forma\u00e7\u00e3o do educador, \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":83232,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":83220,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":83219,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":12638,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":83225,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":83229,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 17:44:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2472400,"hashId":"38771ce1f61d212be54bae6f2681497d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os saberes profissionais dos professores trazem consigo as marcas de um movimento dial\u00e9tico entre a atividade objetiva e sua pr\u00f3pria humanidade. Sobre os saberes que determinam a forma\u00e7\u00e3o do educador, \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":9816113,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os saberes disciplinares ou espec\u00edficos s\u00e3o produzidos pelo pr\u00f3prio docente. ","id":9816112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os saberes disciplinares ou espec\u00edficos s\u00e3o produzidos pelo pr\u00f3prio docente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os saberes docentes se dividem em: disciplinares, da forma\u00e7\u00e3o profissional, curriculares e da experi\u00eancia.","id":9816113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os saberes docentes se dividem em: disciplinares, da forma\u00e7\u00e3o profissional, curriculares e da experi\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O professor \u00e9 um sujeito que n\u00e3o produz saberes, ele mobiliza os saberes de seus educandos. ","id":9816114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor \u00e9 um sujeito que n\u00e3o produz saberes, ele mobiliza os saberes de seus educandos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os saberes curriculares s\u00e3o oriundos da pr\u00e1tica docente e amadurecidos pelos pr\u00f3prios contextos que envolvem a doc\u00eancia.","id":9816115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os saberes curriculares s\u00e3o oriundos da pr\u00e1tica docente e amadurecidos pelos pr\u00f3prios contextos que envolvem a doc\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao procedimento para representa\u00e7\u00e3o de um terreno por meio de curvas de n\u00edvel, sua correta compreens\u00e3o e suas recomenda\u00e7\u00f5es normativas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85075,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnologo-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 11:42:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":2476823,"hashId":"5f771092ca787e5a4c2c825f90e090f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao procedimento para representa\u00e7\u00e3o de um terreno por meio de curvas de n\u00edvel, sua correta compreens\u00e3o e suas recomenda\u00e7\u00f5es normativas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9836058,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duas curvas de n\u00edvel n\u00e3o podem ser cruzar.","id":9836058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas curvas de n\u00edvel n\u00e3o podem ser cruzar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando mais pr\u00f3ximas as curvas de n\u00edvel de um terreno, menor \u00e9 a declividade do terreno.","id":9836059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando mais pr\u00f3ximas as curvas de n\u00edvel de um terreno, menor \u00e9 a declividade do terreno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Curvas afastadas representam terrenos muito acidentados.","id":9836060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curvas afastadas representam terrenos muito acidentados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os pontos de in\u00edcio e t\u00e9rmino de uma curva de n\u00edvel podem ser diferentes.","id":9836061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pontos de in\u00edcio e t\u00e9rmino de uma curva de n\u00edvel podem ser diferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00f5es s\u00e3o superf\u00edcies em que as curvas de n\u00edvel de maior valor envolvem as de menor valor.","id":9836062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eleva\u00e7\u00f5es s\u00e3o superf\u00edcies em que as curvas de n\u00edvel de maior valor envolvem as de menor valor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de um fato ocorrido na execu\u00e7\u00e3o de um levantamento topogr\u00e1fico georreferenciado, constatou-se a exist\u00eancia de v\u00e9rtice restrito localizado em uma floresta densa protegida por lei, impossibilitando a abertura de clareras que viabilizaria a desobstru\u00e7\u00e3o do horizonte para o rastreio de sat\u00e9lites. Atrav\u00e9s dessa situa\u00e7\u00e3o qual a seria a melhor tomada de decis\u00e3o do top\u00f3grafo:","provas":[{"id":85075,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnologo-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 11:41:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"}],"id":2476798,"hashId":"b80cec6c0ad204d108c167287446bf7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de um fato ocorrido na execu\u00e7\u00e3o de um levantamento topogr\u00e1fico georreferenciado, constatou-se a exist\u00eancia de v\u00e9rtice restrito localizado em uma floresta densa protegida por lei, impossibilitando a abertura de clareras que viabilizaria a desobstru\u00e7\u00e3o do horizonte para o rastreio de sat\u00e9lites. Atrav\u00e9s dessa situa\u00e7\u00e3o qual a seria a melhor tomada de decis\u00e3o do top\u00f3grafo:<\/p>","resposta":9835935,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de equipe bra\u00e7al para abertura de clarera.","id":9835933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrata\u00e7\u00e3o de equipe bra\u00e7al para abertura de clarera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Justificar na planta topogr\u00e1fica da aus\u00eancia de ponto lim\u00edtrofe.","id":9835934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Justificar na planta topogr\u00e1fica da aus\u00eancia de ponto lim\u00edtrofe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Consulta ao \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual para efeitos sobre supress\u00e3o vegetal.","id":9835935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consulta ao \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual para efeitos sobre supress\u00e3o vegetal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Consulta ao contratante para delibera\u00e7\u00e3o de abertura de clareras.","id":9835936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consulta ao contratante para delibera\u00e7\u00e3o de abertura de clareras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Consulta ao \u00f3rg\u00e3o ambiental federal para efeitos de autoriza\u00e7\u00e3o sob abertura de clareras e extra\u00e7\u00e3o","id":9835937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consulta ao \u00f3rg\u00e3o ambiental federal para efeitos de autoriza\u00e7\u00e3o sob abertura de clareras e extra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399024,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional do Secretariado, n\u00e3o constitui um direito desse profissional:","provas":[{"id":84956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o","id":17769,"slug":"tecnico-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 11:56:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":2477546,"hashId":"802c4b08eb47ad88cf99be8666cc0604","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional do Secretariado, n\u00e3o constitui um direito desse profissional:<\/p>","resposta":9839433,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar de entidades representativas da categoria.","id":9839432,"corpo":"<p>Participar de entidades representativas da categoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Considerar a profiss\u00e3o como um fim para a realiza\u00e7\u00e3o profissional.","id":9839433,"corpo":"<p>Considerar a profiss\u00e3o como um fim para a realiza\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Receber remunera\u00e7\u00e3o equiparada \u00e0 dos profissionais de seu n\u00edvel de escolaridade.","id":9839434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber remunera\u00e7\u00e3o equiparada \u00e0 dos profissionais de seu n\u00edvel de escolaridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jornada de trabalho compat\u00edvel com a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista em vigor.","id":9839435,"corpo":"<p>Jornada de trabalho compat\u00edvel com a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista em vigor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Secretariado","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Secretariado","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":430182,"slug":"secretariado-codigo-de-etica-do-profissional-de-secretariado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes n\u00fameros \u00e9 um n\u00famero primo?","provas":[{"id":83229,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2473687,"hashId":"852428fe253c78d6bdb93f2d728a2a4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos seguintes n\u00fameros \u00e9 um n\u00famero primo?<\/p>","resposta":9821026,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"877.","id":9821026,"corpo":"<p>877.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.573.","id":9821027,"corpo":"<p>1.573.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"43.983.","id":9821028,"corpo":"<p>43.983.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.357.588.","id":9821029,"corpo":"<p>1.357.588.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 dada uma equa\u00e7\u00e3o de segundo grau \ud835\udc65 2 + 2\ud835\udc4f\ud835\udc65 +\ud835\udc50 = 0, sobre a vari\u00e1vel \ud835\udc65, na qual \ud835\udc4f e \ud835\udc50 s\u00e3o constates reais. Sabe-se que a equa\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui ra\u00edzes reais. Isso se traduz em exatamente quais restri\u00e7\u00f5es sobre os n\u00fameros \ud835\udc4f e \ud835\udc50?","provas":[{"id":83229,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2473714,"hashId":"dbc20a9cc9402ce858be687b5086c96a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dada uma equa\u00e7\u00e3o de segundo grau \ud835\udc65<sup> 2<\/sup> + 2\ud835\udc4f\ud835\udc65 +\ud835\udc50 = 0, sobre a vari\u00e1vel \ud835\udc65, na qual \ud835\udc4f e \ud835\udc50 s\u00e3o constates reais. Sabe-se que a equa\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui ra\u00edzes reais. Isso se traduz em exatamente quais restri\u00e7\u00f5es sobre os n\u00fameros \ud835\udc4f e \ud835\udc50?<\/p>","resposta":9821112,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0 &lt; \u221a\ud835\udc50 &lt; \ud835\udc4f.","id":9821110,"corpo":"<p>0 &lt; \u221a\ud835\udc50 &lt; \ud835\udc4f.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc4f &gt; \u221a\ud835\udc50 &gt; 0.","id":9821111,"corpo":"<p>\ud835\udc4f &gt; \u221a\ud835\udc50 &gt; 0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc50 &gt; 0 e \ud835\udc4f &lt; \u221a\ud835\udc50.","id":9821112,"corpo":"<p>\ud835\udc50 &gt; 0 e \ud835\udc4f &lt; \u221a\ud835\udc50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc4f 2 &lt; 4\ud835\udc50.","id":9821113,"corpo":"<p>\ud835\udc4f <sup>2<\/sup> &lt; 4\ud835\udc50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A tabela abaixo mostra alguns valores de uma fun\u00e7\u00e3o de segundo grau dada por \ud835\udc53(\ud835\udc65) = \ud835\udc4e\ud835\udc65 2 + \ud835\udc4f\ud835\udc65 + \ud835\udc50. \ud835\udc65\ud835\udc53(\ud835\udc65)99110010011221011142Podemos afirmar corretamente que o valor de \ud835\udc50 \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":83229,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2473723,"hashId":"4e79bed32fe52ea79b3212653f5091d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A tabela abaixo mostra alguns valores de uma fun\u00e7\u00e3o de segundo grau dada por \ud835\udc53(\ud835\udc65) = \ud835\udc4e\ud835\udc65 <sup>2<\/sup> + \ud835\udc4f\ud835\udc65 + \ud835\udc50. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\ud835\udc65<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\ud835\udc53(\ud835\udc65)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">99<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1122<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">101<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1142<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar corretamente que o valor de \ud835\udc50 \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":9821137,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u221220.878.","id":9821136,"corpo":"<p>\u221220.878.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u221210.978.","id":9821137,"corpo":"<p> \u221210.978.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1001.","id":9821138,"corpo":"<p>1001.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11.022.","id":9821139,"corpo":"<p>11.022.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo possui lados de medidas 3, 4 e 5 unidades de comprimento. Outro tri\u00e2ngulo \u00e9 semelhante ao primeiro e possui lados de medidas 6, \ud835\udc65 e \ud835\udc66 unidades, satisfazendo 6 &lt; \ud835\udc65 &lt; \ud835\udc66. Qual \u00e9 a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo maior?","provas":[{"id":83229,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2473750,"hashId":"2892657ddc93833f2532f9f5f0659cd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo possui lados de medidas 3, 4 e 5 unidades de comprimento. Outro tri\u00e2ngulo \u00e9 semelhante ao primeiro e possui lados de medidas 6, \ud835\udc65 e \ud835\udc66 unidades, satisfazendo 6 &lt; \ud835\udc65 &lt; \ud835\udc66. Qual \u00e9 a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo maior?<\/p>","resposta":9821230,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 unidades de \u00e1rea. ","id":9821227,"corpo":"<p>8 unidades de \u00e1rea. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12 unidades de \u00e1rea.","id":9821228,"corpo":"<p>12 unidades de \u00e1rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15 unidades de \u00e1rea.","id":9821229,"corpo":"<p>15 unidades de \u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"24 unidades de \u00e1rea.","id":9821230,"corpo":"<p>24 unidades de \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a elabora\u00e7\u00e3o do planejamento e do projeto de trabalho do Assistente Social, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2477890,"hashId":"05e8bb3674be81e1d52f8d4b00227cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a elabora\u00e7\u00e3o do planejamento e do projeto de trabalho do Assistente Social, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9841111,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de planejamento \u00e9 algo exclusivo do servi\u00e7o social. Sendo o assistente social o profissional mais qualificado para realiz\u00e1-lo.","id":9841109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de planejamento \u00e9 algo exclusivo do servi\u00e7o social. Sendo o assistente social o profissional mais qualificado para realiz\u00e1-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o necess\u00e1rios alguns recursos b\u00e1sicos para o planejamento do trabalho profissional. Dentre eles a forma\u00e7\u00e3o e a especializa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o de planos, programas e projetos em servi\u00e7o social.","id":9841110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o necess\u00e1rios alguns recursos b\u00e1sicos para o planejamento do trabalho profissional. Dentre eles a forma\u00e7\u00e3o e a especializa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o de planos, programas e projetos em servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O projeto de trabalho e o planejamento s\u00e3o ferramentas estrat\u00e9gicas de reconhecimento profissional. Sua materializa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para que ele possa ser acessado, acompanhado e entendido.","id":9841111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto de trabalho e o planejamento s\u00e3o ferramentas estrat\u00e9gicas de reconhecimento profissional. Sua materializa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para que ele possa ser acessado, acompanhado e entendido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O projeto de trabalho do profissional assistente social \u00e9 a a\u00e7\u00e3o profissional, ou seja, \u00e9 o atendimento individual, a atua\u00e7\u00e3o com grupos, a realiza\u00e7\u00e3o da visita domiciliar, a elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios e a defesa do usu\u00e1rio. ","id":9841112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto de trabalho do profissional assistente social \u00e9 a a\u00e7\u00e3o profissional, ou seja, \u00e9 o atendimento individual, a atua\u00e7\u00e3o com grupos, a realiza\u00e7\u00e3o da visita domiciliar, a elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios e a defesa do usu\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O planejamento em servi\u00e7o social \u00e9 uma ferramenta importante para a atua\u00e7\u00e3o profissional. O planejamento propicia a organiza\u00e7\u00e3o dos processos de trabalho, estabelecendo metas e objetivos do assistente social. \u00c9 fundamental que ele seja inserido na gest\u00e3o do servi\u00e7o social, garantindo a autonomia profissional, sem a interven\u00e7\u00e3o das outras categorias e popula\u00e7\u00e3o, garantindo o sigilo profissional.","id":9841113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento em servi\u00e7o social \u00e9 uma ferramenta importante para a atua\u00e7\u00e3o profissional. O planejamento propicia a organiza\u00e7\u00e3o dos processos de trabalho, estabelecendo metas e objetivos do assistente social. \u00c9 fundamental que ele seja inserido na gest\u00e3o do servi\u00e7o social, garantindo a autonomia profissional, sem a interven\u00e7\u00e3o das outras categorias e popula\u00e7\u00e3o, garantindo o sigilo profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o atendimento individual nos Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social (CREAS), assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2477909,"hashId":"1277dade62071c6b4418d4f4c2d7a796","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o atendimento individual nos Centros de Refer\u00eancia Especializados de Assist\u00eancia Social (CREAS), assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9841205,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devido \u00e0 complexidade das situa\u00e7\u00f5es atendidas nos CREAS, diferente do CRAS, \u00e9 importante que os atendimentos individualizados sejam realizados por 02 ou mais profissionais. As salas de atendimento devem ser compartilhadas entre os profissionais do servi\u00e7o social e da psicologia, garantindo, assim, a acolhida multiprofissional do usu\u00e1rio e o trabalho interdisciplinar.","id":9841204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 complexidade das situa\u00e7\u00f5es atendidas nos CREAS, diferente do CRAS, \u00e9 importante que os atendimentos individualizados sejam realizados por 02 ou mais profissionais. As salas de atendimento devem ser compartilhadas entre os profissionais do servi\u00e7o social e da psicologia, garantindo, assim, a acolhida multiprofissional do usu\u00e1rio e o trabalho interdisciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diante das situa\u00e7\u00f5es vivenciadas, cada fam\u00edlia\/indiv\u00edduo atendido\/a no CREAS demandar\u00e1 um conjunto de aten\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, de acordo com suas singularidades, o que dever\u00e1 orientar a constru\u00e7\u00e3o do Plano de Acompanhamento Individual e\/ou Familiar.","id":9841205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante das situa\u00e7\u00f5es vivenciadas, cada fam\u00edlia\/indiv\u00edduo atendido\/a no CREAS demandar\u00e1 um conjunto de aten\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, de acordo com suas singularidades, o que dever\u00e1 orientar a constru\u00e7\u00e3o do Plano de Acompanhamento Individual e\/ou Familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As situa\u00e7\u00f5es acompanhadas pelo CREAS s\u00e3o complexas, envolvem viola\u00e7\u00f5es de direitos e s\u00e3o permeadas por tens\u00f5es familiares e comunit\u00e1rias, podendo acarretar fragiliza\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo rupturas de vincula\u00e7\u00f5es. Por isso \u00e9 necess\u00e1rio que a equipe t\u00e9cnica do CREAS elabore um Plano de Trabalho para que as interven\u00e7\u00f5es sejam iguais em todos os casos, garantindo, assim, o padr\u00e3o de qualidade do servi\u00e7o.","id":9841206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As situa\u00e7\u00f5es acompanhadas pelo CREAS s\u00e3o complexas, envolvem viola\u00e7\u00f5es de direitos e s\u00e3o permeadas por tens\u00f5es familiares e comunit\u00e1rias, podendo acarretar fragiliza\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo rupturas de vincula\u00e7\u00f5es. Por isso \u00e9 necess\u00e1rio que a equipe t\u00e9cnica do CREAS elabore um Plano de Trabalho para que as interven\u00e7\u00f5es sejam iguais em todos os casos, garantindo, assim, o padr\u00e3o de qualidade do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Momentos de integra\u00e7\u00e3o em equipe, trocas de experi\u00eancia, estudos de caso e assessoria de profissional externo devem ser evitados, uma vez que essas a\u00e7\u00f5es retiram os profissionais dos seus postos de trabalho e precarizam o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, desqualificando o servi\u00e7o. ","id":9841207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Momentos de integra\u00e7\u00e3o em equipe, trocas de experi\u00eancia, estudos de caso e assessoria de profissional externo devem ser evitados, uma vez que essas a\u00e7\u00f5es retiram os profissionais dos seus postos de trabalho e precarizam o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral, desqualificando o servi\u00e7o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O trabalho social especializado ofertado pelo CREAS exige que a equipe profissional seja composta por psic\u00f3logos e assistentes sociais, habilitados e com capacidade t\u00e9cnica para o desenvolvimento de suas fun\u00e7\u00f5es. Ap\u00f3s o atendimento inicial, encaminhamentos e orienta\u00e7\u00f5es pertinentes, as fam\u00edlias\/indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal e social por viola\u00e7\u00e3o de direitos atendidos no CREAS devem ser encaminhados\/as para o CRAS, j\u00e1 que o acompanhamento sistem\u00e1tico n\u00e3o faz parte do rol de compet\u00eancias do CREAS. ","id":9841208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho social especializado ofertado pelo CREAS exige que a equipe profissional seja composta por psic\u00f3logos e assistentes sociais, habilitados e com capacidade t\u00e9cnica para o desenvolvimento de suas fun\u00e7\u00f5es. Ap\u00f3s o atendimento inicial, encaminhamentos e orienta\u00e7\u00f5es pertinentes, as fam\u00edlias\/indiv\u00edduos em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal e social por viola\u00e7\u00e3o de direitos atendidos no CREAS devem ser encaminhados\/as para o CRAS, j\u00e1 que o acompanhamento sistem\u00e1tico n\u00e3o faz parte do rol de compet\u00eancias do CREAS. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as formula\u00e7\u00f5es constitutivas do documento de Teres\u00f3polis, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2477925,"hashId":"b1554e854444c2eb18a2443ff9fdd8cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as formula\u00e7\u00f5es constitutivas do documento de Teres\u00f3polis, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9841286,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legitimam a perspectiva da renova\u00e7\u00e3o do conservadorismo e apontam para a import\u00e2ncia da fenomenologia e do personalismo da igreja cat\u00f3lica para a atua\u00e7\u00e3o profissional.","id":9841284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legitimam a perspectiva da renova\u00e7\u00e3o do conservadorismo e apontam para a import\u00e2ncia da fenomenologia e do personalismo da igreja cat\u00f3lica para a atua\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apontam para a import\u00e2ncia do neotomismo como base te\u00f3rica para a pr\u00e1tica profissional e incluem o positivismo como importante metodologia para a constru\u00e7\u00e3o do perfil sociot\u00e9cnico profissional. ","id":9841285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apontam para a import\u00e2ncia do neotomismo como base te\u00f3rica para a pr\u00e1tica profissional e incluem o positivismo como importante metodologia para a constru\u00e7\u00e3o do perfil sociot\u00e9cnico profissional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apontam para a requalifica\u00e7\u00e3o do assistente social, definem nitidamente o perfil sociot\u00e9cnico da profiss\u00e3o e a inscreve no circuito da moderniza\u00e7\u00e3o conservadora. ","id":9841286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apontam para a requalifica\u00e7\u00e3o do assistente social, definem nitidamente o perfil sociot\u00e9cnico da profiss\u00e3o e a inscreve no circuito da moderniza\u00e7\u00e3o conservadora. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Inauguram as an\u00e1lises sobre o marxismo no Servi\u00e7o Social, apontam para a pr\u00e1tica profissional cr\u00edtica e para a constru\u00e7\u00e3o de um perfil sociot\u00e9cnico da profiss\u00e3o.","id":9841287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inauguram as an\u00e1lises sobre o marxismo no Servi\u00e7o Social, apontam para a pr\u00e1tica profissional cr\u00edtica e para a constru\u00e7\u00e3o de um perfil sociot\u00e9cnico da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apontam para o processo de laiciza\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social e definem estrat\u00e9gias para oposi\u00e7\u00e3o ao regime autocr\u00e1tico burgu\u00eas que estava instaurado no per\u00edodo. ","id":9841288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apontam para o processo de laiciza\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social e definem estrat\u00e9gias para oposi\u00e7\u00e3o ao regime autocr\u00e1tico burgu\u00eas que estava instaurado no per\u00edodo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos aspectos sint\u00e1ticos e gramaticais, analise as partes que seguem: N\u00e3o h\u00e1, no poema, nenhum voc\u00e1bulo proparox\u00edtono (1\u00aa parte). \u00c0 linha 15, a v\u00edrgula isola o aposto (2\u00aa parte). \u00c0 linha 13, tem-se um caso de pr\u00f3clise (3\u00aa parte). Das partes, pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S); ","provas":[{"id":84807,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Tesoureiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:04:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2484414,"hashId":"bb70c193807a28442da1e5339d96b307","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos aspectos sint\u00e1ticos e gramaticais, analise as partes que seguem: N\u00e3o h\u00e1, no poema, nenhum voc\u00e1bulo proparox\u00edtono <strong>(<em><u>1\u00aa parte<\/u><\/em>)<\/strong>. \u00c0 linha 15, a v\u00edrgula isola o aposto<strong> (<em><u>2\u00aa parte<\/u><\/em>)<\/strong>. \u00c0 linha 13, tem-se um caso de pr\u00f3clise <strong>(<em><u>3\u00aa parte<\/u><\/em>)<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das partes, pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S); <\/p>","resposta":9870376,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a 1\u00aa e a 2\u00aa partes. ","id":9870373,"corpo":"<p>Somente a 1\u00aa e a 2\u00aa partes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente a 3\u00aa parte. ","id":9870374,"corpo":"<p>Somente a 3\u00aa parte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A 1\u00aa, 2\u00aa e a 3\u00aa partes. ","id":9870375,"corpo":"<p>A 1\u00aa, 2\u00aa e a 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente a 1\u00aa e a 3\u00aa partes. ","id":9870376,"corpo":"<p>Somente a 1\u00aa e a 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente a 1\u00ba parte. ","id":9870377,"corpo":"<p>Somente a 1\u00ba parte. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo. k\tPrimaveras k1. A primavera \u00e9 a esta\u00e7\u00e3o dos risos,2. Deus fita o mundo com celeste afago,3. Tremem as folhas e palpita o lago4. Da brisa louca aos amorosos frisos.5. Na primavera tudo \u00e9 vi\u00e7o e gala,6. Trinam as aves a can\u00e7\u00e3o de amores,7. E doce e bela no tapiz das flores8. Melhor perfume a violeta exala.9. Na primavera tudo \u00e9 riso e festa,10. Brotam aromas do vergel florido,11. E o ramo verde de manh\u00e3 colhido12. Enfeita a fronte da alde\u00e3 modesta.13. A natureza se desperta rindo,14. Um hino imenso a cria\u00e7\u00e3o modula,15. Canta a calhandra, a juriti arrula,16. O mar \u00e9 calmo porque o c\u00e9u \u00e9 lindo.17. Alegre e verde se balan\u00e7a o galho,18. Suspira a fonte na linguagem meiga,19. Murmura a brisa: - Como \u00e9 linda a veiga!20. Responde a rosa: - Como \u00e9 doce o orvalho!kAutor: Casimiro de Abreu (adaptado).","id":541835,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo. <\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">k<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<strong>Primaveras <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">k<\/span><\/p><p>1. A primavera \u00e9 a esta\u00e7\u00e3o dos risos,<\/p><p>2. Deus fita o mundo com celeste afago,<\/p><p>3. Tremem as folhas e palpita o lago<\/p><p>4. Da brisa louca aos amorosos frisos.<\/p><p><br><\/p><p>5. Na primavera tudo \u00e9 vi\u00e7o e gala,<\/p><p>6. Trinam as aves a can\u00e7\u00e3o de amores,<\/p><p>7. E doce e bela no tapiz das flores<\/p><p>8. Melhor perfume a violeta exala.<\/p><p><br><\/p><p>9. Na primavera tudo \u00e9 riso e festa,<\/p><p>10. Brotam aromas do vergel florido,<\/p><p>11. E o ramo verde de manh\u00e3 colhido<\/p><p>12. Enfeita a fronte da alde\u00e3 modesta.<\/p><p><br><\/p><p>13. A natureza se desperta rindo,<\/p><p>14. Um hino imenso a cria\u00e7\u00e3o modula,<\/p><p>15. Canta a calhandra, a juriti arrula,<\/p><p>16. O mar \u00e9 calmo porque o c\u00e9u \u00e9 lindo.<\/p><p><br><\/p><p>17. Alegre e verde se balan\u00e7a o galho,<\/p><p>18. Suspira a fonte na linguagem meiga,<\/p><p>19. Murmura a brisa: - Como \u00e9 linda a veiga!<\/p><p>20. Responde a rosa: - Como \u00e9 doce o orvalho!<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">k<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">Autor: Casimiro de Abreu (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Na primavera tudo \u00e9 riso e festa (l.9),o termo sublinhado \u00e9 classificado, gramaticalmente, como: ","provas":[{"id":84807,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Tesoureiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:04:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2484427,"hashId":"f22730b3872a7eb8174e55f182d6874e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <strong>Na primavera <u>tudo<\/u> \u00e9 riso e festa<\/strong> (<em>l.9<\/em>),o termo sublinhado \u00e9 classificado, gramaticalmente, como: <\/p>","resposta":9870433,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pronome indefinido. ","id":9870433,"corpo":"<p>Pronome indefinido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o integrante. ","id":9870434,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o integrante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio de modo. ","id":9870435,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio de modo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Substantivo comum. ","id":9870436,"corpo":"<p>Substantivo comum. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Artigo definido. ","id":9870437,"corpo":"<p>Artigo definido. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo. k\tPrimaveras k1. A primavera \u00e9 a esta\u00e7\u00e3o dos risos,2. Deus fita o mundo com celeste afago,3. Tremem as folhas e palpita o lago4. Da brisa louca aos amorosos frisos.5. Na primavera tudo \u00e9 vi\u00e7o e gala,6. Trinam as aves a can\u00e7\u00e3o de amores,7. E doce e bela no tapiz das flores8. Melhor perfume a violeta exala.9. Na primavera tudo \u00e9 riso e festa,10. Brotam aromas do vergel florido,11. E o ramo verde de manh\u00e3 colhido12. Enfeita a fronte da alde\u00e3 modesta.13. A natureza se desperta rindo,14. Um hino imenso a cria\u00e7\u00e3o modula,15. Canta a calhandra, a juriti arrula,16. O mar \u00e9 calmo porque o c\u00e9u \u00e9 lindo.17. Alegre e verde se balan\u00e7a o galho,18. Suspira a fonte na linguagem meiga,19. Murmura a brisa: - Como \u00e9 linda a veiga!20. Responde a rosa: - Como \u00e9 doce o orvalho!kAutor: Casimiro de Abreu (adaptado).","id":541835,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo. <\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">k<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<strong>Primaveras <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">k<\/span><\/p><p>1. A primavera \u00e9 a esta\u00e7\u00e3o dos risos,<\/p><p>2. Deus fita o mundo com celeste afago,<\/p><p>3. Tremem as folhas e palpita o lago<\/p><p>4. Da brisa louca aos amorosos frisos.<\/p><p><br><\/p><p>5. Na primavera tudo \u00e9 vi\u00e7o e gala,<\/p><p>6. Trinam as aves a can\u00e7\u00e3o de amores,<\/p><p>7. E doce e bela no tapiz das flores<\/p><p>8. Melhor perfume a violeta exala.<\/p><p><br><\/p><p>9. Na primavera tudo \u00e9 riso e festa,<\/p><p>10. Brotam aromas do vergel florido,<\/p><p>11. E o ramo verde de manh\u00e3 colhido<\/p><p>12. Enfeita a fronte da alde\u00e3 modesta.<\/p><p><br><\/p><p>13. A natureza se desperta rindo,<\/p><p>14. Um hino imenso a cria\u00e7\u00e3o modula,<\/p><p>15. Canta a calhandra, a juriti arrula,<\/p><p>16. O mar \u00e9 calmo porque o c\u00e9u \u00e9 lindo.<\/p><p><br><\/p><p>17. Alegre e verde se balan\u00e7a o galho,<\/p><p>18. Suspira a fonte na linguagem meiga,<\/p><p>19. Murmura a brisa: - Como \u00e9 linda a veiga!<\/p><p>20. Responde a rosa: - Como \u00e9 doce o orvalho!<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">k<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">Autor: Casimiro de Abreu (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as seguintes alternativas a inc\u00f3gnita h das equa\u00e7\u00f5es de primeiro grau resulta em um n\u00famero natural positivo, EXCETO em: ","provas":[{"id":84807,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Tesoureiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:04:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485236,"hashId":"25dbc7f0bb3628aab876028b696b0ffa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as seguintes alternativas a inc\u00f3gnita <strong>h<\/strong> das equa\u00e7\u00f5es de primeiro grau resulta em um n\u00famero natural positivo, EXCETO em: <\/p>","resposta":9874259,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"- 12 + h = - 2 - 9.","id":9874255,"corpo":"<p>- 12 + h = - 2 - 9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"h = 5 - 1 - 2 - 1. ","id":9874256,"corpo":"<p>h = 5 - 1 - 2 - 1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"- 5 - 4 - h = - 10. ","id":9874257,"corpo":"<p>- 5 - 4 - h = - 10. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"- 10 = h - 11. ","id":9874258,"corpo":"<p>- 10 = h - 11. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"- h = 2 - 1 + 2. ","id":9874259,"corpo":"<p>- h = 2 - 1 + 2. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com MATIAS-PEREIRA, sobre \u00e9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, analisar os itens abaixo: I. A gera\u00e7\u00e3o de medidas para a promo\u00e7\u00e3o da \u00e9tica exige a\u00e7\u00f5es e investimentos para o fortalecimento institucional e moderniza\u00e7\u00e3o e o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. II. O objetivo da gest\u00e3o da \u00e9tica visa \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es \u00e9ticos de conduta nas organiza\u00e7\u00f5es, de tal forma que n\u00e3o deixe nenhuma d\u00favida quanto \u00e0 conduta que se espera em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.III. A maioria das Administra\u00e7\u00f5es P\u00fablicas dos Pa\u00edses no mundo tem modelos de gest\u00e3o da \u00e9tica composta por um amplo elenco de regras de conduta, cuja inobserv\u00e2ncia, em muitos casos, configura crime. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":81020,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Municipal","id":19394,"slug":"auditor-fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Auditor Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 21:16:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2472146,"hashId":"7fe1afcbbab05c26afa82a4596464f7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com MATIAS-PEREIRA, sobre \u00e9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A gera\u00e7\u00e3o de medidas para a promo\u00e7\u00e3o da \u00e9tica exige a\u00e7\u00f5es e investimentos para o fortalecimento institucional e moderniza\u00e7\u00e3o e o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O objetivo da gest\u00e3o da \u00e9tica visa \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es \u00e9ticos de conduta nas organiza\u00e7\u00f5es, de tal forma que n\u00e3o deixe nenhuma d\u00favida quanto \u00e0 conduta que se espera em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A maioria das Administra\u00e7\u00f5es P\u00fablicas dos Pa\u00edses no mundo tem modelos de gest\u00e3o da \u00e9tica composta por um amplo elenco de regras de conduta, cuja inobserv\u00e2ncia, em muitos casos, configura crime. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9815233,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9815229,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Somente os itens I e II.","id":9815230,"corpo":"<p> Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9815231,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9815232,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9815233,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 60","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em A minha vida \u00e9 um vendaval (l. 32), tem-se qual figura de linguagem? ","provas":[{"id":84805,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:15:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2483390,"hashId":"dbc6cb6a8a9fe73a4e2398d07b64469e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <strong>A minha vida \u00e9 um vendaval<\/strong> (<em>l. 32<\/em>), tem-se qual figura de linguagem? <\/p>","resposta":9865931,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ironia. ","id":9865930,"corpo":"<p>Ironia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora. ","id":9865931,"corpo":"<p>Met\u00e1fora. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eufemismo. ","id":9865932,"corpo":"<p>Eufemismo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole. ","id":9865933,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbole. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbato. ","id":9865934,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbato. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.C\u00e2ntico Negro 1----\"Vem por aqui\" - dizem-me alguns com os olhos doces2----Estendendo-me os bra\u00e7os, e seguros3----De que seria bom que eu os ouvisse4----Quando me dizem: \"vem por aqui!\"5----Eu olho-os com olhos lassos,6----(H\u00e1, nos olhos meus, ironias e cansa\u00e7os)7----E cruzo os bra\u00e7os,8----E nunca vou por ali...9----A minha gl\u00f3ria \u00e9 esta:10---Criar desumanidade!11---N\u00e3o acompanhar ningu\u00e9m.12----Que eu vivo com o mesmo sem-vontade13---Com que rasguei o ventre \u00e0 minha m\u00e3e.14---N\u00e3o, n\u00e3o vou por a\u00ed! S\u00f3 vou por onde15---Me levam meus pr\u00f3prios passos...16---Se ao que busco saber nenhum de v\u00f3s responde17---Por que me repetis: \"vem por aqui!\"?18---Prefiro escorregar nos becos lamacentos,19---Redemoinhar aos ventos,20---Como farrapos, arrastar os p\u00e9s sangrentos,21---A ir por a\u00ed...22---Como, pois sereis v\u00f3s23---Que me dareis impulsos, ferramentas e coragem24---Para eu derrubar os meus obst\u00e1culos\u201d...25---Corre, nas vossas veias, sangue velho dos av\u00f3s,26---E v\u00f3s amais o que \u00e9 f\u00e1cil!27---Eu amo o Longe e a Miragem,28---Amo os abismos, as torrentes, os desertos...29---Ah, que ningu\u00e9m me d\u00ea piedosas inten\u00e7\u00f5es!30---Ningu\u00e9m me pe\u00e7a defini\u00e7\u00f5es!31---Ningu\u00e9m me diga: \"vem por aqui\"!32---A minha vida \u00e9 um vendaval que se soltou.33---\u00c9 uma onda que se alevantou.34---\u00c9 um \u00e1tomo a mais que se animou...35---N\u00e3o sei por onde vou,36---N\u00e3o sei para onde vou37----Sei que n\u00e3o vou por a\u00ed!Autor: Jos\u00e9 R\u00e9gio (adaptado).","id":541699,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00e2ntico Negro <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\"Vem por aqui\" - dizem-me alguns com os olhos doces<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Estendendo-me os bra\u00e7os, e seguros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>De que seria bom que eu os ouvisse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Quando me dizem: \"vem por aqui!\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Eu olho-os com olhos lassos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>(H\u00e1, nos olhos meus, ironias e cansa\u00e7os)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>E cruzo os bra\u00e7os,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>E nunca vou por ali...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>A minha gl\u00f3ria \u00e9 esta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Criar desumanidade!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o acompanhar ningu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>-Que eu vivo com o mesmo sem-vontade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Com que rasguei o ventre \u00e0 minha m\u00e3e.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o, n\u00e3o vou por a\u00ed! S\u00f3 vou por onde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Me levam meus pr\u00f3prios passos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Se ao que busco saber nenhum de v\u00f3s responde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Por que me repetis: \"vem por aqui!\"?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Prefiro escorregar nos becos lamacentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Redemoinhar aos ventos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Como farrapos, arrastar os p\u00e9s sangrentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>A ir por a\u00ed...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Como, pois sereis v\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Que me dareis impulsos, ferramentas e coragem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Para eu derrubar os meus obst\u00e1culos\u201d...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Corre, nas vossas veias, sangue velho dos av\u00f3s,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>E v\u00f3s amais o que \u00e9 f\u00e1cil!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Eu amo o Longe e a Miragem,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Amo os abismos, as torrentes, os desertos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Ah, que ningu\u00e9m me d\u00ea piedosas inten\u00e7\u00f5es!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Ningu\u00e9m me pe\u00e7a defini\u00e7\u00f5es!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Ningu\u00e9m me diga: \"vem por aqui\"!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>A minha vida \u00e9 um vendaval que se soltou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>\u00c9 uma onda que se alevantou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>\u00c9 um \u00e1tomo a mais que se animou...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o sei por onde vou,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o sei para onde vou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>-Sei que n\u00e3o vou por a\u00ed!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Autor: Jos\u00e9 R\u00e9gio (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sujeito \u00e9 classificado como simples em qual das alternativas abaixo? ","provas":[{"id":84805,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:15:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2483406,"hashId":"cb68153c9d1ca8239ba40c6fd412aef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito \u00e9 classificado como simples em qual das alternativas abaixo? <\/p>","resposta":9865999,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eu olho-os com olhos lassos (l.5). ","id":9865999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu olho-os com olhos lassos (<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">l<\/em>.<em>5<\/em>). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E cruzo os bra\u00e7os (\/.7). ","id":9866000,"corpo":"<p>E cruzo os bra\u00e7os (\/.7). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prefiro escorregar nos becos lamacentos (l. 18). ","id":9866001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prefiro escorregar nos becos lamacentos (<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">l<\/em>. <em>18<\/em>). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amo os abismos, as torrentes, os desertos (l.28). ","id":9866002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amo os abismos, as torrentes, os desertos (<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">l<\/em>.<em>28<\/em>). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o sei por onde vou (l.35). ","id":9866003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sei por onde vou (<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">l<\/em>.<em>35<\/em>). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.C\u00e2ntico Negro 1----\"Vem por aqui\" - dizem-me alguns com os olhos doces2----Estendendo-me os bra\u00e7os, e seguros3----De que seria bom que eu os ouvisse4----Quando me dizem: \"vem por aqui!\"5----Eu olho-os com olhos lassos,6----(H\u00e1, nos olhos meus, ironias e cansa\u00e7os)7----E cruzo os bra\u00e7os,8----E nunca vou por ali...9----A minha gl\u00f3ria \u00e9 esta:10---Criar desumanidade!11---N\u00e3o acompanhar ningu\u00e9m.12----Que eu vivo com o mesmo sem-vontade13---Com que rasguei o ventre \u00e0 minha m\u00e3e.14---N\u00e3o, n\u00e3o vou por a\u00ed! S\u00f3 vou por onde15---Me levam meus pr\u00f3prios passos...16---Se ao que busco saber nenhum de v\u00f3s responde17---Por que me repetis: \"vem por aqui!\"?18---Prefiro escorregar nos becos lamacentos,19---Redemoinhar aos ventos,20---Como farrapos, arrastar os p\u00e9s sangrentos,21---A ir por a\u00ed...22---Como, pois sereis v\u00f3s23---Que me dareis impulsos, ferramentas e coragem24---Para eu derrubar os meus obst\u00e1culos\u201d...25---Corre, nas vossas veias, sangue velho dos av\u00f3s,26---E v\u00f3s amais o que \u00e9 f\u00e1cil!27---Eu amo o Longe e a Miragem,28---Amo os abismos, as torrentes, os desertos...29---Ah, que ningu\u00e9m me d\u00ea piedosas inten\u00e7\u00f5es!30---Ningu\u00e9m me pe\u00e7a defini\u00e7\u00f5es!31---Ningu\u00e9m me diga: \"vem por aqui\"!32---A minha vida \u00e9 um vendaval que se soltou.33---\u00c9 uma onda que se alevantou.34---\u00c9 um \u00e1tomo a mais que se animou...35---N\u00e3o sei por onde vou,36---N\u00e3o sei para onde vou37----Sei que n\u00e3o vou por a\u00ed!Autor: Jos\u00e9 R\u00e9gio (adaptado).","id":541699,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00e2ntico Negro <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\"Vem por aqui\" - dizem-me alguns com os olhos doces<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Estendendo-me os bra\u00e7os, e seguros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>De que seria bom que eu os ouvisse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Quando me dizem: \"vem por aqui!\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Eu olho-os com olhos lassos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>(H\u00e1, nos olhos meus, ironias e cansa\u00e7os)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>E cruzo os bra\u00e7os,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>E nunca vou por ali...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>A minha gl\u00f3ria \u00e9 esta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Criar desumanidade!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o acompanhar ningu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>-Que eu vivo com o mesmo sem-vontade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Com que rasguei o ventre \u00e0 minha m\u00e3e.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o, n\u00e3o vou por a\u00ed! S\u00f3 vou por onde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Me levam meus pr\u00f3prios passos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Se ao que busco saber nenhum de v\u00f3s responde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Por que me repetis: \"vem por aqui!\"?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Prefiro escorregar nos becos lamacentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Redemoinhar aos ventos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Como farrapos, arrastar os p\u00e9s sangrentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>A ir por a\u00ed...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Como, pois sereis v\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Que me dareis impulsos, ferramentas e coragem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Para eu derrubar os meus obst\u00e1culos\u201d...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Corre, nas vossas veias, sangue velho dos av\u00f3s,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>E v\u00f3s amais o que \u00e9 f\u00e1cil!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Eu amo o Longe e a Miragem,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Amo os abismos, as torrentes, os desertos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Ah, que ningu\u00e9m me d\u00ea piedosas inten\u00e7\u00f5es!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Ningu\u00e9m me pe\u00e7a defini\u00e7\u00f5es!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Ningu\u00e9m me diga: \"vem por aqui\"!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>A minha vida \u00e9 um vendaval que se soltou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>\u00c9 uma onda que se alevantou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>\u00c9 um \u00e1tomo a mais que se animou...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o sei por onde vou,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o sei para onde vou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>-Sei que n\u00e3o vou por a\u00ed!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Autor: Jos\u00e9 R\u00e9gio (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbo repetis (l. 17) est\u00e1 conjugado na: ","provas":[{"id":84805,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:15:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2483408,"hashId":"4cd4d18ea75f39fd4ee6bab015a7cc62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo <strong>repetis <\/strong>(<em>l<\/em>. <em>17<\/em>) est\u00e1 conjugado na: <\/p>","resposta":9866011,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00aa pessoa do singular. ","id":9866008,"corpo":"<p>1\u00aa pessoa do singular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3\u00aa pessoa do singular. ","id":9866009,"corpo":"<p>3\u00aa pessoa do singular. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1\u00aa pessoa do plural. ","id":9866010,"corpo":"<p>1\u00aa pessoa do plural. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2\u00aa pessoa do plural. ","id":9866011,"corpo":"<p>2\u00aa pessoa do plural. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3\u00aa pessoa do plural. ","id":9866012,"corpo":"<p>3\u00aa pessoa do plural. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.C\u00e2ntico Negro 1----\"Vem por aqui\" - dizem-me alguns com os olhos doces2----Estendendo-me os bra\u00e7os, e seguros3----De que seria bom que eu os ouvisse4----Quando me dizem: \"vem por aqui!\"5----Eu olho-os com olhos lassos,6----(H\u00e1, nos olhos meus, ironias e cansa\u00e7os)7----E cruzo os bra\u00e7os,8----E nunca vou por ali...9----A minha gl\u00f3ria \u00e9 esta:10---Criar desumanidade!11---N\u00e3o acompanhar ningu\u00e9m.12----Que eu vivo com o mesmo sem-vontade13---Com que rasguei o ventre \u00e0 minha m\u00e3e.14---N\u00e3o, n\u00e3o vou por a\u00ed! S\u00f3 vou por onde15---Me levam meus pr\u00f3prios passos...16---Se ao que busco saber nenhum de v\u00f3s responde17---Por que me repetis: \"vem por aqui!\"?18---Prefiro escorregar nos becos lamacentos,19---Redemoinhar aos ventos,20---Como farrapos, arrastar os p\u00e9s sangrentos,21---A ir por a\u00ed...22---Como, pois sereis v\u00f3s23---Que me dareis impulsos, ferramentas e coragem24---Para eu derrubar os meus obst\u00e1culos\u201d...25---Corre, nas vossas veias, sangue velho dos av\u00f3s,26---E v\u00f3s amais o que \u00e9 f\u00e1cil!27---Eu amo o Longe e a Miragem,28---Amo os abismos, as torrentes, os desertos...29---Ah, que ningu\u00e9m me d\u00ea piedosas inten\u00e7\u00f5es!30---Ningu\u00e9m me pe\u00e7a defini\u00e7\u00f5es!31---Ningu\u00e9m me diga: \"vem por aqui\"!32---A minha vida \u00e9 um vendaval que se soltou.33---\u00c9 uma onda que se alevantou.34---\u00c9 um \u00e1tomo a mais que se animou...35---N\u00e3o sei por onde vou,36---N\u00e3o sei para onde vou37----Sei que n\u00e3o vou por a\u00ed!Autor: Jos\u00e9 R\u00e9gio (adaptado).","id":541699,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00e2ntico Negro <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\"Vem por aqui\" - dizem-me alguns com os olhos doces<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Estendendo-me os bra\u00e7os, e seguros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>De que seria bom que eu os ouvisse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Quando me dizem: \"vem por aqui!\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Eu olho-os com olhos lassos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>(H\u00e1, nos olhos meus, ironias e cansa\u00e7os)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>E cruzo os bra\u00e7os,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>E nunca vou por ali...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>A minha gl\u00f3ria \u00e9 esta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Criar desumanidade!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o acompanhar ningu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>-Que eu vivo com o mesmo sem-vontade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Com que rasguei o ventre \u00e0 minha m\u00e3e.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o, n\u00e3o vou por a\u00ed! S\u00f3 vou por onde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Me levam meus pr\u00f3prios passos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Se ao que busco saber nenhum de v\u00f3s responde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Por que me repetis: \"vem por aqui!\"?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Prefiro escorregar nos becos lamacentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Redemoinhar aos ventos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Como farrapos, arrastar os p\u00e9s sangrentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>A ir por a\u00ed...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Como, pois sereis v\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Que me dareis impulsos, ferramentas e coragem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Para eu derrubar os meus obst\u00e1culos\u201d...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Corre, nas vossas veias, sangue velho dos av\u00f3s,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>E v\u00f3s amais o que \u00e9 f\u00e1cil!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Eu amo o Longe e a Miragem,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Amo os abismos, as torrentes, os desertos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Ah, que ningu\u00e9m me d\u00ea piedosas inten\u00e7\u00f5es!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Ningu\u00e9m me pe\u00e7a defini\u00e7\u00f5es!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Ningu\u00e9m me diga: \"vem por aqui\"!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>A minha vida \u00e9 um vendaval que se soltou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>\u00c9 uma onda que se alevantou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>\u00c9 um \u00e1tomo a mais que se animou...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o sei por onde vou,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o sei para onde vou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>-Sei que n\u00e3o vou por a\u00ed!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Autor: Jos\u00e9 R\u00e9gio (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um voc\u00e1bulo classificado como hom\u00f3fono, isto \u00e9, que possui a mesma pron\u00fancia que outro voc\u00e1bulo da l\u00edngua portuguesa, mas com significado e escrita diferentes. ","provas":[{"id":84805,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dona Francisca","sigla":"","id":4932,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dona-francisca-rs-2021-legalle-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Dona Francisca - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:15:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2483413,"hashId":"2de3e3d2dfcf46af17f4c3a4b1c3dc1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um voc\u00e1bulo classificado como hom\u00f3fono, isto \u00e9, que possui a mesma pron\u00fancia que outro voc\u00e1bulo da l\u00edngua portuguesa, mas com significado e escrita diferentes. <\/p>","resposta":9866031,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doces (l.1). ","id":9866030,"corpo":"<p>doces (<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">l<\/em>.<em>1<\/em>). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lassos (l.5). ","id":9866031,"corpo":"<p>lassos (<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">l<\/em>.<em>5<\/em>). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"becos (l.18). ","id":9866032,"corpo":"<p>becos (<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">l<\/em>.<em>18<\/em>). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"av\u00f3s (l.25). ","id":9866033,"corpo":"<p>av\u00f3s (<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">l.<\/em><em>25<\/em>). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desertos (l.28). ","id":9866034,"corpo":"<p>desertos (<em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">l<\/em>.<em>28<\/em>). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.C\u00e2ntico Negro 1----\"Vem por aqui\" - dizem-me alguns com os olhos doces2----Estendendo-me os bra\u00e7os, e seguros3----De que seria bom que eu os ouvisse4----Quando me dizem: \"vem por aqui!\"5----Eu olho-os com olhos lassos,6----(H\u00e1, nos olhos meus, ironias e cansa\u00e7os)7----E cruzo os bra\u00e7os,8----E nunca vou por ali...9----A minha gl\u00f3ria \u00e9 esta:10---Criar desumanidade!11---N\u00e3o acompanhar ningu\u00e9m.12----Que eu vivo com o mesmo sem-vontade13---Com que rasguei o ventre \u00e0 minha m\u00e3e.14---N\u00e3o, n\u00e3o vou por a\u00ed! S\u00f3 vou por onde15---Me levam meus pr\u00f3prios passos...16---Se ao que busco saber nenhum de v\u00f3s responde17---Por que me repetis: \"vem por aqui!\"?18---Prefiro escorregar nos becos lamacentos,19---Redemoinhar aos ventos,20---Como farrapos, arrastar os p\u00e9s sangrentos,21---A ir por a\u00ed...22---Como, pois sereis v\u00f3s23---Que me dareis impulsos, ferramentas e coragem24---Para eu derrubar os meus obst\u00e1culos\u201d...25---Corre, nas vossas veias, sangue velho dos av\u00f3s,26---E v\u00f3s amais o que \u00e9 f\u00e1cil!27---Eu amo o Longe e a Miragem,28---Amo os abismos, as torrentes, os desertos...29---Ah, que ningu\u00e9m me d\u00ea piedosas inten\u00e7\u00f5es!30---Ningu\u00e9m me pe\u00e7a defini\u00e7\u00f5es!31---Ningu\u00e9m me diga: \"vem por aqui\"!32---A minha vida \u00e9 um vendaval que se soltou.33---\u00c9 uma onda que se alevantou.34---\u00c9 um \u00e1tomo a mais que se animou...35---N\u00e3o sei por onde vou,36---N\u00e3o sei para onde vou37----Sei que n\u00e3o vou por a\u00ed!Autor: Jos\u00e9 R\u00e9gio (adaptado).","id":541699,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10, leia o texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00e2ntico Negro <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\"Vem por aqui\" - dizem-me alguns com os olhos doces<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Estendendo-me os bra\u00e7os, e seguros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>De que seria bom que eu os ouvisse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Quando me dizem: \"vem por aqui!\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Eu olho-os com olhos lassos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>(H\u00e1, nos olhos meus, ironias e cansa\u00e7os)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>E cruzo os bra\u00e7os,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>E nunca vou por ali...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>A minha gl\u00f3ria \u00e9 esta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Criar desumanidade!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o acompanhar ningu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>-Que eu vivo com o mesmo sem-vontade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Com que rasguei o ventre \u00e0 minha m\u00e3e.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o, n\u00e3o vou por a\u00ed! S\u00f3 vou por onde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Me levam meus pr\u00f3prios passos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Se ao que busco saber nenhum de v\u00f3s responde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Por que me repetis: \"vem por aqui!\"?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Prefiro escorregar nos becos lamacentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Redemoinhar aos ventos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Como farrapos, arrastar os p\u00e9s sangrentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>A ir por a\u00ed...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Como, pois sereis v\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Que me dareis impulsos, ferramentas e coragem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Para eu derrubar os meus obst\u00e1culos\u201d...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Corre, nas vossas veias, sangue velho dos av\u00f3s,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>E v\u00f3s amais o que \u00e9 f\u00e1cil!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Eu amo o Longe e a Miragem,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Amo os abismos, as torrentes, os desertos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Ah, que ningu\u00e9m me d\u00ea piedosas inten\u00e7\u00f5es!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Ningu\u00e9m me pe\u00e7a defini\u00e7\u00f5es!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Ningu\u00e9m me diga: \"vem por aqui\"!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>A minha vida \u00e9 um vendaval que se soltou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>\u00c9 uma onda que se alevantou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>\u00c9 um \u00e1tomo a mais que se animou...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o sei por onde vou,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>N\u00e3o sei para onde vou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>-Sei que n\u00e3o vou por a\u00ed!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Autor: Jos\u00e9 R\u00e9gio (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, quanto \u00e0s etapas correspondentes aos diferentes momentos constitutivos do desenvolvimento educacional, a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica compreende:Marque (V) para Verdadeiro e (F) para Falso:( ) Creche: englobando as diferentes etapas do desenvolvimento da crian\u00e7a at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos e 11 (onze) meses.( ) Pr\u00e9-Escola, com dura\u00e7\u00e3o de 2 (dois) anos.( ) Ensino Fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, com dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos, \u00e9 organizado e tratado em duas fases: a dos 5 (cinco) anos iniciais e a dos 4 (quatro) anos finais.( ) Ensino M\u00e9dio, com dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 3 (tr\u00eas) anos.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":85699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":85689,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":85716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":85719,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":85712,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":85698,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":85697,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":85694,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Nutricionista - 2021"},{"id":85720,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":85717,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":85710,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"},{"id":85696,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":85711,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:22:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2495786,"hashId":"1c6174e9e442c16290c696ce4991d136","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, quanto \u00e0s etapas correspondentes aos diferentes momentos constitutivos do desenvolvimento educacional, a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica compreende:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque (V) para Verdadeiro e (F) para Falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Creche: englobando as diferentes etapas do desenvolvimento da crian\u00e7a at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos e 11 (onze) meses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pr\u00e9-Escola, com dura\u00e7\u00e3o de 2 (dois) anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ensino Fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, com dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos, \u00e9 organizado e tratado em duas fases: a dos 5 (cinco) anos iniciais e a dos 4 (quatro) anos finais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ensino M\u00e9dio, com dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 3 (tr\u00eas) anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9921766,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":9921764,"corpo":"<p>V, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":9921765,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":9921766,"corpo":"<p>V, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":9921767,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":9921768,"corpo":"<p>V, F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Vasconcellos, o processo de elabora\u00e7\u00e3o do planejamento possui tr\u00eas dimens\u00f5es b\u00e1sicas, sendo elas:I. RealidadeII. FinalidadeIII. Plano de media\u00e7\u00e3oIV. MetodologiaV. Diagn\u00f3sticoVI. Organiza\u00e7\u00e3o CurricularAssinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":85699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":85689,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":85716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":85719,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":85712,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":85698,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":85697,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":85694,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Nutricionista - 2021"},{"id":85720,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":85717,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":85710,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"},{"id":85696,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":85711,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:22:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2495788,"hashId":"5dc671c13bf43899c11544697affdea0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Vasconcellos, o processo de elabora\u00e7\u00e3o do planejamento possui tr\u00eas dimens\u00f5es b\u00e1sicas, sendo elas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Realidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Finalidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Plano de media\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Metodologia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Diagn\u00f3stico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Organiza\u00e7\u00e3o Curricular<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9921774,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":9921774,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":9921775,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens III, IV e V est\u00e3o corretos.","id":9921776,"corpo":"<p>Apenas os itens III, IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, IV e VI est\u00e3o corretos.","id":9921777,"corpo":"<p>Apenas os itens II, IV e VI est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e VI est\u00e3o corretos.","id":9921778,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e VI est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A BNCC aponta seis compet\u00eancias espec\u00edficas da L\u00edngua Inglesa para o Ensino Fundamental, dentre elas: -I. Identificar similaridades e diferen\u00e7as entre a l\u00edngua inglesa e a l\u00edngua materna\/outras l\u00ednguas, articulando-as a aspectos sociais, culturais e identit\u00e1rios, em uma rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca entre l\u00edngua, cultura e identidade. II. Conhecer diferentes patrim\u00f4nios culturais, materiais e imateriais, difundidos na l\u00edngua inglesa, com vistas ao exerc\u00edcio da frui\u00e7\u00e3o e da amplia\u00e7\u00e3o de perspectivas no contato com diferentes manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edstico-culturais. III. Utilizar novas tecnologias, com novas linguagens e modos de intera\u00e7\u00e3o, para pesquisar, selecionar, compartilhar, posicionar-se e produzir sentidos em pr\u00e1ticas de letramento na l\u00edngua inglesa, de forma \u00e9tica, cr\u00edtica e respons\u00e1vel. IV. Identificar o lugar de si e o do outro em um mundo pluril\u00edngue e multicultural, refletindo, criticamente, sobre como a aprendizagem da l\u00edngua inglesa contribui para a inser\u00e7\u00e3o dos sujeitos no mundo globalizado, inclusive no que concerne ao mundo do trabalho. V. Comunicar-se na l\u00edngua inglesa, por meio do uso variado de linguagens em m\u00eddias impressas ou digitais, reconhecendo-a como ferramenta de acesso ao conhecimento, de amplia\u00e7\u00e3o das perspectivas e de possibilidades para a compreens\u00e3o dos valores e interesses de outras culturas e para o exerc\u00edcio do protagonismo social.-Assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":85717,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:22:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2495791,"hashId":"89b56fe4655f7683007673c0722500f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A BNCC aponta seis compet\u00eancias espec\u00edficas da L\u00edngua Inglesa para o Ensino Fundamental, dentre elas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Identificar similaridades e diferen\u00e7as entre a l\u00edngua inglesa e a l\u00edngua materna\/outras l\u00ednguas, articulando-as a aspectos sociais, culturais e identit\u00e1rios, em uma rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca entre l\u00edngua, cultura e identidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Conhecer diferentes patrim\u00f4nios culturais, materiais e imateriais, difundidos na l\u00edngua inglesa, com vistas ao exerc\u00edcio da frui\u00e7\u00e3o e da amplia\u00e7\u00e3o de perspectivas no contato com diferentes manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edstico-culturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Utilizar novas tecnologias, com novas linguagens e modos de intera\u00e7\u00e3o, para pesquisar, selecionar, compartilhar, posicionar-se e produzir sentidos em pr\u00e1ticas de letramento na l\u00edngua inglesa, de forma \u00e9tica, cr\u00edtica e respons\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Identificar o lugar de si e o do outro em um mundo pluril\u00edngue e multicultural, refletindo, criticamente, sobre como a aprendizagem da l\u00edngua inglesa contribui para a inser\u00e7\u00e3o dos sujeitos no mundo globalizado, inclusive no que concerne ao mundo do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Comunicar-se na l\u00edngua inglesa, por meio do uso variado de linguagens em m\u00eddias impressas ou digitais, reconhecendo-a como ferramenta de acesso ao conhecimento, de amplia\u00e7\u00e3o das perspectivas e de possibilidades para a compreens\u00e3o dos valores e interesses de outras culturas e para o exerc\u00edcio do protagonismo social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9921792,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e V est\u00e3o corretos. ","id":9921788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, III e V est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e V est\u00e3o corretos. ","id":9921789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e V est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III, IV e V est\u00e3o corretos. ","id":9921790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, III, IV e V est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Apenas o item V est\u00e1 correto.","id":9921791,"corpo":"<p> Apenas o item V est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos. ","id":9921792,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, para refor\u00e7ar a coordena\u00e7\u00e3o, uma comiss\u00e3o interministerial se reunir\u00e1: ","provas":[{"id":85040,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-cetap-secretario-executivo-bilingue-trilingue","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - CRF PA - Secret\u00e1rio Executivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:24:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2474375,"hashId":"6691428a21147912aa99339e3b26edfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, para refor\u00e7ar a coordena\u00e7\u00e3o, uma comiss\u00e3o interministerial se reunir\u00e1: <\/p>","resposta":9824278,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toda quarta-feira e a comiss\u00e3o inter-territorial do Sistema Nacional de Sa\u00fade, com todos os conselheiros regionais, \u00e0s segundas e quintas-feiras, por videoconfer\u00eancia. ","id":9824278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda quarta-feira e a comiss\u00e3o inter-territorial do Sistema Nacional de Sa\u00fade, com todos os conselheiros regionais, \u00e0s segundas e quintas-feiras, por videoconfer\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"toda quinta-feira e a comiss\u00e3o inter-territorial do Sistema Nacional de Sa\u00fade, com todos os conselheiros regionais, \u00e0s ter\u00e7as e sextas-feiras, por videoconfer\u00eancia. ","id":9824279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda quinta-feira e a comiss\u00e3o inter-territorial do Sistema Nacional de Sa\u00fade, com todos os conselheiros regionais, \u00e0s ter\u00e7as e sextas-feiras, por videoconfer\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"toda segunda-feira e a comiss\u00e3o inter-territorial do Sistema Nacional de Sa\u00fade, com todos os conselheiros regionais, \u00e0s quartas e sextas-feiras, por videoconfer\u00eancia. ","id":9824280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda segunda-feira e a comiss\u00e3o inter-territorial do Sistema Nacional de Sa\u00fade, com todos os conselheiros regionais, \u00e0s quartas e sextas-feiras, por videoconfer\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"toda sexta-feira e a comiss\u00e3o inter-territorial do Sistema Nacional de Sa\u00fade, com todos os conselheiros regionais, \u00e0s ter\u00e7as e quintas-feiras, por videoconfer\u00eancia. ","id":9824281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda sexta-feira e a comiss\u00e3o inter-territorial do Sistema Nacional de Sa\u00fade, com todos os conselheiros regionais, \u00e0s ter\u00e7as e quintas-feiras, por videoconfer\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Siete muertos en las \u00faltimas horas elevan a 17 losfallecidos en Espa\u00f1a por el coronavirusTodos eran personas de avanzada edad con patologiasprevias. En total, hay 589 casos, 159 m\u00e1s que el diaanterior, seg\u00fan el Ministerio de SanidadMadrid \/ Bilbao \/ Zaragoza - 08 MAR 2020 - 10:41BRT-\tSiete personas han muerto en las \u00faltimas horas por elcoronavirus, lo que eleva a 17 la cifra de v\u00edctimas mortales enEspa\u00f1a, en el mayor incremento en un solo d\u00eda desde que elpasado martes se conociera el primer fallecimiento por estacausa en el pa\u00eds, aunque este se produjo a mediados defebrero. De las \u00faltimas v\u00edctimas mortales, una se ha registradoen Zaragoza, tres en la Comunidad de Madrid y tres en el Pa\u00edsVasco. Las siete, al igual que las 10 anteriores, eran personasde edad elevada, la mayor\u00eda de eilas con patologias previas.Estas dos \u00faltimas autonom\u00edas concentran, junto con La Rioja,el 60% de los casos de todo e! pa\u00eds, seg\u00fan ha explicado estedomingo Fernando Sim\u00f3n, director del Centro deCoordinaci\u00f3n de Alertas y Emergencias Sanitarias. En total,589 personas est\u00e1n afectadas, 159 m\u00e1s que el d\u00eda anterior.Este incremento cercano al 20% entra dentro de \u201cloesperable\u201d, seg\u00fan Sim\u00f3n, por lo que Sanidad mantiene el pa\u00edsen fase de contenci\u00f3n de la enfermedad. El ministro deSanidad, Salvador Illa, que ha comparecido con Sim\u00f3n ante laprensa, ha pedido a todas las personas que presentens\u00edntomas que no acudan a las manifestaciones de estedomingo por el Dia de la Mujer.\tLa Comunidad de Madrid, la m\u00e1s afectada por laCovid-19, la enfermedad causada por el coronavirus, con 202casos, registra casi la mitad de los fallecidos en todo el pa\u00eds,ocho. Los \u00faltimos son tres hombres, uno de 77 a\u00f1os quepermanecia ingresado en la UCI del Hospital de Torrej\u00f3n; unode 88 a\u00f1os que ha fallecido en el Hospital del Sureste; y otro de73 a\u00f1os que ha falecido en la Fundaci\u00f3n Jim\u00e9nez Diaz. Lostres presentaban patologias previas, seg\u00fan la Consejer\u00eda deSanidad. La mayoria de los 28 nuevos positivos registradosdesde este s\u00e1bado est\u00e1n relacionados con el foco del centrode d\u00eda para mayores de Valdemoro, seg\u00fan ha explicadoSim\u00f3n.\tEn el Pa\u00eds Vasco, la segunda comunidad con m\u00e1scasos, la muerte de tres mujeres de avanzada edad y conpatologias cr\u00f3nicas previas eleva a cinco el total de fallecidos.Dos de las muertas, de 92 y 88 a\u00f1os, se encontrabaningresadas en aislamiento en \u00c1lava, y otra de 87 en Bizkaia, ytodas ellas sufrian patologias cr\u00f3nicas previas, seg\u00fan hainformado el Departamento de Salud del Gobierno Vasco.Adem\u00e1s, se han detectado 32 nuevos casos de infectados, porlo que ascienden a 102 los casos, 37 de los cuales est\u00e1nhospitalizados. De ellos, 26 se han localizado en territorioalav\u00e9s, cinco en Bizkaia y uno en Gipuzkoa.\tEl s\u00e9ptimo fallecido en las \u00faltimas horas es unpaciente de 85 a\u00f1os que se encontraba ingresado en elHospital Cl\u00ednico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza. Erauno de los siete contagiados que se han registrado en unaresidencia de la capital aragonesa, seg\u00fan el Departamento deSanidad del Gobierno de Arag\u00f3n. La comunidad suma, concinco nuevos casos, 19 en total. De ellos, 10 se encuentranhospitalizados, tres de ellos en la UCI.\t\u201cEn Espa\u00f1a hay un incremento de casos, peroseguimos en una fase de contenci\u00f3n\u201d, ha explicado el ministro,que ha hablado por tel\u00e9fono con su hom\u00f3logo italiano, al queha mostrado su \u201creconocimiento y apoyo\u201d por las medidas quehan adoptado, que han dejado en aislamiento a 16 millones depersonas en el norte de Italia. \u201cEstamos concentrando losesfuerzos en Madrid, La Rioja y Pa\u00eds Vasco\u201d, ha explicado. \u201cNohay ni mucho menos una transmisi\u00f3n de forma generalizada ydescontrolada a nivel del pa\u00eds\u201d, ha afiadido Sim\u00f3n.\tS\u00ed que es preocupante La Rioja, con 55 casos, dondehay \u201cun \u00fanico foco, que no es f\u00e1cil de controlar\u201d, ha admitido eldirector del Centro de Coordinaci\u00f3n de Alertas y EmergenciasSanitarias, en referencia a los cerca de 30 vecinos de lalocalidad de Haro que se contagiaron durante un funeral enVitoria, y que est\u00e1n aislados en sus casas con vigilancia de laGuardia Civil. Estas personas \u201cno est\u00e1n en cuarentena\u201d, hainsistido por su parte el ministro, sino \u201cen vigilancia activa\u201d, esdecir, \u201cque deben estar en sus domicilios porque as\u00ed loestablecen los protocolos m\u00e9dicos para evitar la expansi\u00f3n delvirus\u201d, El ministro ha admitido que \u201cen algunos casos se hatenido que reforzar la vigilancia\u201d para que este aislamientodomiciliario se cumpla.\tTambi\u00e9n est\u00e1n muy pendientes de la Comunidad deMadrid, pues \u201cen las \u00faltimas horas el incremento se hacentrado en Valdemoro\u201d, y por tanto, a la \u201cpoblaci\u00f3n m\u00e1sfr\u00e1gil\u201d, ha recordado Sim\u00f3n. Mientras, en el Pa\u00eds Vasco, lamayoria de los casos positivos est\u00e1n asociados aprofesionales sanitarios, \u201clo que supone un estr\u00e9s a\u00f1adido alsistema sanitario\u201d. Sim\u00f3n ha asegurado que el aislamiento dela regi\u00f3n de Lombardia y otras 14 provincias del norte de Italia\u201creduce la posibilidad de casos importados de este pa\u00eds\u201d.\u201cHasta ahora no tenemos cadenas de transmisi\u00f3ndescontrolada en la mayor\u00eda de las situaciones. Solo hayriesgo en el Pa\u00eds Vasco y Madrid, pero las investigacioneshasta la fecha indican que la transmisi\u00f3n no se haincrementado o est\u00e1 relacionada con focos ya detectados\u201d, hadicho.\tPara reforzar la coordinaci\u00f3n, a partir de la pr\u00f3ximasemana se reunir\u00e1 una comisi\u00f3n interministerial todos losmi\u00e9rcoles y la comisi\u00f3n interterritorial del Sistema Nacional deSalud, con todos los consejeros auton\u00f3micos, los lunes yjueves, por videoconferencia.","id":540837,"enunciado":"<p><strong>Siete muertos en las \u00faltimas horas elevan a 17 los<\/strong><\/p><p><strong>fallecidos en Espa\u00f1a por el coronavirus<\/strong><\/p><p>Todos eran personas de avanzada edad con patologias<\/p><p>previas. En total, hay 589 casos, 159 m\u00e1s que el dia<\/p><p>anterior, seg\u00fan el Ministerio de Sanidad<\/p><p>Madrid \/ Bilbao \/ Zaragoza - 08 MAR 2020 - 10:41BRT<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tSiete personas han muerto en las \u00faltimas horas por el<\/p><p>coronavirus, lo que eleva a 17 la cifra de v\u00edctimas mortales en<\/p><p>Espa\u00f1a, en el mayor incremento en un solo d\u00eda desde que el<\/p><p>pasado martes se conociera el primer fallecimiento por esta<\/p><p>causa en el pa\u00eds, aunque este se produjo a mediados de<\/p><p>febrero. De las \u00faltimas v\u00edctimas mortales, una se ha registrado<\/p><p>en Zaragoza, tres en la Comunidad de Madrid y tres en el Pa\u00eds<\/p><p>Vasco. Las siete, al igual que las 10 anteriores, eran personas<\/p><p>de edad elevada, la mayor\u00eda de eilas con patologias previas.<\/p><p>Estas dos \u00faltimas autonom\u00edas concentran, junto con La Rioja,<\/p><p>el 60% de los casos de todo e! pa\u00eds, seg\u00fan ha explicado este<\/p><p>domingo Fernando Sim\u00f3n, director del Centro de<\/p><p>Coordinaci\u00f3n de Alertas y Emergencias Sanitarias. En total,<\/p><p>589 personas est\u00e1n afectadas, 159 m\u00e1s que el d\u00eda anterior.<\/p><p>Este incremento cercano al 20% entra dentro de \u201clo<\/p><p>esperable\u201d, seg\u00fan Sim\u00f3n, por lo que Sanidad mantiene el pa\u00eds<\/p><p>en fase de contenci\u00f3n de la enfermedad. El ministro de<\/p><p>Sanidad, Salvador Illa, que ha comparecido con Sim\u00f3n ante la<\/p><p>prensa, ha pedido a todas las personas que presenten<\/p><p>s\u00edntomas que no acudan a las manifestaciones de este<\/p><p>domingo por el Dia de la Mujer.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tLa Comunidad de Madrid, la m\u00e1s afectada por la<\/p><p>Covid-19, la enfermedad causada por el coronavirus, con 202<\/p><p>casos, registra casi la mitad de los fallecidos en todo el pa\u00eds,<\/p><p>ocho. Los \u00faltimos son tres hombres, uno de 77 a\u00f1os que<\/p><p>permanecia ingresado en la UCI del Hospital de Torrej\u00f3n; uno<\/p><p>de 88 a\u00f1os que ha fallecido en el Hospital del Sureste; y otro de<\/p><p>73 a\u00f1os que ha falecido en la Fundaci\u00f3n Jim\u00e9nez Diaz. Los<\/p><p>tres presentaban patologias previas, seg\u00fan la Consejer\u00eda de<\/p><p>Sanidad. La mayoria de los 28 nuevos positivos registrados<\/p><p>desde este s\u00e1bado est\u00e1n relacionados con el foco del centro<\/p><p>de d\u00eda para mayores de Valdemoro, seg\u00fan ha explicado<\/p><p>Sim\u00f3n.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tEn el Pa\u00eds Vasco, la segunda comunidad con m\u00e1s<\/p><p>casos, la muerte de tres mujeres de avanzada edad y con<\/p><p>patologias cr\u00f3nicas previas eleva a cinco el total de fallecidos.<\/p><p>Dos de las muertas, de 92 y 88 a\u00f1os, se encontraban<\/p><p>ingresadas en aislamiento en \u00c1lava, y otra de 87 en Bizkaia, y<\/p><p>todas ellas sufrian patologias cr\u00f3nicas previas, seg\u00fan ha<\/p><p>informado el Departamento de Salud del Gobierno Vasco.<\/p><p>Adem\u00e1s, se han detectado 32 nuevos casos de infectados, por<\/p><p>lo que ascienden a 102 los casos, 37 de los cuales est\u00e1n<\/p><p>hospitalizados. De ellos, 26 se han localizado en territorio<\/p><p>alav\u00e9s, cinco en Bizkaia y uno en Gipuzkoa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tEl s\u00e9ptimo fallecido en las \u00faltimas horas es un<\/p><p>paciente de 85 a\u00f1os que se encontraba ingresado en el<\/p><p>Hospital Cl\u00ednico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza. Era<\/p><p>uno de los siete contagiados que se han registrado en una<\/p><p>residencia de la capital aragonesa, seg\u00fan el Departamento de<\/p><p>Sanidad del Gobierno de Arag\u00f3n. La comunidad suma, con<\/p><p>cinco nuevos casos, 19 en total. De ellos, 10 se encuentran<\/p><p>hospitalizados, tres de ellos en la UCI.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u201cEn Espa\u00f1a hay un incremento de casos, pero<\/p><p>seguimos en una fase de contenci\u00f3n\u201d, ha explicado el ministro,<\/p><p>que ha hablado por tel\u00e9fono con su hom\u00f3logo italiano, al que<\/p><p>ha mostrado su \u201creconocimiento y apoyo\u201d por las medidas que<\/p><p>han adoptado, que han dejado en aislamiento a 16 millones de<\/p><p>personas en el norte de Italia. \u201cEstamos concentrando los<\/p><p>esfuerzos en Madrid, La Rioja y Pa\u00eds Vasco\u201d, ha explicado. \u201cNo<\/p><p>hay ni mucho menos una transmisi\u00f3n de forma generalizada y<\/p><p>descontrolada a nivel del pa\u00eds\u201d, ha afiadido Sim\u00f3n.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tS\u00ed que es preocupante La Rioja, con 55 casos, donde<\/p><p>hay \u201cun \u00fanico foco, que no es f\u00e1cil de controlar\u201d, ha admitido el<\/p><p>director del Centro de Coordinaci\u00f3n de Alertas y Emergencias<\/p><p>Sanitarias, en referencia a los cerca de 30 vecinos de la<\/p><p>localidad de Haro que se contagiaron durante un funeral en<\/p><p>Vitoria, y que est\u00e1n aislados en sus casas con vigilancia de la<\/p><p>Guardia Civil. Estas personas \u201cno est\u00e1n en cuarentena\u201d, ha<\/p><p>insistido por su parte el ministro, sino \u201cen vigilancia activa\u201d, es<\/p><p>decir, \u201cque deben estar en sus domicilios porque as\u00ed lo<\/p><p>establecen los protocolos m\u00e9dicos para evitar la expansi\u00f3n del<\/p><p>virus\u201d, El ministro ha admitido que \u201cen algunos casos se ha<\/p><p>tenido que reforzar la vigilancia\u201d para que este aislamiento<\/p><p>domiciliario se cumpla.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tTambi\u00e9n est\u00e1n muy pendientes de la Comunidad de<\/p><p>Madrid, pues \u201cen las \u00faltimas horas el incremento se ha<\/p><p>centrado en Valdemoro\u201d, y por tanto, a la \u201cpoblaci\u00f3n m\u00e1s<\/p><p>fr\u00e1gil\u201d, ha recordado Sim\u00f3n. Mientras, en el Pa\u00eds Vasco, la<\/p><p>mayoria de los casos positivos est\u00e1n asociados a<\/p><p>profesionales sanitarios, \u201clo que supone un estr\u00e9s a\u00f1adido al<\/p><p>sistema sanitario\u201d. Sim\u00f3n ha asegurado que el aislamiento de<\/p><p>la regi\u00f3n de Lombardia y otras 14 provincias del norte de Italia<\/p><p>\u201creduce la posibilidad de casos importados de este pa\u00eds\u201d.<\/p><p>\u201cHasta ahora no tenemos cadenas de transmisi\u00f3n<\/p><p>descontrolada en la mayor\u00eda de las situaciones. Solo hay<\/p><p>riesgo en el Pa\u00eds Vasco y Madrid, pero las investigaciones<\/p><p>hasta la fecha indican que la transmisi\u00f3n no se ha<\/p><p>incrementado o est\u00e1 relacionada con focos ya detectados\u201d, ha<\/p><p>dicho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tPara reforzar la coordinaci\u00f3n, a partir de la pr\u00f3xima<\/p><p>semana se reunir\u00e1 una comisi\u00f3n interministerial todos los<\/p><p>mi\u00e9rcoles y la comisi\u00f3n interterritorial del Sistema Nacional de<\/p><p>Salud, con todos los consejeros auton\u00f3micos, los lunes y<\/p><p>jueves, por videoconferencia.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado no texto, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":85040,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Par\u00e1","sigla":"CRF PA","id":221,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crf-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-pa-pa-2021-cetap-secretario-executivo-bilingue-trilingue","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - CRF PA - Secret\u00e1rio Executivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:24:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2474447,"hashId":"98c86880740818dffad0599fee4dd22c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseado no texto, pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":9824633,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a realeza sempre negou veementemente o conhecimento sobre o comportamento depravado de Epstein. ","id":9824633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realeza sempre negou veementemente o conhecimento sobre o comportamento depravado de Epstein. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a realeza afirma que jamais teve nenhum contato com Epstein. ","id":9824634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realeza afirma que jamais teve nenhum contato com Epstein. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a realeza afirma que Andrew n\u00e3o tinha mais nenhum tipo de rela\u00e7\u00e3o de amizade com Epstein h\u00e1 muitos anos. ","id":9824635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realeza afirma que Andrew n\u00e3o tinha mais nenhum tipo de rela\u00e7\u00e3o de amizade com Epstein h\u00e1 muitos anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a realeza prefere n\u00e3o se manifestar a respeito da amizade existente entre Andrew e Epstein. ","id":9824636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realeza prefere n\u00e3o se manifestar a respeito da amizade existente entre Andrew e Epstein. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Prince Andrew hires 'formidable' lawyer amid FBI probe into Jeffrey Epstein linksBy Lee BrownNew York Post - March 8, 2020 | 1:13pm-\tPrince Andrew has hired Britain's \u201cmost formidable\u201dextradition lawyer to protect him against an FBI inquiry into hislate pedophile pal Jeffrey Epstein, according to reports.\tThe Duke of York was publicly slammed by USauthorities in January for repeatedly failing to cooperate withthe ongoing investigation into Epstein's alleged sex traffickingring.\tHe is still so worried about being forced to talk, he isnow hiring an \u201ceminent team of lawyers\u201d to \u201cfend off\u201d the FBI,according to the Daily Telegraph.\tThe 60-year-old royal's legal team is led by ClareMontgomery, one of the UK's leading extradition lawyers whohas represented world leaders, including former dictatorAugusto Pinochet, the Telegraph says.Montgomery charges $1,300-an-hour and has beendescribed as \u201cthe most formidable member of the bar,\u201d theTelegraph said, referring to a chamber of the British legalsystem.\tAndrew also directly hired Gary Bloxsome, a criminaldefense solicitor who works international cases \u2014 and is acrisis-management specialist, the Telegraph says. \u201cHe's assharp as a blade, he's absolutely brilliant,\u201d one acquaintancetold the paper.\tAssembling the team shows just how \u201chugelyseriously\u201d the duke is taking the threat of legal moves to makehim talk, says the Telegraph, which believes it is the first timethe royal family has needed to use such a powerful team ofcriminal lawyers.\tAndrew was forced to step down from royal duties lastNovember over his disastrous attempts to justify his ongoingfriendship with Epstein even after he was convicted of sexcrimes.\tThe royal has however always vehemently deniedknowing about Epstein's depraved behavior. He also deniesknowing Virginia Roberts Giuffre, who says she was made tohave sex with the prince three times, starting when she was just17.\tEpstein, 66, hanged himself in a Lower Manhattanlockup Aug. 10 while awaiting trial on federal! sex traffickingcharges.\tBuckingham Palace told The Sun it does not representAndrew as he is no longer a working royal.","id":540847,"enunciado":"<p><strong>Prince Andrew hires 'formidable' lawyer amid FBI probe <\/strong><\/p><p><strong>into Jeffrey Epstein links<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">By Lee Brown<\/p><p style=\"text-align: justify;\">New York Post - March 8, 2020 | 1:13pm<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPrince Andrew has hired Britain's \u201cmost formidable\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">extradition lawyer to protect him against an FBI inquiry into his<\/p><p style=\"text-align: justify;\">late pedophile pal Jeffrey Epstein, according to reports.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tThe Duke of York was publicly slammed by US<\/p><p style=\"text-align: justify;\">authorities in January for repeatedly failing to cooperate with<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the ongoing investigation into Epstein's alleged sex trafficking<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ring.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tHe is still so worried about being forced to talk, he is<\/p><p style=\"text-align: justify;\">now hiring an \u201ceminent team of lawyers\u201d to \u201cfend off\u201d the FBI,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">according to the Daily Telegraph.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tThe 60-year-old royal's legal team is led by Clare<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Montgomery, one of the UK's leading extradition lawyers who<\/p><p style=\"text-align: justify;\">has represented world leaders, including former dictator<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Augusto Pinochet, the Telegraph says.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Montgomery charges $1,300-an-hour and has been<\/p><p style=\"text-align: justify;\">described as \u201cthe most formidable member of the bar,\u201d the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Telegraph said, referring to a chamber of the British legal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">system.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAndrew also directly hired Gary Bloxsome, a criminal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">defense solicitor who works international cases \u2014 and is a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crisis-management specialist, the Telegraph says. \u201cHe's as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sharp as a blade, he's absolutely brilliant,\u201d one acquaintance<\/p><p style=\"text-align: justify;\">told the paper.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAssembling the team shows just how \u201chugely<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seriously\u201d the duke is taking the threat of legal moves to make<\/p><p style=\"text-align: justify;\">him talk, says the Telegraph, which believes it is the first time<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the royal family has needed to use such a powerful team of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">criminal lawyers.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAndrew was forced to step down from royal duties last<\/p><p style=\"text-align: justify;\">November over his disastrous attempts to justify his ongoing<\/p><p style=\"text-align: justify;\">friendship with Epstein even after he was convicted of sex<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crimes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tThe royal has however always vehemently denied<\/p><p style=\"text-align: justify;\">knowing about Epstein's depraved behavior. He also denies<\/p><p style=\"text-align: justify;\">knowing Virginia Roberts Giuffre, who says she was made to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">have sex with the prince three times, starting when she was just<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEpstein, 66, hanged himself in a Lower Manhattan<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lockup Aug. 10 while awaiting trial on federal! sex trafficking<\/p><p style=\"text-align: justify;\">charges.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tBuckingham Palace told The Sun it does not represent<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Andrew as he is no longer a working royal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica e Microbiologia Ambiental","id":23722,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica-e-microbiologia-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11705,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14372,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta no que tange as regras comuns de organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio.","provas":[{"id":84858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2021"},{"id":84869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":84868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2021"},{"id":84870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica e Microbiologia Ambiental","id":23722,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica-e-microbiologia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-quimica-e-microbiologia-ambiental-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica e Microbiologia Ambiental - 2021"},{"id":84867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11705,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2021"},{"id":84859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14372,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":84871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:34:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2477666,"hashId":"072df76470bfcb850b37a3748013b61f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta no que tange as regras comuns de organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio.<\/p>","resposta":9840024,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos estabelecimentos que adotam a progress\u00e3o regular por s\u00e9rie, o regimento escolar pode admitir formas de progress\u00e3o parcial, desde que preservada a sequ\u00eancia do curr\u00edculo, observadas as normas do respectivo sistema de ensino.","id":9840022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos estabelecimentos que adotam a progress\u00e3o regular por s\u00e9rie, o regimento escolar pode admitir formas de progress\u00e3o parcial, desde que preservada a sequ\u00eancia do curr\u00edculo, observadas as normas do respectivo sistema de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o organizar-se classes, ou turmas, com alunos de s\u00e9ries distintas, com n\u00edveis equivalentes de adiantamento na mat\u00e9ria, para o ensino de l\u00ednguas estrangeiras, artes, ou outros componentes curriculares.","id":9840023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o organizar-se classes, ou turmas, com alunos de s\u00e9ries distintas, com n\u00edveis equivalentes de adiantamento na mat\u00e9ria, para o ensino de l\u00ednguas estrangeiras, artes, ou outros componentes curriculares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual ser\u00e1 de oitocentas horas para o ensino fundamental e para o ensino m\u00e9dio, distribu\u00eddas por um m\u00ednimo de duzentos dias de efetivo trabalho escolar, incluindo o tempo reservado aos exames finais, quando houver.","id":9840024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual ser\u00e1 de oitocentas horas para o ensino fundamental e para o ensino m\u00e9dio, distribu\u00eddas por um m\u00ednimo de duzentos dias de efetivo trabalho escolar, incluindo o tempo reservado aos exames finais, quando houver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cabe a cada institui\u00e7\u00e3o de ensino expedir hist\u00f3ricos escolares, declara\u00e7\u00f5es de conclus\u00e3o de s\u00e9rie e diplomas ou certificados de conclus\u00e3o de cursos, com as especifica\u00e7\u00f5es cab\u00edveis.","id":9840025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe a cada institui\u00e7\u00e3o de ensino expedir hist\u00f3ricos escolares, declara\u00e7\u00f5es de conclus\u00e3o de s\u00e9rie e diplomas ou certificados de conclus\u00e3o de cursos, com as especifica\u00e7\u00f5es cab\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O controle de frequ\u00eancia fica a cargo da escola, conforme o disposto no seu regimento e nas normas do respectivo sistema de ensino, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de setenta e cinco por cento do total de horas letivas para aprova\u00e7\u00e3o.","id":9840026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de frequ\u00eancia fica a cargo da escola, conforme o disposto no seu regimento e nas normas do respectivo sistema de ensino, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de setenta e cinco por cento do total de horas letivas para aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Adulto","id":17849,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da equipe de enfermagem, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o privativa do enfermeiro","provas":[{"id":86142,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Adulto","id":17849,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-intensivista-area-adulto","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Adulto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 22:30:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":2506765,"hashId":"f008cb37f81158ffa095bf70136d4b7f","enunciado":"<p>No \u00e2mbito da equipe de enfermagem, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o privativa do enfermeiro<\/p>","resposta":9968497,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecer, quando for o caso, informa\u00e7\u00f5es sobre o processo de capta\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os para transplante incluindo a manuten\u00e7\u00e3o do corpo do doador em UTI.","id":9968497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecer, quando for o caso, informa\u00e7\u00f5es sobre o processo de capta\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os para transplante incluindo a manuten\u00e7\u00e3o do corpo do doador em UTI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ministrar curso para t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem referente a utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos extragl\u00f3ticos \u2013 DEG, para acesso \u00e0 via a\u00e9rea em situa\u00e7\u00f5es de risco.","id":9968498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ministrar curso para t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem referente a utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos extragl\u00f3ticos \u2013 DEG, para acesso \u00e0 via a\u00e9rea em situa\u00e7\u00f5es de risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"monitorar, rigorosamente, o gotejamento de hemocomponentes.","id":9968499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitorar, rigorosamente, o gotejamento de hemocomponentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"proceder ao registro da assist\u00eancia de enfermagem ao portador de sonda nasoent\u00e9rica, no prontu\u00e1rio do paciente, de forma clara, precisa e pontual. ","id":9968500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder ao registro da assist\u00eancia de enfermagem ao portador de sonda nasoent\u00e9rica, no prontu\u00e1rio do paciente, de forma clara, precisa e pontual. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser membro da Comiss\u00e3o de \u00c9tica de Enfermagem (CEE), constitu\u00edda em institui\u00e7\u00f5es com servi\u00e7o de enfermagem.","id":9968501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser membro da Comiss\u00e3o de \u00c9tica de Enfermagem (CEE), constitu\u00edda em institui\u00e7\u00f5es com servi\u00e7o de enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428244,"slug":"enfermagem-trabalho-em-equipe"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Adulto","id":17849,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coleta de hemocultura","provas":[{"id":86142,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Adulto","id":17849,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-intensivista-area-adulto","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Adulto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 22:28:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":2506746,"hashId":"bb8c8062f9d704fc91788d5c48f793d0","enunciado":"<p>A coleta de hemocultura<\/p>","resposta":9968405,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 dispensada uma vez identificado o foco suspeito de infec\u00e7\u00e3o que deu origem ao quadro de sepse.","id":9968402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 dispensada uma vez identificado o foco suspeito de infec\u00e7\u00e3o que deu origem ao quadro de sepse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em dois pares de amostras obtidas de s\u00edtios diferentes, torna desnecess\u00e1ria a coleta de material de outros s\u00edtios relacionados ao foco suspeito de infec\u00e7\u00e3o.","id":9968403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em dois pares de amostras obtidas de s\u00edtios diferentes, torna desnecess\u00e1ria a coleta de material de outros s\u00edtios relacionados ao foco suspeito de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 dispensada em pacientes acometidos de pneumonia.","id":9968404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 dispensada em pacientes acometidos de pneumonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve ser realizada em dois pares obtidos de s\u00edtios diferentes, antes da administra\u00e7\u00e3o da primeira dose de antibi\u00f3ticos.","id":9968405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser realizada em dois pares obtidos de s\u00edtios diferentes, antes da administra\u00e7\u00e3o da primeira dose de antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deve ser realizada, antes da administra\u00e7\u00e3o da primeira dose de antibi\u00f3ticos, por meio de duas amostras obtidas de acesso venoso perif\u00e9rico ou central, desde que instalados a menos de 48 horas.","id":9968406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser realizada, antes da administra\u00e7\u00e3o da primeira dose de antibi\u00f3ticos, por meio de duas amostras obtidas de acesso venoso perif\u00e9rico ou central, desde que instalados a menos de 48 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 39 e 40, considere o relato a seguir. Ao avaliar S.B., 63 anos, sexo feminino, submetida \u00e0 cirurgia abdominal de grande porte, internada em unidade de terapia intensiva h\u00e1 quatro dias, portando, entre outros itens, acesso venoso perif\u00e9rico para administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, sonda vesical de demora e sonda nasoenteral para administra\u00e7\u00e3o da dieta, o enfermeiro constatou que a paciente apresentava delirium, temperatura = 37,9 \u00baC; frequ\u00eancia card\u00edaca = 94 batimentos\/minuto; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria = 28 movimentos\/minuto, press\u00e3o arterial = 84 x 48 mmHg e redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito urin\u00e1rio (0,4 mL\/kg\/h). Face a essa situa\u00e7\u00e3o, acionou o m\u00e9dico respons\u00e1vel, que, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o, suspeitando se tratar de um quadro de sepse relacionado \u00e0 pneumonia\/insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, determinou a coleta de material para a realiza\u00e7\u00e3o de exames, entre eles os do kit sepse e prescreveu o in\u00edcio de antibioticoterapia, entre outras a\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas.","id":544360,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>39 <\/strong>e <strong>40<\/strong>, considere o relato a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ao avaliar S.B., 63 anos, sexo feminino, submetida \u00e0 cirurgia abdominal de grande porte, internada em unidade de terapia intensiva h\u00e1 quatro dias, portando, entre outros itens, acesso venoso perif\u00e9rico para administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, sonda vesical de demora e sonda nasoenteral para administra\u00e7\u00e3o da dieta, o enfermeiro constatou que a paciente apresentava <em>delirium<\/em>, temperatura = 37,9 \u00baC; frequ\u00eancia card\u00edaca = 94 batimentos\/minuto; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria = 28 movimentos\/minuto, press\u00e3o arterial = 84 x 48 mmHg e redu\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito urin\u00e1rio (0,4 mL\/kg\/h). Face a essa situa\u00e7\u00e3o, acionou o m\u00e9dico respons\u00e1vel, que, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o, suspeitando se tratar de um quadro de sepse relacionado \u00e0 pneumonia\/insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, determinou a coleta de material para a realiza\u00e7\u00e3o de exames, entre eles os do kit sepse e prescreveu o in\u00edcio de antibioticoterapia, entre outras a\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Adulto","id":17849,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para evitar ressecamento que propicie rachaduras, a limpeza externa dos circuitos do equipamento de oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea (ECMO) deve ser realizada com","provas":[{"id":86142,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Adulto","id":17849,"slug":"enfermeiro-intensivista-area-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-intensivista-area-adulto","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro Intensivista - \u00c1rea: Adulto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 22:28:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":2506751,"hashId":"44e11bbe8ae68833a5c3ef875f472f0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para evitar ressecamento que propicie rachaduras, a limpeza externa dos circuitos do equipamento de oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea (ECMO) deve ser realizada com<\/p>","resposta":9968427,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o salina.","id":9968427,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o salina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e1lcool et\u00edlico 70%. ","id":9968428,"corpo":"<p>\u00e1lcool et\u00edlico 70%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e1lcool isoprop\u00edlico 70%.","id":9968429,"corpo":"<p>\u00e1lcool isoprop\u00edlico 70%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica de clorexidina.","id":9968430,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica de clorexidina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica de polivinilpirrolidonaiodo (PVPI) 2%.","id":9968431,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica de polivinilpirrolidonaiodo (PVPI) 2%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oxigenoterapia","oab":false,"nome":"Oxigenoterapia","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413463,"slug":"enfermagem-oxigenoterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a atua\u00e7\u00e3o da equipe multiprofissional na sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica (SRPA), o enfermeiro deve conhecer as principais atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais. Dentre as compet\u00eancias de cada profissional, cabe ao","provas":[{"id":86134,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-area-centro-cirugico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 22:53:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2507010,"hashId":"667410bd817b908b4e4b98787d159980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a atua\u00e7\u00e3o da equipe multiprofissional na sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica (SRPA), o enfermeiro deve conhecer as principais atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais. Dentre as compet\u00eancias de cada profissional, cabe ao<\/p>","resposta":9969653,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auxiliar de enfermagem: aplicar escala de Braden para avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o motora; ter habilidade para o atendimento em urg\u00eancias cardiorrespirat\u00f3rias; checar ou instalar bomba de analgesia cont\u00ednua.","id":9969652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxiliar de enfermagem: aplicar escala de Braden para avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o motora; ter habilidade para o atendimento em urg\u00eancias cardiorrespirat\u00f3rias; checar ou instalar bomba de analgesia cont\u00ednua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"t\u00e9cnico de enfermagem: aplicar escala de Aldrete e Kroulik modificada; ter habilidade para o atendimento em parada cardiorrespirat\u00f3ria; prestar assist\u00eancia de enfermagem ao paciente com bomba de analgesia cont\u00ednua.","id":9969653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnico de enfermagem: aplicar escala de Aldrete e Kroulik modificada; ter habilidade para o atendimento em parada cardiorrespirat\u00f3ria; prestar assist\u00eancia de enfermagem ao paciente com bomba de analgesia cont\u00ednua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"enfermeiro assistencial: ter conhecimento e habilidade para o atendimento em urg\u00eancias cardiorrespirat\u00f3rias e em reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar; aplicar escala de Aldrete e Braden modificada para avalia\u00e7\u00e3o de for\u00e7a muscular; ter conhecimento da farmacodin\u00e2mica da anestesia e analgesia.","id":9969654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfermeiro assistencial: ter conhecimento e habilidade para o atendimento em urg\u00eancias cardiorrespirat\u00f3rias e em reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar; aplicar escala de Aldrete e Braden modificada para avalia\u00e7\u00e3o de for\u00e7a muscular; ter conhecimento da farmacodin\u00e2mica da anestesia e analgesia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enfermeiro gestor: avaliar n\u00edvel de consci\u00eancia e aplicar escala de Ramsay e Braden para avalia\u00e7\u00e3o de dor; solicitar a instala\u00e7\u00e3o da bomba de analgesia cont\u00ednua; informar e orientar os familiares sobre as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do paciente.","id":9969655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfermeiro gestor: avaliar n\u00edvel de consci\u00eancia e aplicar escala de Ramsay e Braden para avalia\u00e7\u00e3o de dor; solicitar a instala\u00e7\u00e3o da bomba de analgesia cont\u00ednua; informar e orientar os familiares sobre as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"anestesiologista: solicitar a instala\u00e7\u00e3o da bomba de analgesia cont\u00ednua quando necess\u00e1rio; avaliar n\u00edvel de dor por meio de escala de Braden; aplicar escalas de Aldrete e Waterlow modificada para avaliar e indicar a alta do paciente da SRPA.","id":9969656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anestesiologista: solicitar a instala\u00e7\u00e3o da bomba de analgesia cont\u00ednua quando necess\u00e1rio; avaliar n\u00edvel de dor por meio de escala de Braden; aplicar escalas de Aldrete e Waterlow modificada para avaliar e indicar a alta do paciente da SRPA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sala de emerg\u00eancia, diferentes dispositivos devem estar dispon\u00edveis para pacientes com desconforto respirat\u00f3rio, entre eles, a m\u00e1scara com reservat\u00f3rio (m\u00e1scara n\u00e3o reinalante), cuja","provas":[{"id":86137,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-area-emergencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 22:50:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2506934,"hashId":"b7d7ab926f7ff03008da363bfb087291","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sala de emerg\u00eancia, diferentes dispositivos devem estar dispon\u00edveis para pacientes com desconforto respirat\u00f3rio, entre eles, a m\u00e1scara com reservat\u00f3rio (m\u00e1scara n\u00e3o reinalante), cuja<\/p>","resposta":9969318,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vantagem \u00e9 o baixo custo, comparado com os dispositivos que tamb\u00e9m fornecem FIO2 100% com maior custo, como o cateter de O2.","id":9969317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vantagem \u00e9 o baixo custo, comparado com os dispositivos que tamb\u00e9m fornecem FIO<sub>2<\/sub> 100% com maior custo, como o cateter de O<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vantagem \u00e9 ser um m\u00e9todo bem tolerado, propiciando FIO de 100%.","id":9969318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vantagem \u00e9 ser um m\u00e9todo bem tolerado, propiciando FIO de 100%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vantagem \u00e9 permitir que o paciente mantenha a pr\u00f3tese dental adaptada.","id":9969319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vantagem \u00e9 permitir que o paciente mantenha a pr\u00f3tese dental adaptada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desvantagem \u00e9 n\u00e3o permitir a mistura da composi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado a ser inalado com o ar ambiente.","id":9969320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvantagem \u00e9 n\u00e3o permitir a mistura da composi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado a ser inalado com o ar ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desvantagem \u00e9 causar ressecamento da orofaringe.","id":9969321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvantagem \u00e9 causar ressecamento da orofaringe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento da dor do grande queimado, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o que","provas":[{"id":86137,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-area-emergencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 22:50:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2506927,"hashId":"7a5b784dc807d8fa4872d4d8644fafb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da dor do grande queimado, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o que<\/p>","resposta":9969285,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o paciente al\u00e9rgico a morfina pode receber dormonid.","id":9969284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente al\u00e9rgico a morfina pode receber dormonid.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a hipovolemia pode aumentar o efeito da droga.","id":9969285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hipovolemia pode aumentar o efeito da droga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a dose usual em adultos \u00e9 de 5 a 10 mg de morfina endovenosa a cada 30 minutos.","id":9969286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dose usual em adultos \u00e9 de 5 a 10 mg de morfina endovenosa a cada 30 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a ingest\u00e3o de alimentos hiperproteicos ajuda o paciente a esquecer da dor e contribui para a recupera\u00e7\u00e3o tissular mais r\u00e1pida.","id":9969287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ingest\u00e3o de alimentos hiperproteicos ajuda o paciente a esquecer da dor e contribui para a recupera\u00e7\u00e3o tissular mais r\u00e1pida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o paciente deve ser reavaliado quanto ao n\u00edvel de dor e temperatura ap\u00f3s cada dose do sedativo.","id":9969288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente deve ser reavaliado quanto ao n\u00edvel de dor e temperatura ap\u00f3s cada dose do sedativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Queimadura","oab":false,"nome":"Queimadura","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413277,"slug":"enfermagem-queimadura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o trauma raquimedular, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":86137,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-enfermeiro-area-emergencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 22:50:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2506924,"hashId":"2a815fab77213bfdea5e9b1b6d2d4e58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o trauma raquimedular, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9969269,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode haver les\u00e3o \u00f3ssea vertebral sem que ocorra les\u00e3o da medula espinal.","id":9969269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode haver les\u00e3o \u00f3ssea vertebral sem que ocorra les\u00e3o da medula espinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as les\u00f5es em C2 e C3 geralmente n\u00e3o s\u00e3o fatais.","id":9969270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as les\u00f5es em C2 e C3 geralmente n\u00e3o s\u00e3o fatais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nas les\u00f5es abaixo de C5, ocorrem dificuldade respirat\u00f3ria e paralisia das quatro extremidades.","id":9969271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas les\u00f5es abaixo de C5, ocorrem dificuldade respirat\u00f3ria e paralisia das quatro extremidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o uso do colar cervical n\u00e3o aumenta a press\u00e3o intracraniana.","id":9969272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso do colar cervical n\u00e3o aumenta a press\u00e3o intracraniana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"les\u00f5es craniencef\u00e1licas associadas \u00e0s raquimedulares contraindicam o uso de colar cervical.","id":9969273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00f5es craniencef\u00e1licas associadas \u00e0s raquimedulares contraindicam o uso de colar cervical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma arboviroses: ","provas":[{"id":85405,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica","id":7758,"slug":"tecnico-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc-2021-alternative-tecnico-em-saude-publica-2","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Modelo - SC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 23:05:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2488826,"hashId":"219ef7ee813dbe8e5147c66c59de399f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma arboviroses: <\/p>","resposta":9890335,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chikungunya","id":9890332,"corpo":"<p>Chikungunya<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Febre do Oeste do Nilo ","id":9890333,"corpo":"<p>Febre do Oeste do Nilo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Zika","id":9890334,"corpo":"<p>Zika<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Brucelose","id":9890335,"corpo":"<p>Brucelose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Febre Amarela","id":9890336,"corpo":"<p>Febre Amarela<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":25849,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-terapia-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um ambiente de Terapia Intensiva, o uso de drogas vasoativas \u00e9 muito comum e essencial no tratamento de diversas complica\u00e7\u00f5es de in\u00fameras patologias. Quais os cuidados de enfermagem com o paciente que est\u00e1 recebendo droga vasoativa cont\u00ednua?","provas":[{"id":85865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":25849,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-de-enfermagem-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 23:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2499034,"hashId":"b6d6860ee7836e8c04c652dc0670bef2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um ambiente de Terapia Intensiva, o uso de drogas vasoativas \u00e9 muito comum e essencial no tratamento de diversas complica\u00e7\u00f5es de in\u00fameras patologias. Quais os cuidados de enfermagem com o paciente que est\u00e1 recebendo droga vasoativa cont\u00ednua?<\/p>","resposta":9935713,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle rigoroso dos sinais vitais, infus\u00e3o com equipo microgotas com controle rigoroso do gotejamento e atentar-se aos sinais de hipotens\u00e3o.","id":9935711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle rigoroso dos sinais vitais, infus\u00e3o com equipo microgotas com controle rigoroso do gotejamento e atentar-se aos sinais de hipotens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Controle rigoroso dos sinais vitais, preparo da solu\u00e7\u00e3o exclusivamente em soro glicosado 5% para evitar hipoglicemia e atentar-se a sinais de hipotens\u00e3o.","id":9935712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle rigoroso dos sinais vitais, preparo da solu\u00e7\u00e3o exclusivamente em soro glicosado 5% para evitar hipoglicemia e atentar-se a sinais de hipotens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o por via intravenosa preferencialmente via central, controle rigoroso dos sinais vitais e administra\u00e7\u00e3o por bomba de infus\u00e3o.","id":9935713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o por via intravenosa preferencialmente via central, controle rigoroso dos sinais vitais e administra\u00e7\u00e3o por bomba de infus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Controle rigoroso do d\u00e9bito urin\u00e1rio, realizar sinais vitais de 4h em 4h e infus\u00e3o com equipo microgotas com controle do gotejamento.","id":9935714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle rigoroso do d\u00e9bito urin\u00e1rio, realizar sinais vitais de 4h em 4h e infus\u00e3o com equipo microgotas com controle do gotejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Controle do d\u00e9bito card\u00edaco, administra\u00e7\u00e3o por bomba de infus\u00e3o com controle rigoroso e controle dos sinais vitais a cada 6 horas.","id":9935715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle do d\u00e9bito card\u00edaco, administra\u00e7\u00e3o por bomba de infus\u00e3o com controle rigoroso e controle dos sinais vitais a cada 6 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":25849,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-terapia-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o intravenosa de hemocomponentes \u00e9 indicada para pacientes que sofreram perda sangu\u00ednea significativa ou altera\u00e7\u00f5es hematol\u00f3gicas decorrentes de doen\u00e7as ou procedimentos. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o do COFEN vigente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transfus\u00e3o de hemocomponentes, o t\u00e9cnico de enfermagem deve","provas":[{"id":85865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":25849,"slug":"tecnico-de-enfermagem-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-de-enfermagem-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 23:03:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2499048,"hashId":"37c5d305bb2af0719e980f8c8fc79570","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o intravenosa de hemocomponentes \u00e9 indicada para pacientes que sofreram perda sangu\u00ednea significativa ou altera\u00e7\u00f5es hematol\u00f3gicas decorrentes de doen\u00e7as ou procedimentos. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o do COFEN vigente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transfus\u00e3o de hemocomponentes, o t\u00e9cnico de enfermagem deve<\/p>","resposta":9935778,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registrar o procedimento realizado e retornar para verificar os sinais do paciente ap\u00f3s 15 minutos do in\u00edcio da infus\u00e3o.","id":9935775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar o procedimento realizado e retornar para verificar os sinais do paciente ap\u00f3s 15 minutos do in\u00edcio da infus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"registrar o procedimento no prontu\u00e1rio do paciente e verificar a temperatura corp\u00f3rea a cada 30 minutos durante a infus\u00e3o do hemocomponente.","id":9935776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar o procedimento no prontu\u00e1rio do paciente e verificar a temperatura corp\u00f3rea a cada 30 minutos durante a infus\u00e3o do hemocomponente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"verificar a temperatura corp\u00f3rea a cada 30 minutos e se houver altera\u00e7\u00e3o interromper a infus\u00e3o do hemocomponente.","id":9935777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificar a temperatura corp\u00f3rea a cada 30 minutos e se houver altera\u00e7\u00e3o interromper a infus\u00e3o do hemocomponente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"permanecer junto ao paciente nos primeiros 10 minutos ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o para identificar poss\u00edveis sinais de rea\u00e7\u00f5es adversas.","id":9935778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permanecer junto ao paciente nos primeiros 10 minutos ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o para identificar poss\u00edveis sinais de rea\u00e7\u00f5es adversas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"permanecer junto ao paciente e verificar os sinais vitais, se houver queixa de dor no local da infus\u00e3o.","id":9935779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permanecer junto ao paciente e verificar os sinais vitais, se houver queixa de dor no local da infus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (PSF\/ESF)","id":20724,"slug":"enfermeiro-psf-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas da gesta\u00e7\u00e3o, leia e relacione as colunas abaixo, a seguir escolha a alternativa que apresente a sequ\u00eancia correta: 1. Rede de Haller 2. Tub\u00e9rculos de Montgomery 3. Cloasma grav\u00eddico 4. Manobra de leopold 5. Linha Nigra ou alba (___) Aumento da circula\u00e7\u00e3o venosa da mama. (___) M\u00e9todo usado para determinar a posi\u00e7\u00e3o de um feto dentro do \u00fatero. (___) Altera\u00e7\u00f5es pigmentares que aparecem nas gestantes, com preval\u00eancia, na regi\u00e3o facial. (___) Hiperpigmenta\u00e7\u00e3o na forma de linha que aparece na barriga da gestante. (___) Gl\u00e2ndulas seb\u00e1ceas hipertr\u00f3ficas, produzem secre\u00e7\u00e3o que serve para hidratar a ar\u00e9ola. ","provas":[{"id":85408,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (PSF\/ESF)","id":20724,"slug":"enfermeiro-psf-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Modelo - SC","sigla":"","id":3956,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-modelo-sc-sc-2021-alternative-enfermeiro-psf-esf-2","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Modelo - SC - Enfermeiro (PSF\/ESF) - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 23:04:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2488290,"hashId":"d4612f956809c746f3790e4f06b10206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas da gesta\u00e7\u00e3o, leia e relacione as colunas abaixo, a seguir escolha a alternativa que apresente a sequ\u00eancia correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Rede de Haller <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Tub\u00e9rculos de Montgomery <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Cloasma grav\u00eddico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Manobra de leopold <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Linha Nigra ou alba <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(___) Aumento da circula\u00e7\u00e3o venosa da mama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(___) M\u00e9todo usado para determinar a posi\u00e7\u00e3o de um feto dentro do \u00fatero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(___) Altera\u00e7\u00f5es pigmentares que aparecem nas gestantes, com preval\u00eancia, na regi\u00e3o facial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(___) Hiperpigmenta\u00e7\u00e3o na forma de linha que aparece na barriga da gestante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(___) Gl\u00e2ndulas seb\u00e1ceas hipertr\u00f3ficas, produzem secre\u00e7\u00e3o que serve para hidratar a ar\u00e9ola. <\/p>","resposta":9887878,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 4, 5, 1 ","id":9887877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 4, 5, 1 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 4, 3, 5, 2 ","id":9887878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 4, 3, 5, 2 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 5, 2 ","id":9887879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 4, 1, 5, 2 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 4, 3, 5, 1 ","id":9887880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 4, 3, 5, 1 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 4, 2, 5, 3 ","id":9887881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 4, 2, 5, 3 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A longa perman\u00eancia do paciente em repouso no leito das unidades de agudos ou cr\u00f4nicos pode acarretar o desenvolvimento de les\u00f5es teciduais. Os cuidado de Enfermagem mais adequado para a preven\u00e7\u00e3o desse agravo ou para a redu\u00e7\u00e3o de risco para les\u00e3o tecidual s\u00e3o:","provas":[{"id":84334,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 23:21:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2475003,"hashId":"d82e533dd0647eb00b38ea0232f114cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A longa perman\u00eancia do paciente em repouso no leito das unidades de agudos ou cr\u00f4nicos pode acarretar o desenvolvimento de les\u00f5es teciduais. Os cuidado de Enfermagem mais adequado para a preven\u00e7\u00e3o desse agravo ou para a redu\u00e7\u00e3o de risco para les\u00e3o tecidual s\u00e3o:<\/p>","resposta":9827216,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de curativos nas \u00e1reas proeminentes e colch\u00e3o de press\u00e3o.","id":9827214,"corpo":"<p>Uso de curativos nas \u00e1reas proeminentes e colch\u00e3o de press\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de cabeceira elevada acima de 30\u00ba e controle rigoroso de eletr\u00f3litos nas 24 horas.","id":9827215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00e3o de cabeceira elevada acima de 30\u00ba e controle rigoroso de eletr\u00f3litos nas 24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da pele e identifica\u00e7\u00e3o de fatores de risco para desenvolver UPP e interven\u00e7\u00e3o de enfermagem nos fatores pr\u00e9-disponentes.","id":9827216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o da pele e identifica\u00e7\u00e3o de fatores de risco para desenvolver UPP e interven\u00e7\u00e3o de enfermagem nos fatores pr\u00e9-disponentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a cuidadosa do paciente no leito e adequada avalia\u00e7\u00e3o nutricional.","id":9827217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7a cuidadosa do paciente no leito e adequada avalia\u00e7\u00e3o nutricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Recomenda\u00e7\u00e3o da deambula\u00e7\u00e3o precoce e uso de curativos adesivos.","id":9827218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda\u00e7\u00e3o da deambula\u00e7\u00e3o precoce e uso de curativos adesivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}