{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154366,"perPage":"100","pages":21544,"page":3327,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a suplementa\u00e7\u00e3o de \u00e1cido f\u00f3lico na gesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":54833,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-ginecologista-obstetra-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:46:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1653798,"hashId":"20c25f716042d52ff9b088cfda823239","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre a suplementa\u00e7\u00e3o de \u00e1cido f\u00f3lico na gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6231452,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O principal objetivo da suplementa\u00e7\u00e3o \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o de anemia na gestante.","id":6231450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo da suplementa\u00e7\u00e3o \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o de anemia na gestante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o deve ser iniciada a partir da 12\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.","id":6231451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suplementa\u00e7\u00e3o deve ser iniciada a partir da 12\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O principal objetivo da suplementa\u00e7\u00e3o \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o de defeitos de fechamento do tubo neural no concepto.","id":6231452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo da suplementa\u00e7\u00e3o \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o de defeitos de fechamento do tubo neural no concepto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O principal objetivo da suplementa\u00e7\u00e3o \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o de defeitos de fechamento do tubo neural e de parede abdominal no concepto.","id":6231453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo da suplementa\u00e7\u00e3o \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o de defeitos de fechamento do tubo neural e de parede abdominal no concepto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a suplementa\u00e7\u00e3o de \u00e1cido f\u00f3lico em gestantes obesas. ","id":6231454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a suplementa\u00e7\u00e3o de \u00e1cido f\u00f3lico em gestantes obesas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 28 A 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1653798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Par\u00f3dias como a m\u00fasica acima se encaixam em uma metodologia de ensino empirista. ","provas":[{"id":66912,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:46:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2110299,"hashId":"a21bd757b690d6b2da1c8a502b01981e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00f3dias como a m\u00fasica acima se encaixam em uma metodologia de ensino empirista. <\/p>","resposta":8250188,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8250187,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8250188,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pela folha CO2 e luz a planta sorver\u00e1 E a raiz tira a seiva bruta da terra Um par\u00eanquima tem e seu nome clorofiliano \u00e9 A luz, no cloroplasto, entra e vai excitar os el\u00e9trons Fotoss\u00edntese ocorrer\u00e1 E o xilema leva (Leva) ... Internet: &lt;https:\/\/www.letras.mus.br&gt;.A partir do trecho da m\u00fasica O xilema leva, que \u00e9 uma par\u00f3dia da m\u00fasica Minha pequena Eva, acima apresentado, julgue os itens de 67 a 70 acerca de fisiologia vegetal. ","id":499831,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela folha CO2 e luz a planta sorver\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E a raiz tira a seiva bruta da terra <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um par\u00eanquima tem e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">seu nome clorofiliano \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A luz, no cloroplasto, entra <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e vai excitar os el\u00e9trons <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fotoss\u00edntese ocorrer\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o xilema leva <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Leva) ... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.letras.mus.br&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do trecho da m\u00fasica <strong>O xilema leva<\/strong>, que \u00e9 uma par\u00f3dia da m\u00fasica <strong>Minha pequena Eva<\/strong>, acima apresentado, julgue os itens de <strong>67<\/strong> a <strong>70<\/strong> acerca de fisiologia vegetal. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C\u00e2ncer do colo uterino que atinge o ter\u00e7o inferior da vagina e os param\u00e9trios laterais at\u00e9 a parede \u00f3ssea deve ser classificado como est\u00e1dio:","provas":[{"id":55636,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-ginecologista-obstetra-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:46:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1662497,"hashId":"cc44660e37a2380f940fc2c54dcb7dce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2ncer do colo uterino que atinge o ter\u00e7o inferior da vagina e os param\u00e9trios laterais at\u00e9 a parede \u00f3ssea deve ser classificado como est\u00e1dio:<\/p>","resposta":6267922,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II A.","id":6267919,"corpo":"<p>II A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II B.","id":6267920,"corpo":"<p>II B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III A.","id":6267921,"corpo":"<p>III A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III B.","id":6267922,"corpo":"<p>III B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1662497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tecidos edemaciados, como o citado no texto, s\u00e3o um sinal de que h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o no fluxo do sistema linf\u00e1tico e(ou) circulat\u00f3rio.","provas":[{"id":66912,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:46:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2110303,"hashId":"8c5b31b9dcf1bd29786a851c171ebd09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecidos edemaciados, como o citado no texto, s\u00e3o um sinal de que h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o no fluxo do sistema linf\u00e1tico e(ou) circulat\u00f3rio.<\/p>","resposta":8250195,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8250195,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8250196,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A covid-19 \u00e9 uma doen\u00e7a respirat\u00f3ria causada pelo v\u00edrus SARS-CoV-2. Geralmente, causa tosse, febre e dificuldade para respirar, mas os sintomas podem variar amplamente. \u00c0s vezes, a covid-19 tamb\u00e9m pode causar g\u00e2nglios linf\u00e1ticos inchados. Outros sintomas que podem aparecer incluem a perda do olfato e do paladar. Internet: &lt;https:\/\/www.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 71 a 74 a respeito de virologia e fisiologia humana. ","id":499834,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A covid-19 \u00e9 uma doen\u00e7a respirat\u00f3ria causada pelo v\u00edrus SARS-CoV-2. Geralmente, causa tosse, febre e dificuldade para respirar, mas os sintomas podem variar amplamente. \u00c0s vezes, a covid-19 tamb\u00e9m pode causar g\u00e2nglios linf\u00e1ticos inchados. Outros sintomas que podem aparecer incluem a perda do olfato e do paladar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>71<\/strong> a <strong>74<\/strong> a respeito de virologia e fisiologia humana. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O partograma \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do trabalho de parto que permite acompanhar a sua evolu\u00e7\u00e3o, documentar, diagnosticar altera\u00e7\u00f5es e indicar a tomada de condutas apropriadas para a corre\u00e7\u00e3o de desvios, evitando, assim, interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias. Considerando o partograma a seguir, assinale a alternativa com o diagn\u00f3stico adequado e a prov\u00e1vel causa.","provas":[{"id":78132,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:46:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2348535,"hashId":"58b0d8366497e1bd7d38160429df4b77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O partograma \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica do trabalho de parto que permite acompanhar a sua evolu\u00e7\u00e3o, documentar, diagnosticar altera\u00e7\u00f5es e indicar a tomada de condutas apropriadas para a corre\u00e7\u00e3o de desvios, evitando, assim, interven\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias. Considerando o partograma a seguir, assinale a alternativa com o diagn\u00f3stico adequado e a prov\u00e1vel causa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/78132\/questao\/2348535-20220414165505000000-0.png\" width=\"686\" style=\"\"><\/p>","resposta":9286552,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o, contra\u00e7\u00f5es uterinas ineficazes.","id":9286549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o, contra\u00e7\u00f5es uterinas ineficazes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parada secund\u00e1ria da descida, despropor\u00e7\u00e3o cefalop\u00e9lvica.","id":9286550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parada secund\u00e1ria da descida, despropor\u00e7\u00e3o cefalop\u00e9lvica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo p\u00e9lvico prolongado, despropor\u00e7\u00e3o cefalop\u00e9lvica.","id":9286551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo p\u00e9lvico prolongado, despropor\u00e7\u00e3o cefalop\u00e9lvica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o, despropor\u00e7\u00e3o cefalop\u00e9lvica. ","id":9286552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parada secund\u00e1ria da dilata\u00e7\u00e3o, despropor\u00e7\u00e3o cefalop\u00e9lvica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parada secund\u00e1ria da descida, contra\u00e7\u00f5es uterinas ineficazes.","id":9286553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parada secund\u00e1ria da descida, contra\u00e7\u00f5es uterinas ineficazes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O horm\u00f4nio produzido apenas pelo sinciciotrofoblasto \u00e9:","provas":[{"id":55636,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-ginecologista-obstetra-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:46:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1662513,"hashId":"12181b9f6ea4244c0875a37ff6b2de26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O horm\u00f4nio produzido apenas pelo sinciciotrofoblasto \u00e9:<\/p>","resposta":6267986,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prolactina.","id":6267983,"corpo":"<p>prolactina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"progesterona.","id":6267984,"corpo":"<p>progesterona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estriol.","id":6267985,"corpo":"<p>estriol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lactog\u00eanio placent\u00e1rio.","id":6267986,"corpo":"<p>lactog\u00eanio placent\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1662513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o manejo obst\u00e9trico e as vias de parto na gestante vivendo com o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Em mulheres com carga viral desconhecida ou maior que 1.000 c\u00f3pias\/mL ap\u00f3s 34 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, a ces\u00e1rea eletiva a partir da 38\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o diminui o risco de transmiss\u00e3o vertical do HIV. II. Para gestantes em uso de antirretrovirais e com supress\u00e3o da carga viral sustentada, caso n\u00e3o haja indica\u00e7\u00e3o de ces\u00e1rea por outro motivo, a via de parto vaginal \u00e9 indicada. III. Gestantes com carga viral indetect\u00e1vel na 34\u00aa semana n\u00e3o necessitam de administra\u00e7\u00e3o de zidovudina intravenosa profil\u00e1tica durante o parto. IV. O parto instrumentalizado deve ser evitado, por\u00e9m, quando indicado, o v\u00e1cuo-extrator deve ser preferido ao f\u00f3rceps.","provas":[{"id":78132,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Corn\u00e9lio Proc\u00f3pio","sigla":"Prefeitura","id":2731,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-do-municipio-de-cornelio-procopio-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:46:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2348476,"hashId":"f93526f18d87299403fe1228caf714b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o manejo obst\u00e9trico e as vias de parto na gestante vivendo com o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em mulheres com carga viral desconhecida ou maior que 1.000 c\u00f3pias\/mL ap\u00f3s 34 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, a ces\u00e1rea eletiva a partir da 38\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o diminui o risco de transmiss\u00e3o vertical do HIV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para gestantes em uso de antirretrovirais e com supress\u00e3o da carga viral sustentada, caso n\u00e3o haja indica\u00e7\u00e3o de ces\u00e1rea por outro motivo, a via de parto vaginal \u00e9 indicada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Gestantes com carga viral indetect\u00e1vel na 34\u00aa semana n\u00e3o necessitam de administra\u00e7\u00e3o de zidovudina intravenosa profil\u00e1tica durante o parto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O parto instrumentalizado deve ser evitado, por\u00e9m, quando indicado, o v\u00e1cuo-extrator deve ser preferido ao f\u00f3rceps.<\/p>","resposta":9286262,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 incorreta.","id":9286261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9286262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":9286263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 incorreta.","id":9286264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":9286265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 50 anos com altera\u00e7\u00e3o descamativa de ar\u00e9ola de mama direita, com ulcera\u00e7\u00e3o que melhorou com cortic\u00f3ide e posteriormente voltou a ulcerar. Ao exame apresenta mamas sem evid\u00eancia de tumor palp\u00e1vel, por\u00e9m a mamografia revelou tumora\u00e7\u00e3o de 1,5 cm, espiculada, retroareolar direita (classe V); a bi\u00f3psia de ar\u00e9ola revelou tratar-se de carcinoma de Paget. Qual o estadiamento T correto?","provas":[{"id":55636,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-ginecologista-obstetra-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:46:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1662491,"hashId":"c398a6ee5252b4efe51ee002f3eba1bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 50 anos com altera\u00e7\u00e3o descamativa de ar\u00e9ola de mama direita, com ulcera\u00e7\u00e3o que melhorou com cortic\u00f3ide e posteriormente voltou a ulcerar. Ao exame apresenta mamas sem evid\u00eancia de tumor palp\u00e1vel, por\u00e9m a mamografia revelou tumora\u00e7\u00e3o de 1,5 cm, espiculada, retroareolar direita (classe V); a bi\u00f3psia de ar\u00e9ola revelou tratar-se de carcinoma de Paget. Qual o estadiamento T correto?<\/p>","resposta":6267897,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T0","id":6267895,"corpo":"<p>T0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tis","id":6267896,"corpo":"<p>Tis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T1","id":6267897,"corpo":"<p>T1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T4","id":6267898,"corpo":"<p>T4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1662491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Malforma\u00e7\u00f5es s\u00e3o anomalias ou v\u00edcios de desenvolvimento encontrados em diferentes \u00f3rg\u00e3os. No que tange \u00e0s diversas formas de malforma\u00e7\u00f5es do aparelho genital feminino, a S\u00edndrome de Rokitansky-Kuster-Hauser, representa","provas":[{"id":69853,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:47:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2136337,"hashId":"5d6ca2fdc4997a88968f20d568dc2271","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Malforma\u00e7\u00f5es s\u00e3o anomalias ou v\u00edcios de desenvolvimento encontrados em diferentes \u00f3rg\u00e3os. No que tange \u00e0s diversas formas de malforma\u00e7\u00f5es do aparelho genital feminino, a S\u00edndrome de Rokitansky-Kuster-Hauser, representa<\/p>","resposta":8363003,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a agenesia uterina, acompanhada de agenesia da vagina.","id":8363003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a agenesia uterina, acompanhada de agenesia da vagina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o do meato uretral para fora do vest\u00edbulo vaginal.","id":8363004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">localiza\u00e7\u00e3o do meato uretral para fora do vest\u00edbulo vaginal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a hipertrofia do clit\u00f3ris.","id":8363005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hipertrofia do clit\u00f3ris.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de septos vaginais.","id":8363006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a de septos vaginais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de \u00fatero didelfo.","id":8363007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a de \u00fatero didelfo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a periodicidade e a faixa et\u00e1ria que as \u201cdiretrizes para a detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer de mama no Brasil\u201d do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomendam para a realiza\u00e7\u00e3o de mamografia de rastreamento de mulheres sem sinais e sintomas de c\u00e2ncer de mama?","provas":[{"id":54833,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-ginecologista-obstetra-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:46:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1653800,"hashId":"8293cf0a6944b230b3c406be9d75f02d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a periodicidade e a faixa et\u00e1ria que as \u201cdiretrizes para a detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer de mama no Brasil\u201d do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomendam para a realiza\u00e7\u00e3o de mamografia de rastreamento de mulheres sem sinais e sintomas de c\u00e2ncer de mama?<\/p>","resposta":6231462,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cada 6 meses, para mulheres de 50 a 79 anos.","id":6231460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada 6 meses, para mulheres de 50 a 79 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cada 2 anos, para mulheres de 40 a 69 anos.","id":6231461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada 2 anos, para mulheres de 40 a 69 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cada 2 anos, para mulheres de 50 a 69 anos.","id":6231462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada 2 anos, para mulheres de 50 a 69 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cada ano, para mulheres de 40 a 69 anos.","id":6231463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada ano, para mulheres de 40 a 69 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cada ano, para mulheres de 50 a 79 anos.","id":6231464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada ano, para mulheres de 50 a 79 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 28 A 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1653800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O potencial representado \u00e9 de uma c\u00e9lula muscular card\u00edaca.","provas":[{"id":66912,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Biologia","id":12629,"slug":"professor-substituto-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:47:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2110313,"hashId":"419f2be6c95fcde3cebbc25e13167461","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O potencial representado \u00e9 de uma c\u00e9lula muscular card\u00edaca.<\/p>","resposta":8250219,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8250219,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8250220,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Internet: &lt;https:\/\/en.wikipedia.org&gt;.Com base na imagem acima, que representa os potenciais de a\u00e7\u00e3o da membrana de uma c\u00e9lula excit\u00e1vel, que s\u00e3o extremamente importantes para a comunica\u00e7\u00e3o celular, julgue os itens de 75 a 78 no que se refere \u00e0 fisiologia e \u00e0 biologia celular.","id":499835,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66912\/grupo-questao\/499835-20211223135322000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/en.wikipedia.org&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na imagem acima, que representa os potenciais de a\u00e7\u00e3o da membrana de uma c\u00e9lula excit\u00e1vel, que s\u00e3o extremamente importantes para a comunica\u00e7\u00e3o celular, julgue os itens de <strong>75<\/strong> a <strong>78<\/strong> no que se refere \u00e0 fisiologia e \u00e0 biologia celular.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 78","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, marque a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":67820,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:47:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2128465,"hashId":"8ad21c3d3fd7b0c43eae20852c7ec0ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, marque a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":8326152,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a convers\u00e3o de f\u00e9rias em dinheiro, assim como de licen\u00e7as. ","id":8326151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a convers\u00e3o de f\u00e9rias em dinheiro, assim como de licen\u00e7as. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os planos de cargos e carreiras do servi\u00e7o p\u00fablico municipal n\u00e3o precisam, necessariamente, assegurar remunera\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com o mercado de trabalho aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos para a fun\u00e7\u00e3o respectiva, desde que respeite o valor compat\u00edvel para manuten\u00e7\u00e3o da vida. ","id":8326152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos de cargos e carreiras do servi\u00e7o p\u00fablico municipal n\u00e3o precisam, necessariamente, assegurar remunera\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com o mercado de trabalho aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos para a fun\u00e7\u00e3o respectiva, desde que respeite o valor compat\u00edvel para manuten\u00e7\u00e3o da vida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio assegurar\u00e1 a seus servidores e dependentes, na forma da Lei Municipal, servi\u00e7os de atendimento m\u00e9dico, odontol\u00f3gico e de assist\u00eancia social. ","id":8326153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio assegurar\u00e1 a seus servidores e dependentes, na forma da Lei Municipal, servi\u00e7os de atendimento m\u00e9dico, odontol\u00f3gico e de assist\u00eancia social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio proporcionar\u00e1 aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos municipais, na forma da lei, oportunidades de atualiza\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e reciclagem profissional. ","id":8326154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio proporcionar\u00e1 aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos municipais, na forma da lei, oportunidades de atualiza\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e reciclagem profissional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dignidade, os direitos individuais e coletivos garantidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal imp\u00f5em \u00e0s autoridades e \u00e0 sociedade brasileira a obrigatoriedade de efetivar a pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o inclusiva, como um direito p\u00fablico subjetivo, para o qual os recursos humanos e materiais devem ser canalizados, atingindo, necessariamente, toda a educa\u00e7\u00e3o. Constitui uma proposta que representa valores simb\u00f3licos importantes, condizentes com a igualdade de direitos e de oportunidades educacionais para todos, mas encontra ainda s\u00e9rias resist\u00eancias. Considerando este enunciado, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":68229,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:54:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2075001,"hashId":"e763e4fb8cf001bf77ac13ac0036aae9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dignidade, os direitos individuais e coletivos garantidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal imp\u00f5em \u00e0s autoridades e \u00e0 sociedade brasileira a obrigatoriedade de efetivar a pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o inclusiva, como um direito p\u00fablico subjetivo, para o qual os recursos humanos e materiais devem ser canalizados, atingindo, necessariamente, toda a educa\u00e7\u00e3o. Constitui uma proposta que representa valores simb\u00f3licos importantes, condizentes com a igualdade de direitos e de oportunidades educacionais para todos, mas encontra ainda s\u00e9rias resist\u00eancias. Considerando este enunciado, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8106095,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o escolar inicia sua concretiza\u00e7\u00e3o com a realiza\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula de crian\u00e7as, adolescentes, jovens e adultos no estabelecimento de ensino; deve estar expl\u00edcita no Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico da escola, resultado da reflex\u00e3o coletiva.","id":8106092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o escolar inicia sua concretiza\u00e7\u00e3o com a realiza\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula de crian\u00e7as, adolescentes, jovens e adultos no estabelecimento de ensino; deve estar expl\u00edcita no Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico da escola, resultado da reflex\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Operacionalizar a inclus\u00e3o escolar, de modo que todos os alunos, independentemente de classe, ra\u00e7a, g\u00eanero, sexo, caracter\u00edsticas individuais, defici\u00eancias, possam aprender juntos, em uma escola de qualidade, \u00e9 o grande desafio a ser enfrentado, pelo respeito \u00e0s diferen\u00e7as e compromisso com a promo\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.","id":8106093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operacionalizar a inclus\u00e3o escolar, de modo que todos os alunos, independentemente de classe, ra\u00e7a, g\u00eanero, sexo, caracter\u00edsticas individuais, defici\u00eancias, possam aprender juntos, em uma escola de qualidade, \u00e9 o grande desafio a ser enfrentado, pelo respeito \u00e0s diferen\u00e7as e compromisso com a promo\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ofertar servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o especial nas escolas comuns de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, desde a educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 o ensino m\u00e9dio, perpassando pela modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Ind\u00edgena, significa realizar a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e vi\u00e1veis para efetivar a inclus\u00e3o escolar.","id":8106094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ofertar servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o especial nas escolas comuns de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, desde a educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 o ensino m\u00e9dio, perpassando pela modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Ind\u00edgena, significa realizar a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e vi\u00e1veis para efetivar a inclus\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o especial ofertados pela escola devem propiciar o acesso ao curr\u00edculo aos alunos com defici\u00eancia e transtornos globais do desenvolvimento, sendo que os alunos com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o possuem autonomia para sua aprendizagem.","id":8106095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o especial ofertados pela escola devem propiciar o acesso ao curr\u00edculo aos alunos com defici\u00eancia e transtornos globais do desenvolvimento, sendo que os alunos com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o possuem autonomia para sua aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A escola se posiciona em rela\u00e7\u00e3o ao seu compromisso com uma educa\u00e7\u00e3o inclusiva de qualidade para todos os alunos, no Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico, o qual deve ter o foco de discuss\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o social da escola.","id":8106096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola se posiciona em rela\u00e7\u00e3o ao seu compromisso com uma educa\u00e7\u00e3o inclusiva de qualidade para todos os alunos, no Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico, o qual deve ter o foco de discuss\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o social da escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor de Matem\u00e1tica criou um jogo de RPG com dados no formato de paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo com os seguintes n\u00fameros na face: 2022, 37, 13, 29, 189 e 47. Ao serem lan\u00e7ados simultaneamente, qual a probabilidade de s\u00f3 aparecerem n\u00fameros primos?","provas":[{"id":61003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cremerj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremerj-rj-2021-idib-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 04:05:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1855629,"hashId":"fed47c10c1db2440cc5d7566c667dc2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor de Matem\u00e1tica criou um jogo de RPG com dados no formato de paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo com os seguintes n\u00fameros na face: 2022, 37, 13, 29, 189 e 47. Ao serem lan\u00e7ados simultaneamente, qual a probabilidade de s\u00f3 aparecerem n\u00fameros primos?<\/p>","resposta":7135782,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"41\u200b","id":7135779,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"91\u200b","id":7135780,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"361\u200b","id":7135781,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{36}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"94\u200b","id":7135782,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00fameros Primos","oab":false,"nome":"N\u00fameros Primos","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408660,"slug":"matematica-numeros-primos"}],"slug":"matematica\/1855629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crbm-4a-regiao-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os softwares antimalware trabalham com v\u00e1rias metodologias para a detec\u00e7\u00e3o e o bloqueio de atividades maliciosas em um sistema. As metodologias baseadas em comportamento visam a bloquear a atividade maliciosa antes que o c\u00f3digo malicioso seja executado no sistema-alvo.","provas":[{"id":61296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crbm-4a-regiao-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-tecnico-em-informatica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 04:05:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1865266,"hashId":"4943619ed511a98bb5a39154e0d3a4f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>softwares antimalware<\/em> trabalham com v\u00e1rias metodologias para a detec\u00e7\u00e3o e o bloqueio de atividades maliciosas em um sistema. As metodologias baseadas em comportamento visam a bloquear a atividade maliciosa antes que o c\u00f3digo malicioso seja executado no sistema-alvo.<\/p>","resposta":7177607,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7177606,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7177607,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguran\u00e7a das redes de computadores \u00e9 realizada por meio de diversas camadas de pol\u00edticas e controles que s\u00e3o implementadas com o intuito de detectar, mitigar e prevenir ataques e amea\u00e7as ao ambiente computacional. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s amea\u00e7as \u00e0s redes de computadores e aos recursos de seguran\u00e7a que podem ser implementados, julgue os itens de 91 a 100.","id":471407,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a das redes de computadores \u00e9 realizada por meio de diversas camadas de pol\u00edticas e controles que s\u00e3o implementadas com o intuito de detectar, mitigar e prevenir ataques e amea\u00e7as ao ambiente computacional. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s amea\u00e7as \u00e0s redes de computadores e aos recursos de seguran\u00e7a que podem ser implementados, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100 ","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1865266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cDepois do susto, a surpresa veio inesperadamente\u201d, o sujeito \u00e9:","provas":[{"id":61620,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria","sigla":"Prefeitura","id":4043,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 04:05:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1879147,"hashId":"9b7c486752466b5ed7fb75c4f662a840","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201cDepois do susto, a surpresa veio inesperadamente\u201d, o sujeito \u00e9:<\/p>","resposta":7235486,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Depois.","id":7235483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Depois.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do susto.","id":7235484,"corpo":"<p>Do susto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Veio.","id":7235485,"corpo":"<p>Veio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A surpresa.","id":7235486,"corpo":"<p> A surpresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indeterminado.","id":7235487,"corpo":"<p>Indeterminado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por qual motivo Chernobyl \u00e9 inabit\u00e1vel, mas Hiroshima j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais perigosa?Porque Chernobyl e outras usinas usavam muito mais material radioativo que ______ bombas americanas lan\u00e7adas contra o Jap\u00e3o \u2013 cujo objetivo era a libera\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea de energia por meio da fiss\u00e3o, e n\u00e3o tornar a regi\u00e3o atingida inabit\u00e1vel por tempo indeterminado (ainda que, em curto prazo, os efeitos da radia\u00e7\u00e3o tenham sido devastadores para a sa\u00fade dos sobreviventes).A bomba Little Boy, que atingiu Hiroshima, carregava 63kg de ur\u00e2nio. J\u00e1 Chernobyl utilizava 180 toneladas de ur\u00e2nio \u2013 2,8 mil vezes mais. A Fat Man, que destruiu Nagasaki, continha 6,4 kg de plut\u00f4nio, um outro elemento radioativo. Ela empregava um mecanismo diferente \u2013 o que explica a modesta exig\u00eancia de mat\u00e9ria-primaAl\u00e9m da quantidade menor de ur\u00e2nio, outras vari\u00e1veis importantes foram o tempo bastante longo que Chernobyl passou liberando res\u00edduos no ambiente e o fato de que muitos desses contaminantes impregnaram o solo em vez de se __________ pelo ar.O material de Chernobyl sofria fiss\u00e3o de forma controlada para gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. No acidente, esse material foi __________, liberando grande quantidade de ur\u00e2nio e de seus produtos de fiss\u00e3o em uma regi\u00e3o ampla por um per\u00edodo prolongado. \u201cEsses subprodutos s\u00e3o muito mais radioativos que o pr\u00f3prio ur\u00e2nio\u201d, explica Rafael Garcia, pesquisador titular do Instituto de Pesquisas Energ\u00e9ticas e Nucleares (IPEN).Por terem explodido no ar, as bombas espalharam seus res\u00edduos radioativos na nuvem em forma de cogumelo criada pela detona\u00e7\u00e3o; em Chernobyl, o material vazou na superf\u00edcie e penetrou no ch\u00e3o.Hoje, Hiroshima e Nagasaki s\u00e3o importantes centros urbanos do Jap\u00e3o, com 1,2 milh\u00e3o e 430 mil habitantes, respectivamente. J\u00e1 Chernobyl permanece inabitada \u2013 embora os n\u00edveis de radia\u00e7\u00e3o atualmente estejam apenas um pouco acima do normal, permitindo visitas de turistas curiosos e estadias breves.(Site: Abril - adaptado.)","id":473335,"enunciado":"<p>Por qual motivo Chernobyl \u00e9 inabit\u00e1vel, mas Hiroshima j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais perigosa?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Porque Chernobyl e outras usinas usavam muito mais material radioativo que ______ bombas americanas lan\u00e7adas contra o Jap\u00e3o \u2013 cujo objetivo era a libera\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea de energia por meio da fiss\u00e3o, e n\u00e3o tornar a regi\u00e3o atingida inabit\u00e1vel por tempo indeterminado (ainda que, em curto prazo, os efeitos da radia\u00e7\u00e3o tenham sido devastadores para a sa\u00fade dos sobreviventes).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A bomba <em>Little Boy<\/em>, que atingiu Hiroshima, carregava 63kg de ur\u00e2nio. J\u00e1 Chernobyl utilizava 180 toneladas de ur\u00e2nio \u2013 2,8 mil vezes mais. A <em>Fat Man<\/em>, que destruiu Nagasaki, continha 6,4 kg de plut\u00f4nio, um outro elemento radioativo. Ela empregava um mecanismo diferente \u2013 o que explica a modesta exig\u00eancia de mat\u00e9ria-prima<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Al\u00e9m da quantidade menor de ur\u00e2nio, outras vari\u00e1veis importantes foram o tempo bastante longo que Chernobyl passou liberando res\u00edduos no ambiente e o fato de que muitos desses contaminantes impregnaram o solo em vez de se __________ pelo ar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O material de Chernobyl sofria fiss\u00e3o de forma controlada para gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. No acidente, esse material foi __________, liberando grande quantidade de ur\u00e2nio e de seus produtos de fiss\u00e3o em uma regi\u00e3o ampla por um per\u00edodo prolongado. \u201cEsses subprodutos s\u00e3o muito mais radioativos que o pr\u00f3prio ur\u00e2nio\u201d, explica Rafael Garcia, pesquisador titular do Instituto de Pesquisas Energ\u00e9ticas e Nucleares (IPEN).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Por terem explodido no ar, as bombas espalharam seus res\u00edduos radioativos na nuvem em forma de cogumelo criada pela detona\u00e7\u00e3o; em Chernobyl, o material vazou na superf\u00edcie e penetrou no ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Hoje, Hiroshima e Nagasaki s\u00e3o importantes centros urbanos do Jap\u00e3o, com 1,2 milh\u00e3o e 430 mil habitantes, respectivamente. J\u00e1 Chernobyl permanece inabitada \u2013 embora os n\u00edveis de radia\u00e7\u00e3o atualmente estejam apenas um pouco acima do normal, permitindo visitas de turistas curiosos e estadias breves.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">(Site: Abril - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1879147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde o in\u00edcio da ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio do Mato Grosso, em 1719, at\u00e9 os dias de hoje, a estrutura fundi\u00e1ria do estado \u00e9 organizada , predominantemente, em grandes propriedades rurais, os latif\u00fandios. Apol\u00edtica de coloniza\u00e7\u00e3o esteve sempre presente na realidade mato-grossense no \u00faltimo s\u00e9culo. N\u00c3O faz parte da hist\u00f3ria da pol\u00edtica de coloniza\u00e7\u00e3o do Estado de Mato Grosso a seguinte afirmativa:","provas":[{"id":61834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-cuiaba-mt-2021-selecon-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 04:05:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1887444,"hashId":"fd73c95bda5c4fb15ad6b9ff3366801b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde o in\u00edcio da ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio do Mato Grosso, em 1719, at\u00e9 os dias de hoje, a estrutura fundi\u00e1ria do estado \u00e9 organizada , predominantemente, em grandes propriedades rurais, os latif\u00fandios. Apol\u00edtica de coloniza\u00e7\u00e3o esteve sempre presente na realidade mato-grossense no \u00faltimo s\u00e9culo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>N\u00c3O <\/strong>faz parte da hist\u00f3ria da pol\u00edtica de coloniza\u00e7\u00e3o do Estado de Mato Grosso a seguinte afirmativa:<\/p>","resposta":7268578,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Col\u00f4nia Agr\u00edcola Nacional de Dourados, atual regi\u00e3o da Grande Dourados \u2013 Sul do Antigo Mato Grosso \u2013, foi criada em 1943, na ditadura do Estado Novo (1937-1945). Esta foi o marco inicial da atual pol\u00edtica p\u00fablica de coloniza\u00e7\u00e3o das terras do Mato Grosso.","id":7268575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Col\u00f4nia Agr\u00edcola Nacional de Dourados, atual regi\u00e3o da Grande Dourados \u2013 Sul do Antigo Mato Grosso \u2013, foi criada em 1943, na ditadura do Estado Novo (1937-1945). Esta foi o marco inicial da atual pol\u00edtica p\u00fablica de coloniza\u00e7\u00e3o das terras do Mato Grosso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante a ditadura civil-militar no Brasil (1964- 1985), foram feitos incentivos \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio mato-grossense. O Estado estimulou a coloniza\u00e7\u00e3o particular ocasionando uma imigra\u00e7\u00e3o em massa de pequenos e m\u00e9dios agricultores da regi\u00e3o sul do pa\u00eds.","id":7268576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a ditadura civil-militar no Brasil (1964- 1985), foram feitos incentivos \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio mato-grossense. O Estado estimulou a coloniza\u00e7\u00e3o particular ocasionando uma imigra\u00e7\u00e3o em massa de pequenos e m\u00e9dios agricultores da regi\u00e3o sul do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da BR163 foi de fundamental import\u00e2ncia na coloniza\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia Legal. Ao longo dessa longa rodovia foram surgindo, nas suas margens, in\u00fameras fazendas, projetos agropecu\u00e1rios de coloniza\u00e7\u00e3o, os minif\u00fandios.","id":7268577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o da BR163 foi de fundamental import\u00e2ncia na coloniza\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia Legal. Ao longo dessa longa rodovia foram surgindo, nas suas margens, in\u00fameras fazendas, projetos agropecu\u00e1rios de coloniza\u00e7\u00e3o, os minif\u00fandios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estrutura fundi\u00e1ria do estado de Mato Grosso proporcionou ao estado tornar-se um dos maiores produtores de soja, milho, algod\u00e3o e de rebanho bovino, mantendo, ao mesmo tempo, a posse das terras ancestrais dos ind\u00edgenas e o bioma do Pantanal.","id":7268578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura fundi\u00e1ria do estado de Mato Grosso proporcionou ao estado tornar-se um dos maiores produtores de soja, milho, algod\u00e3o e de rebanho bovino, mantendo, ao mesmo tempo, a posse das terras ancestrais dos ind\u00edgenas e o bioma do Pantanal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397253,"slug":"historia-mato-grosso-mt"}],"slug":"historia\/1887444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufmt-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre seguran\u00e7a do trabalho em uma UAN, analise as afirmativas. I- Seguran\u00e7a no trabalho \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as ocupacionais, visando \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da integridade do trabalhador. II- Ato inseguro \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o consciente ou inconsciente que desvia o trabalhador da maneira correta e segura de executar sua atividade. III- Existe condi\u00e7\u00e3o insegura quando o ambiente de trabalho e\/ou as instala\u00e7\u00f5es oferecem condi\u00e7\u00f5es que podem causar acidentes. IV- Neglig\u00eancia com o uso do equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual constitui uma condi\u00e7\u00e3o insegura. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":61880,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufmt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 04:05:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1890895,"hashId":"74d5e6315d0f839463df0f309e560a87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre seguran\u00e7a do trabalho em uma UAN, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Seguran\u00e7a no trabalho \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as ocupacionais, visando \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da integridade do trabalhador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Ato inseguro \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o consciente ou inconsciente que desvia o trabalhador da maneira correta e segura de executar sua atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Existe condi\u00e7\u00e3o insegura quando o ambiente de trabalho e\/ou as instala\u00e7\u00f5es oferecem condi\u00e7\u00f5es que podem causar acidentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Neglig\u00eancia com o uso do equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual constitui uma condi\u00e7\u00e3o insegura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7284347,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7284346,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":7284347,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":7284348,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7284349,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ergonomia e Seguran\u00e7a do Trabalho","oab":false,"nome":"Ergonomia e Seguran\u00e7a do Trabalho","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418117,"slug":"nutricao-ergonomia-e-seguranca-do-trabalho"}],"slug":"nutricao\/1890895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto na linha 5 quanto na linha 8 do texto, a palavra \u201cprofissional\u201d est\u00e1 empregada como substantivo.","provas":[{"id":62039,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Goi\u00e1s","sigla":"CRO GO","id":3572,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cro-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cro-go-go-2021-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO GO - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 04:05:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1892836,"hashId":"b02acfc1746a91b7e95ac615aaad9efa","enunciado":"<p>Tanto na linha 5 quanto na linha 8 do texto, a palavra \u201cprofissional\u201d est\u00e1 empregada como substantivo.<\/p>","resposta":7292662,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7292661,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7292662,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1asdasdNo Brasil, a odontologia \u00e9 considerada uma profiss\u00e3o aut\u00f4noma e desvinculada da medicina. Isso n\u00e3o significa que aatua\u00e7\u00e3o do dentista seja menos complexa que a de um m\u00e9dico. \u00c9 por isso que o presidente do Conselho Regional de Medicinado estado de Goi\u00e1s defende a transforma\u00e7\u00e3o da odontologia em uma especialidade da medicina, visto que, assim como o4im\u00e9dico, o cirurgi\u00e3o-dentista faz diagn\u00f3stico de doen\u00e7as, prescri\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e tratamentos, enquadrando-se, portanto, nacaracteriza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional da medicina.asdasdAli\u00e1s, o curso de odontologia s\u00f3 foi separado da medicina,no Brasil, em 1911, e deve-se considerar que Hip\u00f3crates, ao7iconstruir os primeiros pilares da medicina cient\u00edfica, tratava tamb\u00e9m dos aspectos odontol\u00f3gicos, em seus estudos.asdasdPara se ter uma ideia da complexidade da atua\u00e7\u00e3o do profissional de odontologia, alguns males, como o c\u00e2ncer de boca,podem ser identificados em uma cadeira de dentista. No caso dessa doen\u00e7a, o diagn\u00f3stico precoce pode aumentar a chance de10icura em 80%. S\u00e3o in\u00fameras as patologias que se relacionam com a sa\u00fade bucal, manifestando-se por sinais identific\u00e1veis peloprofissional de odontologia, dentre elas s\u00edfilis, leucemia, anemia, bulimia, diabetes, cirrose hep\u00e1tica e doen\u00e7as autoimunes.asdasdPor isso, a atua\u00e7\u00e3o do odontologista deve ser visualizada sob o prisma da integra\u00e7\u00e3o da boca ao restante do corpo.13iSegundo Salom\u00e3o Filho, \u201co tratamento de uma regi\u00e3o, ou \u00f3rg\u00e3o espec\u00edfico, influencia todo o sistema\u201d. Para o especialista,\u201cmesmo tratando da regi\u00e3o mastigat\u00f3ria, o dentista, quando prescreve um medicamento, como um antibi\u00f3tico ou umanti-inflamat\u00f3rio, por exemplo, est\u00e1 interferindo em todo o funcionamento do organismo\u201d.16asdasdSe a literatura especializada reconhece a complexidade do trabalho do profissional de odontologia, o ordenamentojur\u00eddico deve fazer o mesmo, mirando a atua\u00e7\u00e3o do dentista pelas lentes da responsabilidade subjetiva.asdasdO contr\u00e1rio seria admitir que um complexo tratamento odontol\u00f3gico (e todo tratamento odontol\u00f3gico guarda19icomplexidade) pode ser equiparado \u00e0 compra de um eletrodom\u00e9stico qualquer em uma loja \u2014 cen\u00e1rio em que o fornecedore(ou) comerciante responderia objetivamente por eventual defeito no produto. A hip\u00f3tese anterior, a prop\u00f3sito, apenas validaa falha no sistema de sa\u00fade, ao ignorar que a sa\u00fade bucal importa totalmente \u00e0 sa\u00fade geral.22asdasdN\u00e3o obstante, a jurisprud\u00eancia p\u00e1tria vem admitindo que a obriga\u00e7\u00e3o do dentista \u00e9, em regra, de resultado. O ministroLu\u00eds Felipe Salom\u00e3o, no julgamento do REsp 1.238.746\/MS, j\u00e1 destacou que \u201cnos procedimentos odontol\u00f3gicos, mormente osortod\u00f4nticos, os profissionais da sa\u00fade especializados nessa ci\u00eancia, em regra, comprometem-se pelo resultado, visto que os25iobjetivos relativos aos tratamentos, de cunho est\u00e9tico e funcional, podem ser atingidos com previsibilidade\u201d.asdasdNo mesmo sentido, a maioria dos tribunais estaduais brasileiros vem admitindo que a obriga\u00e7\u00e3o assumida pelocirurgi\u00e3o-dentista \u00e9, principalmente, de resultado, devendo recair sobre o profissional o \u00f4nus de provar que n\u00e3o agiu com culpa.28iVerifica-se, portanto, que o entendimento do STJ est\u00e1 norteando os entendimentos dos tribunais do Pa\u00eds.asdasdNo que diz respeito ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, a responsabilidade do profissional liberal, categoria na qual osodontologistas se enquadram, \u00e9 expressamente tratada no artigo 14, par\u00e1grafo 4.o : \u201cA responsabilidade pessoal dos31iprofissionais liberais ser\u00e1 apurada mediante a verifica\u00e7\u00e3o de culpa\u201d.asdasdDependendo de verifica\u00e7\u00e3o de culpa, a responsabilidade \u00e9 subjetiva \u2014 e aqui se chama aten\u00e7\u00e3o ao fato de que, se h\u00e1 umtratamento diferenciado entre odontologistas e m\u00e9dicos, perante os \u00f3rg\u00e3os de classe, diante do CDC, a an\u00e1lise da34iresponsabilidade civil dos dentistas situa-se no mesmo campo da dos m\u00e9dicos.asdasdSendo a atua\u00e7\u00e3o do profissional de odontologia t\u00e3o complexa quanto a do profissional em medicina e estando ambosenquadrados como profissionais liberais, no mesmo campo de an\u00e1lise da responsabilidade civil, o resultado l\u00f3gico da articula\u00e7\u00e3o37idessas proposi\u00e7\u00f5es s\u00f3 pode levar \u00e0 conclus\u00e3o de que a responsabilidade do odontologista \u00e9, tamb\u00e9m, de meio, ao contr\u00e1rio datend\u00eancia jurisprudencial.Abner Brand\u00e3o Carvalho e Leandro Siciliano Neto. Responsabilidade civil do dentista \u00e9de meio, assim como a do m\u00e9dico. Internet:&lt;conjur.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 9.","id":474850,"enunciado":"<p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">1<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No Brasil, a odontologia \u00e9 considerada uma profiss\u00e3o aut\u00f4noma e desvinculada da medicina. Isso n\u00e3o significa que a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">atua\u00e7\u00e3o do dentista seja menos complexa que a de um m\u00e9dico. \u00c9 por isso que o presidente do Conselho Regional de Medicina<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">do estado de Goi\u00e1s defende a transforma\u00e7\u00e3o da odontologia em uma especialidade da medicina, visto que, assim como o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">4<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">m\u00e9dico, o cirurgi\u00e3o-dentista faz diagn\u00f3stico de doen\u00e7as, prescri\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e tratamentos, enquadrando-se, portanto, na<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">caracteriza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional da medicina.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ali\u00e1s, o curso de odontologia s\u00f3 foi separado da medicina,no Brasil, em 1911, e deve-se considerar que Hip\u00f3crates, ao<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">7<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">construir os primeiros pilares da medicina cient\u00edfica, tratava tamb\u00e9m dos aspectos odontol\u00f3gicos, em seus estudos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para se ter uma ideia da complexidade da atua\u00e7\u00e3o do profissional de odontologia, alguns males, como o c\u00e2ncer de boca,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">podem ser identificados em uma cadeira de dentista. No caso dessa doen\u00e7a, o diagn\u00f3stico precoce pode aumentar a chance de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">10<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">cura em 80%. S\u00e3o in\u00fameras as patologias que se relacionam com a sa\u00fade bucal, manifestando-se por sinais identific\u00e1veis pelo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">profissional de odontologia, dentre elas s\u00edfilis, leucemia, anemia, bulimia, diabetes, cirrose hep\u00e1tica e doen\u00e7as autoimunes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por isso, a atua\u00e7\u00e3o do odontologista deve ser visualizada sob o prisma da integra\u00e7\u00e3o da boca ao restante do corpo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">13<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">Segundo Salom\u00e3o Filho, \u201co tratamento de uma regi\u00e3o, ou \u00f3rg\u00e3o espec\u00edfico, influencia todo o sistema\u201d. Para o especialista,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">\u201cmesmo tratando da regi\u00e3o mastigat\u00f3ria, o dentista, quando prescreve um medicamento, como um antibi\u00f3tico ou um<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">anti-inflamat\u00f3rio, por exemplo, est\u00e1 interferindo em todo o funcionamento do organismo\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">16<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">asdasd<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">Se a literatura especializada reconhece a complexidade do trabalho do profissional de odontologia, o ordenamento<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">jur\u00eddico deve fazer o mesmo, mirando a atua\u00e7\u00e3o do dentista pelas lentes da responsabilidade subjetiva.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O contr\u00e1rio seria admitir que um complexo tratamento odontol\u00f3gico (e todo tratamento odontol\u00f3gico guarda<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">19<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">complexidade) pode ser equiparado \u00e0 compra de um eletrodom\u00e9stico qualquer em uma loja \u2014 cen\u00e1rio em que o fornecedor<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">e(ou) comerciante responderia objetivamente por eventual defeito no produto. A hip\u00f3tese anterior, a prop\u00f3sito, apenas valida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">a falha no sistema de sa\u00fade, ao ignorar que a sa\u00fade bucal importa totalmente \u00e0 sa\u00fade geral.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">22<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">asdasd<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">N\u00e3o obstante, a jurisprud\u00eancia p\u00e1tria vem admitindo que a obriga\u00e7\u00e3o do dentista \u00e9, em regra, de resultado. O ministro<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Lu\u00eds Felipe Salom\u00e3o, no julgamento do REsp 1.238.746\/MS, j\u00e1 destacou que \u201cnos procedimentos odontol\u00f3gicos, mormente os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">ortod\u00f4nticos, os profissionais da sa\u00fade especializados nessa ci\u00eancia, em regra, comprometem-se pelo resultado, visto que os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">25<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">objetivos relativos aos tratamentos, de cunho est\u00e9tico e funcional, podem ser atingidos com previsibilidade\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No mesmo sentido, a maioria dos tribunais estaduais brasileiros vem admitindo que a obriga\u00e7\u00e3o assumida pelo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">cirurgi\u00e3o-dentista \u00e9, principalmente, de resultado, devendo recair sobre o profissional o \u00f4nus de provar que n\u00e3o agiu com culpa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">28<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">Verifica-se, portanto, que o entendimento do STJ est\u00e1 norteando os entendimentos dos tribunais do Pa\u00eds.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No que diz respeito ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, a responsabilidade do profissional liberal, categoria na qual os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">odontologistas se enquadram, \u00e9 expressamente tratada no artigo 14, par\u00e1grafo 4.o : \u201cA responsabilidade pessoal dos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">31<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">profissionais liberais ser\u00e1 apurada mediante a verifica\u00e7\u00e3o de culpa\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dependendo de verifica\u00e7\u00e3o de culpa, a responsabilidade \u00e9 subjetiva \u2014 e aqui se chama aten\u00e7\u00e3o ao fato de que, se h\u00e1 um<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">tratamento diferenciado entre odontologistas e m\u00e9dicos, perante os \u00f3rg\u00e3os de classe, diante do CDC, a an\u00e1lise da<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">34<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">responsabilidade civil dos dentistas situa-se no mesmo campo da dos m\u00e9dicos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">asdasd<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sendo a atua\u00e7\u00e3o do profissional de odontologia t\u00e3o complexa quanto a do profissional em medicina e estando ambos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">enquadrados como profissionais liberais, no mesmo campo de an\u00e1lise da responsabilidade civil, o resultado l\u00f3gico da articula\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">37<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">i<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">dessas proposi\u00e7\u00f5es s\u00f3 pode levar \u00e0 conclus\u00e3o de que a responsabilidade do odontologista \u00e9, tamb\u00e9m, de meio, ao contr\u00e1rio da<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">tend\u00eancia jurisprudencial.<\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Abner Brand\u00e3o Carvalho e Leandro Siciliano Neto. <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Responsabilidade civil do dentista \u00e9<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">de meio, assim como a do m\u00e9dico<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">. Internet:&lt;conjur.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de<strong> 1<\/strong> a <strong>9<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1892836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o Mecanismo de defesa do Ego utilizado para encobrir uma fraqueza por meio da atribui\u00e7\u00e3o de \u00eanfase \u00e0 outra caracter\u00edstica mais desejada ou aceita, trata-se do\/da:","provas":[{"id":62291,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2021-amauc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 04:05:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1901873,"hashId":"899b35715f4742f59b16bb3cd62bfd1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o Mecanismo de defesa do Ego utilizado para encobrir uma fraqueza por meio da atribui\u00e7\u00e3o de \u00eanfase \u00e0 outra caracter\u00edstica mais desejada ou aceita, trata-se do\/da:<\/p>","resposta":7334286,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Racionaliza\u00e7\u00e3o.","id":7334285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Racionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compensa\u00e7\u00e3o.","id":7334286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deslocamento.","id":7334287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deslocamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Introje\u00e7\u00e3o.","id":7334288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Introje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Repress\u00e3o.","id":7334289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":"psicologia\/1901873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n\u00ba 6.938\/1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":62326,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-advogado-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 04:05:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1903518,"hashId":"69474cafc6dc98764ebaad2182065493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n\u00ba 6.938\/1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7341894,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio ou possuidor de im\u00f3vel, pessoa natural ou jur\u00eddica, pode, por instrumento p\u00fablico ou particular ou por termo administrativo firmado perante \u00f3rg\u00e3o integrante do Sisnama, limitar o uso de toda a sua propriedade ou de parte dela para preservar, conservar ou recuperar os recursos ambientais existentes, instituindo servid\u00e3o ambiental.","id":7341893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O propriet\u00e1rio ou possuidor de im\u00f3vel, pessoa natural ou jur\u00eddica, pode, por instrumento p\u00fablico ou particular ou por termo administrativo firmado perante \u00f3rg\u00e3o integrante do Sisnama, limitar o uso de toda a sua propriedade ou de parte dela para preservar, conservar ou recuperar os recursos ambientais existentes, instituindo servid\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e funcionamento de estabelecimentos e atividades utilizadores de recursos ambientais, apenas quando efetivamente poluidores ou capazes, sob qualquer forma, de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental, depender\u00e3o de pr\u00e9vio licenciamento ambiental.","id":7341894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e funcionamento de estabelecimentos e atividades utilizadores de recursos ambientais, apenas quando efetivamente poluidores ou capazes, sob qualquer forma, de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental, depender\u00e3o de pr\u00e9vio licenciamento ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As entidades e \u00f3rg\u00e3os de financiamento e incentivos governamentais condicionar\u00e3o a aprova\u00e7\u00e3o de projetos habilitados a esses benef\u00edcios ao licenciamento, na forma desta Lei, e ao cumprimento das normas, dos crit\u00e9rios e dos padr\u00f5es expedidos pelo CONAMA.","id":7341895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades e \u00f3rg\u00e3os de financiamento e incentivos governamentais condicionar\u00e3o a aprova\u00e7\u00e3o de projetos habilitados a esses benef\u00edcios ao licenciamento, na forma desta Lei, e ao cumprimento das normas, dos crit\u00e9rios e dos padr\u00f5es expedidos pelo CONAMA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es de licenciamento, registro, autoriza\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es e permiss\u00f5es relacionadas \u00e0 fauna, \u00e0 flora, e ao controle ambiental s\u00e3o de compet\u00eancia exclusiva dos \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema Nacional do Meio Ambiente.","id":7341896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de licenciamento, registro, autoriza\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es e permiss\u00f5es relacionadas \u00e0 fauna, \u00e0 flora, e ao controle ambiental s\u00e3o de compet\u00eancia exclusiva dos \u00f3rg\u00e3os integrantes do Sistema Nacional do Meio Ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e dos Estados ter\u00e1 legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil e criminal, por danos causados ao meio ambiente.","id":7341897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e dos Estados ter\u00e1 legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o de responsabilidade civil e criminal, por danos causados ao meio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/1903518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno Previdenci\u00e1rio","id":21495,"slug":"controlador-interno-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Formiga","sigla":"PREVIFOR","id":4540,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"previfor-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle interno deve estar atento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e sobre regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos servidores p\u00fablicos dos munic\u00edpios. Com base na Lei n\u00ba 9.717\/1998, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":69596,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno Previdenci\u00e1rio","id":21495,"slug":"controlador-interno-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Formiga","sigla":"PREVIFOR","id":4540,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"previfor-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"previfor-mg-2021-instituto-consulplan-controlador-interno-previdenciario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PREVIFOR - Controlador Interno Previdenci\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 04:05:19","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2120759,"hashId":"bef1111e66eae3905024db5c5df7a0b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle interno deve estar atento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e sobre regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos servidores p\u00fablicos dos munic\u00edpios. Com base na Lei n\u00ba 9.717\/1998, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8292101,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado, aos regimes pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social, o pagamento de benef\u00edcios, mediante conv\u00eanios ou cons\u00f3rcios entre Estados, entre Estados e Munic\u00edpios e entre Munic\u00edpios.","id":8292100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado, aos regimes pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social, o pagamento de benef\u00edcios, mediante conv\u00eanios ou cons\u00f3rcios entre Estados, entre Estados e Munic\u00edpios e entre Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os regimes pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o est\u00e3o sujeitos \u00e0s inspe\u00e7\u00f5es e auditorias de natureza atuarial, cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial dos \u00f3rg\u00e3os de controle externo.","id":8292101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os regimes pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o est\u00e3o sujeitos \u00e0s inspe\u00e7\u00f5es e auditorias de natureza atuarial, cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial dos \u00f3rg\u00e3os de controle externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dirigentes de unidade gestora do regime pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social dever\u00e3o ter forma\u00e7\u00e3o superior e possuir comprovada experi\u00eancia no exerc\u00edcio de atividade nas \u00e1reas financeira, administrativa, cont\u00e1bil, jur\u00eddica, de fiscaliza\u00e7\u00e3o, atuarial ou de auditoria.","id":8292102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dirigentes de unidade gestora do regime pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social dever\u00e3o ter forma\u00e7\u00e3o superior e possuir comprovada experi\u00eancia no exerc\u00edcio de atividade nas \u00e1reas financeira, administrativa, cont\u00e1bil, jur\u00eddica, de fiscaliza\u00e7\u00e3o, atuarial ou de auditoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dirigentes do ente federativo instituidor do regime pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social e da unidade gestora do regime e os demais respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es de investimento e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos previdenci\u00e1rios, inclusive os consultores, os distribuidores, a institui\u00e7\u00e3o financeira administradora da carteira, o fundo de investimentos que tenha recebido os recursos e seus gestores e administradores ser\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis, na medida de sua participa\u00e7\u00e3o, pelo ressarcimento dos preju\u00edzos decorrentes de aplica\u00e7\u00e3o em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente a que tiverem dado causa.","id":8292103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dirigentes do ente federativo instituidor do regime pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social e da unidade gestora do regime e os demais respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es de investimento e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos previdenci\u00e1rios, inclusive os consultores, os distribuidores, a institui\u00e7\u00e3o financeira administradora da carteira, o fundo de investimentos que tenha recebido os recursos e seus gestores e administradores ser\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis, na medida de sua participa\u00e7\u00e3o, pelo ressarcimento dos preju\u00edzos decorrentes de aplica\u00e7\u00e3o em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente a que tiverem dado causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.717\/1998 - Disp\u00f5e sobre regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos militares dos Estados e do Distrito...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.717\/1998 - Disp\u00f5e sobre regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos militares dos Estados e do Distrito...","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394852,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-717-1998-dispoe-sobre-regras-gerais-para-a-organizacao-e-o-funcionamento-dos-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos-da-uniao-dos-estados-do-distrito-federal-e-dos-municipios-dos-militares-dos-estados-e-do-distrito"}],"slug":"legislacao-federal\/2120759","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a licen\u00e7a para tratamento da pr\u00f3pria sa\u00fade, de acordo com o Manual de Per\u00edcia Oficial em Sa\u00fade do Servidor P\u00fablico Federal, 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":69778,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2021-ufes-medico-area-trabalho-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 04:05:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2131669,"hashId":"c66fb8af65306d46f15dbe31ed2ba74f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a licen\u00e7a para tratamento da pr\u00f3pria sa\u00fade, de acordo com o Manual de Per\u00edcia Oficial em Sa\u00fade do Servidor P\u00fablico Federal, 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":8341550,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o servidor que, injustificadamente, recusar-se a ser submetido \u00e0 per\u00edcia oficial determinada pela autoridade competente ser\u00e1 punido, com suspens\u00e3o de at\u00e9 15 dias, cessando-se os efeitos da penalidade uma vez cumprida a determina\u00e7\u00e3o.","id":8341550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor que, injustificadamente, recusar-se a ser submetido \u00e0 per\u00edcia oficial determinada pela autoridade competente ser\u00e1 punido, com suspens\u00e3o de at\u00e9 15 dias, cessando-se os efeitos da penalidade uma vez cumprida a determina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o prazo de licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade do servidor ser\u00e1 considerado como de efetivo exerc\u00edcio at\u00e9 o limite de 36 meses.","id":8341551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo de licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade do servidor ser\u00e1 considerado como de efetivo exerc\u00edcio at\u00e9 o limite de 36 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os servidores com atestados m\u00e9dicos ou odontol\u00f3gicos que concedam at\u00e9 15 dias corridos de licen\u00e7a podem ser dispensados de per\u00edcia m\u00e9dica.","id":8341552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servidores com atestados m\u00e9dicos ou odontol\u00f3gicos que concedam at\u00e9 15 dias corridos de licen\u00e7a podem ser dispensados de per\u00edcia m\u00e9dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a de at\u00e9 150 dias, ininterruptos ou n\u00e3o, no per\u00edodo de 12 meses, ser\u00e1 avaliada por per\u00edcia singular.","id":8341553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a licen\u00e7a de at\u00e9 150 dias, ininterruptos ou n\u00e3o, no per\u00edodo de 12 meses, ser\u00e1 avaliada por per\u00edcia singular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o comparecimento \u00e0 consulta com profissional de sa\u00fade e\/ou a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos ou exames, por uma fra\u00e7\u00e3o do dia, geram licen\u00e7a para tratamento da pr\u00f3pria sa\u00fade por metade do dia.","id":8341554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o comparecimento \u00e0 consulta com profissional de sa\u00fade e\/ou a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos ou exames, por uma fra\u00e7\u00e3o do dia, geram licen\u00e7a para tratamento da pr\u00f3pria sa\u00fade por metade do dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Per\u00edcia Oficial em Sa\u00fade do Servidor P\u00fablico Federal, 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, no caso de aborto (art. 207, \u00a74\u00ba, da Lei n\u00ba 8.112, de 1990), comprovado por perito oficial, no primeiro momento, a servidora far\u00e1 jus","provas":[{"id":69778,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2021-ufes-medico-area-trabalho-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 04:05:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2131673,"hashId":"639aaae9ae2a2056c96e2f2372b700de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Per\u00edcia Oficial em Sa\u00fade do Servidor P\u00fablico Federal, 3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, no caso de aborto (art. 207, \u00a74\u00ba, da Lei n\u00ba 8.112, de 1990), comprovado por perito oficial, no primeiro momento, a servidora far\u00e1 jus<\/p>","resposta":8341573,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a 30 dias de repouso como licen\u00e7a para tratamento da pr\u00f3pria sa\u00fade.","id":8341570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a 30 dias de repouso como licen\u00e7a para tratamento da pr\u00f3pria sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a 120 dias de repouso como licen\u00e7a \u00e0 gestante.","id":8341571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a 120 dias de repouso como licen\u00e7a \u00e0 gestante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao tempo que o perito determinar, de acordo com o estado f\u00edsico e emocional da servidora.","id":8341572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao tempo que o perito determinar, de acordo com o estado f\u00edsico e emocional da servidora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a 30 dias de repouso como licen\u00e7a \u00e0 gestante.","id":8341573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a 30 dias de repouso como licen\u00e7a \u00e0 gestante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a 120 dias de repouso como licen\u00e7a para tratamento da pr\u00f3pria sa\u00fade.","id":8341574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a 120 dias de repouso como licen\u00e7a para tratamento da pr\u00f3pria sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Norma Regulamentadora N\u00b0 15, Anexo XIV, aprovada pela Portaria SSST n.\u00ba 12, de 12 de novembro de 1979, N\u00c3O corresponde a uma situa\u00e7\u00e3o que enseja a concess\u00e3o de insalubridade em grau m\u00e1ximo:","provas":[{"id":69778,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2021-ufes-medico-area-trabalho-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 04:05:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2131690,"hashId":"b2015c27f3f2b8d7bbb6be4a57dd6d2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Norma Regulamentadora N\u00b0 15, Anexo XIV, aprovada pela Portaria SSST n.\u00ba 12, de 12 de novembro de 1979, N\u00c3O corresponde a uma situa\u00e7\u00e3o que enseja a concess\u00e3o de insalubridade em grau m\u00e1ximo:<\/p>","resposta":8341656,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho ou opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com pacientes em isolamento por doen\u00e7as infecto-contagiosas.","id":8341655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho ou opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com pacientes em isolamento por doen\u00e7as infecto-contagiosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalho ou opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com res\u00edduos vegetais em decomposi\u00e7\u00e3o.","id":8341656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho ou opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com res\u00edduos vegetais em decomposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalho ou opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com esgotos, especificamente galerias e tanques.","id":8341657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho ou opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com esgotos, especificamente galerias e tanques.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalho ou opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com lixo urbano, especificamente sua coleta e industrializa\u00e7\u00e3o.","id":8341658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho ou opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com lixo urbano, especificamente sua coleta e industrializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trabalho ou opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com carnes, gl\u00e2ndulas, v\u00edsceras, sangue, ossos, couros, pelos e deje\u00e7\u00f5es de animais portadores de doen\u00e7as infectocontagiosas, especificamente carbunculose, brucelose, tuberculose.","id":8341659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho ou opera\u00e7\u00f5es em contato permanente com carnes, gl\u00e2ndulas, v\u00edsceras, sangue, ossos, couros, pelos e deje\u00e7\u00f5es de animais portadores de doen\u00e7as infectocontagiosas, especificamente carbunculose, brucelose, tuberculose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O p\u00e9 diab\u00e9tico est\u00e1 entre as complica\u00e7\u00f5es mais frequentes do Diabetes Mellitus e se constitui em uma s\u00e9rie de altera\u00e7\u00f5es que podem ocorrer nos p\u00e9s de pessoas com diabetes n\u00e3o controlado. Infec\u00e7\u00f5es ou problemas na circula\u00e7\u00e3o dos membros inferiores est\u00e3o entre as complica\u00e7\u00f5es mais comuns, provocando o surgimento de feridas que n\u00e3o cicatrizam e infec\u00e7\u00f5es nos p\u00e9s. Se n\u00e3o for tratado, o p\u00e9 diab\u00e9tico pode levar \u00e0 amputa\u00e7\u00e3o.Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre algumas orienta\u00e7\u00f5es devem ser feitas aos pacientes com diabetes com a finalidade de prevenir o desenvolvimento de p\u00e9 diab\u00e9tico.I. Realizar a inspe\u00e7\u00e3o di\u00e1ria dos p\u00e9s (seja pelo pr\u00f3prio paciente ou com a ajuda de um familiar ou um cuidador orientado), incluindo as \u00e1reas entre os dedos. Caso tenha algum ferimento ou rachadura, procurar o servi\u00e7o de sa\u00fade com urg\u00eancia.II. Realizar a higiene regular dos p\u00e9s, seguida da secagem cuidadosa, exceto entre os dedos. III. Procurar imediatamente a Unidade de Sa\u00fade se uma bolha, corte, arranh\u00e3o ou ferida aparecer.IV. Evitar andar descal\u00e7o, seja em ambientes fechados ou ao ar livre.\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":69762,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127844,"hashId":"3a5bce6fa5cd02b17851c4c8fa8fb28b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O p\u00e9 diab\u00e9tico est\u00e1 entre as complica\u00e7\u00f5es mais frequentes do Diabetes Mellitus e se constitui em uma s\u00e9rie de altera\u00e7\u00f5es que podem ocorrer nos p\u00e9s de pessoas com diabetes n\u00e3o controlado. Infec\u00e7\u00f5es ou problemas na circula\u00e7\u00e3o dos membros inferiores est\u00e3o entre as complica\u00e7\u00f5es mais comuns, provocando o surgimento de feridas que n\u00e3o cicatrizam e infec\u00e7\u00f5es nos p\u00e9s. Se n\u00e3o for tratado, o p\u00e9 diab\u00e9tico pode levar \u00e0 amputa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre algumas orienta\u00e7\u00f5es devem ser feitas aos pacientes com diabetes com a finalidade de prevenir o desenvolvimento de p\u00e9 diab\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> Realizar a inspe\u00e7\u00e3o di\u00e1ria dos p\u00e9s (seja pelo pr\u00f3prio paciente ou com a ajuda de um familiar ou um cuidador orientado), incluindo as \u00e1reas entre os dedos. Caso tenha algum ferimento ou rachadura, procurar o servi\u00e7o de sa\u00fade com urg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> Realizar a higiene regular dos p\u00e9s, seguida da secagem cuidadosa, exceto entre os dedos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> Procurar imediatamente a Unidade de Sa\u00fade se uma bolha, corte, arranh\u00e3o ou ferida aparecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV.<\/strong> Evitar andar descal\u00e7o, seja em ambientes fechados ou ao ar livre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":8323220,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8323220,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8323221,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8323222,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8323223,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8323224,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2127844","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Coqueluche \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda, de alta transmissibilidade, de distribui\u00e7\u00e3o global e importante causa de morbimortalidade infantil. Em lactentes, pode resultar em um n\u00famero elevado de complica\u00e7\u00f5es e at\u00e9 em morte. Compromete especificamente o aparelho respirat\u00f3rio (traqueia e br\u00f4nquios) e se caracteriza por:","provas":[{"id":69762,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 04:13:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127855,"hashId":"71237d2d0c7e85c2e940fd4d47a960d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Coqueluche \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda, de alta transmissibilidade, de distribui\u00e7\u00e3o global e importante causa de morbimortalidade infantil. Em lactentes, pode resultar em um n\u00famero elevado de complica\u00e7\u00f5es e at\u00e9 em morte. Compromete especificamente o aparelho respirat\u00f3rio (traqueia e br\u00f4nquios) e se caracteriza por:<\/p>","resposta":8323270,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre vespertina.","id":8323268,"corpo":"<p>febre vespertina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manchas na pele com perda de sensibilidade t\u00e1til, t\u00e9rmica e dolorosa.","id":8323269,"corpo":"<p>manchas na pele com perda de sensibilidade t\u00e1til, t\u00e9rmica e dolorosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paroxismos de tosse seca.","id":8323270,"corpo":"<p>paroxismos de tosse seca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tosse produtiva, acompanhada de febre persistente.","id":8323271,"corpo":"<p>tosse produtiva, acompanhada de febre persistente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coriza e obstru\u00e7\u00e3o nasal.","id":8323272,"corpo":"<p>coriza e obstru\u00e7\u00e3o nasal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A influenza \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o viral aguda do sistema respirat\u00f3rio, de elevada transmissibilidade e distribui\u00e7\u00e3o global, cuja principal complica\u00e7\u00e3o s\u00e3o as pneumonias, respons\u00e1veis por um grande n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es hospitalares no pa\u00eds. Uma das caracter\u00edsticas epidemiol\u00f3gicas da influenza \u00e9 que a mesma ocorre em regi\u00f5es de clima temperado, quase que exclusivamente nos meses mais frios. Por esse motivo, \u00e9 considerada uma doen\u00e7a:","provas":[{"id":69762,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 04:13:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127850,"hashId":"b0582fdc650cfffa98a2ff84ba7ff8fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A influenza \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o viral aguda do sistema respirat\u00f3rio, de elevada transmissibilidade e distribui\u00e7\u00e3o global, cuja principal complica\u00e7\u00e3o s\u00e3o as pneumonias, respons\u00e1veis por um grande n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es hospitalares no pa\u00eds. Uma das caracter\u00edsticas epidemiol\u00f3gicas da influenza \u00e9 que a mesma ocorre em regi\u00f5es de clima temperado, quase que exclusivamente nos meses mais frios. Por esse motivo, \u00e9 considerada uma doen\u00e7a:<\/p>","resposta":8323247,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sazonal, de ocorr\u00eancia semestral.","id":8323246,"corpo":"<p>sazonal, de ocorr\u00eancia semestral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sazonal, de ocorr\u00eancia anual.","id":8323247,"corpo":"<p>sazonal, de ocorr\u00eancia anual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equatorial.","id":8323248,"corpo":"<p>equatorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tropical.","id":8323249,"corpo":"<p>tropical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meridional.","id":8323250,"corpo":"<p>meridional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica com base na Lei n\u00ba 9.807\/1999: M\u00e1rcia foi testemunha de um crime de homic\u00eddio qualificado e, ap\u00f3s o ocorrido, vem sendo coagida e exposta \u00e0 grave amea\u00e7a em raz\u00e3o de estar colaborando com a investiga\u00e7\u00e3o criminal. Diante disso, a autoridade policial que conduz a investiga\u00e7\u00e3o solicitou ao \u00f3rg\u00e3o executor o ingresso de M\u00e1rcia no programa de prote\u00e7\u00e3o especial a v\u00edtimas e testemunhas. Considerando que ela ingressou no referido programa e que n\u00e3o existem circunst\u00e2ncias excepcionais no caso narrado, a prote\u00e7\u00e3o oferecida pelo programa ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de","provas":[{"id":59168,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 07:24:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1785350,"hashId":"4dc5cf080c9db8edf113f9f01a030ba9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica com base na Lei n\u00ba 9.807\/1999: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rcia foi testemunha de um crime de homic\u00eddio qualificado e, ap\u00f3s o ocorrido, vem sendo coagida e exposta \u00e0 grave amea\u00e7a em raz\u00e3o de estar colaborando com a investiga\u00e7\u00e3o criminal. Diante disso, a autoridade policial que conduz a investiga\u00e7\u00e3o solicitou ao \u00f3rg\u00e3o executor o ingresso de M\u00e1rcia no programa de prote\u00e7\u00e3o especial a v\u00edtimas e testemunhas. Considerando que ela ingressou no referido programa e que n\u00e3o existem circunst\u00e2ncias excepcionais no caso narrado, a prote\u00e7\u00e3o oferecida pelo programa ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de<\/p>","resposta":6816961,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ano.","id":6816960,"corpo":"<p>um ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois anos.","id":6816961,"corpo":"<p>dois anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos.","id":6816962,"corpo":"<p>tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro anos.","id":6816963,"corpo":"<p>quatro anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cinco anos.","id":6816964,"corpo":"<p>cinco anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.807\/1999 - Lei De Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 V\u00edtima e \u00e0 Testemunha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.807\/1999 - Lei De Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 V\u00edtima e \u00e0 Testemunha","pai":414578,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406706,"slug":"direito-processual-penal-lei-no-9-807-1999-lei-de-protecao-a-vitima-e-a-testemunha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o Premiada","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o Premiada","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414571,"slug":"direito-processual-penal-colaboracao-premiada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previs\u00e3o Normativa","oab":false,"nome":"Previs\u00e3o Normativa","pai":414571,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414578,"slug":"direito-processual-penal-previsao-normativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade \u00e9 considerado uma extens\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade dentro das comunidades, j\u00e1 que \u00e9 um membro da comunidade e possui com ela um envolvimento pessoal.Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o que o ACS precisa para realizar um bom trabalho. I. Por ser da comunidade, n\u00e3o deve se preocupar em agir com respeito e \u00e9tica perante os moradores e os demais profissionais.II. Conhecer o territ\u00f3rio. III. Conhecer n\u00e3o s\u00f3 os problemas da comunidade, mas tamb\u00e9m suas potencialidades de crescer e se desenvolver social e economicamente. IV. Ser ativo e ter iniciativa. \u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":69762,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sousa","sigla":"","id":5038,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sousa-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sousa-pb-2021-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sousa - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 04:13:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127879,"hashId":"e30e638917f3f350e8348433443a57fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade \u00e9 considerado uma extens\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade dentro das comunidades, j\u00e1 que \u00e9 um membro da comunidade e possui com ela um envolvimento pessoal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o que o ACS precisa para realizar um bom trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I. <\/strong>Por ser da comunidade, n\u00e3o deve se preocupar em agir com respeito e \u00e9tica perante os moradores e os demais profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> Conhecer o territ\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> Conhecer n\u00e3o s\u00f3 os problemas da comunidade, mas tamb\u00e9m suas potencialidades de crescer e se desenvolver social e economicamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV.<\/strong> Ser ativo e ter iniciativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":8323379,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":8323376,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8323377,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8323378,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8323379,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8323380,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fator determinante para a estabilidade e o restabelecimento da irriga\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea \u00e0 cabe\u00e7a do F\u00eamur:","provas":[{"id":68712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 13:36:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2092880,"hashId":"0d45e5dd8311abfba6d91858feea8172","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fator determinante para a estabilidade e o restabelecimento da irriga\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea \u00e0 cabe\u00e7a do F\u00eamur:<\/p>","resposta":8182018,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade do paciente. ","id":8182015,"corpo":"<p>Idade do paciente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cirurgia precoce.","id":8182016,"corpo":"<p>Cirurgia precoce.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edntese r\u00edgida.","id":8182017,"corpo":"<p>S\u00edntese r\u00edgida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualidade da redu\u00e7\u00e3o.","id":8182018,"corpo":"<p>Qualidade da redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fatores hematol\u00f3gicos do paciente.","id":8182019,"corpo":"<p>Fatores hematol\u00f3gicos do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre crise hipertensiva: aumento da press\u00e3o arterial com risco de morte ou de les\u00e3o de o\u0301rg\u00e3os-alvo. Divide-se em urg\u00eancia ou emerg\u00eancia hipertensiva, leia as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta:I - Urg\u00eancia hipertensiva: importante eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial (em geral PA diasto\u0301lica \u2265 120 mmHg), sem sintomas graves e sem risco imediato a\u0300 vida ou de dano agudo a o\u0301rg\u00e3osalvo (c\u00e9rebro, cora\u00e7\u00e3o, pulmo\u0303es e rins) ou comprometimento vascular, mas que pode evoluir para complica\u00e7o\u0303es graves.II - Emerg\u00eancia hipertensiva: quando existe evidente dano agudo e progressivo vascular e de o\u0301rg\u00e3os-alvo, com r\u00e1pida descompensa\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o de o\u0301rg\u00e3os vitais e com risco iminente de morte ou de les\u00e3o org\u00e2nica irrevers\u00edvel, demandando in\u00edcio imediato da redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis presso\u0301ricos.III - Inclui os quadros de: encefalopatia hipertensa, AVC com hemorragia subcano\u0301idea, complica\u00e7o\u0303es cardiovasculares (IAM, angina inst\u00e1vel com dor, fal\u00eancia de ventr\u00edculo esquerdo, dissec\u00e7\u00e3o de aorta, edema agudo de pulm\u00e3o), fal\u00eancia renal.","provas":[{"id":68712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 13:36:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2092855,"hashId":"2b63410e897e056fba00bae6fd2089ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre crise hipertensiva: aumento da press\u00e3o arterial com risco de morte ou de les\u00e3o de o\u0301rg\u00e3os-alvo. Divide-se em urg\u00eancia ou emerg\u00eancia hipertensiva, leia as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Urg\u00eancia hipertensiva: importante eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial (em geral PA diasto\u0301lica \u2265 120 mmHg), sem sintomas graves e sem risco imediato a\u0300 vida ou de dano agudo a o\u0301rg\u00e3osalvo (c\u00e9rebro, cora\u00e7\u00e3o, pulmo\u0303es e rins) ou comprometimento vascular, mas que pode evoluir para complica\u00e7o\u0303es graves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Emerg\u00eancia hipertensiva: quando existe evidente dano agudo e progressivo vascular e de o\u0301rg\u00e3os-alvo, com r\u00e1pida descompensa\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o de o\u0301rg\u00e3os vitais e com risco iminente de morte ou de les\u00e3o org\u00e2nica irrevers\u00edvel, demandando in\u00edcio imediato da redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis presso\u0301ricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Inclui os quadros de: encefalopatia hipertensa, AVC com hemorragia subcano\u0301idea, complica\u00e7o\u0303es cardiovasculares (IAM, angina inst\u00e1vel com dor, fal\u00eancia de ventr\u00edculo esquerdo, dissec\u00e7\u00e3o de aorta, edema agudo de pulm\u00e3o), fal\u00eancia renal.<\/p>","resposta":8181900,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":8181896,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8181897,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":8181898,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8181899,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":8181900,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00daltimo osso longo a se fundir e o primeiro a se ossificar \u00e9: ","provas":[{"id":68712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 13:35:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2092863,"hashId":"7b4250b9ebc3e3b7fbc97b788aa75279","enunciado":"<p>\u00daltimo osso longo a se fundir e o primeiro a se ossificar \u00e9: <\/p>","resposta":8181936,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00eamur.","id":8181934,"corpo":"<p>F\u00eamur.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00edbia.","id":8181935,"corpo":"<p>T\u00edbia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clav\u00edcula.","id":8181936,"corpo":"<p>Clav\u00edcula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00damero.","id":8181937,"corpo":"<p>\u00damero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R\u00e1dio.","id":8181938,"corpo":"<p>R\u00e1dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Portuguesa","id":24863,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Espanhola","id":24861,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-letras-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Inglesa","id":24862,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-letras-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":13122,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-quimica"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":13123,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a organiza\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis, etapas e modalidades de ensino expressa na Lei de Diretrizes de Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996), integram os sistemas estaduais de ensino:","provas":[{"id":68671,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Portuguesa","id":24863,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":68667,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2021"},{"id":68668,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":68669,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Espanhola","id":24861,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-letras-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-letras-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Espanhola - 2021"},{"id":68670,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Inglesa","id":24862,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-letras-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-letras-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Letras\/L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":68737,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica - 2021"},{"id":68675,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":13122,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-quimica","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2021"},{"id":68672,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":68677,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":13123,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 13:54:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2114645,"hashId":"3ccc8269452a21c6032cd7da2206ba5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a organiza\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis, etapas e modalidades de ensino expressa na Lei de Diretrizes de Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996), integram os sistemas estaduais de ensino:<\/p>","resposta":8267372,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais e municipais de ensino fundamental e ensino m\u00e9dio ","id":8267370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais e municipais de ensino fundamental e ensino m\u00e9dio <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as institui\u00e7\u00f5es privadas de educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio","id":8267371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as institui\u00e7\u00f5es privadas de educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino fundamental e ensino m\u00e9dio e as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior municipais ","id":8267372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino fundamental e ensino m\u00e9dio e as institui\u00e7\u00f5es de ensino superior municipais <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil federais e as institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental e m\u00e9dio estaduais","id":8267373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil federais e as institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental e m\u00e9dio estaduais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":6005,"slug":"agente-profissional-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) constitui a base legal de no\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o integral, em que todas as crian\u00e7as e adolescentes s\u00e3o prioridade absoluta, desfrutam dos mesmos direitos e deveres compat\u00edveis com seu desenvolvimento e devem ser cuidados pela fam\u00edlia, sociedade e Estado. Sendo assim, prev\u00ea dispositivos para o julgamento de adolescentes infratores. (in MESSA, 2010, p. 58). Assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o ao que determina, no caso de adolescentes infratores, o ECA:","provas":[{"id":68852,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":6005,"slug":"agente-profissional-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 14:06:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2109875,"hashId":"03d430f3037978140e327107e94c66aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) constitui a base legal de no\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o integral, em que todas as crian\u00e7as e adolescentes s\u00e3o prioridade absoluta, desfrutam dos mesmos direitos e deveres compat\u00edveis com seu desenvolvimento e devem ser cuidados pela fam\u00edlia, sociedade e Estado. Sendo assim, prev\u00ea dispositivos para o julgamento de adolescentes infratores. (in MESSA, 2010, p. 58). Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> com rela\u00e7\u00e3o ao que determina, no caso de adolescentes infratores, o ECA:<\/p>","resposta":8248985,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O adolescente que pratica um ato infracional \u00e9 inimput\u00e1vel, mas n\u00e3o fica impune.","id":8248982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adolescente que pratica um ato infracional \u00e9 inimput\u00e1vel, mas n\u00e3o fica impune.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ECA responsabiliza o adolescente infrator, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o especial, levando em conta a sua condi\u00e7\u00e3o peculiar de desenvolvimento.","id":8248983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ECA responsabiliza o adolescente infrator, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o especial, levando em conta a sua condi\u00e7\u00e3o peculiar de desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ECA prev\u00ea como medidas a necessidade de reeduca\u00e7\u00e3o e ressocializa\u00e7\u00e3o.","id":8248984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ECA prev\u00ea como medidas a necessidade de reeduca\u00e7\u00e3o e ressocializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O adolescente \u00e9 visto como imput\u00e1vel e dessa forma, ser\u00e1 punido como qualquer indiv\u00edduo pelo delito praticado.","id":8248985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adolescente \u00e9 visto como imput\u00e1vel e dessa forma, ser\u00e1 punido como qualquer indiv\u00edduo pelo delito praticado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentre as medidas socioeducativas, o ECA prev\u00ea, por exemplo, medidas em meio aberto, n\u00e3o privativas de liberdade como: advert\u00eancia, repara\u00e7\u00e3o do dano, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e liberdade assistida.","id":8248986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as medidas socioeducativas, o ECA prev\u00ea, por exemplo, medidas em meio aberto, n\u00e3o privativas de liberdade como: advert\u00eancia, repara\u00e7\u00e3o do dano, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e liberdade assistida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 103 a 105)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 103 a 105)","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411488,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-103-a-105"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2109875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12640,"slug":"professor-substituto-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tens\u00e3o no ponto central de uma carga trif\u00e1sica equilibrada, conectada em estrela, sem aterramento, ser\u00e1 sempre nula se a carga for alimentada por uma fonte de tens\u00e3o trif\u00e1sica equilibrada, independentemente do fator de pot\u00eancia da carga.","provas":[{"id":69357,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":12640,"slug":"professor-substituto-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 14:36:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2110770,"hashId":"fabcf73fa1669ed6bc5ca45d81fed5b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o no ponto central de uma carga trif\u00e1sica equilibrada, conectada em estrela, sem aterramento, ser\u00e1 sempre nula se a carga for alimentada por uma fonte de tens\u00e3o trif\u00e1sica equilibrada, independentemente do fator de pot\u00eancia da carga.<\/p>","resposta":8251692,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8251692,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8251693,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos circuitos el\u00e9tricos trif\u00e1sicos de corrente alternada em regime permanente senoidal, julgue os itens de 79 a 84. ","id":499909,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos circuitos el\u00e9tricos trif\u00e1sicos de corrente alternada em regime permanente senoidal, julgue os itens de <strong>79 <\/strong>a <strong>84<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 84","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tce-pi-pi"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas frases abaixo (texto 4), houve a nominaliza\u00e7\u00e3o de estruturas verbais; a transforma\u00e7\u00e3o da frase que N\u00c3O foi feita de forma adequada \u00e9: ","provas":[{"id":61331,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tce-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2021-fgv-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE PI - Auditor de Controle Externo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 14:59:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1867393,"hashId":"7a83eabbb103ececf5cadbc899b3a866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas frases abaixo (texto 4), houve a nominaliza\u00e7\u00e3o de estruturas verbais; a transforma\u00e7\u00e3o da frase que N\u00c3O foi feita de forma adequada \u00e9: <\/p>","resposta":7186212,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 isso que prev\u00ea o inciso V do artigo 30 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: \/ \u00c9 essa a previs\u00e3o do inciso V do artigo 30 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal;","id":7186208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 isso que prev\u00ea o inciso V do artigo 30 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: <\/em>\/ \u00c9 essa a previs\u00e3o do inciso V do artigo 30 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[Cabe ao munic\u00edpio] organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos... \/ [Cabe ao munic\u00edpio] a organiza\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, dos servi\u00e7os p\u00fablicos...;","id":7186209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>[Cabe ao munic\u00edpio] organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos...<\/em> \/ [Cabe ao munic\u00edpio] a organiza\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, dos servi\u00e7os p\u00fablicos...;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"...d\u00e1 liberdade aos munic\u00edpios quanto a como ofertar esse servi\u00e7o. \/ d\u00e1 liberdade aos munic\u00edpios quanto ao modo da oferta desse servi\u00e7o;","id":7186210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>...d\u00e1 liberdade aos munic\u00edpios quanto a como ofertar esse servi\u00e7o. <\/em>\/ d\u00e1 liberdade aos munic\u00edpios quanto ao modo da oferta desse servi\u00e7o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Primeiro, o munic\u00edpio pode escolher cuidar do transporte coletivo por conta pr\u00f3pria. \/ Primeiro, o munic\u00edpio pode escolher o cuidado do transporte coletivo por conta pr\u00f3pria;","id":7186211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Primeiro, o munic\u00edpio pode escolher cuidar do transporte coletivo por conta pr\u00f3pria.<\/em> \/ Primeiro, o munic\u00edpio pode escolher o cuidado do transporte coletivo por conta pr\u00f3pria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A prefeitura se responsabiliza diretamente pela gest\u00e3o do sistema e desembolsa 100% dos recursos para mant\u00ea-lo. \/ A prefeitura se responsabiliza diretamente pela gest\u00e3o do sistema e desembolsa 100% dos recursos para o seu mantenimento.","id":7186212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A prefeitura se responsabiliza diretamente pela gest\u00e3o do sistema e desembolsa 100% dos recursos para mant\u00ea-lo.<\/em> \/ A prefeitura se responsabiliza diretamente pela gest\u00e3o do sistema e desembolsa 100% dos recursos para o seu mantenimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 4 \u2013 O transporte p\u00fablico\u201cO respons\u00e1vel prim\u00e1rio pelo transporte p\u00fablico urbano \u00e9 o poder p\u00fablico municipal. \u00c9 isso que prev\u00ea o inciso V do artigo 30 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:\u2018[Cabe ao munic\u00edpio] organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, inclu\u00eddo o de transporte coletivo, que tem car\u00e1ter essencial\u2019.Entretanto, como voc\u00ea pode observar, esse dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o d\u00e1 liberdade aos munic\u00edpios quanto a como ofertar esse servi\u00e7o. Primeiro, o munic\u00edpio pode escolher cuidar do transporte coletivo por conta pr\u00f3pria. A prefeitura se responsabiliza diretamente pela gest\u00e3o do sistema e desembolsa 100% dos recursos para mant\u00ea-lo.\u00c9 claro que o modelo direto \u00e9 pouco adotado, j\u00e1 que o or\u00e7amento municipal costuma ser apertado e h\u00e1 outras \u00e1reas que as prefeituras devem suprir (sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, por exemplo). Nesse caso, quais op\u00e7\u00f5es restam?A sa\u00edda mais comum \u00e9 contratar empresas para desempenhar essa fun\u00e7\u00e3o. Para fazer isso, \u00e9 preciso realizar uma licita\u00e7\u00e3o, procedimento padr\u00e3o para que uma empresa desempenhe um servi\u00e7o p\u00fablico. As empresas vencedoras da licita\u00e7\u00e3o atuam sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o. A diferen\u00e7a entre os dois \u00e9 sutil e pouco relevante; o que importa saber \u00e9 que a empresa firma um contrato com a prefeitura por certo per\u00edodo de tempo, para administrar a maior parte do sistema de transporte coletivo municipal.\u201d (Politize!, 30\/05\/2021)","id":471693,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 4 \u2013 O transporte p\u00fablico<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO respons\u00e1vel prim\u00e1rio pelo transporte p\u00fablico urbano \u00e9 o poder p\u00fablico municipal. \u00c9 isso que prev\u00ea o inciso V do artigo 30 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2018[Cabe ao munic\u00edpio] organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, inclu\u00eddo o de transporte coletivo, que tem car\u00e1ter essencial\u2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entretanto, como voc\u00ea pode observar, esse dispositivo da Constitui\u00e7\u00e3o d\u00e1 liberdade aos munic\u00edpios quanto a como ofertar esse servi\u00e7o. Primeiro, o munic\u00edpio pode escolher cuidar do transporte coletivo por conta pr\u00f3pria. A prefeitura se responsabiliza diretamente pela gest\u00e3o do sistema e desembolsa 100% dos recursos para mant\u00ea-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 claro que o modelo direto \u00e9 pouco adotado, j\u00e1 que o or\u00e7amento municipal costuma ser apertado e h\u00e1 outras \u00e1reas que as prefeituras devem suprir (sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, por exemplo). Nesse caso, quais op\u00e7\u00f5es restam?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00edda mais comum \u00e9 contratar empresas para desempenhar essa fun\u00e7\u00e3o. Para fazer isso, \u00e9 preciso realizar uma licita\u00e7\u00e3o, procedimento padr\u00e3o para que uma empresa desempenhe um servi\u00e7o p\u00fablico. As empresas vencedoras da licita\u00e7\u00e3o atuam sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o. A diferen\u00e7a entre os dois \u00e9 sutil e pouco relevante; o que importa saber \u00e9 que a empresa firma um contrato com a prefeitura por certo per\u00edodo de tempo, para administrar a maior parte do sistema de transporte coletivo municipal.\u201d (Politize!, 30\/05\/2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo","id":8747,"slug":"tecnico-ministerial-area-auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 um conceito, proposto pela administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, que aumenta a efici\u00eancia e contribui para diminuir custos de produ\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, cada departamento ou posto de trabalho executa as mesmas tarefas, de forma repetitiva, e, assim, o trabalhador se torna especialista na execu\u00e7\u00e3o de suas atividades, com mais rapidez e maior produtividade. Para as organiza\u00e7\u00f5es formais modernas, essas s\u00e3o caracter\u00edsticas referentes ao conceito de","provas":[{"id":60653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo","id":8747,"slug":"tecnico-ministerial-area-auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Amap\u00e1","sigla":"MPE AP","id":1400,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"mpe-ap-ap"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ap-ap-2021-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial-area-auxiliar-administrativo-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AP - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 10:53:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1842195,"hashId":"cbb3bd3e3fc3b419b0e5fa7d145ab068","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um conceito, proposto pela administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, que aumenta a efici\u00eancia e contribui para diminuir custos de produ\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, cada departamento ou posto de trabalho executa as mesmas tarefas, de forma repetitiva, e, assim, o trabalhador se torna especialista na execu\u00e7\u00e3o de suas atividades, com mais rapidez e maior produtividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para as organiza\u00e7\u00f5es formais modernas, essas s\u00e3o caracter\u00edsticas referentes ao conceito de<\/p>","resposta":7075658,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divis\u00e3o do trabalho.","id":7075654,"corpo":"<p>divis\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hierarquia.","id":7075655,"corpo":"<p>hierarquia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o da autoridade e da responsabilidade.","id":7075656,"corpo":"<p>distribui\u00e7\u00e3o da autoridade e da responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"racionalismo.","id":7075657,"corpo":"<p>racionalismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especializa\u00e7\u00e3o.","id":7075658,"corpo":"<p>especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 51","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade e Produtividade","oab":false,"nome":"Qualidade e Produtividade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404604,"slug":"administracao-geral-qualidade-e-produtividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417321,"slug":"administracao-geral-especializacao-do-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/1842195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24695,"slug":"advogado-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de organiza\u00e7\u00e3o administrativa, regime jur\u00eddico e controle de uma empresa p\u00fablica, a Lei n\u00ba 13.303\/16, que disp\u00f5e sobre o estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, estabelece que a empresa p\u00fablica","provas":[{"id":67968,"cargo":{"descricao":"Advogado - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24695,"slug":"advogado-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-advogado-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Advogado - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 10:23:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2069787,"hashId":"3637dcd3981abab95a196eb92ddc1b16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de organiza\u00e7\u00e3o administrativa, regime jur\u00eddico e controle de uma empresa p\u00fablica, a Lei n\u00ba 13.303\/16, que disp\u00f5e sobre o estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, estabelece que a empresa p\u00fablica<\/p>","resposta":8084344,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implantar\u00e1 sistema de controle interno para as despesas decorrentes dos contratos, n\u00e3o incidindo a atua\u00e7\u00e3o, em controle externo, pelo Tribunal de Contas, eis que a estatal ser\u00e1 respons\u00e1vel pela demonstra\u00e7\u00e3o da legalidade e da regularidade da despesa e da execu\u00e7\u00e3o.","id":8084340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implantar\u00e1 sistema de controle interno para as despesas decorrentes dos contratos, n\u00e3o incidindo a atua\u00e7\u00e3o, em controle externo, pelo Tribunal de Contas, eis que a estatal ser\u00e1 respons\u00e1vel pela demonstra\u00e7\u00e3o da legalidade e da regularidade da despesa e da execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ficar\u00e1 sujeita a a\u00e7\u00f5es e delibera\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o ou ente de controle, que podem implicar interfer\u00eancia na sua gest\u00e3o e inger\u00eancia no exerc\u00edcio de suas compet\u00eancias ou na defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, diante da sistem\u00e1tica do controle externo.","id":8084341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ficar\u00e1 sujeita a a\u00e7\u00f5es e delibera\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o ou ente de controle, que podem implicar interfer\u00eancia na sua gest\u00e3o e inger\u00eancia no exerc\u00edcio de suas compet\u00eancias ou na defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, diante da sistem\u00e1tica do controle externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter\u00e1 sistema de controle interno para as despesas decorrentes dos contratos, n\u00e3o incidindo a atua\u00e7\u00e3o, em controle externo, pelo Tribunal de Contas, eis que o Minist\u00e9rio P\u00fablico ser\u00e1 respons\u00e1vel por aferir a legalidade e a regularidade da despesa e da execu\u00e7\u00e3o.","id":8084342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter\u00e1 sistema de controle interno para as despesas decorrentes dos contratos, n\u00e3o incidindo a atua\u00e7\u00e3o, em controle externo, pelo Tribunal de Contas, eis que o Minist\u00e9rio P\u00fablico ser\u00e1 respons\u00e1vel por aferir a legalidade e a regularidade da despesa e da execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estar\u00e1 sujeita \u00e0 supervis\u00e3o por vincula\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Direta a que se relaciona, devendo este controle possibilitar a redu\u00e7\u00e3o da autonomia conferida pela lei espec\u00edfica que autorizou a sua cria\u00e7\u00e3o.","id":8084343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar\u00e1 sujeita \u00e0 supervis\u00e3o por vincula\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Direta a que se relaciona, devendo este controle possibilitar a redu\u00e7\u00e3o da autonomia conferida pela lei espec\u00edfica que autorizou a sua cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 disponibilizar para conhecimento p\u00fablico, por meio eletr\u00f4nico, informa\u00e7\u00e3o completa mensalmente atualizada sobre a execu\u00e7\u00e3o de seus contratos e de seu or\u00e7amento, admitindo-se retardo de at\u00e9 dois meses na divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.","id":8084344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 disponibilizar para conhecimento p\u00fablico, por meio eletr\u00f4nico, informa\u00e7\u00e3o completa mensalmente atualizada sobre a execu\u00e7\u00e3o de seus contratos e de seu or\u00e7amento, admitindo-se retardo de at\u00e9 dois meses na divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"}],"slug":"direito-administrativo\/2069787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24695,"slug":"advogado-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi dado in\u00edcio a uma execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial em face de Vinhos S.A., cobrando-se a quantia de R$ 75.000,00. Citado em execu\u00e7\u00e3o, Vinhos S.A. deseja embarg\u00e1-la. Sobre o caso apresentado, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":67968,"cargo":{"descricao":"Advogado - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24695,"slug":"advogado-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-advogado-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Advogado - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 10:23:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2069828,"hashId":"81dc993dc23eff6af6829912600a8150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi dado in\u00edcio a uma execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo extrajudicial em face de Vinhos S.A., cobrando-se a quantia de R$ 75.000,00. Citado em execu\u00e7\u00e3o, Vinhos S.A. deseja embarg\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso apresentado, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":8084473,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para ofertar embargos, Vinhos S.A. ter\u00e1 o prazo de 15 dias, contados da oferta da garantia em ju\u00edzo.","id":8084469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ofertar embargos, Vinhos S.A. ter\u00e1 o prazo de 15 dias, contados da oferta da garantia em ju\u00edzo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma vez ofertados os embargos, estes suspendem a execu\u00e7\u00e3o automaticamente, caso presente risco de dano no prosseguimento da execu\u00e7\u00e3o.","id":8084470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez ofertados os embargos, estes suspendem a execu\u00e7\u00e3o automaticamente, caso presente risco de dano no prosseguimento da execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se Vinhos S.A. alegar excesso de execu\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 formular pedido gen\u00e9rico de reconhecimento de excesso, requerendo que este seja apurado ao longo do processo.","id":8084471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Vinhos S.A. alegar excesso de execu\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 formular pedido gen\u00e9rico de reconhecimento de excesso, requerendo que este seja apurado ao longo do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso Vinhos S.A. alegue excesso de execu\u00e7\u00e3o em seus embargos, eventual concess\u00e3o de efeito suspensivo levar\u00e1 \u00e0 suspens\u00e3o integral da execu\u00e7\u00e3o.","id":8084472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso Vinhos S.A. alegue excesso de execu\u00e7\u00e3o em seus embargos, eventual concess\u00e3o de efeito suspensivo levar\u00e1 \u00e0 suspens\u00e3o integral da execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de efeito suspensivo aos embargos n\u00e3o impedir\u00e1 a efetiva\u00e7\u00e3o dos atos de substitui\u00e7\u00e3o, de refor\u00e7o ou de redu\u00e7\u00e3o da penhora e de avalia\u00e7\u00e3o dos bens.","id":8084473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o de efeito suspensivo aos embargos n\u00e3o impedir\u00e1 a efetiva\u00e7\u00e3o dos atos de substitui\u00e7\u00e3o, de refor\u00e7o ou de redu\u00e7\u00e3o da penhora e de avalia\u00e7\u00e3o dos bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o","pai":406227,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406242,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de T\u00edtulo Executivo Extrajudicial","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o de T\u00edtulo Executivo Extrajudicial","pai":424623,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424625,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao-de-titulo-executivo-extrajudicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de T\u00edtulo Executivo Extrajudicial","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o de T\u00edtulo Executivo Extrajudicial","pai":406242,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424653,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao-de-titulo-executivo-extrajudicial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2069828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As concep\u00e7\u00f5es de inf\u00e2ncia e de crian\u00e7a, reafirmadas no Curr\u00edculo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Sistema Municipal de Ensino de Blumenau, evidenciam a necessidade de constante di\u00e1logo, de reflex\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o sobre as especificidades das a\u00e7\u00f5es, das rela\u00e7\u00f5es sociais entre adultos e crian\u00e7as e destas entre si e dos procedimentos metodol\u00f3gicos do contexto das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.Para isso, reafirmam-se Princ\u00edpios, conforme artigo 6\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 5, que fixa as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil:Princ\u00edpios ________________: da sensibilidade, da criatividade, da ludicidade e da liberdade de express\u00e3o nas diferentes manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais.Princ\u00edpios ________________: da autonomia, da responsabilidade, da solidariedade e do respeito ao bem comum, ao meio ambiente e \u00e0s diferentes culturas, identidades e singularidades.Princ\u00edpios ________________: dos direitos de cidadania, do exerc\u00edcio da criticidade e do respeito \u00e0 ordem democr\u00e1tica.Assinale a alternativa que completa CORRETA e respectivamente as lacunas do texto acima.","provas":[{"id":64047,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 10:18:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1959219,"hashId":"e000434df4cc94bc1c76e7c350b3db1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As concep\u00e7\u00f5es de inf\u00e2ncia e de crian\u00e7a, reafirmadas no Curr\u00edculo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Sistema Municipal de Ensino de Blumenau, evidenciam a necessidade de constante di\u00e1logo, de reflex\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o sobre as especificidades das a\u00e7\u00f5es, das rela\u00e7\u00f5es sociais entre adultos e crian\u00e7as e destas entre si e dos procedimentos metodol\u00f3gicos do contexto das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para isso, reafirmam-se Princ\u00edpios, conforme artigo 6\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 5, que fixa as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpios ________________: da sensibilidade, da criatividade, da ludicidade e da liberdade de express\u00e3o nas diferentes manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpios ________________: da autonomia, da responsabilidade, da solidariedade e do respeito ao bem comum, ao meio ambiente e \u00e0s diferentes culturas, identidades e singularidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpios ________________: dos direitos de cidadania, do exerc\u00edcio da criticidade e do respeito \u00e0 ordem democr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa CORRETA e respectivamente as lacunas do texto acima.<\/p>","resposta":7588722,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e9ticos, Pol\u00edticos, \u00c9ticos","id":7588720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e9ticos, Pol\u00edticos, \u00c9ticos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edticos, Est\u00e9ticos, \u00c9ticos","id":7588721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticos, Est\u00e9ticos, \u00c9ticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e9ticos, \u00c9ticos, Pol\u00edticos","id":7588722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e9ticos, \u00c9ticos, Pol\u00edticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9ticos, Est\u00e9ticos, Pol\u00edticos","id":7588723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ticos, Est\u00e9ticos, Pol\u00edticos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edticos, \u00c9ticos, Est\u00e9ticos","id":7588724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticos, \u00c9ticos, Est\u00e9ticos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/1959219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade \u00e9 capacitado para reunir informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade sobre uma comunidade. Orientado por supervisor (profissional enfermeiro ou m\u00e9dico) da unidade de sa\u00fade, realiza visitas domiciliares na \u00e1rea de abrang\u00eancia da sua unidade, produzindo informa\u00e7\u00f5es capazes de dimensionar os principais problemas de sa\u00fade de sua comunidade. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Agente Comunit\u00e1rio, EXCETO:","provas":[{"id":85657,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 10:21:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496762,"hashId":"fca8c6efd8ea0b74e7ba957c89d81f18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade \u00e9 capacitado para reunir informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade sobre uma comunidade. Orientado por supervisor (profissional enfermeiro ou m\u00e9dico) da unidade de sa\u00fade, realiza visitas domiciliares na \u00e1rea de abrang\u00eancia da sua unidade, produzindo informa\u00e7\u00f5es capazes de dimensionar os principais problemas de sa\u00fade de sua comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Agente Comunit\u00e1rio, EXCETO:<\/p>","resposta":9926435,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estimular continuamente a organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria;","id":9926433,"corpo":"<p>Estimular continuamente a organiza\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participar da vida da comunidade, principalmente, atrav\u00e9s das organiza\u00e7\u00f5es, estimulando a discuss\u00e3o das quest\u00f5es relativas \u00e0 melhoria de vida da popula\u00e7\u00e3o;","id":9926434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da vida da comunidade, principalmente, atrav\u00e9s das organiza\u00e7\u00f5es, estimulando a discuss\u00e3o das quest\u00f5es relativas \u00e0 melhoria de vida da popula\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter os prontu\u00e1rios m\u00e9dicos atualizados.","id":9926435,"corpo":"<p>Manter os prontu\u00e1rios m\u00e9dicos atualizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coletar dados sobre aspectos sociais, econ\u00f4micos, sanit\u00e1rios e culturais;","id":9926436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletar dados sobre aspectos sociais, econ\u00f4micos, sanit\u00e1rios e culturais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informar aos demais membros da equipe de sa\u00fade da disponibilidade, necessidades e din\u00e2mica social da comunidade.","id":9926437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar aos demais membros da equipe de sa\u00fade da disponibilidade, necessidades e din\u00e2mica social da comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24695,"slug":"advogado-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Universidade p\u00fablica WW, do Estado Alfa, em raz\u00e3o de uma grave crise financeira e com o objetivo de assegurar o seu regular funcionamento, decidiu cobrar mensalidades dos alunos matriculados em cursos de gradua\u00e7\u00e3o (I), especializa\u00e7\u00e3o (II), mestrado (III) e doutorado (IV). \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que a cobran\u00e7a de mensalidades \u00e9","provas":[{"id":67968,"cargo":{"descricao":"Advogado - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24695,"slug":"advogado-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-advogado-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Advogado - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 10:23:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2069822,"hashId":"a8214cb89dfbcbc55539a419c0455553","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Universidade p\u00fablica WW, do Estado Alfa, em raz\u00e3o de uma grave crise financeira e com o objetivo de assegurar o seu regular funcionamento, decidiu cobrar mensalidades dos alunos matriculados em cursos de gradua\u00e7\u00e3o (I), especializa\u00e7\u00e3o (II), mestrado (III) e doutorado (IV). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que a cobran\u00e7a de mensalidades \u00e9<\/p>","resposta":8084446,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconstitucional, apenas nos cursos I.","id":8084442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, apenas nos cursos I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitucional nos cursos I, II, III e IV.","id":8084443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional nos cursos I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inconstitucional nos cursos I, II, III e IV.","id":8084444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional nos cursos I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inconstitucional apenas nos cursos II, III e IV.","id":8084445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional apenas nos cursos II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inconstitucional apenas nos cursos I, III e IV.","id":8084446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional apenas nos cursos I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universidades","oab":true,"nome":"Universidades","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407729,"slug":"direito-constitucional-universidades"}],"slug":"direito-constitucional\/2069822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24695,"slug":"advogado-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 20 de junho de 2020, Lu\u00eds foi abordado por policiais militares e preso em flagrante quando os agentes encontraram, com ele, 20 trouxinhas de subst\u00e2ncia que aparentava ser maconha. O material foi apreendido e, em sede policial, nomeado perito n\u00e3o oficial que atestou, em laudo provis\u00f3rio de constata\u00e7\u00e3o, a natureza il\u00edcita da subst\u00e2ncia. Devidamente lavrado o auto de pris\u00e3o e feitas todas as comunica\u00e7\u00f5es devidas, Lu\u00eds foi conduzido, 20 horas depois, \u00e0 central de audi\u00eancias de cust\u00f3dia, onde foi apresentado a um juiz. Sua pris\u00e3o em flagrante foi homologada e, de of\u00edcio, o juiz a converteu em preventiva. No curso do inqu\u00e9rito policial, a amostra da subst\u00e2ncia apreendida com Lu\u00eds foi acondicionada em um recipiente para submiss\u00e3o a exame pericial, a fim de que fosse elaborado laudo toxicol\u00f3gico definitivo. O recipiente em quest\u00e3o foi lacrado, mas n\u00e3o numerado, ficando junto a vest\u00edgios de outras apreens\u00f5es. Por engano, um agente policial rompeu o lacre, mas o fato n\u00e3o foi registrado, vindo a ser conhecido posteriormente pelo perito oficial. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":67968,"cargo":{"descricao":"Advogado - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24695,"slug":"advogado-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-advogado-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Advogado - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 10:23:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2069881,"hashId":"70a930eb2e714bffde2811a642be3069","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 20 de junho de 2020, Lu\u00eds foi abordado por policiais militares e preso em flagrante quando os agentes encontraram, com ele, 20 trouxinhas de subst\u00e2ncia que aparentava ser maconha. O material foi apreendido e, em sede policial, nomeado perito n\u00e3o oficial que atestou, em laudo provis\u00f3rio de constata\u00e7\u00e3o, a natureza il\u00edcita da subst\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Devidamente lavrado o auto de pris\u00e3o e feitas todas as comunica\u00e7\u00f5es devidas, Lu\u00eds foi conduzido, 20 horas depois, \u00e0 central de audi\u00eancias de cust\u00f3dia, onde foi apresentado a um juiz. Sua pris\u00e3o em flagrante foi homologada e, de of\u00edcio, o juiz a converteu em preventiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No curso do inqu\u00e9rito policial, a amostra da subst\u00e2ncia apreendida com Lu\u00eds foi acondicionada em um recipiente para submiss\u00e3o a exame pericial, a fim de que fosse elaborado laudo toxicol\u00f3gico definitivo. O recipiente em quest\u00e3o foi lacrado, mas n\u00e3o numerado, ficando junto a vest\u00edgios de outras apreens\u00f5es. Por engano, um agente policial rompeu o lacre, mas o fato n\u00e3o foi registrado, vindo a ser conhecido posteriormente pelo perito oficial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":8084630,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pris\u00e3o em flagrante de Lu\u00eds n\u00e3o poderia ter sido convertida em preventiva de of\u00edcio pelo juiz e n\u00e3o foram observadas as exig\u00eancias para a preserva\u00e7\u00e3o da cadeia de cust\u00f3dia da prova.","id":8084630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pris\u00e3o em flagrante de Lu\u00eds n\u00e3o poderia ter sido convertida em preventiva de of\u00edcio pelo juiz e n\u00e3o foram observadas as exig\u00eancias para a preserva\u00e7\u00e3o da cadeia de cust\u00f3dia da prova.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pris\u00e3o em flagrante e a pris\u00e3o preventiva de Lu\u00eds s\u00e3o l\u00edcitas, mas houve quebra da cadeia de cust\u00f3dia da prova pelo rompimento do lacre do recipiente que acondicionava a subst\u00e2ncia apreendida.","id":8084631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pris\u00e3o em flagrante e a pris\u00e3o preventiva de Lu\u00eds s\u00e3o l\u00edcitas, mas houve quebra da cadeia de cust\u00f3dia da prova pelo rompimento do lacre do recipiente que acondicionava a subst\u00e2ncia apreendida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 a hip\u00f3tese de flagrante pr\u00f3prio, mas n\u00e3o foi respeitado o prazo legal para a realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia; por esse motivo, a pris\u00e3o preventiva de Lu\u00eds deve ser relaxada. Al\u00e9m disso, n\u00e3o foram observadas as exig\u00eancias para a preserva\u00e7\u00e3o da cadeia de cust\u00f3dia da prova.","id":8084632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 a hip\u00f3tese de flagrante pr\u00f3prio, mas n\u00e3o foi respeitado o prazo legal para a realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia; por esse motivo, a pris\u00e3o preventiva de Lu\u00eds deve ser relaxada. Al\u00e9m disso, n\u00e3o foram observadas as exig\u00eancias para a preserva\u00e7\u00e3o da cadeia de cust\u00f3dia da prova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz n\u00e3o poderia, de of\u00edcio, ter convertido a pris\u00e3o em flagrante de Lu\u00eds em preventiva; por outro lado, a ruptura do lacre do recipiente em que a droga foi armazenada n\u00e3o constitui viola\u00e7\u00e3o \u00e0 cadeia de cust\u00f3dia da prova, pois foi elaborado laudo provis\u00f3rio por perito n\u00e3o oficial.","id":8084633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz n\u00e3o poderia, de of\u00edcio, ter convertido a pris\u00e3o em flagrante de Lu\u00eds em preventiva; por outro lado, a ruptura do lacre do recipiente em que a droga foi armazenada n\u00e3o constitui viola\u00e7\u00e3o \u00e0 cadeia de cust\u00f3dia da prova, pois foi elaborado laudo provis\u00f3rio por perito n\u00e3o oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pris\u00e3o em flagrante poderia ter sido convertida de of\u00edcio pelo juiz e a ruptura do lacre n\u00e3o constitui viola\u00e7\u00e3o \u00e0 cadeia de cust\u00f3dia da prova.","id":8084634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pris\u00e3o em flagrante poderia ter sido convertida de of\u00edcio pelo juiz e a ruptura do lacre n\u00e3o constitui viola\u00e7\u00e3o \u00e0 cadeia de cust\u00f3dia da prova.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Pris\u00e3o em Flagrante","oab":false,"nome":"Conceito de Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406673,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414677,"slug":"direito-processual-penal-conceito-de-prisao-em-flagrante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406673,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414678,"slug":"direito-processual-penal-funcoes-da-prisao-em-flagrante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Natureza jur\u00eddica da pris\u00e3o em flagrante delito","oab":false,"nome":"Natureza jur\u00eddica da pris\u00e3o em flagrante delito","pai":406673,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414679,"slug":"direito-processual-penal-natureza-juridica-da-prisao-em-flagrante-delito"}],"slug":"direito-processual-penal\/2069881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Operacional B\u00e1sica 01\/96 do Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem por finalidade primordial","provas":[{"id":69983,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":69988,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-psicologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69974,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Assistente Social - 2021"},{"id":69985,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-odontologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":69978,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Enfermeiro - 2021"},{"id":69976,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-biomedico","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 10:21:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2137407,"hashId":"2ae80feab689d1877f621ee4fb55d48f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Operacional B\u00e1sica 01\/96 do Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem por finalidade primordial<\/p>","resposta":8367883,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover e consolidar o pleno exerc\u00edcio, por parte do poder P\u00fablico Municipal e do Distrito Federal.","id":8367883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover e consolidar o pleno exerc\u00edcio, por parte do poder P\u00fablico Municipal e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ampliar as responsabilidades dos munic\u00edpios na aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":8367884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliar as responsabilidades dos munic\u00edpios na aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer o processo de regionaliza\u00e7\u00e3o como estrat\u00e9gia de hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade e de busca de maior equidade.","id":8367885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer o processo de regionaliza\u00e7\u00e3o como estrat\u00e9gia de hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade e de busca de maior equidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejar, negociar e implementar as pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica.","id":8367886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejar, negociar e implementar as pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2137407","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma obra, que tinha previs\u00e3o de t\u00e9rmino de 30 dias de trabalho, o Engenheiro fez uma proposta para os pedreiros que trabalhavam nessa constru\u00e7\u00e3o. Se eles conseguissem adiantar a conclus\u00e3o da obra, daria um b\u00f4nus de 5% sobre o sal\u00e1rio mensal, para cada dia que a obra fosse antecipada. Por exemplo: se adiantassem 2 dias, os pedreiros teriam 10% de b\u00f4nus sobre o sal\u00e1rio do m\u00eas. No final da obra os pedreiros conseguiram adiantar em 4 dias. Assinale o valor do b\u00f4nus que os pedreiros receberam, considerando que o sal\u00e1rio mensal deles era de R$ 2.000,00.","provas":[{"id":72050,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:24:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2201395,"hashId":"fc0c33834f954b9279fa01d95df0d03b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma obra, que tinha previs\u00e3o de t\u00e9rmino de 30 dias de trabalho, o Engenheiro fez uma proposta para os pedreiros que trabalhavam nessa constru\u00e7\u00e3o. Se eles conseguissem adiantar a conclus\u00e3o da obra, daria um b\u00f4nus de 5% sobre o sal\u00e1rio mensal, para cada dia que a obra fosse antecipada. Por exemplo: se adiantassem 2 dias, os pedreiros teriam 10% de b\u00f4nus sobre o sal\u00e1rio do m\u00eas. No final da obra os pedreiros conseguiram adiantar em 4 dias. Assinale o valor do b\u00f4nus que os pedreiros receberam, considerando que o sal\u00e1rio mensal deles era de R$ 2.000,00.<\/p>","resposta":8643266,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 300,00","id":8643264,"corpo":"<p>R$ 300,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 350,00","id":8643265,"corpo":"<p>R$ 350,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 400,00","id":8643266,"corpo":"<p>R$ 400,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 450,00","id":8643267,"corpo":"<p>R$ 450,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ceres","sigla":"","id":5331,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ceres-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Lei n\u00ba 8142\/90, verifica-se que ela:","provas":[{"id":69705,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ceres","sigla":"","id":5331,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ceres-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceres-go-2021-ueg-medico-perito","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ceres - M\u00e9dico Perito - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:34:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2130081,"hashId":"65a92b13ad795c2f78e6ed4bd3e9b21c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Lei n\u00ba 8142\/90, verifica-se que ela:<\/p>","resposta":8333734,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regulamenta que a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade devem seguir os mesmos princ\u00edpios \u00e9ticos e normas expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":8333731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regulamenta que a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade devem seguir os mesmos princ\u00edpios \u00e9ticos e normas expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assegura que as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o SUS sejam desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no artigo 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":8333732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegura que as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o SUS sejam desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no artigo 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descreve os objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":8333733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descreve os objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":8333734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descreve as compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios.","id":8333735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descreve as compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Giovanella et al. (2019) afirmam que a Declara\u00e7\u00e3o de Astana, apresentada na Confer\u00eancia Global sobre Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), em 2018, \u00e9 marcada por ambiguidades e lacunas. Dentre as lacunas apontadas pelos autores, pode-se destacar a aus\u00eancia de men\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":69654,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:42:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2127090,"hashId":"387478b70b52967c945b0b1bd5902475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Giovanella et al. (2019) afirmam que a Declara\u00e7\u00e3o de Astana, apresentada na Confer\u00eancia Global sobre Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), em 2018, \u00e9 marcada por ambiguidades e lacunas. Dentre as lacunas apontadas pelos autores, pode-se destacar a aus\u00eancia de men\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8319730,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos determinantes econ\u00f4micos e comerciais em sa\u00fade e \u00e0s restri\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas de austeridade.","id":8319730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos determinantes econ\u00f4micos e comerciais em sa\u00fade e \u00e0s restri\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas de austeridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 necessidade de financiamento adequado e sustent\u00e1vel, para garantia do sucesso da APS.","id":8319731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 necessidade de financiamento adequado e sustent\u00e1vel, para garantia do sucesso da APS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 concep\u00e7\u00e3o de APS como pedra angular de sistemas de sa\u00fade sustent\u00e1veis, para a cobertura universal.","id":8319732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 concep\u00e7\u00e3o de APS como pedra angular de sistemas de sa\u00fade sustent\u00e1veis, para a cobertura universal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao compromisso com o direito fundamental de todo ser humano \u00e0 sa\u00fade, reconhecendo como inaceit\u00e1vel a persist\u00eancia de iniquidades em sa\u00fade.","id":8319733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao compromisso com o direito fundamental de todo ser humano \u00e0 sa\u00fade, reconhecendo como inaceit\u00e1vel a persist\u00eancia de iniquidades em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0 import\u00e2ncia de recursos humanos bem capacitados, organizados em equipes multidisciplinares e com trabalho decente e valorizado.","id":8319734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 import\u00e2ncia de recursos humanos bem capacitados, organizados em equipes multidisciplinares e com trabalho decente e valorizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Higiene e Alimenta\u00e7\u00e3o","id":21113,"slug":"auxiliar-de-servicos-de-higiene-e-alimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ceres","sigla":"","id":5331,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ceres-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um serralheiro precisa recortar um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo de uma chapa met\u00e1lica, de tal modo que os catetos do tri\u00e2ngulo sejam iguais e a medida da hipotenusa seja 12 cm. Qual deve ser, aproximadamente, o valor das medidas dos catetos?","provas":[{"id":69718,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Higiene e Alimenta\u00e7\u00e3o","id":21113,"slug":"auxiliar-de-servicos-de-higiene-e-alimentacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ceres","sigla":"","id":5331,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ceres-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ceres-go-2021-ueg-auxiliar-de-servicos-de-higiene-e-alimentacao","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ceres - Auxiliar de Servi\u00e7os de Higiene e Alimenta\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:43:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127089,"hashId":"a588581da3f2ad1c37a77f0d7d6c1727","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um serralheiro precisa recortar um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo de uma chapa met\u00e1lica, de tal modo que os catetos do tri\u00e2ngulo sejam iguais e a medida da hipotenusa seja 12 cm. Qual deve ser, aproximadamente, o valor das medidas dos catetos?<\/p>","resposta":8319729,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,4 cm","id":8319725,"corpo":"<p>10,4 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9,4 cm","id":8319726,"corpo":"<p>9,4 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,4 cm","id":8319727,"corpo":"<p>6,4 cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,4 cm","id":8319728,"corpo":"<p>7,4 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8,4 cm","id":8319729,"corpo":"<p>8,4 cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das diversas modalidades de peculato, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":74648,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE CE - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 11:47:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2246036,"hashId":"61e7e0917a04219298ac515d9ea483b1","enunciado":"<p>A respeito das diversas modalidades de peculato, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8837786,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o em que o agente se apropria ilicitamente de recursos p\u00fablicos e deixa de declarar e recolher o tributo incidente sobre os valores indevidamente apropriados, \u00e9 poss\u00edvel a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es penais individualizadas para os crimes de peculato e sonega\u00e7\u00e3o fiscal.","id":8837786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na situa\u00e7\u00e3o em que o agente se apropria ilicitamente de recursos p\u00fablicos e deixa de declarar e recolher o tributo incidente sobre os valores indevidamente apropriados, \u00e9 poss\u00edvel a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es penais individualizadas para os crimes de peculato e sonega\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O peculato-malversa\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizado pelo emprego indevido de verbas ou rendas p\u00fablicas mediante aplica\u00e7\u00e3o diversa daquela estabelecida em lei, ainda que em favor da pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":8837787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O peculato-malversa\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizado pelo emprego indevido de verbas ou rendas p\u00fablicas mediante aplica\u00e7\u00e3o diversa daquela estabelecida em lei, ainda que em favor da pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O peculato-estelionato \u00e9 caracterizado pela apropria\u00e7\u00e3o de dinheiro ou utilidade recebida, no exerc\u00edcio do cargo, em raz\u00e3o de erro da v\u00edtima dolosamente provocado pelo agente.","id":8837788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O peculato-estelionato \u00e9 caracterizado pela apropria\u00e7\u00e3o de dinheiro ou utilidade recebida, no exerc\u00edcio do cargo, em raz\u00e3o de erro da v\u00edtima dolosamente provocado pelo agente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No peculato culposo, a repara\u00e7\u00e3o do dano funciona como causa de extin\u00e7\u00e3o de punibilidade se precede a senten\u00e7a recorr\u00edvel; se lhe \u00e9 posterior, reduz de metade a pena imposta.","id":8837789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No peculato culposo, a repara\u00e7\u00e3o do dano funciona como causa de extin\u00e7\u00e3o de punibilidade se precede a senten\u00e7a recorr\u00edvel; se lhe \u00e9 posterior, reduz de metade a pena imposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato pr\u00f3prio (peculato-apropria\u00e7\u00e3o e peculato-desvio)","oab":false,"nome":"Peculato pr\u00f3prio (peculato-apropria\u00e7\u00e3o e peculato-desvio)","pai":406432,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418924,"slug":"direito-penal-peculato-proprio-peculato-apropriacao-e-peculato-desvio"}],"slug":"direito-penal\/2246036","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o aplicar\u00e1 anualmente em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade recursos m\u00ednimos derivados da aplica\u00e7\u00e3o de percentuais calculados sobre:","provas":[{"id":69646,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 12:16:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2122761,"hashId":"541bc321fa271c6eab9529a8e4045c09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o aplicar\u00e1 anualmente em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade recursos m\u00ednimos derivados da aplica\u00e7\u00e3o de percentuais calculados sobre:<\/p>","resposta":8301378,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A receita corrente l\u00edquida do respectivo ano civil, n\u00e3o podendo ser inferior a 20% (quinze por cento).","id":8301375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita corrente l\u00edquida do respectivo ano civil, n\u00e3o podendo ser inferior a 20% (quinze por cento).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A receita corrente bruta do respectivo ano civil, n\u00e3o podendo ser superior a 15% (quinze por cento).","id":8301376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A receita corrente bruta do respectivo ano civil, n\u00e3o podendo ser superior a 15% (quinze por cento).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A receita corrente bruta do respectivo exerc\u00edcio financeiro, n\u00e3o podendo ser inferior a 10% (quinze por cento).","id":8301377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita corrente bruta do respectivo exerc\u00edcio financeiro, n\u00e3o podendo ser inferior a 10% (quinze por cento).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A receita corrente l\u00edquida do respectivo exerc\u00edcio financeiro, n\u00e3o podendo ser inferior a 15% (quinze por cento).","id":8301378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita corrente l\u00edquida do respectivo exerc\u00edcio financeiro, n\u00e3o podendo ser inferior a 15% (quinze por cento).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":6005,"slug":"agente-profissional-area-psicologo"},{"descricao":"Agente Profissional - Odont\u00f3logo","id":18909,"slug":"agente-profissional-odontologo"},{"descricao":"Agente Profissional - Terapeuta Ocupacional","id":18911,"slug":"agente-profissional-terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Agente Profissional - M\u00e9dico","id":18908,"slug":"agente-profissional-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma chave, uma chave que abre possibilidades de transformar o homem an\u00f4nimo, sem rosto, naquele que sabe que pode escolher, que \u00e9 sujeito participante, da reflex\u00e3o do mundo e da sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria, assumindo a responsabilidade dos seus atos e as mudan\u00e7as que fizer acontecer\u201d. (GOVERNO DO ESTADO DO PARAN\u00c1. Pensando e praticando a socioeduca\u00e7\u00e3o. Cadernos do IASP \u2013 Instituto de A\u00e7\u00e3o Social do Paran\u00e1. Curitiba, 2007. p. 37. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.dease.pr.gov.br\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/File\/PensPratSocio.pdf. Acesso em 17.03.2020). Nesse contexto, surge um importante ator social, o socioeducador. Sobre o seu papel, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68852,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":6005,"slug":"agente-profissional-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69185,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Odont\u00f3logo","id":18909,"slug":"agente-profissional-odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-odontologo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":69186,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Terapeuta Ocupacional","id":18911,"slug":"agente-profissional-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":69183,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - M\u00e9dico","id":18908,"slug":"agente-profissional-medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-medico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 17:20:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2109789,"hashId":"8e7c83ab5adf00157c028c21b84d5965","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma chave, uma chave que abre possibilidades de transformar o homem an\u00f4nimo, sem rosto, naquele que sabe que pode escolher, que \u00e9 sujeito participante, da reflex\u00e3o do mundo e da sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria, assumindo a responsabilidade dos seus atos e as mudan\u00e7as que fizer acontecer\u201d.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(GOVERNO DO ESTADO DO PARAN\u00c1. Pensando e praticando a socioeduca\u00e7\u00e3o. Cadernos do IASP \u2013 Instituto de A\u00e7\u00e3o Social do Paran\u00e1. Curitiba, 2007. p. 37. Dispon\u00edvel em http:\/\/www.dease.pr.gov.br\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/File\/PensPratSocio.pdf. Acesso em 17.03.2020).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, surge um importante ator social, o socioeducador. Sobre o seu papel, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8248630,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O socioeducador n\u00e3o deve se distanciar da realidade do adolescente, ele deve ser espectador da pr\u00f3pria pr\u00e1tica socioeducacional. Ao contr\u00e1rio, para conseguir cumprir seu papel, \u00e9 necess\u00e1rio inserir-se no meio, fazer parte dele, viver a realidade, solidarizando-se com ela. Solidarizar-se significa colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos jovens todo o saber e bagagem pessoal que possui, buscando, em conjunto, viabilizar a\u00e7\u00f5es, novas experi\u00eancias, maneiras diferentes de ver, perceber, agir e se relacionar com o mundo","id":8248626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O socioeducador n\u00e3o deve se distanciar da realidade do adolescente, ele deve ser espectador da pr\u00f3pria pr\u00e1tica socioeducacional. Ao contr\u00e1rio, para conseguir cumprir seu papel, \u00e9 necess\u00e1rio inserir-se no meio, fazer parte dele, viver a realidade, solidarizando-se com ela. Solidarizar-se significa colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos jovens todo o saber e bagagem pessoal que possui, buscando, em conjunto, viabilizar a\u00e7\u00f5es, novas experi\u00eancias, maneiras diferentes de ver, perceber, agir e se relacionar com o mundo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O educador precisa ser um facilitador que ajuda a descobrir caminhos, a pensar alternativas e a revelar significados. Ele deve agir como condutor do adolescente, que nesse processo \u00e9 o passivo, que segue e obedece","id":8248627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O educador precisa ser um facilitador que ajuda a descobrir caminhos, a pensar alternativas e a revelar significados. Ele deve agir como condutor do adolescente, que nesse processo \u00e9 o passivo, que segue e obedece<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O educador precisa ter certeza de que conseguir\u00e1 dar ao adolescente tudo de que necessita. Isso acontecer\u00e1, principalmente se ele tiver clareza da sua identidade, da sua fun\u00e7\u00e3o e do seu papel","id":8248628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O educador precisa ter certeza de que conseguir\u00e1 dar ao adolescente tudo de que necessita. Isso acontecer\u00e1, principalmente se ele tiver clareza da sua identidade, da sua fun\u00e7\u00e3o e do seu papel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O socioeducador deve representar a centralidade da proposta educativa para o adolescente em conflito com a lei. \u00c9 para o socioeducador que se voltam todos os setores da unidade em suas diferentes abordagens e contribui\u00e7\u00f5es","id":8248629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O socioeducador deve representar a centralidade da proposta educativa para o adolescente em conflito com a lei. \u00c9 para o socioeducador que se voltam todos os setores da unidade em suas diferentes abordagens e contribui\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 papel do socioeducador despertar e refor\u00e7ar os valores morais, como o respeito, o valor \u00e0 vida, a toler\u00e2ncia, a responsabilidade, a igualdade, a justi\u00e7a e a paz, para que passem a ser referenciais no modo de agir do adolescente; estimular o adolescente a realizar uma leitura cr\u00edtica e aut\u00f4noma de si mesmo e do mundo a sua volta; bem como acompanh\u00e1-lo em um processo de conscientiza\u00e7\u00e3o de sua hist\u00f3ria de vida, possibilidades para o futuro e desejo de mudan\u00e7a","id":8248630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 papel do socioeducador despertar e refor\u00e7ar os valores morais, como o respeito, o valor \u00e0 vida, a toler\u00e2ncia, a responsabilidade, a igualdade, a justi\u00e7a e a paz, para que passem a ser referenciais no modo de agir do adolescente; estimular o adolescente a realizar uma leitura cr\u00edtica e aut\u00f4noma de si mesmo e do mundo a sua volta; bem como acompanh\u00e1-lo em um processo de conscientiza\u00e7\u00e3o de sua hist\u00f3ria de vida, possibilidades para o futuro e desejo de mudan\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"pedagogia\/2109789","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Sabe-se que 30% de um capital de R$ 80.000 foi aplicado em um investimento que rende juros simples de 3% ao m\u00eas, durante 2 meses. O restante desse capital foi aplicado em outro investimento, com rendimentos de 2% ao m\u00eas, em regime de juros simples, durante 2 meses. Assim, considerando apenas os dados descritos, \u00e9 correto afirmar que, ao fim do per\u00edodo, o montante acumulado ser\u00e1 inferior a R$ 83.105.II. Uma quantia de R$ 4.519 foi investida em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira que rende juros compostos de 5% ao m\u00eas, durante 6 meses. Assim, \u00e9 correto afirmar que, ao t\u00e9rmino do per\u00edodo da aplica\u00e7\u00e3o, o montante acumulado \u00e9 superior a R$ 6.069.III. Um capital de R$ 9.106 foi investido em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira que rende juros compostos de 10% ao m\u00eas por 4 meses. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o montante acumulado, no per\u00edodo, foi superior a R$ 13.481.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69742,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al-2021-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Campo Alegre - Contador - 2021"},{"id":69745,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al-2021-admetec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Campo Alegre - Auditor Fiscal - 2021"},{"id":69744,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al-2021-admetec-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Campo Alegre - Agente de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:37:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2127392,"hashId":"6f5d4738560990d1756b663d183f89f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sabe-se que 30% de um capital de R$ 80.000 foi aplicado em um investimento que rende juros simples de 3% ao m\u00eas, durante 2 meses. O restante desse capital foi aplicado em outro investimento, com rendimentos de 2% ao m\u00eas, em regime de juros simples, durante 2 meses. Assim, considerando apenas os dados descritos, \u00e9 correto afirmar que, ao fim do per\u00edodo, o montante acumulado ser\u00e1 inferior a R$ 83.105.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma quantia de R$ 4.519 foi investida em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira que rende juros compostos de 5% ao m\u00eas, durante 6 meses. Assim, \u00e9 correto afirmar que, ao t\u00e9rmino do per\u00edodo da aplica\u00e7\u00e3o, o montante acumulado \u00e9 superior a R$ 6.069.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um capital de R$ 9.106 foi investido em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira que rende juros compostos de 10% ao m\u00eas por 4 meses. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o montante acumulado, no per\u00edodo, foi superior a R$ 13.481.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8321173,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8321173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8321174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8321175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8321176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/2127392","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Em uma loja, foram vendidas 197 camisas do tipo \u201cX\u201d, ao pre\u00e7o de R$ 17,50, cada. Tamb\u00e9m foram vendidas 73 camisas do tipo \u201cY\u201d, ao pre\u00e7o de R$ 13,50, cada. Assim, considerando os dados expostos, \u00e9 correto afirmar que o valor arrecadado com a venda das camisas do tipo \u201cX\u201d corresponde a mais de 72,33% da receita total de vendas.II. Um e-commerce contabilizou 397 unidades vendidas do item \u201cA\u201d, ao pre\u00e7o de R$ 39,50, cada; 247 unidades do produto \u201cB\u201d, ao pre\u00e7o de R$ 32,70, cada; e 247 unidades do item \u201cC\u201d, ao pre\u00e7o de R$ 28,90, cada. Sobre o valor total dessas vendas, a dona da loja pagou 15% de impostos. Assim, considerando exclusivamente esses dados, \u00e9 correto afirmar que o valor final arrecadado pela loja, j\u00e1 descontado o valor pago em impostos, \u00e9 superior a R$ 26.442.III. Uma loja apurou os seguintes valores com a venda de cinco produtos: R$ 1.450, referente \u00e0s vendas do produto 1; R$ 338,50 com as vendas do produto 2; R$ 791 com as vendas do produto 3; R$ 3.501,10, referente \u00e0s vendas do produto 4; e R$ 89,30 devido \u00e0s vendas do produto 5. Sobre esses valores incidiu um imposto de 1,80%. Assim, considerando os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor do imposto sobre todas essas vendas \u00e9 inferior a R$ 108,72.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69742,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al-2021-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Campo Alegre - Contador - 2021"},{"id":69745,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al-2021-admetec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Campo Alegre - Auditor Fiscal - 2021"},{"id":69744,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al-2021-admetec-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Campo Alegre - Agente de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:37:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2127387,"hashId":"0ff026fd5bd7a06f3dfc1aa0af5067c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em uma loja, foram vendidas 197 camisas do tipo \u201cX\u201d, ao pre\u00e7o de R$ 17,50, cada. Tamb\u00e9m foram vendidas 73 camisas do tipo \u201cY\u201d, ao pre\u00e7o de R$ 13,50, cada. Assim, considerando os dados expostos, \u00e9 correto afirmar que o valor arrecadado com a venda das camisas do tipo \u201cX\u201d corresponde a mais de 72,33% da receita total de vendas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um e-commerce contabilizou 397 unidades vendidas do item \u201cA\u201d, ao pre\u00e7o de R$ 39,50, cada; 247 unidades do produto \u201cB\u201d, ao pre\u00e7o de R$ 32,70, cada; e 247 unidades do item \u201cC\u201d, ao pre\u00e7o de R$ 28,90, cada. Sobre o valor total dessas vendas, a dona da loja pagou 15% de impostos. Assim, considerando exclusivamente esses dados, \u00e9 correto afirmar que o valor final arrecadado pela loja, j\u00e1 descontado o valor pago em impostos, \u00e9 superior a R$ 26.442.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma loja apurou os seguintes valores com a venda de cinco produtos: R$ 1.450, referente \u00e0s vendas do produto 1; R$ 338,50 com as vendas do produto 2; R$ 791 com as vendas do produto 3; R$ 3.501,10, referente \u00e0s vendas do produto 4; e R$ 89,30 devido \u00e0s vendas do produto 5. Sobre esses valores incidiu um imposto de 1,80%. Assim, considerando os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor do imposto sobre todas essas vendas \u00e9 inferior a R$ 108,72.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8321151,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8321150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8321151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8321152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8321153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2127387","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 3\u00ba, da Lei n\u00b0 8.080, teve sua reda\u00e7\u00e3o alterada em 2013, e passou a considerar que os n\u00edveis de sa\u00fade expressam a organiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica do pa\u00eds, ampliando, tamb\u00e9m, os elementos considerados condicionantes da sa\u00fade. Assim, o texto legal considera como condicionantes da sa\u00fade, dentre outros:","provas":[{"id":69654,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:38:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2127058,"hashId":"7631e7f01c8107d1d13694d43cfb23a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 3\u00ba, da Lei n\u00b0 8.080, teve sua reda\u00e7\u00e3o alterada em 2013, e passou a considerar que os n\u00edveis de sa\u00fade expressam a organiza\u00e7\u00e3o social e econ\u00f4mica do pa\u00eds, ampliando, tamb\u00e9m, os elementos considerados condicionantes da sa\u00fade. Assim, o texto legal considera como condicionantes da sa\u00fade, dentre outros:<\/p>","resposta":8319575,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o saneamento b\u00e1sico, a renda familiar, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, o acesso a \u00f4nibus, o exerc\u00edcio religioso, o acesso a bens e servi\u00e7os essenciais.","id":8319572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o saneamento b\u00e1sico, a renda familiar, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, o acesso a \u00f4nibus, o exerc\u00edcio religioso, o acesso a bens e servi\u00e7os essenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o acesso ao ensino fundamental, o trabalho, transporte, lazer e o acesso aos servi\u00e7os privados de sa\u00fade e assist\u00eancia, bem como a renda.","id":8319573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o acesso ao ensino fundamental, o trabalho, transporte, lazer e o acesso aos servi\u00e7os privados de sa\u00fade e assist\u00eancia, bem como a renda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, a atividade esportiva, o direito de ir e vir, a renda familiar e ao empreendedorismo, para desenvolvimento de atividades aut\u00f4nomas.","id":8319574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, a atividade esportiva, o direito de ir e vir, a renda familiar e ao empreendedorismo, para desenvolvimento de atividades aut\u00f4nomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o saneamento b\u00e1sico, o meio ambiente, o trabalho, a renda, a educa\u00e7\u00e3o, a atividade f\u00edsica, o transporte, o lazer e o acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais.","id":8319575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o saneamento b\u00e1sico, o meio ambiente, o trabalho, a renda, a educa\u00e7\u00e3o, a atividade f\u00edsica, o transporte, o lazer e o acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o saneamento b\u00e1sico, o meio ambiente, o trabalho intermitente, a educa\u00e7\u00e3o financiada, o transporte, o lazer e o acesso a bens e servi\u00e7os, a depender da renda familiar.","id":8319576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o saneamento b\u00e1sico, o meio ambiente, o trabalho intermitente, a educa\u00e7\u00e3o financiada, o transporte, o lazer e o acesso a bens e servi\u00e7os, a depender da renda familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2127058","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ceres","sigla":"","id":5331,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ceres-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma dos elementos dos conjuntos a seguir \u00e9","provas":[{"id":69722,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ceres","sigla":"","id":5331,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ceres-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ceres-go-2021-ueg-coveiro","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ceres - Coveiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:37:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2127217,"hashId":"4c20529c18b9d2e63f956769632088f5","enunciado":"<p>A soma dos elementos dos conjuntos a seguir \u00e9<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69722\/questao\/2127217-20211230174819000000-0.png\"><\/p>","resposta":8320339,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11","id":8320336,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":8320337,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":8320338,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13","id":8320339,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14","id":8320340,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes e princ\u00edpios. S\u00e3o princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), estabelecidos na Lei n\u00ba 8080\/90, EXCETO:","provas":[{"id":69646,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:56:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2122767,"hashId":"99850a01b548244ba8998ccc07e45183","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes e princ\u00edpios. S\u00e3o princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), estabelecidos na Lei n\u00ba 8080\/90, EXCETO:<\/p>","resposta":8301403,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.","id":8301401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos.","id":8301402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de modo a evitar duplicidade de meios para fins id\u00eanticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00canfase na centraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para os Estados.","id":8301403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00canfase na centraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para os Estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade.","id":8301404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298,"slug":"fauscs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor PEB I","id":19817,"slug":"professor-peb-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Vygotsky (2001, p. 118), \"Nos animais, mesmo naqueles antropoides, cuja fala \u00e9 foneticamente como a fala humana e cujo intelecto se aparenta com o do homem, a linguagem e o pensamento n\u00e3o se encontram inter-relacionados\".Fonte: VYGOTSKY, L. S. Pensamento e Linguagem. Edi\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica. Ed. Ridendo Castigat Mores. Ebooks Brasil, 2001.Diante do texto apresentado, podemos afirmar que: I. No desenvolvimento da crian\u00e7a, existe um per\u00edodo pr\u00e9-lingu\u00edstico do pensamento e um per\u00edodo pr\u00e9-intelectual \u00e0 fala;II. O pensamento e a palavra n\u00e3o se encontram relacionados por uma rela\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria;III. No decurso da evolu\u00e7\u00e3o do pensamento e da fala gera-se uma conex\u00e3o entre uma e outra, que se modifica e se desenvolve.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":63979,"cargo":{"descricao":"Professor PEB I","id":19817,"slug":"professor-peb-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298,"slug":"fauscs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp-2021-fauscs-professor-peb-i","tipo":1,"nome":"FAUSCS - Prefeitura de Ubatuba - Professor PEB I - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 12:15:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1957152,"hashId":"3bfff117006fc822941b8419ec441855","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Vygotsky (2001, p. 118), \"Nos animais, mesmo naqueles antropoides, cuja fala \u00e9 foneticamente como a fala humana e cujo intelecto se aparenta com o do homem, a linguagem e o pensamento n\u00e3o se encontram inter-relacionados\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: VYGOTSKY, L. S. <em>Pensamento e Linguagem<\/em>. Edi\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica. Ed. Ridendo Castigat Mores.<em> Ebooks Brasil<\/em>, 2001.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Diante do texto apresentado, podemos afirmar que: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> No desenvolvimento da crian\u00e7a, existe um per\u00edodo pr\u00e9-lingu\u00edstico do pensamento e um per\u00edodo pr\u00e9-intelectual \u00e0 fala;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> O pensamento e a palavra n\u00e3o se encontram relacionados por uma rela\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> No decurso da evolu\u00e7\u00e3o do pensamento e da fala gera-se uma conex\u00e3o entre uma e outra, que se modifica e se desenvolve.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>:<\/p>","resposta":7578878,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7578878,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7578879,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7578880,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7578881,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1957152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas m\u00e3es n\u00e3o possuem conhecimento acerca da import\u00e2ncia da amamenta\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade do rec\u00e9m-nascido. Entretanto, \u00e9 dever de todo profissional da sa\u00fade orientar sempre que se deparar com qualquer situa\u00e7\u00e3o e que tenha abertura para falar. Sendo assim, assinale o motivo da amamenta\u00e7\u00e3o ser t\u00e3o importante para a sa\u00fade da crian\u00e7a, imaginando que seria a explica\u00e7\u00e3o que voc\u00ea daria a uma m\u00e3e:","provas":[{"id":68286,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 12:06:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2084229,"hashId":"1493c6cb0489e4da8afc846f5161f2e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas m\u00e3es n\u00e3o possuem conhecimento acerca da import\u00e2ncia da amamenta\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade do rec\u00e9m-nascido. Entretanto, \u00e9 dever de todo profissional da sa\u00fade orientar sempre que se deparar com qualquer situa\u00e7\u00e3o e que tenha abertura para falar. Sendo assim, assinale o motivo da amamenta\u00e7\u00e3o ser t\u00e3o importante para a sa\u00fade da crian\u00e7a, imaginando que seria a explica\u00e7\u00e3o que voc\u00ea daria a uma m\u00e3e:<\/p>","resposta":8146988,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O leite materno possui uma s\u00e9rie de vitaminas e nutrientes imposs\u00edveis de serem adquiridos pelas crian\u00e7as sem ser pelo leite da m\u00e3e.","id":8146987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite materno possui uma s\u00e9rie de vitaminas e nutrientes imposs\u00edveis de serem adquiridos pelas crian\u00e7as sem ser pelo leite da m\u00e3e.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O leite materno possui v\u00e1rios anticorpos j\u00e1 prontos e que ser\u00e3o adquiridos pela crian\u00e7a de forma que assim, sua imunidade seja promovida. S\u00e3o atrav\u00e9s do cord\u00e3o umbilical e do leite materno as duas \u00fanicas formas naturais de imuniza\u00e7\u00e3o passiva do beb\u00ea.","id":8146988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite materno possui v\u00e1rios anticorpos j\u00e1 prontos e que ser\u00e3o adquiridos pela crian\u00e7a de forma que assim, sua imunidade seja promovida. S\u00e3o atrav\u00e9s do cord\u00e3o umbilical e do leite materno as duas \u00fanicas formas naturais de imuniza\u00e7\u00e3o passiva do beb\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O elevado teor proteico do leite materno \u00e9 incompar\u00e1vel com qualquer outro que possa ser comprado.","id":8146989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O elevado teor proteico do leite materno \u00e9 incompar\u00e1vel com qualquer outro que possa ser comprado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente o leite materno, por sua origem tamb\u00e9m humana, \u00e9 o \u00fanico capaz de promover a produ\u00e7\u00e3o de sangue forte e saud\u00e1vel pela crian\u00e7a.","id":8146990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o leite materno, por sua origem tamb\u00e9m humana, \u00e9 o \u00fanico capaz de promover a produ\u00e7\u00e3o de sangue forte e saud\u00e1vel pela crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com esse princ\u00edpio, para que os servi\u00e7os prestados sejam mais completos e eficazes, deve haver a articula\u00e7\u00e3o da sa\u00fade com outras pol\u00edticas p\u00fablicas e em diversos \u00e2mbitos.","provas":[{"id":68286,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 12:15:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2084231,"hashId":"da7f1f6ab174e7761b8c509c3ee5a444","enunciado":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 667px;\"><colgroup><col width=\"667\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-dc6f\"><td data-row=\"row-dc6f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dc6f\" data-cell=\"cell-8rzb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">De acordo com esse princ\u00edpio, para que os servi\u00e7os prestados sejam mais completos e eficazes, deve haver a articula\u00e7\u00e3o da sa\u00fade com outras pol\u00edticas p\u00fablicas e em diversos \u00e2mbitos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":8146996,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equidade","id":8146995,"corpo":"<p>Equidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integralidade","id":8146996,"corpo":"<p>Integralidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o","id":8146997,"corpo":"<p>Uni\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igualdade","id":8146998,"corpo":"<p>Igualdade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O SUS \u00e9 um sistema extremamente complexo em raz\u00e3o da grandiosa extens\u00e3o de sua \u00e1rea de abrang\u00eancia e discrep\u00e2ncia financeira e social daqueles que s\u00e3o beneficiados. Por isso, existe a necessidade de cria\u00e7\u00e3o de normas e pol\u00edticas que v\u00e3o guiar os trabalhos em seus mais diferentes aspectos. Tendo isso em vista, nas quest\u00f5es 36 e 37 a seguir, voc\u00ea deve ler a descri\u00e7\u00e3o apresentada no box e em seguida assinalar a alternativa que expressa corretamente o princ\u00edpio descrito:","id":496636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS \u00e9 um sistema extremamente complexo em raz\u00e3o da grandiosa extens\u00e3o de sua \u00e1rea de abrang\u00eancia e discrep\u00e2ncia financeira e social daqueles que s\u00e3o beneficiados. Por isso, existe a necessidade de cria\u00e7\u00e3o de normas e pol\u00edticas que v\u00e3o guiar os trabalhos em seus mais diferentes aspectos. Tendo isso em vista, nas quest\u00f5es 36 e 37 a seguir, voc\u00ea deve ler a descri\u00e7\u00e3o apresentada no box e em seguida assinalar a alternativa que expressa corretamente o princ\u00edpio descrito:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 37","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2084231","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 8142\/90, analise a afirmativa abaixo: \"_____________-, em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00f3rg\u00e3o ___________composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, _____________ nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo.\" Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa que completa corretamente as lacunas: ","provas":[{"id":69646,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 12:15:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2122709,"hashId":"51b185ad56a494e069a68e31cb11cd0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 8142\/90, analise a afirmativa abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"_____________-, em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00f3rg\u00e3o ___________composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, _____________ nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas: <\/p>","resposta":8301141,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Confer\u00eancia de Sa\u00fade\/ executor\/ exceto.","id":8301139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Confer\u00eancia de Sa\u00fade\/ executor\/ exceto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A Confer\u00eancia de Sa\u00fade\/ colegiado\/ exceto.","id":8301140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A Confer\u00eancia de Sa\u00fade\/ colegiado\/ exceto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Conselho de Sa\u00fade\/ colegiado\/ inclusive.","id":8301141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Sa\u00fade\/ colegiado\/ inclusive.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\/ executor\/inclusive.","id":8301142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\/ executor\/inclusive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Investiga\u00e7\u00e3o Epidemiol\u00f3gica de Casos e Epidemias, marque \"V\" para as alternativas verdadeiras e \"F\" para as falsas: (__)A investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica tem que ser iniciada imediatamente somente ap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o de caso isolado ou agregado de doen\u00e7a\/agravo confirmado. (__)Investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica tem como principais objetivos: identificar fonte de infec\u00e7\u00e3o e modo de transmiss\u00e3o; identificar grupos expostos a maior risco e fatores de risco; confirmar o diagn\u00f3stico; e determinar as principais caracter\u00edsticas epidemiol\u00f3gicas. (__)Em determinadas situa\u00e7\u00f5es, especialmente quando a fonte e o modo de transmiss\u00e3o j\u00e1 s\u00e3o evidentes, as a\u00e7\u00f5es de controle devem ser institu\u00eddas durante ou at\u00e9 mesmo antes da realiza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o.A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":69680,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:37:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125407,"hashId":"9228ee82bad0633a7311d4a1b8abaf9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Investiga\u00e7\u00e3o Epidemiol\u00f3gica de Casos e Epidemias, marque \"V\" para as alternativas verdadeiras e \"F\" para as falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica tem que ser iniciada imediatamente somente ap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o de caso isolado ou agregado de doen\u00e7a\/agravo confirmado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica tem como principais objetivos: identificar fonte de infec\u00e7\u00e3o e modo de transmiss\u00e3o; identificar grupos expostos a maior risco e fatores de risco; confirmar o diagn\u00f3stico; e determinar as principais caracter\u00edsticas epidemiol\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Em determinadas situa\u00e7\u00f5es, especialmente quando a fonte e o modo de transmiss\u00e3o j\u00e1 s\u00e3o evidentes, as a\u00e7\u00f5es de controle devem ser institu\u00eddas durante ou at\u00e9 mesmo antes da realiza\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":8312192,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F.","id":8312191,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" F, V, V.","id":8312192,"corpo":"<p> F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":8312193,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":8312194,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Agostini (2002) a denomina\u00e7\u00e3o \"sa\u00fade do trabalhador\u201f aparece incorporada na nova Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, que estabelece sua conceitua\u00e7\u00e3o e define as compet\u00eancias do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) nesse campo. Na implementa\u00e7\u00e3o desse \"novo\u201f modo de lidar com as quest\u00f5es de sa\u00fade relacionadas ao trabalho, em nosso pa\u00eds, foi fundamental","provas":[{"id":69988,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-psicologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:37:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2138301,"hashId":"7e41443fea7dcb02673f8b0846355ca7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Agostini (2002) a denomina\u00e7\u00e3o \"sa\u00fade do trabalhador\u201f aparece incorporada na nova Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, que estabelece sua conceitua\u00e7\u00e3o e define as compet\u00eancias do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) nesse campo. Na implementa\u00e7\u00e3o desse \"novo\u201f modo de lidar com as quest\u00f5es de sa\u00fade relacionadas ao trabalho, em nosso pa\u00eds, foi fundamental<\/p>","resposta":8371630,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o movimento do trabalhador.","id":8371628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o movimento do trabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as entidades de sa\u00fade estarem comprometidas com o trabalhador.","id":8371629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as entidades de sa\u00fade estarem comprometidas com o trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o papel desempenhado pelas assessorias t\u00e9cnicas sindicais.","id":8371630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o papel desempenhado pelas assessorias t\u00e9cnicas sindicais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o comprometimento das entidades governamentais.","id":8371631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o comprometimento das entidades governamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DO Subsistema de Acompanhamento Durante o Trabalho de Parto, Parto e P\u00f3s-parto Imediato - Art.19-J e 19-L","oab":false,"nome":"DO Subsistema de Acompanhamento Durante o Trabalho de Parto, Parto e P\u00f3s-parto Imediato - Art.19-J e 19-L","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424076,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-subsistema-de-acompanhamento-durante-o-trabalho-de-parto-parto-e-pos-parto-imediato-art-19-j-e-19-l"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2138301","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Considere que 1\/5 do sal\u00e1rio de um trabalhador foi guardado em uma conta banc\u00e1ria todos os meses, ao longo de 4 anos. Se, ao final deste per\u00edodo, esse indiv\u00edduo conseguiu juntar a quantia de R$ 15.600, ent\u00e3o, considerando exclusivamente os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o seu sal\u00e1rio mensal \u00e9 menor que R$ 1.590.II. Um trabalhador gastou 3\/10 do seu sal\u00e1rio para pagar d\u00edvidas, e 5\/14 do restante do sal\u00e1rio foram divididos em tr\u00eas partes iguais, de valor X. Esse trabalhador gastou, ent\u00e3o, 2X para comprar roupas e ir \u00e0 feira, e gastou X para pagar o aluguel. Assim, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a fra\u00e7\u00e3o correspondente ao aluguel e a fra\u00e7\u00e3o que sobrou do sal\u00e1rio s\u00e3o, respectivamente, 1\/12 e 9\/20.III. Um doceiro faz doces de 3 sabores distintos: de ab\u00f3bora, de coco e de morango. Os doces s\u00e3o vendidos em caixas e cada caixa cont\u00e9m 1\/3 dos doces do sabor coco e 5\/9 dos doces no sabor ab\u00f3bora. Assim, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a fra\u00e7\u00e3o dos doces da caixa que corresponde aos doces de morango \u00e9 igual a 1\/9.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69743,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Alegre","sigla":"","id":5048,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-alegre-al-2021-admetec-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Campo Alegre - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:37:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2127152,"hashId":"b3132850819d9e226282142e4f1f5c8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considere que 1\/5 do sal\u00e1rio de um trabalhador foi guardado em uma conta banc\u00e1ria todos os meses, ao longo de 4 anos. Se, ao final deste per\u00edodo, esse indiv\u00edduo conseguiu juntar a quantia de R$ 15.600, ent\u00e3o, considerando exclusivamente os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o seu sal\u00e1rio mensal \u00e9 menor que R$ 1.590.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um trabalhador gastou 3\/10 do seu sal\u00e1rio para pagar d\u00edvidas, e 5\/14 do restante do sal\u00e1rio foram divididos em tr\u00eas partes iguais, de valor X. Esse trabalhador gastou, ent\u00e3o, 2X para comprar roupas e ir \u00e0 feira, e gastou X para pagar o aluguel. Assim, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a fra\u00e7\u00e3o correspondente ao aluguel e a fra\u00e7\u00e3o que sobrou do sal\u00e1rio s\u00e3o, respectivamente, 1\/12 e 9\/20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um doceiro faz doces de 3 sabores distintos: de ab\u00f3bora, de coco e de morango. Os doces s\u00e3o vendidos em caixas e cada caixa cont\u00e9m 1\/3 dos doces do sabor coco e 5\/9 dos doces no sabor ab\u00f3bora. Assim, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a fra\u00e7\u00e3o dos doces da caixa que corresponde aos doces de morango \u00e9 igual a 1\/9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8320027,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8320025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8320026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8320027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8320028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408561,"slug":"matematica-fracao-restante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408562,"slug":"matematica-soma-e-subtracao-de-fracoes"}],"slug":"matematica\/2127152","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um comerciante de autope\u00e7as, para abastecer seu estoque de mercadorias, fez uma compra no valor de R$ 20.000,00. No momento de acertar a forma de pagamento, o vendedor prop\u00f4s que o pagamento poderia ser da seguinte forma: um pagamento de 41\u200b da d\u00edvida em 30 dias, outro pagamento de 41\u200b da d\u00edvida em 60 dias e o restante em 90 dias. Assinale a alternativa que apresenta o valor restante que o comerciante deveria pagar em 90 dias.","provas":[{"id":72050,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2021-unifil-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:34:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2201421,"hashId":"8d048e75af86e15f752654ab8f1972f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um comerciante de autope\u00e7as, para abastecer seu estoque de mercadorias, fez uma compra no valor de R$ 20.000,00. No momento de acertar a forma de pagamento, o vendedor prop\u00f4s que o pagamento poderia ser da seguinte forma: um pagamento de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> da d\u00edvida em 30 dias, outro pagamento de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> da d\u00edvida em 60 dias e o restante em 90 dias. Assinale a alternativa que apresenta o valor restante que o comerciante deveria pagar em 90 dias.<\/p>","resposta":8643388,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5.000,00","id":8643385,"corpo":"<p>R$ 5.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 7.000,00","id":8643386,"corpo":"<p>R$ 7.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 8.000,00","id":8643387,"corpo":"<p>R$ 8.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 10.000,00","id":8643388,"corpo":"<p>R$ 10.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408561,"slug":"matematica-fracao-restante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408562,"slug":"matematica-soma-e-subtracao-de-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise empreendida por Morosini, Fonseca e Lima (2018), acerca da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), institu\u00edda em 2017, aponta para um conjunto de mudan\u00e7as no campo da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Dentre elas est\u00e1:","provas":[{"id":69654,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:45:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2127088,"hashId":"0b9e646f92f9afb250e28f0eb1f9dcf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise empreendida por Morosini, Fonseca e Lima (2018), acerca da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), institu\u00edda em 2017, aponta para um conjunto de mudan\u00e7as no campo da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Dentre elas est\u00e1:<\/p>","resposta":8319723,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A flexibiliza\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es populacionais, para defini\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, o que tende a permitir a adequa\u00e7\u00e3o do modelo \u00e0s necessidades locais e superar as barreiras de acesso dos segmentos socialmente mais vulner\u00e1veis.","id":8319720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A flexibiliza\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es populacionais, para defini\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, o que tende a permitir a adequa\u00e7\u00e3o do modelo \u00e0s necessidades locais e superar as barreiras de acesso dos segmentos socialmente mais vulner\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o da capacidade coordenadora da esfera federal na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, o que afeta as rela\u00e7\u00f5es intergovernamentais, estabelecidas desde a implanta\u00e7\u00e3o do SUS, com claros preju\u00edzos para os entes subnacionais, isto \u00e9, para estados e munic\u00edpios.","id":8319721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amplia\u00e7\u00e3o da capacidade coordenadora da esfera federal na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, o que afeta as rela\u00e7\u00f5es intergovernamentais, estabelecidas desde a implanta\u00e7\u00e3o do SUS, com claros preju\u00edzos para os entes subnacionais, isto \u00e9, para estados e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A introdu\u00e7\u00e3o de novos mecanismos de financiamento, com maior valoriza\u00e7\u00e3o das equipes da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, em detrimento das chamadas equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, o que tende a aprofundar a focaliza\u00e7\u00e3o seletiva da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":8319722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A introdu\u00e7\u00e3o de novos mecanismos de financiamento, com maior valoriza\u00e7\u00e3o das equipes da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, em detrimento das chamadas equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, o que tende a aprofundar a focaliza\u00e7\u00e3o seletiva da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A introdu\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es diferenciados de servi\u00e7os, agora classificados como essenciais e ampliados, o que traz o risco de retomada da l\u00f3gica da seletividade e de refor\u00e7ada segmenta\u00e7\u00e3o, e da fragmenta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no SUS.","id":8319723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A introdu\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es diferenciados de servi\u00e7os, agora classificados como essenciais e ampliados, o que traz o risco de retomada da l\u00f3gica da seletividade e de refor\u00e7ada segmenta\u00e7\u00e3o, e da fragmenta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fus\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS) e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias (ACE), o que responde \u00e0 necessidade de racionaliza\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos, de forma a torn\u00e1-los mais efetivos \u00e0s demandas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":8319724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fus\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS) e dos Agentes de Combate \u00e0s Endemias (ACE), o que responde \u00e0 necessidade de racionaliza\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos, de forma a torn\u00e1-los mais efetivos \u00e0s demandas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as doen\u00e7as apresentadas abaixo, assinale somente aquela que N\u00c3O \u00e9 considerada uma doen\u00e7a END\u00caMICA no Brasil:","provas":[{"id":68286,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 12:05:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2084232,"hashId":"53fe3159503d2592879901bf3770a490","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as doen\u00e7as apresentadas abaixo, assinale somente aquela que N\u00c3O \u00e9 considerada uma doen\u00e7a END\u00caMICA no Brasil:<\/p>","resposta":8146999,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o por Coronav\u00edrus","id":8146999,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o por Coronav\u00edrus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase","id":8147000,"corpo":"<p>Hansen\u00edase<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de chagas","id":8147001,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de chagas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tuberculose","id":8147002,"corpo":"<p>Tuberculose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 22 de abril de 2021, a EBC (Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o) informou que os \u201cEstados Unidos e outros pa\u00edses aumentaram as metas de cortes de emiss\u00f5es de gases do efeito estufa em uma c\u00fapula clim\u00e1tica global comandada pelo presidente Joe Biden\u201d. O evento, intitulado de \u201cC\u00fapula do Dia da Terra\u201d foi realizado virtualmente. \u201cO presidente Jair Bolsonaro anunciou sua meta ambiental mais ambiciosa at\u00e9 agora, dizendo que o Brasil chegar\u00e1 \u00e0 neutralidade at\u00e9(EBC. Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/3iGe15y. Acesso em 12.08.2021)","provas":[{"id":65856,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256,"slug":"escrevente-tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2021-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 12:21:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2014359,"hashId":"471e7d0fae18f3638d4adffc2c1bb364","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 22 de abril de 2021, a EBC (Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o) informou que os \u201cEstados Unidos e outros pa\u00edses aumentaram as metas de cortes de emiss\u00f5es de gases do efeito estufa em uma c\u00fapula clim\u00e1tica global comandada pelo presidente Joe Biden\u201d. O evento, intitulado de \u201cC\u00fapula do Dia da Terra\u201d foi realizado virtualmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO presidente Jair Bolsonaro anunciou sua meta ambiental mais ambiciosa at\u00e9 agora, dizendo que o Brasil chegar\u00e1 \u00e0 neutralidade at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 12px;\">(EBC. <\/em><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/3iGe15y. Acesso em 12.08.2021)<\/span><\/p>","resposta":7842032,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2030, com a redu\u00e7\u00e3o anual de 10% das emiss\u00f5es de CO2\u201d.","id":7842030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2030, com a redu\u00e7\u00e3o anual de 10% das emiss\u00f5es de CO<sub>2<\/sub>\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2040, porque at\u00e9 l\u00e1 todos os autom\u00f3veis ser\u00e3o movidos por motores el\u00e9tricos\u201d.","id":7842031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2040, porque at\u00e9 l\u00e1 todos os autom\u00f3veis ser\u00e3o movidos por motores el\u00e9tricos\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2050, antecipando em 10 anos a meta anterior\u201d.","id":7842032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2050, antecipando em 10 anos a meta anterior\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2045, quando passar\u00e1 a vigorar a lei que pro\u00edbe a derrubada de \u00e1rvores em todo pa\u00eds\u201d.","id":7842033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2045, quando passar\u00e1 a vigorar a lei que pro\u00edbe a derrubada de \u00e1rvores em todo pa\u00eds\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2035, quando ser\u00e3o proibidos de circular carros movidos a combust\u00edveis f\u00f3sseis\u201d.","id":7842034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2035, quando ser\u00e3o proibidos de circular carros movidos a combust\u00edveis f\u00f3sseis\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 70","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2014359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas, no que tange ao Plano de Demiss\u00e3o Volunt\u00e1ria disposta no Estatuto do Servidor P\u00fablico de Paranagu\u00e1\/PR:I - A aquisi\u00e7\u00e3o de estabilidade n\u00e3o impede a ades\u00e3o do servidor a Plano de Demiss\u00e3o Volunt\u00e1ria. II - Na contagem do tempo de efetivo exerc\u00edcio para o c\u00e1lculo de concess\u00e3o dos incentivos financeiros, ser\u00e1 considerado como ano integral, a fra\u00e7\u00e3o igual ou superior a seis meses. III - Ficar\u00e3o extintos os cargos dos que vacarem em virtude da exonera\u00e7\u00e3o decorrente da ades\u00e3o ao Plano de Demiss\u00e3o Volunt\u00e1ria. IV - O Chefe do Poder Legislativo regulamentar\u00e1 por Decreto o procedimento de aplica\u00e7\u00e3o do Plano de Demiss\u00e3o Volunt\u00e1ria no \u00e2mbito administrativo municipal.","provas":[{"id":68683,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 13:05:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2091645,"hashId":"53a3c03b800e9368ed4f683810d11ea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas, no que tange ao Plano de Demiss\u00e3o Volunt\u00e1ria disposta no Estatuto do Servidor P\u00fablico de Paranagu\u00e1\/PR:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I - A aquisi\u00e7\u00e3o de estabilidade n\u00e3o impede a ades\u00e3o do servidor a Plano de Demiss\u00e3o Volunt\u00e1ria. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II - Na contagem do tempo de efetivo exerc\u00edcio para o c\u00e1lculo de concess\u00e3o dos incentivos financeiros, ser\u00e1 considerado como ano integral, a fra\u00e7\u00e3o igual ou superior a seis meses. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III - Ficar\u00e3o extintos os cargos dos que vacarem em virtude da exonera\u00e7\u00e3o decorrente da ades\u00e3o ao Plano de Demiss\u00e3o Volunt\u00e1ria. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV - O Chefe do Poder Legislativo regulamentar\u00e1 por Decreto o procedimento de aplica\u00e7\u00e3o do Plano de Demiss\u00e3o Volunt\u00e1ria no \u00e2mbito administrativo municipal.<\/strong><\/p>","resposta":8176339,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV.","id":8176338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III.","id":8176339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV.","id":8176340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III.","id":8176341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":8176342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Paranagu\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Paranagu\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":398071,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-paranagua-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia (PR) N\u00ba 11, de 5 de junho de 1990, dividiu o Estado de Goi\u00e1s em 18 Microrregi\u00f5es Geogr\u00e1ficas. As microrregi\u00f5es s\u00e3o formadas por \"um conjunto de munic\u00edpios, cont\u00edguos e contidos na mesma Unidade da Federa\u00e7\u00e3o, definidos com base em caracter\u00edsticas do quadro natural, da organiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e de sua integra\u00e7\u00e3o\" (IMB, 2018, s.p.). O munic\u00edpio de Montividiu do Norte pertence a microrregi\u00e3o de:","provas":[{"id":65841,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2021"},{"id":65851,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":65852,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"},{"id":65853,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar de Contabilidade - 2021"},{"id":65854,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2021"},{"id":65857,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Fiscal Ambiental - 2021"},{"id":65858,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-recepcionista","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 15:49:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2013790,"hashId":"b66a4d3acfc951a5ab67b56a7d011035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia (PR) N\u00ba 11, de 5 de junho de 1990, dividiu o Estado de Goi\u00e1s em 18 Microrregi\u00f5es Geogr\u00e1ficas. As microrregi\u00f5es s\u00e3o formadas por \"um conjunto de munic\u00edpios, cont\u00edguos e contidos na mesma Unidade da Federa\u00e7\u00e3o, definidos com base em caracter\u00edsticas do quadro natural, da organiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e de sua integra\u00e7\u00e3o\" (IMB, 2018, s.p.). O munic\u00edpio de Montividiu do Norte pertence a microrregi\u00e3o de:<\/p>","resposta":7839317,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mara Rosa","id":7839315,"corpo":"<p>Mara Rosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ceres","id":7839316,"corpo":"<p>Ceres<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porangatu","id":7839317,"corpo":"<p>Porangatu<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Goi\u00e2nia","id":7839318,"corpo":"<p>Goi\u00e2nia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2013790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para Plat\u00e3o, a virtude se identifica com a sabedoria, por isso n\u00e3o pode ser aprendida.","provas":[{"id":67379,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 15:19:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2051734,"hashId":"de45f4e30c73bc8afd3a5523f91efc7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Plat\u00e3o, a virtude se identifica com a sabedoria, por isso n\u00e3o pode ser aprendida.<\/p>","resposta":8003688,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003687,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8003688,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Da antiguidade at\u00e9 o in\u00edcio da modernidade, a \u00e9tica sempre esteve associada \u00e0 capacidade de conhecimento do homem. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":492928,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da antiguidade at\u00e9 o in\u00edcio da modernidade, a \u00e9tica sempre esteve associada \u00e0 capacidade de conhecimento do homem. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":false,"nome":"\u00c9tica","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402899,"slug":"filosofia-etica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na filosofia moderna, Ren\u00e9 Descartes foi um dos representantes m\u00e1ximos do racionalismo.","provas":[{"id":69362,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia","id":12644,"slug":"professor-substituto-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Filosofia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 15:22:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2111151,"hashId":"29f82c55820578bde6605158108cb5fb","enunciado":"<p>Na filosofia moderna, Ren\u00e9 Descartes foi um dos representantes m\u00e1ximos do racionalismo.<\/p>","resposta":8253027,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8253027,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8253028,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A filosofia ocidental se desenvolveu, em grande medida, no interior das tens\u00f5es entre a perspectiva racionalista e a perspectiva empirista. Com rela\u00e7\u00e3o ao racionalismo e ao empirismo, julgue os itens de 78 a 81.","id":499967,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A filosofia ocidental se desenvolveu, em grande medida, no interior das tens\u00f5es entre a perspectiva racionalista e a perspectiva empirista. Com rela\u00e7\u00e3o ao racionalismo e ao empirismo, julgue os itens de <strong>78 <\/strong>a <strong>81<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 81","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ren\u00e9 Descartes","oab":false,"nome":"Ren\u00e9 Descartes","pai":413587,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413589,"slug":"filosofia-rene-descartes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racionalismo","oab":false,"nome":"Racionalismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413590,"slug":"filosofia-racionalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sensibilidade\/capacidade de compreender o momento certo e a maneira adequada de se aproximar e estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a \u00e9 uma das habilidades mais importantes do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade. Isso lhe ajudar\u00e1 a construir o v\u00ednculo necess\u00e1rio ao desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de:","provas":[{"id":65841,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 15:47:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2013807,"hashId":"3b077adc853973493e37b47748cb769f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sensibilidade\/capacidade de compreender o momento certo e a maneira adequada de se aproximar e estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a \u00e9 uma das habilidades mais importantes do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade. Isso lhe ajudar\u00e1 a construir o v\u00ednculo necess\u00e1rio ao desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de:<\/p>","resposta":7839389,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, controle, cura e recupera\u00e7\u00e3o.","id":7839389,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, controle, cura e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, cura e recupera\u00e7\u00e3o.","id":7839390,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, cura e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico , preven\u00e7\u00e3o, controle, cura e recupera\u00e7\u00e3o.","id":7839391,"corpo":"<p>Diagn\u00f3stico , preven\u00e7\u00e3o, controle, cura e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, controle, tratamento e recupera\u00e7\u00e3o.","id":7839392,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, controle, tratamento e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2013807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas s\u00e3o aquelas que v\u00e3o contribuir para que o cidad\u00e3o possa ter com dignidade:","provas":[{"id":65841,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 15:59:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2013802,"hashId":"fc235bdabf1db7b467d6f6f9b99ffcfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas s\u00e3o aquelas que v\u00e3o contribuir para que o cidad\u00e3o possa ter com dignidade:<\/p>","resposta":7839368,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, lazer, cultura, servi\u00e7os de sa\u00fade e meio ambiente saud\u00e1vel.","id":7839368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, lazer, cultura, servi\u00e7os de sa\u00fade e meio ambiente saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moradia e alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel para determinada popula\u00e7\u00e3o.","id":7839369,"corpo":"<p>Moradia e alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel para determinada popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o na rede municipal.","id":7839370,"corpo":"<p>Alimenta\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o na rede municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o, lazer, cultura, servi\u00e7os de sa\u00fade e meio ambiente saud\u00e1vel a popula\u00e7\u00e3o de Ribeirinhas.","id":7839371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o, lazer, cultura, servi\u00e7os de sa\u00fade e meio ambiente saud\u00e1vel a popula\u00e7\u00e3o de Ribeirinhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal sintoma da tuberculose \u00e9:","provas":[{"id":65841,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 15:59:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2013831,"hashId":"f5886fa0335f0c39606c52c2ef176943","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal sintoma da tuberculose \u00e9:<\/p>","resposta":7839500,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tosse na forma seca ou produtiva.","id":7839500,"corpo":"<p>A tosse na forma seca ou produtiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Febre alta por 2 semanas.","id":7839501,"corpo":"<p>Febre alta por 2 semanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tosse produtiva e febre por 2 a 3 semanas.","id":7839502,"corpo":"<p>Tosse produtiva e febre por 2 a 3 semanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tosse produtiva e seca acompanhada por febre e diarr\u00e9ia.","id":7839503,"corpo":"<p>Tosse produtiva e seca acompanhada por febre e diarr\u00e9ia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o enunciado abaixo para responder as quest\u00f5es de n\u00famero 31 e 32.A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa e transmiss\u00edvel que afeta prioritariamente os pulm\u00f5es, embora possa acometer outros \u00f3rg\u00e3os e\/ou sistemas. A doen\u00e7a \u00e9 causada pelo Mycobacterium tuberculosis ou bacilo de Koch.No Brasil, a doen\u00e7a \u00e9 um s\u00e9rio problema da sa\u00fade p\u00fablica, com profundas ra\u00edzes sociais. A epidemia do HIV e a presen\u00e7a de bacilos resistentes tornam o cen\u00e1rio ainda mais complexo. A cada ano, s\u00e3o notificados aproximadamente 70 mil casos novos e ocorrem cerca de 4,5 mil mortes em decorr\u00eancia da tuberculose.","id":488259,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o enunciado abaixo para responder as quest\u00f5es de n\u00famero <strong><u>31 e 32<\/u><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa e transmiss\u00edvel que afeta prioritariamente os pulm\u00f5es, embora possa acometer outros \u00f3rg\u00e3os e\/ou sistemas. A doen\u00e7a \u00e9 causada pelo <em>Mycobacterium tuberculosis<\/em> ou bacilo de Koch.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a doen\u00e7a \u00e9 um s\u00e9rio problema da sa\u00fade p\u00fablica, com profundas ra\u00edzes sociais. A epidemia do HIV e a presen\u00e7a de bacilos resistentes tornam o cen\u00e1rio ainda mais complexo. A cada ano, s\u00e3o notificados aproximadamente 70 mil casos novos e ocorrem cerca de 4,5 mil mortes em decorr\u00eancia da tuberculose.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/2013831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia este trecho.\u201cQuem era aderecista, virou faxineira.\u201dA palavra destacada foi formada por","provas":[{"id":67921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":67922,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2021"},{"id":67924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069,"slug":"tecnico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Cajuru","sigla":"Prefeitura","id":4300,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 16:21:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067054,"hashId":"d6c7d83c592e12b7f6539494d8cb0f51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia este trecho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuem era <strong>aderecista<\/strong>, virou faxineira.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra destacada foi formada por<\/p>","resposta":8072651,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sufixa\u00e7\u00e3o.","id":8072651,"corpo":"<p>sufixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prefixa\u00e7\u00e3o.","id":8072652,"corpo":"<p>prefixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o.","id":8072653,"corpo":"<p>composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aglutina\u00e7\u00e3o..","id":8072654,"corpo":"<p>aglutina\u00e7\u00e3o..<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 15.TEXTO I Um \u201caperto no peito\u201d e a adrenalina do carnaval contida na escola Vai-Vai, a mais antiga de S\u00e3o Paulo A mais antiga escola de samba de S\u00e3o Paulo celebraria neste ano a volta ao grupo especial. Agremia\u00e7\u00e3o perdeu 30 integrantes para a Covid-19 e viu comunidade ter de se virar para sobreviver Na manh\u00e3 da sexta-feira de Carnaval, s\u00f3 se ouvia, l\u00e1 longe, um martelo batendo num ferro em algum dos barrac\u00f5es da Liga das Escolas de Samba de S\u00e3o Paulo, na zona norte da cidade. Um ano antes, o lugar estaria tomado de pessoas correndo de um lado para o outro, em uma cacofonia de sons que marcariam os \u00faltimos ajustes antes das noites de desfile. A pandemia de Covid-19 privou o Brasil de sua festa mais tradicional e mudou a vida de quem faz Carnaval o ano todo, n\u00e3o s\u00f3 em fevereiro. No caso do Gr\u00eamio Recreativo Cultural Vai-Vai, o aperto no peito \u00e9 maior: a escola de samba mais antiga de S\u00e3o Paulo voltaria ao grupo especial em 2021, depois de levar o t\u00edtulo no ano passado com um enredo em homenagem aos seus 90 anos de hist\u00f3ria.\u201c\u00c9 o primeiro ano em que estou sem fazer nada no Carnaval. Aqui dentro est\u00e1 apertado.\u201d Fernando Penteado, de 74 anos, diretor cultural do Vai-Vai, faz um gesto com a m\u00e3o fechada sobre o peito. Neto de Frederico Penteado, um dos cinco fundadores da escola (que nasceu em 1930), Fernando come\u00e7ou a desfilar aos cinco anos com as cores preto e branco do bairro do Bixiga e hoje \u00e9 uma esp\u00e9cie de entidade da escola.No ch\u00e3o de um dos barrac\u00f5es do Vai-Vai, fantasias e adere\u00e7os de anos anteriores formavam uma pequena montanha. Em uma parede, dezenas de rolos de fita de muitas cores e brilhos estavam organizadas em estante. Peda\u00e7os de tecido e moldes de gesso repousavam sobre duas grandes mesas de trabalho colocadas em cantos opostos do local fechado, onde apenas cinco pessoas trabalhavam nas alegorias. \u201cHoje era para ter mais de 100 pessoas aqui\u201d, lamenta Fernando. \u00c0 ang\u00fastia da comunidade, soma-se a crise econ\u00f4mica provocada pelo coronav\u00edrus, que fez com que muitos membros da escola perdessem sua principal fonte de renda.\u201cMuitos dos nossos est\u00e3o vendendo lanche ou fazendo artesanato para sobreviver. Tinha gente desesperada querendo fazer o desfile porque suas casas s\u00e3o ateli\u00eas de Carnaval, elas vivem disso e queriam trabalhar. Mas eu dizia que, se elas trabalhassem, o dinheiro seria s\u00f3 para comprar o caix\u00e3o\u201d, conta Fernando. Apesar de lamentar o primeiro Carnaval em mais de seis d\u00e9cadas sem pisar no samb\u00f3dromo, ele n\u00e3o considera seguro ou apropriado fazer festa quando muitas pessoas est\u00e3o adoecendo ou morrendo de Covid-19. A escola, conta Fernando, perdeu 30 pessoas para a doen\u00e7a, entre diretores, baianas, velha guarda e demais componentes. \u201cDe agosto a novembro, morriam dois ou tr\u00eas por m\u00eas. \u00c9 imposs\u00edvel brincar em fevereiro diante de uma situa\u00e7\u00e3o dessas.\u201dO diretor cultural tamb\u00e9m lembra das outras mazelas causadas por essa mudan\u00e7a na rotina da comunidade: \u201cTem gente que est\u00e1 tomando rem\u00e9dio, entrando em depress\u00e3o, tristeza mesmo. Este ano vamos s\u00f3 fazer pipoca e sentar no sof\u00e1 para assistir os desfiles do ano passado na televis\u00e3o\u201d (a TV Globo vai transmitir uma sele\u00e7\u00e3o, os maiores desfiles da hist\u00f3ria de S\u00e3o Paulo e do Rio, um convite \u00e0 nostalgia, mas tamb\u00e9m \u00e0 festa em casa).Em uma das grandes mesas do barrac\u00e3o senta Luciana Mazola, de 42 anos, aderecista e decoradora respons\u00e1vel pelas alegorias do Vai-Vai, que s\u00f3 reassumiu seu posto de trabalho nos \u00faltimos meses e trabalha com uma equipe pequena para o pr\u00f3ximo Carnaval. Ela, que h\u00e1 28 anos largou o emprego de vendedora de autom\u00f3veis para viver de Carnaval, teve que deixar a quadra para costurar m\u00e1scaras em uma ONG e depois fazer telemarketing em uma empresa de internet e, assim, conseguir pagar as contas. \u201cH\u00e1 20 anos na escola minha fun\u00e7\u00e3o \u00e9 organizar e garantir que a cria\u00e7\u00e3o do carnavalesco vai sair do papel. Quando perdi isso, consegui pagar os boletos, por\u00e9m foi como se tivessem tirado um \u00f3rg\u00e3o do meu corpo. Perdi a adrenalina que tinha na minha rotina\u201d, diz ela.Luciana trabalha com as mesmas pessoas na sua equipe h\u00e1, no m\u00ednimo, 10 anos. Quando a escola fechou os barrac\u00f5es e a quadra, ela passou os dados de todos para a dire\u00e7\u00e3o do Vai-Vai, que organizou cestas b\u00e1sicas, kits de higiene e fraldas de crian\u00e7a paras serem entregues a esses trabalhadores. \u201cQuem era aderecista, virou faxineira. Quem era forrador foi trabalhar em hospital, todo mundo tentou se manter\u201d, conta. A solidariedade \u00e9 um tra\u00e7o natural da escola de samba, onde muitos dos membros convivem mais entre si do que com suas pr\u00f3prias fam\u00edlias. \u201cVoc\u00ea acaba passando mais tempo aqui do que em casa. A cozinheira vira sua m\u00e3e, o diretor de barrac\u00e3o \u00e9 como seu pai\u201d, acrescenta.[...]Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/bityli.com\/vvBU3&gt;.Acesso em: 19 fev. 2021 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":494623,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Um \u201caperto no peito\u201d e a adrenalina do carnaval <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>contida na escola Vai-Vai, a mais antiga de <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>S\u00e3o Paulo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A mais antiga escola de samba de S\u00e3o Paulo <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>celebraria neste ano a volta ao grupo especial. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Agremia\u00e7\u00e3o perdeu 30 integrantes para a Covid-19 <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>e viu comunidade ter de se virar para sobreviver <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na manh\u00e3 da sexta-feira de Carnaval, s\u00f3 se ouvia, l\u00e1 longe, um martelo batendo num ferro em algum dos barrac\u00f5es da Liga das Escolas de Samba de S\u00e3o Paulo, na zona norte da cidade. Um ano antes, o lugar estaria tomado de pessoas correndo de um lado para o outro, em uma cacofonia de sons que marcariam os \u00faltimos ajustes antes das noites de desfile. A pandemia de Covid-19 privou o Brasil de sua festa mais tradicional e mudou a vida de quem faz Carnaval o ano todo, n\u00e3o s\u00f3 em fevereiro. No caso do Gr\u00eamio Recreativo Cultural Vai-Vai, o aperto no peito \u00e9 maior: a escola de samba mais antiga de S\u00e3o Paulo voltaria ao grupo especial em 2021, depois de levar o t\u00edtulo no ano passado com um enredo em homenagem aos seus 90 anos de hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 o primeiro ano em que estou sem fazer nada no Carnaval. Aqui dentro est\u00e1 apertado.\u201d Fernando Penteado, de 74 anos, diretor cultural do Vai-Vai, faz um gesto com a m\u00e3o fechada sobre o peito. Neto de Frederico Penteado, um dos cinco fundadores da escola (que nasceu em 1930), Fernando come\u00e7ou a desfilar aos cinco anos com as cores preto e branco do bairro do Bixiga e hoje \u00e9 uma esp\u00e9cie de entidade da escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ch\u00e3o de um dos barrac\u00f5es do Vai-Vai, fantasias e adere\u00e7os de anos anteriores formavam uma pequena montanha. Em uma parede, dezenas de rolos de fita de muitas cores e brilhos estavam organizadas em estante. Peda\u00e7os de tecido e moldes de gesso repousavam sobre duas grandes mesas de trabalho colocadas em cantos opostos do local fechado, onde apenas cinco pessoas trabalhavam nas alegorias. \u201cHoje era para ter mais de 100 pessoas aqui\u201d, lamenta Fernando. \u00c0 ang\u00fastia da comunidade, soma-se a crise econ\u00f4mica provocada pelo coronav\u00edrus, que fez com que muitos membros da escola perdessem sua principal fonte de renda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMuitos dos nossos est\u00e3o vendendo lanche ou fazendo artesanato para sobreviver. Tinha gente desesperada querendo fazer o desfile porque suas casas s\u00e3o ateli\u00eas de Carnaval, elas vivem disso e queriam trabalhar. Mas eu dizia que, se elas trabalhassem, o dinheiro seria s\u00f3 para comprar o caix\u00e3o\u201d, conta Fernando. Apesar de lamentar o primeiro Carnaval em mais de seis d\u00e9cadas sem pisar no samb\u00f3dromo, ele n\u00e3o considera seguro ou apropriado fazer festa quando muitas pessoas est\u00e3o adoecendo ou morrendo de Covid-19. A escola, conta Fernando, perdeu 30 pessoas para a doen\u00e7a, entre diretores, baianas, velha guarda e demais componentes. \u201cDe agosto a novembro, morriam dois ou tr\u00eas por m\u00eas. \u00c9 imposs\u00edvel brincar em fevereiro diante de uma situa\u00e7\u00e3o dessas.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diretor cultural tamb\u00e9m lembra das outras mazelas causadas por essa mudan\u00e7a na rotina da comunidade: \u201cTem gente que est\u00e1 tomando rem\u00e9dio, entrando em depress\u00e3o, tristeza mesmo. Este ano vamos s\u00f3 fazer pipoca e sentar no sof\u00e1 para assistir os desfiles do ano passado na televis\u00e3o\u201d (a TV Globo vai transmitir uma sele\u00e7\u00e3o, os maiores desfiles da hist\u00f3ria de S\u00e3o Paulo e do Rio, um convite \u00e0 nostalgia, mas tamb\u00e9m \u00e0 festa em casa).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma das grandes mesas do barrac\u00e3o senta Luciana Mazola, de 42 anos, aderecista e decoradora respons\u00e1vel pelas alegorias do Vai-Vai, que s\u00f3 reassumiu seu posto de trabalho nos \u00faltimos meses e trabalha com uma equipe pequena para o pr\u00f3ximo Carnaval. Ela, que h\u00e1 28 anos largou o emprego de vendedora de autom\u00f3veis para viver de Carnaval, teve que deixar a quadra para costurar m\u00e1scaras em uma ONG e depois fazer <em>telemarketing <\/em>em uma empresa de internet e, assim, conseguir pagar as contas. \u201cH\u00e1 20 anos na escola minha fun\u00e7\u00e3o \u00e9 organizar e garantir que a cria\u00e7\u00e3o do carnavalesco vai sair do papel. Quando perdi isso, consegui pagar os boletos, por\u00e9m foi como se tivessem tirado um \u00f3rg\u00e3o do meu corpo. Perdi a adrenalina que tinha na minha rotina\u201d, diz ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Luciana trabalha com as mesmas pessoas na sua equipe h\u00e1, no m\u00ednimo, 10 anos. Quando a escola fechou os barrac\u00f5es e a quadra, ela passou os dados de todos para a dire\u00e7\u00e3o do Vai-Vai, que organizou cestas b\u00e1sicas, kits de higiene e fraldas de crian\u00e7a paras serem entregues a esses trabalhadores. \u201cQuem era aderecista, virou faxineira. Quem era forrador foi trabalhar em hospital, todo mundo tentou se manter\u201d, conta. A solidariedade \u00e9 um tra\u00e7o natural da escola de samba, onde muitos dos membros convivem mais entre si do que com suas pr\u00f3prias fam\u00edlias. \u201cVoc\u00ea acaba passando mais tempo aqui do que em casa. A cozinheira vira sua m\u00e3e, o diretor de barrac\u00e3o \u00e9 como seu pai\u201d, acrescenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/bityli.com\/vvBU3&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 19 fev. 2021 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2067054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 finalidade da Estrutura Conceitual da Contabilidade, de acordo com o Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 00 (R2) - Estrutura Conceitual para Relat\u00f3rio Financeiro, analise as afirmativas a seguir. I. Auxiliar o desenvolvimento das normas internacionais de contabilidade, para que tenham base em conceitos consistentes. II. Auxiliar os usu\u00e1rios a interpretar e entender os pronunciamentos t\u00e9cnicos. III. Auxiliar os respons\u00e1veis pela elabora\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios financeiros a desenvolver pol\u00edticas cont\u00e1beis consistentes. S\u00e3o finalidades da Estrutura Conceitual da Contabilidade o que se afirma em","provas":[{"id":65430,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-analista-administrativo-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 16:22:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2004107,"hashId":"7e9cfeec2177380d12e1059e6df02b76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 finalidade da Estrutura Conceitual da Contabilidade, de acordo com o Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 00 (R2) - Estrutura Conceitual para Relat\u00f3rio Financeiro, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Auxiliar o desenvolvimento das normas internacionais de contabilidade, para que tenham base em conceitos consistentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Auxiliar os usu\u00e1rios a interpretar e entender os pronunciamentos t\u00e9cnicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Auxiliar os respons\u00e1veis pela elabora\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios financeiros a desenvolver pol\u00edticas cont\u00e1beis consistentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o finalidades da <em><u>Estrutura Conceitual da Contabilidade<\/u><\/em> o que se afirma em<\/p>","resposta":7793718,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7793714,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7793715,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7793716,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7793717,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7793718,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":"contabilidade-geral\/2004107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":6005,"slug":"agente-profissional-area-psicologo"},{"descricao":"Agente Profissional - Odont\u00f3logo","id":18909,"slug":"agente-profissional-odontologo"},{"descricao":"Agente Profissional - Terapeuta Ocupacional","id":18911,"slug":"agente-profissional-terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Agente Profissional - M\u00e9dico","id":18908,"slug":"agente-profissional-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modo pelo qual o rio \u00e9 caracterizado, no terceiro par\u00e1grafo, revela uma escolha no uso da linguagem que \u00e9, nessa passagem, marcadamente: ","provas":[{"id":68852,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":6005,"slug":"agente-profissional-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69185,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Odont\u00f3logo","id":18909,"slug":"agente-profissional-odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-odontologo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":69186,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - Terapeuta Ocupacional","id":18911,"slug":"agente-profissional-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":69183,"cargo":{"descricao":"Agente Profissional - M\u00e9dico","id":18908,"slug":"agente-profissional-medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-medico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 16:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2109636,"hashId":"8eeade5fd795babed38ab7c149195dd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modo pelo qual o rio \u00e9 caracterizado, no terceiro par\u00e1grafo, revela uma escolha no uso da linguagem que \u00e9, nessa passagem, marcadamente: <\/p>","resposta":8247883,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ir\u00f4nica.","id":8247882,"corpo":"<p>ir\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" simb\u00f3lica.","id":8247883,"corpo":"<p> simb\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pejorativa.","id":8247884,"corpo":"<p>pejorativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objetiva.","id":8247885,"corpo":"<p>objetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"humor\u00edstica. ","id":8247886,"corpo":"<p>humor\u00edstica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tAntigamente a vida era outra aqui neste lugar onde o rio, dando areia, cobra-d\u2019\u00e1gua inocente, e indo ao mar, dividia o campo em que os filhos de portugueses e da escravatura pisaram.\tCouro de p\u00e9 ro\u00e7ando pele de flor. Mangas engordando, bambuzais rebentando vento, uma lagoa, um lago, um laguinho, amendoeiras, p\u00e9s de jamel\u00e3o e o bosque de Eucaliptos. Tudo isso do lado de l\u00e1. Do lado de c\u00e1, os morrinhos, casar\u00f5es mal-assombrados, as hortas de Portugal Pequeno e boiada pra l\u00e1 e pra c\u00e1 na paz de quem n\u00e3o sabe da morte.\tEm diagonal, os bra\u00e7os do rio, desprendidos l\u00e1 pela Taquara, cortavam o campo: o direito ao meio; o esquerdo, que hoje separa os Ap\u00eas das casas e sobre o qual est\u00e1 a ponte por onde escoa o tr\u00e1fego da principal rua do bairro, na parte de baixo. E, como o bom bra\u00e7o ao rio volta, o rio totalmente abra\u00e7ado, ia ziguezagueando \u00e1gua, esse forasteiro que viaja parado, levando \u00edris soltas em seu leito, deixando o cora\u00e7\u00e3o bater em pedras, doando mililitros para os corpos que o ousaram, para as bocas que morderam seu dorso. Ria o rio, mas Busca-P\u00e9 bem sabia que todo rio nasce para morrer um dia.\tUm dia essas terras foram cobertas de verde com carro de boi desafiando estradas de terra, gargantas de negros cantando samba duro, escava\u00e7\u00e3o de po\u00e7os de \u00e1gua salobra, legumes e verduras enchendo caminh\u00f5es, cobra alisando o mato, redes armadas nas \u00e1guas. Aos domingos, jogo de futebol no campo do Pa\u00fara e bebedeira de vinho sob a luz das noites cheias.\t[...]\tOs dois filhos de portugueses tratavam das hortas de Portugal Pequeno nas terras herdadas. Sabiam que aquela regi\u00e3o seria destinada \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um conjunto habitacional, mas n\u00e3o que as obras estavam para come\u00e7ar em t\u00e3o pouco tempo.(LINS, Paulo. Cidade de Deus. S\u00e3o Paulo. Companhia das Letras, 2002. p.15)","id":499725,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Antigamente a vida era outra aqui neste lugar onde o rio, dando areia, cobra-d\u2019\u00e1gua inocente, e indo ao mar, dividia o campo em que os filhos de portugueses e da escravatura pisaram.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Couro de p\u00e9 ro\u00e7ando pele de flor. Mangas engordando, bambuzais rebentando vento, uma lagoa, um lago, um laguinho, amendoeiras, p\u00e9s de jamel\u00e3o e o bosque de Eucaliptos. Tudo isso do lado de l\u00e1. Do lado de c\u00e1, os morrinhos, casar\u00f5es mal-assombrados, as hortas de Portugal Pequeno e boiada pra l\u00e1 e pra c\u00e1 na paz de quem n\u00e3o sabe da morte.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Em diagonal, os bra\u00e7os do rio, desprendidos l\u00e1 pela Taquara, cortavam o campo: o direito ao meio; o esquerdo, que hoje separa os Ap\u00eas das casas e sobre o qual est\u00e1 a ponte por onde escoa o tr\u00e1fego da principal rua do bairro, na parte de baixo. E, como o bom bra\u00e7o ao rio volta, o rio totalmente abra\u00e7ado, ia ziguezagueando \u00e1gua, esse forasteiro que viaja parado, levando \u00edris soltas em seu leito, deixando o cora\u00e7\u00e3o bater em pedras, doando mililitros para os corpos que o ousaram, para as bocas que morderam seu dorso. Ria o rio, mas Busca-P\u00e9 bem sabia que todo rio nasce para morrer um dia.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Um dia essas terras foram cobertas de verde com carro de boi desafiando estradas de terra, gargantas de negros cantando samba duro, escava\u00e7\u00e3o de po\u00e7os de \u00e1gua salobra, legumes e verduras enchendo caminh\u00f5es, cobra alisando o mato, redes armadas nas \u00e1guas. Aos domingos, jogo de futebol no campo do Pa\u00fara e bebedeira de vinho sob a luz das noites cheias.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">[...]<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Os dois filhos de portugueses tratavam das hortas de Portugal Pequeno nas terras herdadas. Sabiam que aquela regi\u00e3o seria destinada \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um conjunto habitacional, mas n\u00e3o que as obras estavam para come\u00e7ar em t\u00e3o pouco tempo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(LINS, Paulo. Cidade de Deus. S\u00e3o Paulo. Companhia das Letras, 2002. p.15)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","oab":false,"nome":"N\u00edveis de linguagem (n\u00edveis de registro)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419156,"slug":"lingua-portuguesa-niveis-de-linguagem-niveis-de-registro"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2109636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel inferir do verso \u201cn\u00e3o discuto\u201d, que intitula o poema, que o autor:","provas":[{"id":65841,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2021"},{"id":65851,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":65852,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"},{"id":65853,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar de Contabilidade - 2021"},{"id":65854,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2021"},{"id":65857,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Fiscal Ambiental - 2021"},{"id":65858,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-recepcionista","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 16:23:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2013772,"hashId":"3ac7823d00e12a8092399b251c7c2a94","enunciado":"<p>\u00c9 poss\u00edvel inferir do verso \u201cn\u00e3o discuto\u201d, que intitula o poema, que o autor:<\/p>","resposta":7839235,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o questiona o destino.","id":7839235,"corpo":"<p>n\u00e3o questiona o destino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o aceita o destino.","id":7839236,"corpo":"<p>n\u00e3o aceita o destino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o acolhe o destino.","id":7839237,"corpo":"<p>n\u00e3o acolhe o destino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o aprova o destino.","id":7839238,"corpo":"<p>n\u00e3o aprova o destino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 01 a 03N\u00e3o discutoPaulo Leminskin\u00e3o discutocom o destinoo que pintareu assinoLEMINSKI,P. N\u00e3o discuto. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.revistabula.com\/385-15-melhores-poemas-de-paulo-leminski\/&gt;. Acesso em: 03 jan. 2020","id":488251,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 01 a 03<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00e3o discuto<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulo Leminski<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o discuto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o destino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que pintar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eu assino<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>LEMINSKI,P. N\u00e3o discuto. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.revistabula.com\/385-15-melhores-poemas-de-paulo-leminski\/&gt;. Acesso em: 03 jan. 2020<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2013772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sociedade empres\u00e1ria reconhece um terreno mantido para valoriza\u00e7\u00e3o pelo seu valor justo. Em 31\/12\/X1 a sociedade empres\u00e1ria constatou que o valor justo do terreno passou de R$ 100.000 para R$ 120.000. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a correta contabiliza\u00e7\u00e3o destes R$ 20.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado da empresa, em 31\/12\/X1. ","provas":[{"id":61842,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2021-fgv-auditor-fiscal-tarde","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ ES - Auditor Fiscal - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 16:29:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1887878,"hashId":"edcc47ed5a3af7840b1e50062aa87627","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma sociedade empres\u00e1ria reconhece um terreno mantido para valoriza\u00e7\u00e3o pelo seu valor justo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 31\/12\/X1 a sociedade empres\u00e1ria constatou que o valor justo do terreno passou de R$ 100.000 para R$ 120.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a correta contabiliza\u00e7\u00e3o destes R$ 20.000 na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado da empresa, em 31\/12\/X1. <\/p>","resposta":7270479,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Outras Receitas. ","id":7270479,"corpo":"<p> Outras Receitas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valor Adicionado recebido em transfer\u00eancia.","id":7270480,"corpo":"<p>Valor Adicionado recebido em transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o de capital pr\u00f3prio.","id":7270481,"corpo":"<p>Remunera\u00e7\u00e3o de capital pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Remunera\u00e7\u00e3o de capital de terceiros.","id":7270482,"corpo":"<p> Remunera\u00e7\u00e3o de capital de terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor n\u00e3o \u00e9 evidenciado na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado. ","id":7270483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor n\u00e3o \u00e9 evidenciado na Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"}],"slug":"contabilidade-geral\/1887878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa proporciona uma base de avalia\u00e7\u00e3o da capacidade de gera\u00e7\u00e3o de caixa e equivalentes de caixa de uma entidade.Para ser considerado equivalente de caixa, um investimento deve atender cumulativamente aos requisitos a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale-o.","provas":[{"id":65430,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-analista-administrativo-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 16:29:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2004151,"hashId":"b75181aecf15c48f0a4d8ea52a92e97e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa proporciona uma base de avalia\u00e7\u00e3o da capacidade de gera\u00e7\u00e3o de caixa e equivalentes de caixa de uma entidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para ser considerado equivalente de caixa, um investimento deve atender cumulativamente aos requisitos a seguir,<strong> <em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-o.<\/p>","resposta":7793933,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destinam-se \u00e0 atividade operacional.","id":7793933,"corpo":"<p>Destinam-se \u00e0 atividade operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00eam conversibilidade imediata em montante conhecido de caixa.","id":7793934,"corpo":"<p>T\u00eam conversibilidade imediata em montante conhecido de caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o sujeitos a um risco de mudan\u00e7a de valor insignificante.","id":7793935,"corpo":"<p>Est\u00e3o sujeitos a um risco de mudan\u00e7a de valor insignificante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00eam vencimento de curto prazo a partir da data de aquisi\u00e7\u00e3o.","id":7793936,"corpo":"<p>T\u00eam vencimento de curto prazo a partir da data de aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresentam alta liquidez.","id":7793937,"corpo":"<p>Apresentam alta liquidez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/2004151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":6005,"slug":"agente-profissional-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em dezembro de 2006, o Plano Nacional de Promo\u00e7\u00e3o, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Direito de Crian\u00e7as e Adolescentes \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (PNCFC) \u00e9 divulgado e constitui-se como um marco nas pol\u00edticas p\u00fablicas do Brasil, visando primordialmente investir na preserva\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios. (in SIQUEIRA, p. 100). A partir do texto, analise as seguintes afirmativas: I. O PNCFC entende a fam\u00edlia enquanto lugar privilegiado para o desenvolvimento integral das crian\u00e7as e adolescentes rompendo com a cultura da institucionaliza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes em fun\u00e7\u00e3o da pobreza ou dificuldades circunstanciais de sua fam\u00edlia. PORQUE II. O PNCFC refere-se \u00e0 import\u00e2ncia da conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria para um desenvolvimento saud\u00e1vel da crian\u00e7a e do adolescente e responsabiliza o Estado e a fam\u00edlia como coparticipantes nesta empreitada. Assinale a alternativa correta","provas":[{"id":68852,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":6005,"slug":"agente-profissional-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-profissional-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 16:50:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2109812,"hashId":"cab8bdb0b48e9a07f020962181804fd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em dezembro de 2006, o Plano Nacional de Promo\u00e7\u00e3o, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Direito de Crian\u00e7as e Adolescentes \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (PNCFC) \u00e9 divulgado e constitui-se como um marco nas pol\u00edticas p\u00fablicas do Brasil, visando primordialmente investir na preserva\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios. (in SIQUEIRA, p. 100). A partir do texto, analise as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O PNCFC entende a fam\u00edlia enquanto lugar privilegiado para o desenvolvimento integral das crian\u00e7as e adolescentes rompendo com a cultura da institucionaliza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes em fun\u00e7\u00e3o da pobreza ou dificuldades circunstanciais de sua fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">PORQUE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O PNCFC refere-se \u00e0 import\u00e2ncia da conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria para um desenvolvimento saud\u00e1vel da crian\u00e7a e do adolescente e responsabiliza o Estado e a fam\u00edlia como coparticipantes nesta empreitada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":8248740,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas e a afirmativa II justifica a I.","id":8248740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I e II est\u00e3o corretas e a afirmativa II justifica a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas, mas a afirmativa II n\u00e3o justifica a I.","id":8248741,"corpo":"<p>As afirmativas I e II est\u00e3o corretas, mas a afirmativa II n\u00e3o justifica a I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta.","id":8248742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A afirmativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta.","id":8248743,"corpo":"<p>A afirmativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.","id":8248744,"corpo":"<p>As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no ECA","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no ECA","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417518,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-eca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio no Brasil ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o normal de:","provas":[{"id":68781,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-agente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 16:49:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2100720,"hashId":"521bb9a4d04b3931941b3e407236b61a","enunciado":"<p>O servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio no Brasil ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o normal de:<\/p>","resposta":8213695,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 semana.","id":8213692,"corpo":"<p>1 semana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 m\u00eas","id":8213693,"corpo":"<p>1 m\u00eas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 meses.","id":8213694,"corpo":"<p>6 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 meses.","id":8213695,"corpo":"<p>12 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36 meses.","id":8213696,"corpo":"<p>36 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 4.375\/1964 - Lei do Servi\u00e7o Militar","oab":true,"nome":"Lei 4.375\/1964 - Lei do Servi\u00e7o Militar","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397406,"slug":"legislacao-federal-lei-4-375-1964-lei-do-servico-militar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Log\u00edstica Farmac\u00eautica","id":24822,"slug":"analista-administrativo-area-logistica-farmaceutica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 12.305\/2010 disp\u00f5e, em seu Art. 21, o conte\u00fado m\u00ednimo para elabora\u00e7\u00e3o dos planos de gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos; analise-os. I. Descri\u00e7\u00e3o do empreendimento ou atividade. II. Diagn\u00f3stico dos res\u00edduos s\u00f3lidos gerados ou administrados, contendo a origem, o volume e a caracteriza\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos, incluindo os passivos ambientais a eles relacionados. III. Observadas as normas estabelecidas pelos \u00f3rg\u00e3os do Sisnama, do SNVS e do Suasa e, se houver, o plano municipal de gest\u00e3o integrada de res\u00edduos s\u00f3lidos: explicita\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis por cada etapa do gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos; e, defini\u00e7\u00e3o dos procedimentos operacionais relativos \u00e0s etapas do gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos sob responsabilidade do gerador. IV. Identifica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es consorciadas ou compartilhadas com outros geradores. V. A\u00e7\u00f5es preventivas e corretivas a serem executadas em situa\u00e7\u00f5es de gerenciamento incorreto ou acidentes. VI. Metas e procedimentos relacionados \u00e0 minimiza\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos e, observadas as normas estabelecidas pelos \u00f3rg\u00e3os do Sisnama, do SNVS e do Suasa, considerando reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem. VII. Se couber, a\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida dos produtos. VIII. Medidas saneadoras dos passivos ambientais relacionados aos res\u00edduos s\u00f3lidos. IX. Periodicidade de revis\u00e3o, observado, se couber, o prazo de vig\u00eancia da respectiva licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o a cargo dos \u00f3rg\u00e3os do Sisnama. Est\u00e1 correta o que se afirma em ","provas":[{"id":69366,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Log\u00edstica Farmac\u00eautica","id":24822,"slug":"analista-administrativo-area-logistica-farmaceutica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-logistica-farmaceutica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Log\u00edstica Farmac\u00eautica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 16:59:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"}],"id":2124290,"hashId":"be30b0345c3cd0ba6fe5f8f478416d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 12.305\/2010 disp\u00f5e, em seu Art. 21, o conte\u00fado m\u00ednimo para elabora\u00e7\u00e3o dos planos de gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos; analise-os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Descri\u00e7\u00e3o do empreendimento ou atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Diagn\u00f3stico dos res\u00edduos s\u00f3lidos gerados ou administrados, contendo a origem, o volume e a caracteriza\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos, incluindo os passivos ambientais a eles relacionados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Observadas as normas estabelecidas pelos \u00f3rg\u00e3os do Sisnama, do SNVS e do Suasa e, se houver, o plano municipal de gest\u00e3o integrada de res\u00edduos s\u00f3lidos: explicita\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis por cada etapa do gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos; e, defini\u00e7\u00e3o dos procedimentos operacionais relativos \u00e0s etapas do gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos sob responsabilidade do gerador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Identifica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es consorciadas ou compartilhadas com outros geradores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A\u00e7\u00f5es preventivas e corretivas a serem executadas em situa\u00e7\u00f5es de gerenciamento incorreto ou acidentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Metas e procedimentos relacionados \u00e0 minimiza\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos e, observadas as normas estabelecidas pelos \u00f3rg\u00e3os do Sisnama, do SNVS e do Suasa, considerando reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Se couber, a\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida dos produtos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII. Medidas saneadoras dos passivos ambientais relacionados aos res\u00edduos s\u00f3lidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IX. Periodicidade de revis\u00e3o, observado, se couber, o prazo de vig\u00eancia da respectiva licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o a cargo dos \u00f3rg\u00e3os do Sisnama. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta o que se afirma em <\/p>","resposta":8307756,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, VI, VII, apenas.","id":8307752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, VI, VII, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV, VI, IX, apenas.","id":8307753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, IV, VI, IX, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, V, VII, VIII, apenas.","id":8307754,"corpo":"<p>I, III, V, VII, VIII, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" IV, V, VI, VII, VIII, apenas.","id":8307755,"corpo":"<p> IV, V, VI, VII, VIII, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI, VII, VIII e IX.","id":8307756,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V, VI, VII, VIII e IX.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 46","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397666,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-305-2010-institui-a-politica-nacional-de-residuos-solidos-altera-a-lei-no-9-605-de-12-de-fevereiro-de-1998-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das doen\u00e7as respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":69978,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:04:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2157265,"hashId":"a324719fceaa006fc7387520c4493893","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das doen\u00e7as respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8450920,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maioria delas n\u00e3o s\u00e3o preven\u00edveis;","id":8450919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maioria delas n\u00e3o s\u00e3o preven\u00edveis;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a rinite al\u00e9rgica pode ser considerada a doen\u00e7a de maior preval\u00eancia entre as doen\u00e7as respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas;","id":8450920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rinite al\u00e9rgica pode ser considerada a doen\u00e7a de maior preval\u00eancia entre as doen\u00e7as respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas s\u00e3o doen\u00e7as cr\u00f4nicas predominantemente das vias a\u00e9reas inferiores; ","id":8450921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7as respirat\u00f3rias cr\u00f4nicas s\u00e3o doen\u00e7as cr\u00f4nicas predominantemente das vias a\u00e9reas inferiores; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as estimativas sobre Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica - DPOC t\u00eam sido baseadas secundariamente nas estat\u00edsticas de mortalidade, o que desconfigura um subdiagn\u00f3stico.","id":8450922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as estimativas sobre Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica - DPOC t\u00eam sido baseadas secundariamente nas estat\u00edsticas de mortalidade, o que desconfigura um subdiagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma micose causada pelo fungo universal da esp\u00e9cie Sporothrix spp, causando doen\u00e7as especialmente em indiv\u00edduos que residem em pa\u00edses de clima tropical e subtropical. A doen\u00e7a em quest\u00e3o, em sua forma cl\u00e1ssica, foi por muito tempo conhecida como \u201ca doen\u00e7a do jardineiro\u201d. Isso porque era comum acometer esses profissionais, assim como tamb\u00e9m agricultores ou outras profiss\u00f5es e indiv\u00edduos que tivessem contato durante atividades de lazer com plantas e solo em ambientes naturais onde o fungo estivesse presente. Al\u00e9m de atingir seres humanos, tamb\u00e9m acomete v\u00e1rias esp\u00e9cies de animais silvestres e dom\u00e9sticos, principalmente o gato e o cachorro. A presente patologia \u00e9 denominada","provas":[{"id":69978,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:05:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2157273,"hashId":"d8277c8f47921b3ac77589227b9ec148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma micose causada pelo fungo universal da esp\u00e9cie <em>Sporothrix spp<\/em>, causando doen\u00e7as especialmente em indiv\u00edduos que residem em pa\u00edses de clima tropical e subtropical. A doen\u00e7a em quest\u00e3o, em sua forma cl\u00e1ssica, foi por muito tempo conhecida como \u201ca doen\u00e7a do jardineiro\u201d. Isso porque era comum acometer esses profissionais, assim como tamb\u00e9m agricultores ou outras profiss\u00f5es e indiv\u00edduos que tivessem contato durante atividades de lazer com plantas e solo em ambientes naturais onde o fungo estivesse presente. Al\u00e9m de atingir seres humanos, tamb\u00e9m acomete v\u00e1rias esp\u00e9cies de animais silvestres e dom\u00e9sticos, principalmente o gato e o cachorro. A presente patologia \u00e9 denominada<\/p>","resposta":8450954,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Dermatofitose.","id":8450951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Dermatofitose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ectima.","id":8450952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ectima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esclerodermia.","id":8450953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclerodermia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esporotricose.","id":8450954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esporotricose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O v\u00edrus influenza, pertencente a fam\u00edlia Ortomixiviridae, possui RNA de h\u00e9lice \u00fanica e se subdivide em tr\u00eas tipos antigenicamente distintos: A, B e C. Diante do conceito, analise as afirmativas:(1) O v\u00edrus tipo A \u00e9 o menos suscet\u00edvel \u00e0s varia\u00e7\u00f5es antig\u00eanicas. (2) O v\u00edrus tipo B sofre mais varia\u00e7\u00f5es antig\u00eanicas. (3) O v\u00edrus tipo C \u00e9 antigenicamente est\u00e1vel, motivo pelo qual merece menos destaque em sa\u00fade p\u00fablica. ","provas":[{"id":69978,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:04:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2157261,"hashId":"0750568a83c4c8484b4c53302ccc328c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus influenza, pertencente a fam\u00edlia Ortomixiviridae, possui RNA de h\u00e9lice \u00fanica e se subdivide em tr\u00eas tipos antigenicamente distintos: A, B e C. Diante do conceito, analise as afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) O v\u00edrus tipo A \u00e9 o menos suscet\u00edvel \u00e0s varia\u00e7\u00f5es antig\u00eanicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) O v\u00edrus tipo B sofre mais varia\u00e7\u00f5es antig\u00eanicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) O v\u00edrus tipo C \u00e9 antigenicamente est\u00e1vel, motivo pelo qual merece menos destaque em sa\u00fade p\u00fablica. <\/p>","resposta":8450905,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8450903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas. ","id":8450904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas uma alternativa est\u00e1 correta. ","id":8450905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma alternativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8450906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 28","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (CCIH) de um hospital dever\u00e1 elaborar, implementar, manter e avaliar programa de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar, adequado \u00e0s caracter\u00edsticas e necessidades da institui\u00e7\u00e3o, contemplando, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es relativas a, EXCETO:","provas":[{"id":69682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:10:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2124829,"hashId":"ed28266acbf800ddca38fed945a3b966","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (CCIH) de um hospital dever\u00e1 elaborar, implementar, manter e avaliar programa de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar, adequado \u00e0s caracter\u00edsticas e necessidades da institui\u00e7\u00e3o, contemplando, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es relativas a, EXCETO:<\/p>","resposta":8310224,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Notificar ao Servi\u00e7o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica e Sanit\u00e1ria do organismo de gest\u00e3o do SUS, os casos e surtos diagnosticados ou suspeitos de infec\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de insumos e\/ou produtos industrializados.","id":8310222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar ao Servi\u00e7o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica e Sanit\u00e1ria do organismo de gest\u00e3o do SUS, os casos e surtos diagnosticados ou suspeitos de infec\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de insumos e\/ou produtos industrializados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adequar, implementar e supervisionar a aplica\u00e7\u00e3o de normas e rotinas t\u00e9cnico-operacionais, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao tratamento das infec\u00e7\u00f5es hospitalares.","id":8310223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adequar, implementar e supervisionar a aplica\u00e7\u00e3o de normas e rotinas t\u00e9cnico-operacionais, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao tratamento das infec\u00e7\u00f5es hospitalares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Analisar e padronizar para utiliza\u00e7\u00e3o no ambiente hospitalar os materiais m\u00e9dico hospitalares com menor risco de produzir infec\u00e7\u00f5es.","id":8310224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar e padronizar para utiliza\u00e7\u00e3o no ambiente hospitalar os materiais m\u00e9dico hospitalares com menor risco de produzir infec\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cooperar com a a\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de gest\u00e3o do SUS, bem como fornecer, prontamente, as informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas solicitadas pelas autoridades competentes.","id":8310225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cooperar com a a\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de gest\u00e3o do SUS, bem como fornecer, prontamente, as informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas solicitadas pelas autoridades competentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (SCIH)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (SCIH)","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413254,"slug":"enfermagem-servico-de-controle-de-infeccao-hospitalar-scih"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sinais vitais s\u00e3o um modo eficiente e r\u00e1pido de monitorar a condi\u00e7\u00e3o do cliente ou de identificar problemas e avaliar a resposta do cliente a uma interven\u00e7\u00e3o. (POTTER; PERRY, 2009) Sobre os sinais vitais, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":69682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:11:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2124837,"hashId":"acab6e82646269e45bf626297750e799","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais vitais s\u00e3o um modo eficiente e r\u00e1pido de monitorar a condi\u00e7\u00e3o do cliente ou de identificar problemas e avaliar a resposta do cliente a uma interven\u00e7\u00e3o. (POTTER; PERRY, 2009) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os sinais vitais, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":8310245,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme a temperatura do corpo cai abaixo de 34,4\u00b0C, a frequ\u00eancia card\u00edaca, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria e a press\u00e3o arterial aumentam.","id":8310244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a temperatura do corpo cai abaixo de 34,4\u00b0C, a frequ\u00eancia card\u00edaca, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria e a press\u00e3o arterial aumentam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o arterial diast\u00f3lica \u00e9 a press\u00e3o remanescente no interior do sistema arterial, quando os ventr\u00edculos est\u00e3o em relaxamento, que corresponde \u00e0 fase de enchimento do ventr\u00edculo esquerdo com o sangue proveniente do \u00e1trio esquerdo (di\u00e1stole).","id":8310245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o arterial diast\u00f3lica \u00e9 a press\u00e3o remanescente no interior do sistema arterial, quando os ventr\u00edculos est\u00e3o em relaxamento, que corresponde \u00e0 fase de enchimento do ventr\u00edculo esquerdo com o sangue proveniente do \u00e1trio esquerdo (di\u00e1stole).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Em adultos, a frequ\u00eancia fisiol\u00f3gica do pulso varia de 120 a 160 batimentos por minuto.","id":8310246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em adultos, a frequ\u00eancia fisiol\u00f3gica do pulso varia de 120 a 160 batimentos por minuto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Medicamentos como os analg\u00e9sicos, broncodilatadores e narc\u00f3ticos, aumentam a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, j\u00e1 as anfetaminas, diminuem a frequ\u00eancia e profundidade.","id":8310247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamentos como os analg\u00e9sicos, broncodilatadores e narc\u00f3ticos, aumentam a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, j\u00e1 as anfetaminas, diminuem a frequ\u00eancia e profundidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A descoberta da insulina, em 1921, foi um marco na hist\u00f3ria do diabetes. Em 1922, ela foi prescrita a um jovem com Diabetes Mellitus tipo 1 (DM1), Leonard Thompson, de 14 anos de idade, em estado cl\u00ednico cr\u00edtico, tendo sido o primeiro a beneficiar-se com o seu uso. Desde ent\u00e3o, verificam-se avan\u00e7os na produ\u00e7\u00e3o de insulina e na maneira como ela \u00e9 utilizada na pr\u00e1tica cl\u00ednica. (Sociedade Brasileira de Diabetes, 2019) Analise as afirmativas abaixo sobre via de aplica\u00e7\u00e3o e velocidade de absor\u00e7\u00e3o da insulina: I.Quando a insulina \u00e9 aplicada erroneamente por via intrad\u00e9rmica, ela tem absor\u00e7\u00e3o mais lenta, com risco de perda de insulina no local da aplica\u00e7\u00e3o, o que diminui a dose injetada e leva a consequente hiperglicemia.II.A velocidade de absor\u00e7\u00e3o das insulinas humanas \u00e9 discretamente maior quando elas s\u00e3o injetadas no abdome e, seguidamente, em bra\u00e7os, coxas e n\u00e1degas. III.\u00c9 recomendado massagear o local de aplica\u00e7\u00e3o antes ou depois de injetar a insulina para acelerar a sua absor\u00e7\u00e3o. S\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":69682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:11:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2124838,"hashId":"6c049ae03ba86bd8580aadc0bc503448","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A descoberta da insulina, em 1921, foi um marco na hist\u00f3ria do diabetes. Em 1922, ela foi prescrita a um jovem com Diabetes Mellitus tipo 1 (DM1), Leonard Thompson, de 14 anos de idade, em estado cl\u00ednico cr\u00edtico, tendo sido o primeiro a beneficiar-se com o seu uso. Desde ent\u00e3o, verificam-se avan\u00e7os na produ\u00e7\u00e3o de insulina e na maneira como ela \u00e9 utilizada na pr\u00e1tica cl\u00ednica. (Sociedade Brasileira de Diabetes, 2019) Analise as afirmativas abaixo sobre via de aplica\u00e7\u00e3o e velocidade de absor\u00e7\u00e3o da insulina: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Quando a insulina \u00e9 aplicada erroneamente por via intrad\u00e9rmica, ela tem absor\u00e7\u00e3o mais lenta, com risco de perda de insulina no local da aplica\u00e7\u00e3o, o que diminui a dose injetada e leva a consequente hiperglicemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A velocidade de absor\u00e7\u00e3o das insulinas humanas \u00e9 discretamente maior quando elas s\u00e3o injetadas no abdome e, seguidamente, em bra\u00e7os, coxas e n\u00e1degas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.\u00c9 recomendado massagear o local de aplica\u00e7\u00e3o antes ou depois de injetar a insulina para acelerar a sua absor\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":8310250,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, I e III.","id":8310248,"corpo":"<p>Apenas, I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas, II e III.","id":8310249,"corpo":"<p>Apenas, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas, I e II.","id":8310250,"corpo":"<p>Apenas, I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8310251,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No p\u00f3s operat\u00f3rio imediato, para os pacientes submetidos \u00e0 anestesia geral, para evitar aspira\u00e7\u00e3o de v\u00f4mito (caso ocorra), recomenda-se posicionar o paciente em:","provas":[{"id":69682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:09:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2124821,"hashId":"8b4b216367fbf7ae0d1e071b014f500e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No p\u00f3s operat\u00f3rio imediato, para os pacientes submetidos \u00e0 anestesia geral, para evitar aspira\u00e7\u00e3o de v\u00f4mito (caso ocorra), recomenda-se posicionar o paciente em:<\/p>","resposta":8310199,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Litotomia.","id":8310198,"corpo":"<p>Litotomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dec\u00fabito dorsal horizontal sem travesseiro, com a cabe\u00e7a lateralizada.","id":8310199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dec\u00fabito dorsal horizontal sem travesseiro, com a cabe\u00e7a lateralizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trendelenburg.","id":8310200,"corpo":"<p>Trendelenburg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dec\u00fabito ventral com travesseiro alto.","id":8310201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dec\u00fabito ventral com travesseiro alto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 381\/2011 trata sobre a coleta de material para colpocitologia onc\u00f3tica pelo m\u00e9todo de Papanicolaou. Sobre as atribui\u00e7\u00f5es do t\u00e9cnico de enfermagem, \u00e9 CORRETO:","provas":[{"id":68236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:19:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2074963,"hashId":"8bce7362ff580e72306d7eb6f08275ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 381\/2011 trata sobre a coleta de material para colpocitologia onc\u00f3tica pelo m\u00e9todo de Papanicolaou. Sobre as atribui\u00e7\u00f5es do t\u00e9cnico de enfermagem, \u00e9 CORRETO:<\/p>","resposta":8105905,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A coleta do exame Papanicolau \u00e9 atividade privativa do enfermeiro. Por\u00e9m, o t\u00e9cnico de enfermagem pode realizar tal procedimento sob supervis\u00e3o do enfermeiro.","id":8105902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta do exame Papanicolau \u00e9 atividade privativa do enfermeiro. Por\u00e9m, o t\u00e9cnico de enfermagem pode realizar tal procedimento sob supervis\u00e3o do enfermeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Enfermeiro dever\u00e1 estar dotado dos conhecimentos, compet\u00eancias e habilidades que garantam rigor t\u00e9cnico-cient\u00edfico ao procedimento, atentando para a capacita\u00e7\u00e3o cont\u00ednua necess\u00e1ria \u00e0 sua realiza\u00e7\u00e3o, com a finalidade de ensinar sua equipe de t\u00e9cnicos para coletar quando ele estiver impossibilitado.","id":8105903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Enfermeiro dever\u00e1 estar dotado dos conhecimentos, compet\u00eancias e habilidades que garantam rigor t\u00e9cnico-cient\u00edfico ao procedimento, atentando para a capacita\u00e7\u00e3o cont\u00ednua necess\u00e1ria \u00e0 sua realiza\u00e7\u00e3o, com a finalidade de ensinar sua equipe de t\u00e9cnicos para coletar quando ele estiver impossibilitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem n\u00e3o participa do procedimento desde a orienta\u00e7\u00e3o e preparo da paciente para o exame, tanto no preparo da sala de exames quanto nos cuidados para o correto acondicionamento e transporte desse material biol\u00f3gico at\u00e9 que este seja enviado ao laborat\u00f3rio para serem feitas as an\u00e1lises do material.","id":8105904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem n\u00e3o participa do procedimento desde a orienta\u00e7\u00e3o e preparo da paciente para o exame, tanto no preparo da sala de exames quanto nos cuidados para o correto acondicionamento e transporte desse material biol\u00f3gico at\u00e9 que este seja enviado ao laborat\u00f3rio para serem feitas as an\u00e1lises do material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem participa do procedimento desde a orienta\u00e7\u00e3o e preparo da paciente para o exame, tanto no preparo da sala de exames quanto nos cuidados para o correto acondicionamento e transporte desse material biol\u00f3gico at\u00e9 que este seja enviado ao laborat\u00f3rio para serem feitas as an\u00e1lises do material. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m colabora nas atividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":8105905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem participa do procedimento desde a orienta\u00e7\u00e3o e preparo da paciente para o exame, tanto no preparo da sala de exames quanto nos cuidados para o correto acondicionamento e transporte desse material biol\u00f3gico at\u00e9 que este seja enviado ao laborat\u00f3rio para serem feitas as an\u00e1lises do material. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m colabora nas atividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem participa apenas do procedimento, desde a orienta\u00e7\u00e3o e preparo da paciente para o exame, tanto no preparo da sala de exames quanto nos cuidados para o correto acondicionamento e transporte desse material biol\u00f3gico at\u00e9 que este seja enviado ao laborat\u00f3rio para serem feitas as an\u00e1lises do material.","id":8105906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem participa apenas do procedimento, desde a orienta\u00e7\u00e3o e preparo da paciente para o exame, tanto no preparo da sala de exames quanto nos cuidados para o correto acondicionamento e transporte desse material biol\u00f3gico at\u00e9 que este seja enviado ao laborat\u00f3rio para serem feitas as an\u00e1lises do material.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428197,"slug":"enfermagem-assistencia-de-enfermagem-em-exames"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O leite materno \u00e9 o melhor alimento que um beb\u00ea pode ter. \u00c9 de f\u00e1cil digest\u00e3o e promove um melhor crescimento e desenvolvimento, al\u00e9m de proteger contra doen\u00e7as. Analise as afirmativas abaixo acerca do aleitamento materno. N\u00e3o existe o risco de a mulher que tem HIV passar o v\u00edrus para seu beb\u00ea durante a amamenta\u00e7\u00e3o, devendo ser estimulado o aleitamento materno. Em casos de aus\u00eancia de leite materno suficiente, o beb\u00ea poder\u00e1 ser colocado para mamar em outra m\u00e3e. Os beb\u00eas at\u00e9 os seis meses de idade devem ser alimentados somente com leite materno, n\u00e3o precisam de ch\u00e1s, sucos, outros leites, nem mesmo de \u00e1gua. O aleitamento materno na primeira hora de vida \u00e9 importante, tanto para o beb\u00ea quanto para a m\u00e3e, pois auxilia nas contra\u00e7\u00f5es uterinas, diminuindo o risco de hemorragia. E al\u00e9m das quest\u00f5es de sa\u00fade, a amamenta\u00e7\u00e3o fortalece o v\u00ednculo afetivo entre m\u00e3e e filho. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":68769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3","sigla":"","id":3844,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguas-de-chapeco-sc-2021-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de \u00c1guas de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:18:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2090820,"hashId":"ca0275af0f66ed6b380b1dbc32e3e81d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite materno \u00e9 o melhor alimento que um beb\u00ea pode ter. \u00c9 de f\u00e1cil digest\u00e3o e promove um melhor crescimento e desenvolvimento, al\u00e9m de proteger contra doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo acerca do aleitamento materno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>N\u00e3o existe o risco de a mulher que tem HIV passar o v\u00edrus para seu beb\u00ea durante a amamenta\u00e7\u00e3o, devendo ser estimulado o aleitamento materno. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em casos de aus\u00eancia de leite materno suficiente, o beb\u00ea poder\u00e1 ser colocado para mamar em outra m\u00e3e. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os beb\u00eas at\u00e9 os seis meses de idade devem ser alimentados somente com leite materno, n\u00e3o precisam de ch\u00e1s, sucos, outros leites, nem mesmo de \u00e1gua. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O aleitamento materno na primeira hora de vida \u00e9 importante, tanto para o beb\u00ea quanto para a m\u00e3e, pois auxilia nas contra\u00e7\u00f5es uterinas, diminuindo o risco de hemorragia. E al\u00e9m das quest\u00f5es de sa\u00fade, a amamenta\u00e7\u00e3o fortalece o v\u00ednculo afetivo entre m\u00e3e e filho. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":8172534,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. ","id":8172532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3. ","id":8172533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4. ","id":8172534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4. ","id":8172535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. ","id":8172536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c1gua pot\u00e1vel, ou seja, de qualidade adequada e em quantidade suficiente, constitui elemento essencial \u00e0 vida, al\u00e9m de ser fator ligado \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de diversas doen\u00e7as. Sobre doen\u00e7as relacionadas a \u00e1gua, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69047,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2114036,"hashId":"d09d4b0928af0a1f5fe6266b9d799967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua pot\u00e1vel, ou seja, de qualidade adequada e em quantidade suficiente, constitui elemento essencial \u00e0 vida, al\u00e9m de ser fator ligado \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia de diversas doen\u00e7as. Sobre doen\u00e7as relacionadas a \u00e1gua, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8264749,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mal\u00e1ria, gripe avi\u00e1ria, ascarid\u00edase e poliomielite s\u00e3o doen\u00e7as cuja transmiss\u00e3o relaciona-se com a \u00e1gua","id":8264748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mal\u00e1ria, gripe avi\u00e1ria, ascarid\u00edase e poliomielite s\u00e3o doen\u00e7as cuja transmiss\u00e3o relaciona-se com a \u00e1gua<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mal\u00e1ria, ameb\u00edase, esquistossomose e poliomielite s\u00e3o doen\u00e7as cuja transmiss\u00e3o relaciona-se com a \u00e1gua ","id":8264749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mal\u00e1ria, ameb\u00edase, esquistossomose e poliomielite s\u00e3o doen\u00e7as cuja transmiss\u00e3o relaciona-se com a \u00e1gua <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ameb\u00edase, herpes, esquistossomose e febre tifoide s\u00e3o doen\u00e7as cuja transmiss\u00e3o relaciona-se com a \u00e1gua","id":8264750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ameb\u00edase, herpes, esquistossomose e febre tifoide s\u00e3o doen\u00e7as cuja transmiss\u00e3o relaciona-se com a \u00e1gua<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A leptospirose, c\u00f3lera, doen\u00e7a de chagas e a herpes zoster s\u00e3o doen\u00e7as cuja transmiss\u00e3o relaciona-se com a \u00e1gua","id":8264751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leptospirose, c\u00f3lera, doen\u00e7a de chagas e a herpes zoster s\u00e3o doen\u00e7as cuja transmiss\u00e3o relaciona-se com a \u00e1gua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as medidas de precau\u00e7\u00e3o por got\u00edculas e aeross\u00f3is, a fim de prevenir a transmiss\u00e3o do SARS-Cov2, \u00e9 CORRETO:","provas":[{"id":68236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:20:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2074966,"hashId":"8cb232a5d17f65de936897b35ab5187d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as medidas de precau\u00e7\u00e3o por got\u00edculas e aeross\u00f3is, a fim de prevenir a transmiss\u00e3o do SARS-Cov2, \u00e9 CORRETO:<\/p>","resposta":8105917,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o por got\u00edculas inclui lavar ou friccionar as m\u00e3os com \u00e1lcool a 70% nos cinco momentos de assist\u00eancia ao paciente com a t\u00e9cnica correta; uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pelo profissional durante a assist\u00eancia e pelo paciente no transporte, se necess\u00e1rio; e quarto privativo. Se n\u00e3o houver quarto privativo, manter com outro paciente com mesmo diagn\u00f3stico, numa dist\u00e2ncia de 1 metro cada leito.","id":8105917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o por got\u00edculas inclui lavar ou friccionar as m\u00e3os com \u00e1lcool a 70% nos cinco momentos de assist\u00eancia ao paciente com a t\u00e9cnica correta; uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pelo profissional durante a assist\u00eancia e pelo paciente no transporte, se necess\u00e1rio; e quarto privativo. Se n\u00e3o houver quarto privativo, manter com outro paciente com mesmo diagn\u00f3stico, numa dist\u00e2ncia de 1 metro cada leito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o por aeross\u00f3is inclui lavar ou friccionar as m\u00e3os com \u00e1lcool a 70% nos cinco momentos de assist\u00eancia ao paciente com a t\u00e9cnica correta; uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pelo profissional e pelo paciente durante a assist\u00eancia e transporte, se necess\u00e1rio; e quarto privativo.","id":8105918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o por aeross\u00f3is inclui lavar ou friccionar as m\u00e3os com \u00e1lcool a 70% nos cinco momentos de assist\u00eancia ao paciente com a t\u00e9cnica correta; uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pelo profissional e pelo paciente durante a assist\u00eancia e transporte, se necess\u00e1rio; e quarto privativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o por got\u00edculas inclui lavar ou friccionar as m\u00e3os com \u00e1lcool a 70% nos cinco momentos de assist\u00eancia ao paciente com a t\u00e9cnica correta; uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pelo profissional e durante a assist\u00eancia e pelo paciente no transporte, se necess\u00e1rio; e quarto privativo. Se n\u00e3o houver quarto privativo, manter com outros pacientes com mesmo diagn\u00f3stico, numa dist\u00e2ncia de 2 metros cada leito.","id":8105919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o por got\u00edculas inclui lavar ou friccionar as m\u00e3os com \u00e1lcool a 70% nos cinco momentos de assist\u00eancia ao paciente com a t\u00e9cnica correta; uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pelo profissional e durante a assist\u00eancia e pelo paciente no transporte, se necess\u00e1rio; e quarto privativo. Se n\u00e3o houver quarto privativo, manter com outros pacientes com mesmo diagn\u00f3stico, numa dist\u00e2ncia de 2 metros cada leito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o por aeross\u00f3is inclui lavar ou friccionar as m\u00e3os com \u00e1lcool a 70% nos cinco momentos de assist\u00eancia ao paciente com a t\u00e9cnica correta; uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pelo profissional e durante a assist\u00eancia e pelo paciente no transporte, se necess\u00e1rio; e quarto privativo. Se n\u00e3o houver quarto privativo, manter com outro paciente com mesmo diagn\u00f3stico, numa dist\u00e2ncia de 2 metros cada leito.","id":8105920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o por aeross\u00f3is inclui lavar ou friccionar as m\u00e3os com \u00e1lcool a 70% nos cinco momentos de assist\u00eancia ao paciente com a t\u00e9cnica correta; uso de m\u00e1scara cir\u00fargica pelo profissional e durante a assist\u00eancia e pelo paciente no transporte, se necess\u00e1rio; e quarto privativo. Se n\u00e3o houver quarto privativo, manter com outro paciente com mesmo diagn\u00f3stico, numa dist\u00e2ncia de 2 metros cada leito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o por got\u00edculas inclui lavar ou friccionar as m\u00e3os com \u00e1lcool a 70% nos cinco momentos de assist\u00eancia ao paciente com a t\u00e9cnica correta; uso de m\u00e1scara cir\u00fargica e \u00f3culos pelo profissional durante a assist\u00eancia e pelo paciente no transporte, se necess\u00e1rio; e quarto privativo.","id":8105921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o por got\u00edculas inclui lavar ou friccionar as m\u00e3os com \u00e1lcool a 70% nos cinco momentos de assist\u00eancia ao paciente com a t\u00e9cnica correta; uso de m\u00e1scara cir\u00fargica e \u00f3culos pelo profissional durante a assist\u00eancia e pelo paciente no transporte, se necess\u00e1rio; e quarto privativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450,"slug":"professor-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de enfermagem Risco de Infec\u00e7\u00e3o no S\u00edtio Cir\u00fargico \u00e9 definido como \u201cSuscetibilidade \u00e0 invas\u00e3o de organismos patog\u00eanicos no s\u00edtio cir\u00fargico que pode comprometer a sa\u00fade\u201d. Sendo assim, considera-se um dos fatores de risco relacionado a esse diagn\u00f3stico","provas":[{"id":67706,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450,"slug":"professor-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:21:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2062537,"hashId":"9a5911c31761c5bf231c108a6a09311b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de enfermagem <strong>Risco de Infec\u00e7\u00e3o no S\u00edtio Cir\u00fargico <\/strong>\u00e9 definido como \u201cSuscetibilidade \u00e0 invas\u00e3o de organismos patog\u00eanicos no s\u00edtio cir\u00fargico que pode comprometer a sa\u00fade\u201d. Sendo assim, considera-se um dos fatores de risco relacionado a esse diagn\u00f3stico<\/p>","resposta":8052462,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a obesidade.","id":8052462,"corpo":"<p>a obesidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o diabetes mellitus.","id":8052463,"corpo":"<p>o diabetes mellitus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a hipertens\u00e3o.","id":8052464,"corpo":"<p>a hipertens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a imunossupress\u00e3o.","id":8052465,"corpo":"<p>a imunossupress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a profilaxia antibi\u00f3tica ineficaz.","id":8052466,"corpo":"<p>a profilaxia antibi\u00f3tica ineficaz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413258,"slug":"enfermagem-infeccao-de-sitio-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a termoterapia, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":65757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:33:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2048310,"hashId":"fa408a81914f573da29f8ed648b3f148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a termoterapia, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que: <\/p>","resposta":7990336,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de frio local \u00e9 a terapia mais indicada em traumas imediatos.","id":7990335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o de frio local \u00e9 a terapia mais indicada em traumas imediatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O calor local, al\u00e9m de atuar no al\u00edvio de dores, pode retardar processos de supura\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea.","id":7990336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O calor local, al\u00e9m de atuar no al\u00edvio de dores, pode retardar processos de supura\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de aquecimento local aumenta a circula\u00e7\u00e3o deixando a musculatura mais relaxada e alongada. ","id":7990337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o de aquecimento local aumenta a circula\u00e7\u00e3o deixando a musculatura mais relaxada e alongada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de frio local tem como finalidade vasoconstri\u00e7\u00e3o, anestesia local, diminui\u00e7\u00e3o da dor localizada e da inflama\u00e7\u00e3o.","id":7990338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o de frio local tem como finalidade vasoconstri\u00e7\u00e3o, anestesia local, diminui\u00e7\u00e3o da dor localizada e da inflama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A observa\u00e7\u00e3o da temperatura da bolsa de calor ou de frio \u00e9 importante para n\u00e3o haver queimadura ou les\u00e3o no local de aplica\u00e7\u00e3o.","id":7990339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A observa\u00e7\u00e3o da temperatura da bolsa de calor ou de frio \u00e9 importante para n\u00e3o haver queimadura ou les\u00e3o no local de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa ocorr\u00eancia de acidente com choque el\u00e9trico, os primeiros socorros devem ser prestados rapidamente, significando a diferen\u00e7a entre a vida e a morte. Dentre as medidas de socorrro, N\u00c3O \u00e9 necess\u00e1rio: ","provas":[{"id":65757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:34:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2048320,"hashId":"d5a238ddfb4bc65ed4fdca9758899d25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa ocorr\u00eancia de acidente com choque el\u00e9trico, os primeiros socorros devem ser prestados rapidamente, significando a diferen\u00e7a entre a vida e a morte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as medidas de socorrro, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 necess\u00e1rio: <\/p>","resposta":7990386,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar a seguran\u00e7a do local e desligar o disjuntor.","id":7990382,"corpo":"<p>Avaliar a seguran\u00e7a do local e desligar o disjuntor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliar estado geral e acionar servi\u00e7o m\u00e9dico de urg\u00eancia.","id":7990383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar estado geral e acionar servi\u00e7o m\u00e9dico de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Afastar a v\u00edtima com um objeto n\u00e3o met\u00e1lico e livre de umidade.","id":7990384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afastar a v\u00edtima com um objeto n\u00e3o met\u00e1lico e livre de umidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicar ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar na aus\u00eancia de pulso e respira\u00e7\u00e3o.","id":7990385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar na aus\u00eancia de pulso e respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estimular a v\u00edtima, observando n\u00edvel de consci\u00eancia e auxiliando-a a se erguer.","id":7990386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a v\u00edtima, observando n\u00edvel de consci\u00eancia e auxiliando-a a se erguer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe os registros em prontu\u00e1rio realizados pela equipe de enfermagem na coluna 1 \u00e0s respectivas finalidades na coluna 2: 1. Partilha de informa\u00e7\u00f5es2. Garantia de qualidade 3. Relat\u00f3rio permanente4. Evid\u00eancia legal5. Ensino e pesquisa6. Auditoria( ) os registros do paciente cont\u00eam um grande n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es e podem constituir uma fonte alternativa de dados.( ) refere-se \u00e0 an\u00e1lise das atividades realizadas pela equipe de enfermagem por meio do prontu\u00e1rio do paciente. ( ) estabelece uma efetiva comunica\u00e7\u00e3o entre a equipe de enfermagem e demais profissionais envolvidos na assist\u00eancia ao paciente.( ) serve como fonte de subs\u00eddios para a avalia\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia prestada (comit\u00ea interno hospitalar).( ) documento legal tanto para o paciente quanto para a equipe m\u00e9dica e de enfermagem (e outros), referente \u00e0 assist\u00eancia prestada. ( ) registro escrito, em ordem cronol\u00f3gica, da enfermidade de um paciente e dos cuidados oferecidos, desde o surgimento do problema at\u00e9 a alta \/ \u00f3bito \/transfer\u00eancia hospitalar. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":65757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:32:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2048303,"hashId":"6ed91e8b01f0a0bc4ec5c63026358da8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe os registros em prontu\u00e1rio realizados pela equipe de enfermagem na coluna 1 \u00e0s respectivas finalidades na coluna 2: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Partilha de informa\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Garantia de qualidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Relat\u00f3rio permanente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Evid\u00eancia legal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Ensino e pesquisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Auditoria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) os registros do paciente cont\u00eam um grande n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es e podem constituir uma fonte alternativa de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) refere-se \u00e0 an\u00e1lise das atividades realizadas pela equipe de enfermagem por meio do prontu\u00e1rio do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) estabelece uma efetiva comunica\u00e7\u00e3o entre a equipe de enfermagem e demais profissionais envolvidos na assist\u00eancia ao paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) serve como fonte de subs\u00eddios para a avalia\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia prestada (comit\u00ea interno hospitalar).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) documento legal tanto para o paciente quanto para a equipe m\u00e9dica e de enfermagem (e outros), referente \u00e0 assist\u00eancia prestada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) registro escrito, em ordem cronol\u00f3gica, da enfermidade de um paciente e dos cuidados oferecidos, desde o surgimento do problema at\u00e9 a alta \/ \u00f3bito \/transfer\u00eancia hospitalar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":7990306,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 4, 3, 2, 6, 5.","id":7990303,"corpo":"<p>1, 4, 3, 2, 6, 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 6, 1, 5, 4, 2.","id":7990304,"corpo":"<p>3, 6, 1, 5, 4, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 5, 6, 1.","id":7990305,"corpo":"<p>4, 2, 3, 5, 6, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 6, 1, 2, 4, 3.","id":7990306,"corpo":"<p>5, 6, 1, 2, 4, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6, 1, 3, 4, 5, 2.","id":7990307,"corpo":"<p>6, 1, 3, 4, 5, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prontu\u00e1rio do paciente responsabilidades nos registros; aspectos legais.","oab":false,"nome":"Prontu\u00e1rio do paciente responsabilidades nos registros; aspectos legais.","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428214,"slug":"enfermagem-prontuario-do-paciente-responsabilidades-nos-registros-aspectos-legais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com BOLICK, para prevenir infec\u00e7\u00f5es no ambiente, as superf\u00edcies ambientais e os equipamentos devem ser limpos com desinfetante nas seguintes condi\u00e7\u00f5es:I. Ap\u00f3s um procedimento (imediatamente ou assim que poss\u00edvel).II. Ap\u00f3s qualquer derramamento de sangue ou l\u00edquido corporal.III. Ao final de um turno de trabalho.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":66921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 20:30:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037595,"hashId":"ec28c1c37784b5311c43f8225f5470d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com BOLICK, para prevenir infec\u00e7\u00f5es no ambiente, as superf\u00edcies ambientais e os equipamentos devem ser limpos com desinfetante nas seguintes condi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s um procedimento (imediatamente ou assim que poss\u00edvel).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s qualquer derramamento de sangue ou l\u00edquido corporal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ao final de um turno de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":7942936,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":7942933,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":7942934,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":7942935,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":7942936,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}