{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3360,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de um tipo de cilindro na urina pode n\u00e3o estar relacionada a uma condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica, ou seja, ele pode estar presente em um sedimento de urina normal. Esse tipo de cilindro \u00e9 o","provas":[{"id":54890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:04:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2471890,"hashId":"ccf4083d25c71b8aa7c1991f32b4a28c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de um tipo de cilindro na urina pode n\u00e3o estar relacionada a uma condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica, ou seja, ele pode estar presente em um sedimento de urina normal. Esse tipo de cilindro \u00e9 o<\/p>","resposta":9814406,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cilindro leucocit\u00e1rio.","id":9814404,"corpo":"<p>Cilindro leucocit\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cilindro hem\u00e1tico.","id":9814405,"corpo":"<p>Cilindro hem\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cilindro hialino.","id":9814406,"corpo":"<p>Cilindro hialino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cilindro c\u00e9reo.","id":9814407,"corpo":"<p>Cilindro c\u00e9reo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cilindro gorduroso.","id":9814408,"corpo":"<p>Cilindro gorduroso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito que reflete a capacidade que um m\u00e9todo tem de medir pequenas concentra\u00e7\u00f5es, ou seja, de detectar a menor quantidade diferente de zero, \u00e9:","provas":[{"id":54890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:04:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2471870,"hashId":"d580b760ded9a64b29e693936c5a5008","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito que reflete a capacidade que um m\u00e9todo tem de medir pequenas concentra\u00e7\u00f5es, ou seja, de detectar a menor quantidade diferente de zero, \u00e9:<\/p>","resposta":9814312,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Precis\u00e3o","id":9814310,"corpo":"<p>Precis\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exatid\u00e3o","id":9814311,"corpo":"<p>Exatid\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sensibilidade","id":9814312,"corpo":"<p>Sensibilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Especificidade","id":9814313,"corpo":"<p>Especificidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pureza","id":9814314,"corpo":"<p>Pureza<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O anticoagulante que tem a a\u00e7\u00e3o de inibir as enzimas glicol\u00edticas \u00e9","provas":[{"id":54890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:04:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2471854,"hashId":"a8e2e39081befe75bbc4e7e7b86fff02","enunciado":"<p>O anticoagulante que tem a a\u00e7\u00e3o de inibir as enzimas glicol\u00edticas \u00e9<\/p>","resposta":9814238,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o oxalato de s\u00f3dio.","id":9814236,"corpo":"<p>o oxalato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o citrato de s\u00f3dio.","id":9814237,"corpo":"<p>o citrato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o fluoreto de s\u00f3dio.","id":9814238,"corpo":"<p>o fluoreto de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o oxalato de pot\u00e1ssio.","id":9814239,"corpo":"<p>o oxalato de pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a heparina.","id":9814240,"corpo":"<p>a heparina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conceitua-se assepsia como:","provas":[{"id":86427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:39:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2513555,"hashId":"564c3c0104d9455b8ae36d370296a790","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceitua-se assepsia como:<\/p>","resposta":9998703,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conjunto de medidas que utilizamos para impedir a penetra\u00e7\u00e3o de microrganismos num ambiente que, logicamente, n\u00e3o os t\u00eam.","id":9998703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conjunto de medidas que utilizamos para impedir a penetra\u00e7\u00e3o de microrganismos num ambiente que, logicamente, n\u00e3o os t\u00eam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de microrganismos patog\u00eanicos ou n\u00e3o, ap\u00f3s a escova\u00e7\u00e3o da pele com \u00e1gua e sab\u00e3o.","id":9998704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de microrganismos patog\u00eanicos ou n\u00e3o, ap\u00f3s a escova\u00e7\u00e3o da pele com \u00e1gua e sab\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a dispers\u00e3o sob forma de part\u00edculas, de agentes desinfectantes como gases, l\u00edquidos ou s\u00f3lidos.","id":9998705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dispers\u00e3o sob forma de part\u00edculas, de agentes desinfectantes como gases, l\u00edquidos ou s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o processo pelo qual se destroem, particularmente, os germes patog\u00eanicos e\/ou se inativa sua toxina ou se inibe o seu desenvolvimento.","id":9998706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo pelo qual se destroem, particularmente, os germes patog\u00eanicos e\/ou se inativa sua toxina ou se inibe o seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que um curativo semi - oclusivo:","provas":[{"id":86427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:39:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2513566,"hashId":"9cf53ef5a3b78b6c33a98de1e1d44c0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que um curativo semi - oclusivo:<\/p>","resposta":9998753,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 utilizado para reduzir o fluxo sangu\u00edneo, promover a estase e ajudar, na aproxima\u00e7\u00e3o das extremidades da les\u00e3o.","id":9998751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 utilizado para reduzir o fluxo sangu\u00edneo, promover a estase e ajudar, na aproxima\u00e7\u00e3o das extremidades da les\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 realizado em ferimentos que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de serem oclu\u00eddos.","id":9998752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 realizado em ferimentos que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de serem oclu\u00eddos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 absorvente, e comumente utilizado em feridas cir\u00fargicas, drenos, feridas exsudativas, absorvendo o exsudato e o isolando da pele adjacente saud\u00e1vel.","id":9998753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 absorvente, e comumente utilizado em feridas cir\u00fargicas, drenos, feridas exsudativas, absorvendo o exsudato e o isolando da pele adjacente saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o permite a entrada de ar ou flu\u00eddos, atua como barreira mec\u00e2nica, impede a perda de flu\u00eddos, promove isolamento t\u00e9rmico, veda a ferida, a fim de impedir enfisema, e forma\u00e7\u00e3o de crosta.","id":9998754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o permite a entrada de ar ou flu\u00eddos, atua como barreira mec\u00e2nica, impede a perda de flu\u00eddos, promove isolamento t\u00e9rmico, veda a ferida, a fim de impedir enfisema, e forma\u00e7\u00e3o de crosta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os res\u00edduos de sa\u00fade s\u00e3o aqueles originados de qualquer atividade de natureza m\u00e9dico-assistencial humana ou animal, cl\u00ednicas odontol\u00f3gicas, veterin\u00e1rias, farm\u00e1cias, centros de pesquisa farmacol\u00f3gica e sa\u00fade, medicamentos vencidos, necrot\u00e9rios, funer\u00e1rias, medicina legal e barreiras sanit\u00e1rias. Segundo as defini\u00e7\u00f5es da ANVISA os res\u00edduos da sa\u00fade podem ser especiais e comuns. Podem ser considerados como exemplos de fontes especiais os seguintes res\u00edduos infectantes (s\u00e9pticos):","provas":[{"id":85648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:00:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496521,"hashId":"f6455d44ac7be3981698c16006a65c1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os res\u00edduos de sa\u00fade s\u00e3o aqueles originados de qualquer atividade de natureza m\u00e9dico-assistencial humana ou animal, cl\u00ednicas odontol\u00f3gicas, veterin\u00e1rias, farm\u00e1cias, centros de pesquisa farmacol\u00f3gica e sa\u00fade, medicamentos vencidos, necrot\u00e9rios, funer\u00e1rias, medicina legal e barreiras sanit\u00e1rias. Segundo as defini\u00e7\u00f5es da ANVISA os res\u00edduos da sa\u00fade podem ser especiais e comuns. Podem ser considerados como exemplos de fontes especiais os seguintes res\u00edduos infectantes (s\u00e9pticos):<\/p>","resposta":9925309,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rejeitos radioativos e medicamentos vencidos.","id":9925306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rejeitos radioativos e medicamentos vencidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Res\u00edduos qu\u00edmicos perigosos e medicamentos contaminados.","id":9925307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduos qu\u00edmicos perigosos e medicamentos contaminados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Restos de alimentos e medicamentos interditados.","id":9925308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restos de alimentos e medicamentos interditados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vacina vencida, sangue e hemoderivados.","id":9925309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina vencida, sangue e hemoderivados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Agulhas e m\u00f3veis do leito do paciente.","id":9925310,"corpo":"<p>Agulhas e m\u00f3veis do leito do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428337,"slug":"enfermagem-gerenciamento-de-residuos-de-servicos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do CDC, dentro das recomenda\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o orienta\u00e7\u00f5es de cuidado com o paciente em precau\u00e7\u00e3o por got\u00edculas: I colocar a m\u00e1scara cir\u00fargica ao entrar no quarto do paciente. II o paciente dever\u00e1 ser internado em quarto privativo. III manter porta aberta para circula\u00e7\u00e3o de ar. IV as visitas devem ser restritas e orientadas quanto ao uso de m\u00e1scara N95 junto aos profissionais.Dos itens mencionados est\u00e3o corretos, apenas:","provas":[{"id":85648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:59:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496462,"hashId":"e0d1922d84b8a98463d88ccafea67d79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do CDC, dentro das recomenda\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o orienta\u00e7\u00f5es de cuidado com o paciente em precau\u00e7\u00e3o por got\u00edculas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I colocar a m\u00e1scara cir\u00fargica ao entrar no quarto do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II o paciente dever\u00e1 ser internado em quarto privativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III manter porta aberta para circula\u00e7\u00e3o de ar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV as visitas devem ser restritas e orientadas quanto ao uso de m\u00e1scara N95 junto aos profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens mencionados est\u00e3o corretos, apenas:<\/p>","resposta":9925023,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III e IV","id":9925019,"corpo":"<p>II e III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV","id":9925020,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9925021,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III","id":9925022,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e II","id":9925023,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","oab":false,"nome":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413256,"slug":"enfermagem-tipos-de-infeccoes-relacionadas-a-assistencia-a-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica (VM) \u00e9 um m\u00e9todo de suporte de vida, necess\u00e1rio para a maioria dos pacientes alocados em unidades de alta complexidade, como por exemplo, na sala vermelha enquanto aguarda transfer\u00eancia para a UTI. S\u00e3o cuidados de enfermagem em pacientes em VM, durante a mudan\u00e7a de dec\u00fabito: I checar a fixa\u00e7\u00e3o do dispositivo ventilat\u00f3rio. II lateralizar a 30\u00b0 o paciente mantendo a cabe\u00e7a apoiada no posicionador. III apoiar as traqueias do respirador no pr\u00f3prio bra\u00e7o do funcion\u00e1rio.IV elevar a cabeceira.Dos itens mencionados est\u00e3o corretos, apenas:","provas":[{"id":85648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:00:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496480,"hashId":"c7e877bbea5ea837ada6ce4ecbe7148b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica (VM) \u00e9 um m\u00e9todo de suporte de vida, necess\u00e1rio para a maioria dos pacientes alocados em unidades de alta complexidade, como por exemplo, na sala vermelha enquanto aguarda transfer\u00eancia para a UTI. S\u00e3o cuidados de enfermagem em pacientes em VM, durante a mudan\u00e7a de dec\u00fabito: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I checar a fixa\u00e7\u00e3o do dispositivo ventilat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II lateralizar a 30\u00b0 o paciente mantendo a cabe\u00e7a apoiada no posicionador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III apoiar as traqueias do respirador no pr\u00f3prio bra\u00e7o do funcion\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV elevar a cabeceira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens mencionados est\u00e3o corretos, apenas:<\/p>","resposta":9925110,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV","id":9925106,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III ","id":9925107,"corpo":"<p>II e III <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":9925108,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV","id":9925109,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9925110,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428363,"slug":"enfermagem-ventilacao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com CARMAGNANI, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pun\u00e7\u00e3o venosa perif\u00e9rica, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":63047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:56:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1970604,"hashId":"648b99fc24a6733aa7eb301f4c65ef6f","enunciado":"<p>De acordo com CARMAGNANI, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pun\u00e7\u00e3o venosa perif\u00e9rica, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7641402,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Membros com f\u00edstula arteriovenosa poder\u00e3o ser puncionados.","id":7641401,"corpo":"<p>Membros com f\u00edstula arteriovenosa poder\u00e3o ser puncionados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser realizada a antissepsia com \u00e1lcool 70% ou clorexidina alco\u00f3lica 0,5%.","id":7641402,"corpo":"<p>Deve ser realizada a antissepsia com \u00e1lcool 70% ou clorexidina alco\u00f3lica 0,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve-se escolher sempre a veia mais calibrosa da regi\u00e3o antecubital do membro superior dominante.","id":7641403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se escolher sempre a veia mais calibrosa da regi\u00e3o antecubital do membro superior dominante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O cateter deve ser trocado a cada 24 horas para evitar infec\u00e7\u00f5es.","id":7641404,"corpo":"<p>O cateter deve ser trocado a cada 24 horas para evitar infec\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a quarta tentativa de pun\u00e7\u00e3o venosa sem sucesso, recomenda-se que outro profissional realize o procedimento.","id":7641405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a quarta tentativa de pun\u00e7\u00e3o venosa sem sucesso, recomenda-se que outro profissional realize o procedimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso venoso","oab":false,"nome":"Acesso venoso","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413464,"slug":"enfermagem-acesso-venoso"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 oxigenoterapia, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":63047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:56:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1970606,"hashId":"5b2c43f2afcec6aed3ba947fa2957ce5","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 oxigenoterapia, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7641415,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ar ambiente fornece 99% do oxig\u00eanio ao n\u00edvel do mar.","id":7641411,"corpo":"<p>O ar ambiente fornece 99% do oxig\u00eanio ao n\u00edvel do mar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 considerado um medicamento somente quando prescrito pelo m\u00e9dico.","id":7641412,"corpo":"<p>\u00c9 considerado um medicamento somente quando prescrito pelo m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve-se instalar em todo cliente com desconforto respirat\u00f3rio, na imin\u00eancia de aumentar o conte\u00fado de oxig\u00eanio sangu\u00edneo.","id":7641413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se instalar em todo cliente com desconforto respirat\u00f3rio, na imin\u00eancia de aumentar o conte\u00fado de oxig\u00eanio sangu\u00edneo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 manter uma concentra\u00e7\u00e3o do g\u00e1s oxig\u00eanio, no ar expirado, capaz de oxigenar o sangue que sai dos pulm\u00f5es.","id":7641414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 manter uma concentra\u00e7\u00e3o do g\u00e1s oxig\u00eanio, no ar expirado, capaz de oxigenar o sangue que sai dos pulm\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio em concentra\u00e7\u00e3o superior a 50%, por mais de 48 horas, pode causar toxicidade.","id":7641415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio em concentra\u00e7\u00e3o superior a 50%, por mais de 48 horas, pode causar toxicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oxigenoterapia","oab":false,"nome":"Oxigenoterapia","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413463,"slug":"enfermagem-oxigenoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o Guia de bolso: Doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:O V\u00edrus da __________ pertence \u00e0 fam\u00edlia Ortomixiviridae. S\u00e3o v\u00edrus RNA de h\u00e9lice \u00fanica, que se subdividem em tr\u00eas tipos antigenicamente distintos: A, B e C. Os tipos ____, respons\u00e1veis pela ocorr\u00eancia da maioria das epidemias de gripe, s\u00e3o mais suscet\u00edveis a varia\u00e7\u00f5es antig\u00eanicas, raz\u00e3o pela qual, periodicamente, suas variantes sofrem altera\u00e7\u00f5es na estrutura gen\u00f4mica, contribuindo para a exist\u00eancia de diversos subtipos.","provas":[{"id":63047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1970602,"hashId":"37a8844bc2c8282683fe8d9e95213b1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o Guia de bolso: Doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O V\u00edrus da __________ pertence \u00e0 fam\u00edlia Ortomixiviridae. S\u00e3o v\u00edrus RNA de h\u00e9lice \u00fanica, que se subdividem em tr\u00eas tipos antigenicamente distintos: A, B e C. Os tipos ____, respons\u00e1veis pela ocorr\u00eancia da maioria das epidemias de gripe, s\u00e3o mais suscet\u00edveis a varia\u00e7\u00f5es antig\u00eanicas, raz\u00e3o pela qual, periodicamente, suas variantes sofrem altera\u00e7\u00f5es na estrutura gen\u00f4mica, contribuindo para a exist\u00eancia de diversos subtipos.<\/em><\/p>","resposta":7641394,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chikungunya | C","id":7641391,"corpo":"<p>Chikungunya | C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dengue | B","id":7641392,"corpo":"<p>Dengue | B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Influenza | B","id":7641393,"corpo":"<p> Influenza | B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Influenza | A","id":7641394,"corpo":"<p> Influenza | A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hepatite | A","id":7641395,"corpo":"<p>Hepatite | A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 arquivologia, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas.I. Considera-se gest\u00e3o de documentos o conjunto de procedimentos e opera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o, tramita\u00e7\u00e3o, uso, avalia\u00e7\u00e3o e arquivamento em fase corrente e intermedi\u00e1ria, visando a sua elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento para guarda permanente.II. Consideram-se documentos correntes aqueles em curso ou que, mesmo sem movimenta\u00e7\u00e3o, necessitem de consultas frequentes.III. Consideram-se documentos intermedi\u00e1rios aqueles que, sendo de uso corrente nos \u00f3rg\u00e3os produtores, por raz\u00f5es de interesse administrativo, aguardam a sua elimina\u00e7\u00e3o permanente.IV. Os documentos privados s\u00e3o identificados como correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes.V. Consideram-se permanentes os conjuntos de documentos de valor hist\u00f3rico, probat\u00f3rio e informativo que devem ser definitivamente preservados.","provas":[{"id":84650,"cargo":{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-agente-de-atendimento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Agente de Atendimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 15:32:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2480053,"hashId":"983d8bee0fb9bb2365a3ce02b83a71df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 arquivologia, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considera-se gest\u00e3o de documentos o conjunto de procedimentos e opera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o, tramita\u00e7\u00e3o, uso, avalia\u00e7\u00e3o e arquivamento em fase corrente e intermedi\u00e1ria, visando a sua elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento para guarda permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Consideram-se documentos correntes aqueles em curso ou que, mesmo sem movimenta\u00e7\u00e3o, necessitem de consultas frequentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Consideram-se documentos intermedi\u00e1rios aqueles que, sendo de uso corrente nos \u00f3rg\u00e3os produtores, por raz\u00f5es de interesse administrativo, aguardam a sua elimina\u00e7\u00e3o permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os documentos privados s\u00e3o identificados como correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Consideram-se permanentes os conjuntos de documentos de valor hist\u00f3rico, probat\u00f3rio e informativo que devem ser definitivamente preservados.<\/p>","resposta":9850813,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, IV e V.","id":9850809,"corpo":"<p>Apenas II, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e V.","id":9850810,"corpo":"<p>Apenas I, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V.","id":9850811,"corpo":"<p>Apenas I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9850812,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e V.","id":9850813,"corpo":"<p>Apenas I, II e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle da dengue, leia:\u201cDentre as alternativas dispon\u00edveis, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vem adotando o uso do Bacillus thuringiensis israelensis (Bti). A decis\u00e3o para utiliza\u00e7\u00e3o desse larvicida foi baseada na exist\u00eancia de estudos, ensaios de laborat\u00f3rio e aplica\u00e7\u00e3o no campo, que revelou sua efic\u00e1cia, no controle do Aedes aegypti. O Bti tem elevada propriedade larvicida e seu mecanismo de atua\u00e7\u00e3o baseia-se na produ\u00e7\u00e3o de endotoxinas proteicas que, quando ingeridas pelas larvas, provoca sua morte.\u201dFonte: https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/publicacoes\/diretrizes_nacionais_prevencao_controle_dengue.pdf\u00c9 CORRETO afirmar que o excerto discorre sobre:","provas":[{"id":86427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:36:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2513539,"hashId":"fa29eeb328b4f89ee0620f195f722a26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao controle da dengue, leia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDentre as alternativas dispon\u00edveis, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade vem adotando o uso do Bacillus thuringiensis israelensis (Bti). A decis\u00e3o para utiliza\u00e7\u00e3o desse larvicida foi baseada na exist\u00eancia de estudos, ensaios de laborat\u00f3rio e aplica\u00e7\u00e3o no campo, que revelou sua efic\u00e1cia, no controle do Aedes aegypti. O Bti tem elevada propriedade larvicida e seu mecanismo de atua\u00e7\u00e3o baseia-se na produ\u00e7\u00e3o de endotoxinas proteicas que, quando ingeridas pelas larvas, provoca sua morte.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/bvs\/publicacoes\/diretrizes_nacionais_prevencao_controle_dengue.pdf<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que o excerto discorre sobre:<\/p>","resposta":9998634,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle qu\u00edmico.","id":9998632,"corpo":"<p>Controle qu\u00edmico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Controle f\u00edsico.","id":9998633,"corpo":"<p>Controle f\u00edsico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Controle biol\u00f3gico.","id":9998634,"corpo":"<p>Controle biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Controle mec\u00e2nico.","id":9998635,"corpo":"<p>Controle mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na lei do exerc\u00edcio profissional de enfermagem, Lei n\u00ba 7.498\/86, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":84817,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:47:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2478556,"hashId":"39b7aad2276f5367dcedbe753541de8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na lei do exerc\u00edcio profissional de enfermagem, Lei n\u00ba 7.498\/86, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":9844300,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio da Enfermagem em todo o territ\u00f3rio nacional, observadas as disposi\u00e7\u00f5es da Lei. ","id":9844297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre o exerc\u00edcio da Enfermagem em todo o territ\u00f3rio nacional, observadas as disposi\u00e7\u00f5es da Lei. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Enfermagem e suas atividades Auxiliares somente podem ser exercidas por pessoas legalmente habilitadas e inscritas no Conselho Regional de Enfermagem com jurisdi\u00e7\u00e3o na \u00e1rea onde ocorre o exerc\u00edcio.","id":9844298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Enfermagem e suas atividades Auxiliares somente podem ser exercidas por pessoas legalmente habilitadas e inscritas no Conselho Regional de Enfermagem com jurisdi\u00e7\u00e3o na \u00e1rea onde ocorre o exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Enfermagem \u00e9 exercida privativamente pelo Enfermeiro, pelo T\u00e9cnico de Enfermagem, pelo Auxiliar de Enfermagem e pela Parteira, respeitados os respectivos graus de habilita\u00e7\u00e3o.","id":9844299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Enfermagem \u00e9 exercida privativamente pelo Enfermeiro, pelo T\u00e9cnico de Enfermagem, pelo Auxiliar de Enfermagem e pela Parteira, respeitados os respectivos graus de habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O planejamento e a programa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade n\u00e3o incluem planejamento e programa\u00e7\u00e3o de Enfermagem.","id":9844300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento e a programa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade n\u00e3o incluem planejamento e programa\u00e7\u00e3o de Enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A programa\u00e7\u00e3o de Enfermagem inclui a prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de Enfermagem.","id":9844301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A programa\u00e7\u00e3o de Enfermagem inclui a prescri\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de Enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - 40h","id":21373,"slug":"enfermeiro-40h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Marcos","sigla":"Prefeitura de Sao Marcos","id":2858,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento da s\u00edfilis gestacional, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":84795,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - 40h","id":21373,"slug":"enfermeiro-40h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Marcos","sigla":"Prefeitura de Sao Marcos","id":2858,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro-40h","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Marcos - Enfermeiro - 40h - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:51:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2486766,"hashId":"db53c0ab7a92b326d0dde30e066ebf74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento da s\u00edfilis gestacional, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9881339,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00danico medicamento comprovadamente capaz de atravessar a barreira placent\u00e1ria e prevenir a s\u00edfilis cong\u00eanita \u00e9 a penicilina benzatina.","id":9881339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00danico medicamento comprovadamente capaz de atravessar a barreira placent\u00e1ria e prevenir a s\u00edfilis cong\u00eanita \u00e9 a penicilina benzatina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A penicilina benzatina \u00e9 administrada somente no parto.","id":9881340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A penicilina benzatina \u00e9 administrada somente no parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A penicilina benzatina deve ser administrada na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para a gestante com s\u00edfilis somente quando tiver prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":9881341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A penicilina benzatina deve ser administrada na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para a gestante com s\u00edfilis somente quando tiver prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A s\u00edfilis na gesta\u00e7\u00e3o, quando tratada, pode provocar complica\u00e7\u00f5es graves, inclusive cegueira e morte do beb\u00ea.","id":9881342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edfilis na gesta\u00e7\u00e3o, quando tratada, pode provocar complica\u00e7\u00f5es graves, inclusive cegueira e morte do beb\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST), que anteriormente eram conhecidas por DST's, como a gonorreia ou a AIDS, podem surgir quando se tem rela\u00e7\u00f5es sexuais sem camisinha, seja atrav\u00e9s do contato \u00edntimo vaginal, anal ou oral. Por\u00e9m, as chances de cont\u00e1gio aumentam quando se tem v\u00e1rios parceiros no mesmo per\u00edodo de tempo, e estas doen\u00e7as afetam igualmente homens e mulheres de todas as idades.Nas alternativas abaixo indique qual n\u00e3o \u00e9 considerada uma IST:","provas":[{"id":85677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:43:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2494043,"hashId":"7e06278cddc335e9faab609d1fc1cd1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST), que anteriormente eram conhecidas por DST's, como a gonorreia ou a AIDS, podem surgir quando se tem rela\u00e7\u00f5es sexuais sem camisinha, seja atrav\u00e9s do contato \u00edntimo vaginal, anal ou oral. Por\u00e9m, as chances de cont\u00e1gio aumentam quando se tem v\u00e1rios parceiros no mesmo per\u00edodo de tempo, e estas doen\u00e7as afetam igualmente homens e mulheres de todas as idades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas alternativas abaixo indique qual n\u00e3o \u00e9 considerada uma IST:<\/p>","resposta":9914130,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clam\u00eddia.","id":9914127,"corpo":"<p>Clam\u00eddia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edfilis","id":9914128,"corpo":"<p>S\u00edfilis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gonorreia","id":9914129,"corpo":"<p>Gonorreia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Candid\u00edase","id":9914130,"corpo":"<p>Candid\u00edase<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"HPV","id":9914131,"corpo":"<p>HPV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o","id":18038,"slug":"professor-de-musica-area-violao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: O choro brasileiro deve muito a Pixinguinha, nome art\u00edstico de Alfredo da Rocha Viana Filho, que nasceu no Rio de Janeiro. Seu pai era flautista e com apenas treze anos o menino j\u00e1 compunha m\u00fasicas. Com quinze, tornou-se m\u00fasico pela orquestra do Teatro Rio Branco. Com o tempo, o garoto fez parte de importantes grupos musicais da d\u00e9cada de vinte, como o Caxang\u00e1, saiu em turn\u00eas internacionais e ganhou fama como um dos maiores m\u00fasicos que o Brasil j\u00e1 teve (FUKS, 2021). Assinale a alternativa que indica uma composi\u00e7\u00e3o de Pixinguinha:","provas":[{"id":88380,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o","id":18038,"slug":"professor-de-musica-area-violao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:14:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2559498,"hashId":"a7433e47ceffb537f3b2194a99ce598e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O choro brasileiro deve muito a Pixinguinha, nome art\u00edstico de Alfredo da Rocha Viana Filho, que nasceu no Rio de Janeiro. Seu pai era flautista e com apenas treze anos o menino j\u00e1 compunha m\u00fasicas. Com quinze, tornou-se m\u00fasico pela orquestra do Teatro Rio Branco. Com o tempo, o garoto fez parte de importantes grupos musicais da d\u00e9cada de vinte, como o Caxang\u00e1, saiu em turn\u00eas internacionais e ganhou fama como um dos maiores m\u00fasicos que o Brasil j\u00e1 teve (FUKS, 2021). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica uma composi\u00e7\u00e3o de Pixinguinha:<\/p>","resposta":10196738,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com que roupa eu vou?","id":10196735,"corpo":"<p>Com que roupa eu vou?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As rosas n\u00e3o falam.","id":10196736,"corpo":"<p>As rosas n\u00e3o falam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aquarela do Brasil.","id":10196737,"corpo":"<p>Aquarela do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carinhoso.","id":10196738,"corpo":"<p>Carinhoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O mundo \u00e9 um moinho.","id":10196739,"corpo":"<p>O mundo \u00e9 um moinho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e registre V, para verdadeiro, e F, para falso:(__)A m\u00fasica \u00e9 parte de um padr\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o que compartilha valores, sentimentos, experi\u00eancias e a forma como ela circula indica como se comunica, al\u00e9m de trazer significa\u00e7\u00f5es para determinadas pr\u00e1ticas musicais que s\u00e3o resultantes dos sentidos constru\u00eddos quando ouvimos m\u00fasica.(__)A experi\u00eancia musical mostra a forma como nos apropriamos da m\u00fasica atrav\u00e9s das variadas tipos de consumo - no carro, um show, em programas de televis\u00e3o, no cinema, no videogame, no celular. E, o consumo n\u00e3o precisa de ordena\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o \u00e9 feito a partir de categoriza\u00e7\u00f5es, da utiliza\u00e7\u00e3o dos g\u00eaneros.(__)O processo de identifica\u00e7\u00e3o com as simbologias caracter\u00edsticas dos g\u00eaneros musicais passa pelo reconhecimento dos elementos musicais espec\u00edficos de cada uma dessas pr\u00e1ticas e tamb\u00e9m com os usos que cada uma dessas m\u00fasicas demandam.(__)As prefer\u00eancias musicais seguem o reconhecimento do g\u00eanero e cada um tem suas formas de uso o que vai possibilitar determinadas e diferentes experi\u00eancias musicais.Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":85097,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:20:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2477761,"hashId":"3758172e64e1a4da8702cdbe0f04262e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e registre V, para verdadeiro, e F, para falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A m\u00fasica \u00e9 parte de um padr\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o que compartilha valores, sentimentos, experi\u00eancias e a forma como ela circula indica como se comunica, al\u00e9m de trazer significa\u00e7\u00f5es para determinadas pr\u00e1ticas musicais que s\u00e3o resultantes dos sentidos constru\u00eddos quando ouvimos m\u00fasica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A experi\u00eancia musical mostra a forma como nos apropriamos da m\u00fasica atrav\u00e9s das variadas tipos de consumo - no carro, um show, em programas de televis\u00e3o, no cinema, no videogame, no celular. E, o consumo n\u00e3o precisa de ordena\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o \u00e9 feito a partir de categoriza\u00e7\u00f5es, da utiliza\u00e7\u00e3o dos g\u00eaneros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O processo de identifica\u00e7\u00e3o com as simbologias caracter\u00edsticas dos g\u00eaneros musicais passa pelo reconhecimento dos elementos musicais espec\u00edficos de cada uma dessas pr\u00e1ticas e tamb\u00e9m com os usos que cada uma dessas m\u00fasicas demandam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)As prefer\u00eancias musicais seguem o reconhecimento do g\u00eanero e cada um tem suas formas de uso o que vai possibilitar determinadas e diferentes experi\u00eancias musicais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9840496,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":9840494,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":9840495,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9840496,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":9840497,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":9840498,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com C\u00e2ndida Alayde de Carvalho Bittencourt, \"[...] a arte foi usada em v\u00e1rios momentos hist\u00f3ricos e em regimes pol\u00edticos diferentes como 'fator de aliena\u00e7\u00e3o', mas esse fato n\u00e3o significa necessariamente que a arte seja alienada ou alienante.\" Fonte: BITTENCOURT, C\u00e2ndida Alayde de Carvalho. Forma\u00e7\u00e3o do professor de Arte na contemporaneidade e o processo de cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica da crian\u00e7a. II Semin\u00e1rio Internacional de Representa\u00e7\u00f5es Sociais, subjetividade e educa\u00e7\u00e3o. XI Congresso Nacional de Educa\u00e7\u00e3o EDUCERE. IV Semin\u00e1rio Internacional sobre a profissionaliza\u00e7\u00e3o docente. PUC Paran\u00e1, 2013. p. 24907-24917 Segundo a compreens\u00e3o da autora, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":74478,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:29:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2254111,"hashId":"a817a563bb1be05f98a996c28a1ff611","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com C\u00e2ndida Alayde de Carvalho Bittencourt, \"[...] a arte foi usada em v\u00e1rios momentos hist\u00f3ricos e em regimes pol\u00edticos diferentes como 'fator de aliena\u00e7\u00e3o', mas esse fato n\u00e3o significa necessariamente que a arte seja alienada ou alienante.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: BITTENCOURT, C\u00e2ndida Alayde de Carvalho. Forma\u00e7\u00e3o do professor de Arte na contemporaneidade e o processo de cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica da crian\u00e7a. <strong>II Semin\u00e1rio Internacional de Representa\u00e7\u00f5es Sociais, subjetividade e educa\u00e7\u00e3o. XI Congresso Nacional de Educa\u00e7\u00e3o EDUCERE. IV Semin\u00e1rio Internacional sobre a profissionaliza\u00e7\u00e3o docente<\/strong>. PUC Paran\u00e1, 2013. p. 24907-24917 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a compreens\u00e3o da autora, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8868749,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A arte pode ser lida e relida a partir do contexto no autor.","id":8868746,"corpo":"<p>A arte pode ser lida e relida a partir do contexto no autor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A arte pode ser usada para a frui\u00e7\u00e3o.","id":8868747,"corpo":"<p>A arte pode ser usada para a frui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A arte trabalha com o fator encantamento.","id":8868748,"corpo":"<p>A arte trabalha com o fator encantamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A arte pode desenvolver uma consci\u00eancia cr\u00edtica que permite perceber as contradi\u00e7\u00f5es sociais.","id":8868749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arte pode desenvolver uma consci\u00eancia cr\u00edtica que permite perceber as contradi\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ator, texto, encena\u00e7\u00e3o e plateia s\u00e3o elementos de qual linguagem art\u00edstica?","provas":[{"id":74478,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:29:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2254121,"hashId":"3ceefdad448eabb4a73ebed4135a7dca","enunciado":"<p>Ator, texto, encena\u00e7\u00e3o e plateia s\u00e3o elementos de qual linguagem art\u00edstica?<\/p>","resposta":8868789,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dan\u00e7a.","id":8868787,"corpo":"<p>Dan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Artes Visuais.","id":8868788,"corpo":"<p>Artes Visuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teatro.","id":8868789,"corpo":"<p>Teatro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00fasica.","id":8868790,"corpo":"<p>M\u00fasica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00b0 0564\/2017, \u00e9 dever do profissional de enfermagem:","provas":[{"id":54888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 19:58:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2471639,"hashId":"0612ed4347023637e5a5058292ac3d26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00b0 0564\/2017, \u00e9 dever do profissional de enfermagem:<\/p>","resposta":9813214,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posicionar-se contra e denunciar aos \u00f3rg\u00e3os competentes a\u00e7\u00f5es e procedimentos de membros da equipe de sa\u00fade, quando houver risco de danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia e imprud\u00eancia ao paciente, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da pessoa, da fam\u00edlia e da coletividade.","id":9813214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionar-se contra e denunciar aos \u00f3rg\u00e3os competentes a\u00e7\u00f5es e procedimentos de membros da equipe de sa\u00fade, quando houver risco de danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia e imprud\u00eancia ao paciente, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da pessoa, da fam\u00edlia e da coletividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade.","id":9813215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atender com gentileza e educa\u00e7\u00e3o a pessoa, a fam\u00edlia e a coletividade.","id":9813216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender com gentileza e educa\u00e7\u00e3o a pessoa, a fam\u00edlia e a coletividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estabelecer crit\u00e9rios de prioridade para o atendimento, quando houver risco de danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia e imprud\u00eancia ao paciente, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da pessoa, da fam\u00edlia e da coletividade.","id":9813217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer crit\u00e9rios de prioridade para o atendimento, quando houver risco de danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia e imprud\u00eancia ao paciente, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da pessoa, da fam\u00edlia e da coletividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Contribuir para as estat\u00edsticas e para os indicadores de sa\u00fade durante a jornada de trabalho, junto \u00e0 equipe de sa\u00fade.","id":9813218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir para as estat\u00edsticas e para os indicadores de sa\u00fade durante a jornada de trabalho, junto \u00e0 equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas anota\u00e7\u00f5es no prontu\u00e1rio do paciente, os profissionais de enfermagem podem utilizar diversas formas de registro, como o gr\u00e1fico, que tem por objetivo:","provas":[{"id":54888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 19:58:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2471629,"hashId":"5f29f30dd77a63908f0347b5155e7b9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas anota\u00e7\u00f5es no prontu\u00e1rio do paciente, os profissionais de enfermagem podem utilizar diversas formas de registro, como o gr\u00e1fico, que tem por objetivo:<\/p>","resposta":9813170,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anotar as medidas de volume das elimina\u00e7\u00f5es (urina, sangue, dreno); acompanhar diariamente altura, peri\u0301metros cefa\u0301lico (PC) e tora\u0301cico (PT), peso, press\u00e3o venosa central (PVC).","id":9813169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anotar as medidas de volume das elimina\u00e7\u00f5es (urina, sangue, dreno); acompanhar diariamente altura, peri\u0301metros cefa\u0301lico (PC) e tora\u0301cico (PT), peso, press\u00e3o venosa central (PVC).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Observar as oscila\u00e7\u00f5es dos para\u0302metros vitais do paciente, como press\u00e3o arterial (PA), pulso (P), respira\u00e7\u00e3o (R), temperatura (T), ou sinais objetivos, como altura, peri\u0301metros cefa\u0301lico (PC) e tora\u0301cico (PT), peso, press\u00e3o venosa central (PVC).","id":9813170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar as oscila\u00e7\u00f5es dos para\u0302metros vitais do paciente, como press\u00e3o arterial (PA), pulso (P), respira\u00e7\u00e3o (R), temperatura (T), ou sinais objetivos, como altura, peri\u0301metros cefa\u0301lico (PC) e tora\u0301cico (PT), peso, press\u00e3o venosa central (PVC).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Observar as oscila\u00e7\u00f5es dos para\u0302metros vitais do paciente, como press\u00e3o arterial (PA), pulso (P), respira\u00e7\u00e3o (R), temperatura (T); registrar sinais de perda ou aumento de peso (IMC) em pacientes com dificuldade de controle hidr\u00edco.","id":9813171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar as oscila\u00e7\u00f5es dos para\u0302metros vitais do paciente, como press\u00e3o arterial (PA), pulso (P), respira\u00e7\u00e3o (R), temperatura (T); registrar sinais de perda ou aumento de peso (IMC) em pacientes com dificuldade de controle hidr\u00edco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Registrar sinais de perda ou aumento de peso (IMC) em pacientes com dificuldade de controle hidr\u00edco; anotar as medidas de volume das elimina\u00e7\u00f5es (urina, sangue, dreno); acompanhar diariamente a altura.","id":9813172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registrar sinais de perda ou aumento de peso (IMC) em pacientes com dificuldade de controle hidr\u00edco; anotar as medidas de volume das elimina\u00e7\u00f5es (urina, sangue, dreno); acompanhar diariamente a altura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar, por meio da checagem di\u00e1ria, a evolu\u00e7\u00e3o das medidas de volume das elimina\u00e7\u00f5es (urina, sangue, dreno); registrar sinais de perda ou aumento de peso (IMC) em pacientes com dificuldade de controle hidr\u00edco.","id":9813173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar, por meio da checagem di\u00e1ria, a evolu\u00e7\u00e3o das medidas de volume das elimina\u00e7\u00f5es (urina, sangue, dreno); registrar sinais de perda ou aumento de peso (IMC) em pacientes com dificuldade de controle hidr\u00edco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prontu\u00e1rio do paciente responsabilidades nos registros; aspectos legais.","oab":false,"nome":"Prontu\u00e1rio do paciente responsabilidades nos registros; aspectos legais.","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428214,"slug":"enfermagem-prontuario-do-paciente-responsabilidades-nos-registros-aspectos-legais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os relacionamentos interpessoais ocorrem a todo momento, basta o contato com outra pessoa ou grupo de pessoas. Para viver em sociedade, o ser humano precisa estar atento a alguns fatores, a fim de que seu conv\u00edvio com os outros seja o menos conflituoso poss\u00edvel e isso possa lhe auxiliar no atendimento ao p\u00fablico. Existem poss\u00edveis maneiras harmoniosas de se manter uma rela\u00e7\u00e3o, destacando-se algumas que devem ser utilizadas para o atendimento presencial do cliente interno e externo. Diante do exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84650,"cargo":{"descricao":"Agente de Atendimento","id":19732,"slug":"agente-de-atendimento"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-agente-de-atendimento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Agente de Atendimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 19:54:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2480058,"hashId":"b4be3aad709486c1c132118d24e0421b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os relacionamentos interpessoais ocorrem a todo momento, basta o contato com outra pessoa ou grupo de pessoas. Para viver em sociedade, o ser humano precisa estar atento a alguns fatores, a fim de que seu conv\u00edvio com os outros seja o menos conflituoso poss\u00edvel e isso possa lhe auxiliar no atendimento ao p\u00fablico. Existem poss\u00edveis maneiras harmoniosas de se manter uma rela\u00e7\u00e3o, destacando-se algumas que devem ser utilizadas para o atendimento presencial do cliente interno e externo. Diante do exposto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9850833,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo e conte\u00fado: o processo de entender como os outros se sentem \u00e9 fundamental no processo de relacionamento.","id":9850832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo e conte\u00fado: o processo de entender como os outros se sentem \u00e9 fundamental no processo de relacionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio emocional: os profissionais do atendimento ao cliente precisam estar cientes de que esse item \u00e9 uma necessidade para o bom desempenho da sua fun\u00e7\u00e3o.","id":9850833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equil\u00edbrio emocional: os profissionais do atendimento ao cliente precisam estar cientes de que esse item \u00e9 uma necessidade para o bom desempenho da sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Empatia: praticando o chamado \u201cganha-ganha\u201d os processos de relacionamento interpessoal se mostram efetivos.","id":9850834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empatia: praticando o chamado \u201cganha-ganha\u201d os processos de relacionamento interpessoal se mostram efetivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Confian\u00e7a: as pessoas reagem e lidam de maneiras diferentes com uma mesma situa\u00e7\u00e3o e isso chama-se personalidade.","id":9850835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confian\u00e7a: as pessoas reagem e lidam de maneiras diferentes com uma mesma situa\u00e7\u00e3o e isso chama-se personalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Negociar de forma cooperativa: \u00e9 comum as pessoas n\u00e3o focarem na forma como as tarefas devem ser executadas quando h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o interpessoal.","id":9850836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Negociar de forma cooperativa: \u00e9 comum as pessoas n\u00e3o focarem na forma como as tarefas devem ser executadas quando h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o interpessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a reportagem, abaixo:\u201cA hidroxicloroquina e a cloroquina t\u00eam sido usadas para tratamento, em v\u00e1rios pa\u00edses, com relatos apontando seu uso, na China, no in\u00edcio da pandemia e agora em outros pa\u00edses do mundo com alguns resultados cl\u00ednicos positivos iniciais. Existem v\u00e1rios ensaios cl\u00ednicos, em todo o mundo, testando o medicamento contra a Covid-19, mas os resultados s\u00e3o muito preliminares e est\u00e3o sendo usados em situa\u00e7\u00f5es de uso compassivo, apenas, nesta conjuntura espec\u00edfica.\u201dMuitos hospitais e centros de tratamento, no mundo, t\u00eam apontado melhora, nos quadros de pacientes, portadores de Covid-19, com o uso da cloroquina, contudo, atualmente, o medicamento \u00e9 utilizado como refer\u00eancia, no Brasil, para tratamento:","provas":[{"id":86427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:25:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2513525,"hashId":"3efd6b9ca70fcca1110b905fcefc2721","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a reportagem, abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA hidroxicloroquina e a cloroquina t\u00eam sido usadas para tratamento, em v\u00e1rios pa\u00edses, com relatos apontando seu uso, na China, no in\u00edcio da pandemia e agora em outros pa\u00edses do mundo com alguns resultados cl\u00ednicos positivos iniciais. Existem v\u00e1rios ensaios cl\u00ednicos, em todo o mundo, testando o medicamento contra a Covid-19, mas os resultados s\u00e3o muito preliminares e est\u00e3o sendo usados em situa\u00e7\u00f5es de uso compassivo, apenas, nesta conjuntura espec\u00edfica.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitos hospitais e centros de tratamento, no mundo, t\u00eam apontado melhora, nos quadros de pacientes, portadores de Covid-19, com o uso da cloroquina, contudo, atualmente, o medicamento \u00e9 utilizado como refer\u00eancia, no Brasil, para tratamento:<\/p>","resposta":9998573,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Diabetes tipo II.","id":9998572,"corpo":"<p>Do Diabetes tipo II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Da Mal\u00e1ria.","id":9998573,"corpo":"<p>Da Mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do Zika v\u00edrus.","id":9998574,"corpo":"<p>Do Zika v\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Do Melanoma de pele.","id":9998575,"corpo":"<p>Do Melanoma de pele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma atitude que N\u00c3O ajuda na comunica\u00e7\u00e3o com pessoas idosas. ","provas":[{"id":84817,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:40:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2478482,"hashId":"a4eee5934cd02c0fb19b40c7b67a7cf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma atitude que N\u00c3O ajuda na comunica\u00e7\u00e3o com pessoas idosas. <\/p>","resposta":9843985,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar ambientes ruidosos.","id":9843984,"corpo":"<p>Evitar ambientes ruidosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Evitar a oportunidade de leitura labial.","id":9843985,"corpo":"<p>Evitar a oportunidade de leitura labial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Falar de frente ao idoso.","id":9843986,"corpo":"<p>Falar de frente ao idoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Falar de forma clara e pausada.","id":9843987,"corpo":"<p>Falar de forma clara e pausada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aumentar o tom de voz somente quando necess\u00e1rio.","id":9843988,"corpo":"<p>Aumentar o tom de voz somente quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos a epidemia de HIV apresentou redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade, associada ao uso mais intensivo da terapia antirretroviral. No entanto, doen\u00e7as cardiovasculares, hipertens\u00e3o e diabetes se tornaram mais prevalentes entre as pessoas vivendo com HIV. Esse novo cen\u00e1rio atribui \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV um status de doen\u00e7a cr\u00f4nica. Fonte: Brasil, Minist\u00e9rio da sa\u00fade, 2018. Sobre o tratamento do HIV assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-tecnico-de-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:38:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2488281,"hashId":"1db586d0fdb7c5e85eeeb3a70838f2cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Nos \u00faltimos anos a epidemia de HIV apresentou redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade, associada ao uso mais intensivo da terapia antirretroviral. No entanto, doen\u00e7as cardiovasculares, hipertens\u00e3o e diabetes se tornaram mais prevalentes entre as pessoas vivendo com HIV. Esse novo cen\u00e1rio atribui \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV um status de doen\u00e7a cr\u00f4nica. <\/em>Fonte: Brasil, Minist\u00e9rio da sa\u00fade, 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento do HIV assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9887836,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A terapia antirretroviral, uma vez iniciada, poder\u00e1 ser interrompida, a crit\u00e9rio de escolha do paciente.","id":9887833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia antirretroviral, uma vez iniciada, poder\u00e1 ser interrompida, a crit\u00e9rio de escolha do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A terapia antirretroviral n\u00e3o \u00e9 indicada para todas as pessoas vivendo com HIV, em especial as assintom\u00e1ticas, independentemente da contagem de LT-CD4+.","id":9887834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia antirretroviral n\u00e3o \u00e9 indicada para todas as pessoas vivendo com HIV, em especial as assintom\u00e1ticas, independentemente da contagem de LT-CD4+.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os da rede de assist\u00eancia \u00e0s pessoas vivendo com HIV n\u00e3o precisam discutir formas de identificar e priorizar o acesso dos pacientes em situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia de atendimento para terapia antirretroviral, pois depende apenas do paciente.","id":9887835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os da rede de assist\u00eancia \u00e0s pessoas vivendo com HIV n\u00e3o precisam discutir formas de identificar e priorizar o acesso dos pacientes em situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia de atendimento para terapia antirretroviral, pois depende apenas do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O in\u00edcio imediato da terapia antirretroviral est\u00e1 recomendado para todas as pessoas vivendo com HIV, independentemente do seu est\u00e1gio cl\u00ednico e\/ou imunol\u00f3gico.","id":9887836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio imediato da terapia antirretroviral est\u00e1 recomendado para todas as pessoas vivendo com HIV, independentemente do seu est\u00e1gio cl\u00ednico e\/ou imunol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma viol\u00eancia intrafamiliar. ","provas":[{"id":84817,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 14:40:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2478479,"hashId":"6ebd82e50e6efa04899eba36bc088b2b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma viol\u00eancia intrafamiliar. <\/p>","resposta":9843972,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Viol\u00eancia f\u00edsica.","id":9843969,"corpo":"<p>Viol\u00eancia f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia sexual.","id":9843970,"corpo":"<p>Viol\u00eancia sexual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia psicol\u00f3gica. ","id":9843971,"corpo":"<p>Viol\u00eancia psicol\u00f3gica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia social.","id":9843972,"corpo":"<p>Viol\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia financeira.","id":9843973,"corpo":"<p>Viol\u00eancia financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o","id":18038,"slug":"professor-de-musica-area-violao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I-O \"arranjo musical\" consiste em reescrever uma obra musical dando a ela um car\u00e1ter diferente da proposta original, destinando-a a forma\u00e7\u00f5es vocais ou instrumentais organizadas de acordo com os recursos dispon\u00edveis, tais como a instrumenta\u00e7\u00e3o e habilidade dos m\u00fasicos. II-A \"adapta\u00e7\u00e3o musical\" consiste em mudar o universo sonoro de uma pe\u00e7a musical, mudando sua estrutura timbr\u00edstica, mantendo sua forma, mas em outro contexto, ou seja, respeita-se a obra original, mas a adapta a uma nova situa\u00e7\u00e3o, por exemplo, uma obra escrita originalmente para um quarteto de cordas, transcrita a um piano, permanece a mesma, com algumas adapta\u00e7\u00f5es s\u00f3 que com o instrumento emissor de vibra\u00e7\u00f5es sonoras diferente do original. III-A \"transcri\u00e7\u00e3o\" seria uma forma de \"embelezar\" com ornamentos, apogiaturas, tr\u00eamulos, bends e etc, ou \"enfear\" uma m\u00fasica retirando dela elementos de sua estrutura como os anteriormente citados, e assim adequando-a a um conjunto instrumental ou vocal. IV-A \"redu\u00e7\u00e3o\" consiste em reduzir e assim limitar uma pe\u00e7a instrumental ou vocal de grande amplitude a um contexto comprimido (exemplo: redu\u00e7\u00e3o de um concerto orquestral para piano). Procura-se na redu\u00e7\u00e3o dar \u00eanfase aos pontos mais importantes da obra, necessitando para tal uma an\u00e1lise musical antes do trabalho reducional. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":88380,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o","id":18038,"slug":"professor-de-musica-area-violao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Viol\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:16:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2559504,"hashId":"af9a59af18f2953752bbfdbece78010b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-O \"arranjo musical\" consiste em reescrever uma obra musical dando a ela um car\u00e1ter diferente da proposta original, destinando-a a forma\u00e7\u00f5es vocais ou instrumentais organizadas de acordo com os recursos dispon\u00edveis, tais como a instrumenta\u00e7\u00e3o e habilidade dos m\u00fasicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-A \"adapta\u00e7\u00e3o musical\" consiste em mudar o universo sonoro de uma pe\u00e7a musical, mudando sua estrutura timbr\u00edstica, mantendo sua forma, mas em outro contexto, ou seja, respeita-se a obra original, mas a adapta a uma nova situa\u00e7\u00e3o, por exemplo, uma obra escrita originalmente para um quarteto de cordas, transcrita a um piano, permanece a mesma, com algumas adapta\u00e7\u00f5es s\u00f3 que com o instrumento emissor de vibra\u00e7\u00f5es sonoras diferente do original. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-A \"transcri\u00e7\u00e3o\" seria uma forma de \"embelezar\" com ornamentos, apogiaturas, tr\u00eamulos, bends e etc, ou \"enfear\" uma m\u00fasica retirando dela elementos de sua estrutura como os anteriormente citados, e assim adequando-a a um conjunto instrumental ou vocal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-A \"redu\u00e7\u00e3o\" consiste em reduzir e assim limitar uma pe\u00e7a instrumental ou vocal de grande amplitude a um contexto comprimido (exemplo: redu\u00e7\u00e3o de um concerto orquestral para piano). Procura-se na redu\u00e7\u00e3o dar \u00eanfase aos pontos mais importantes da obra, necessitando para tal uma an\u00e1lise musical antes do trabalho reducional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":10196769,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":10196765,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10196766,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10196767,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10196768,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":10196769,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Arte","id":3946,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-arte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os livros \u201cArte-Educa\u00e7\u00e3o no Brasil\u201d (1978) e \u201cO Ensino da Arte e sua Hist\u00f3ria\u201d (1990) s\u00e3o de autoria de uma grande educadora que entre suas contribui\u00e7\u00f5es para a hist\u00f3ria da Arte Educa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m difundiu uma concep\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o de conhecimento em artes, que tem por base um trabalho pedag\u00f3gico integrador. Assinale a resposta que cont\u00e9m o nome dessa educadora e como esse seu trabalho \u00e9 conhecido.","provas":[{"id":86255,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Arte","id":3946,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-arte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaja\u00ed","sigla":"","id":2079,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itajai-sc-2021-univali-professor-de-ensino-fundamental-area-arte-2","tipo":1,"nome":"UNIVALI - Prefeitura de Itaja\u00ed - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Arte - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:16:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2511058,"hashId":"5338ab982ba20f175e078f04efd107e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os livros \u201cArte-Educa\u00e7\u00e3o no Brasil\u201d (1978) e \u201cO Ensino da Arte e sua Hist\u00f3ria\u201d (1990) s\u00e3o de autoria de uma grande educadora que entre suas contribui\u00e7\u00f5es para a hist\u00f3ria da Arte Educa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m difundiu uma concep\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o de conhecimento em artes, que tem por base um trabalho pedag\u00f3gico integrador. Assinale a resposta que cont\u00e9m o nome dessa educadora e como esse seu trabalho \u00e9 conhecido.<\/p>","resposta":9986864,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mariazinha Fusari - DBAE.","id":9986862,"corpo":"<p>Mariazinha Fusari - DBAE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cec\u00edlia Meireles - Critical Studies.","id":9986863,"corpo":"<p>Cec\u00edlia Meireles - Critical Studies.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ana Mae - Proposta Triangular do Ensino da Arte.","id":9986864,"corpo":"<p>Ana Mae - Proposta Triangular do Ensino da Arte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antonieta de Barros - Filosofia da Arte Contempor\u00e2nea","id":9986865,"corpo":"<p>Antonieta de Barros - Filosofia da Arte Contempor\u00e2nea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir:A m\u00fasica \u00e9 uma linguagem que est\u00e1 presente e faz parte da vida do ser humano, contribui para a intera\u00e7\u00e3o entre as pessoas, enriquecendo assim, a rela\u00e7\u00e3o entre os alunos, alunos e professor, indiv\u00edduo e sociedade, indiv\u00edduo e mundo (MASSARO, 2012).Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":85097,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:19:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2477752,"hashId":"e7baeb02b4e90282b313a8b7b346a1f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A m\u00fasica \u00e9 uma linguagem que est\u00e1 presente e faz parte da vida do ser humano, contribui para a intera\u00e7\u00e3o entre as pessoas, enriquecendo assim, a rela\u00e7\u00e3o entre os alunos, alunos e professor, indiv\u00edduo e sociedade, indiv\u00edduo e mundo (MASSARO, 2012).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9840450,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escola tem a fun\u00e7\u00e3o de desenvolver integralmente a personalidade do aluno, inserindo-o no grupo social, desenvolvendo valores culturais e visando ao seu progresso, e a m\u00fasica auxilia em v\u00e1rios aspectos para esse desenvolvimento.","id":9840449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola tem a fun\u00e7\u00e3o de desenvolver integralmente a personalidade do aluno, inserindo-o no grupo social, desenvolvendo valores culturais e visando ao seu progresso, e a m\u00fasica auxilia em v\u00e1rios aspectos para esse desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A m\u00fasica, como recurso pedag\u00f3gico, pode ser evidenciada nos livros did\u00e1ticos atuais, que cada vez mais inclui essa ferramenta para dinamizar o processo de ensino-aprendizagem nas escolas.","id":9840450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00fasica, como recurso pedag\u00f3gico, pode ser evidenciada nos livros did\u00e1ticos atuais, que cada vez mais inclui essa ferramenta para dinamizar o processo de ensino-aprendizagem nas escolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A m\u00fasica pode favorecer a forma\u00e7\u00e3o integral do aluno, auxiliando na compreens\u00e3o dos conte\u00fados acad\u00eamicos sem desenvolver sensibilidades mais agu\u00e7adas na observa\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es pr\u00f3prias \u00e0s disciplinas.","id":9840451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00fasica pode favorecer a forma\u00e7\u00e3o integral do aluno, auxiliando na compreens\u00e3o dos conte\u00fados acad\u00eamicos sem desenvolver sensibilidades mais agu\u00e7adas na observa\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es pr\u00f3prias \u00e0s disciplinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A m\u00fasica \u00e9 uma das importantes formas da express\u00e3o humana que passa pela esfera afetiva, est\u00e9tica e cognitiva, o que por si s\u00f3 justifica sua presen\u00e7a na escola, especificamente na Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":9840452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00fasica \u00e9 uma das importantes formas da express\u00e3o humana que passa pela esfera afetiva, est\u00e9tica e cognitiva, o que por si s\u00f3 justifica sua presen\u00e7a na escola, especificamente na Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A m\u00fasica, al\u00e9m da comunica\u00e7\u00e3o suplementar e alternativa, possa ser um importante recurso para o processo de ensino-aprendizagem, inserindo o aluno com defici\u00eancia e necessidades complexas de comunica\u00e7\u00e3o nas atividades pedag\u00f3gicas.","id":9840453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00fasica, al\u00e9m da comunica\u00e7\u00e3o suplementar e alternativa, possa ser um importante recurso para o processo de ensino-aprendizagem, inserindo o aluno com defici\u00eancia e necessidades complexas de comunica\u00e7\u00e3o nas atividades pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos Musicais","oab":false,"nome":"Instrumentos Musicais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403553,"slug":"artes-instrumentos-musicais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre a M\u00fasica Popular Brasileira (MPB):I-Desde o s\u00e9culo XX, o termo j\u00e1 era utilizado, mesmo sem fazer refer\u00eancia a grupos musicais ou artistas espec\u00edficos. Ele s\u00f3 apareceu como refer\u00eancia a um g\u00eanero espec\u00edfico da m\u00fasica alguns anos depois, quando aconteceu o decl\u00ednio da Bossa Nova, que at\u00e9 ent\u00e3o dominava o cen\u00e1rio musical da \u00e9poca.II-A M\u00fasica Popular Brasileira surgiu com novos compositores e int\u00e9rpretes, al\u00e9m de um novo ritmo, algo que n\u00e3o era samba, n\u00e3o era bossa nova, mas mantinha caracter\u00edsticas como a suavidade e o regionalismo j\u00e1 presente nesses ritmos.III-Conforme o nome amplo, a M\u00fasica Popular Brasileira diz respeito a qualquer estilo musical presente no Brasil. Portanto, tanto o rock, o pop, o reggae, por exemplo, s\u00e3o considerados M\u00fasica Popular Brasileira.IV-A M\u00fasica Popular Brasileira apareceu no cen\u00e1rio musical brasileiro antes da explos\u00e3o da Bossa Nova. Ela era vista pelos artistas como uma nova alternativa para a m\u00fasica brasileira, com um conceito de \"m\u00fasica nacional\", mas seguindo alguns estilos tradicionais desse cen\u00e1rio.Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":85097,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:19:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2477745,"hashId":"ee1e00ff2059cb45bfec52d40c4d0f40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre a M\u00fasica Popular Brasileira (MPB):<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Desde o s\u00e9culo XX, o termo j\u00e1 era utilizado, mesmo sem fazer refer\u00eancia a grupos musicais ou artistas espec\u00edficos. Ele s\u00f3 apareceu como refer\u00eancia a um g\u00eanero espec\u00edfico da m\u00fasica alguns anos depois, quando aconteceu o decl\u00ednio da Bossa Nova, que at\u00e9 ent\u00e3o dominava o cen\u00e1rio musical da \u00e9poca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-A M\u00fasica Popular Brasileira surgiu com novos compositores e int\u00e9rpretes, al\u00e9m de um novo ritmo, algo que n\u00e3o era samba, n\u00e3o era bossa nova, mas mantinha caracter\u00edsticas como a suavidade e o regionalismo j\u00e1 presente nesses ritmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Conforme o nome amplo, a M\u00fasica Popular Brasileira diz respeito a qualquer estilo musical presente no Brasil. Portanto, tanto o rock, o pop, o reggae, por exemplo, s\u00e3o considerados M\u00fasica Popular Brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-A M\u00fasica Popular Brasileira apareceu no cen\u00e1rio musical brasileiro antes da explos\u00e3o da Bossa Nova. Ela era vista pelos artistas como uma nova alternativa para a m\u00fasica brasileira, com um conceito de \"m\u00fasica nacional\", mas seguindo alguns estilos tradicionais desse cen\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":9840418,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9840415,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9840416,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9840417,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9840418,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9840419,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre a hist\u00f3ria da Orquestra de C\u00e2mara S\u00e3o Bento do Sul:I-A orquestra se constitui como herdeira de uma tradi\u00e7\u00e3o musical que perdura por 112 anos, sendo ve\u00edculo das prefer\u00eancias musicais dos colonizadores e uma das principais representa\u00e7\u00f5es das tradi\u00e7\u00f5es da cidade, vinculadas ao associativismo germ\u00e2nico.II-Pode ser considerada representante fundamental das pr\u00e1ticas musicais da cidade, direcionadas ent\u00e3o \u00e0 m\u00fasica orquestral europeia.III-A orquestra, de perfil amador e volunt\u00e1rio, era formada nos primeiros anos do s\u00e9culo XX por m\u00fasicos locais que exerciam atua\u00e7\u00e3o musical compartilhada em alguns grupos do meio musical joinvilense.IV-A orquestra representava uma possibilidade de atua\u00e7\u00e3o para os m\u00fasicos que fizeram da m\u00fasica a sua fonte de renda.Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":85097,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:21:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2477779,"hashId":"06aa37e7ceeafd05fe2b47b1da355077","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre a hist\u00f3ria da Orquestra de C\u00e2mara S\u00e3o Bento do Sul:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-A orquestra se constitui como herdeira de uma tradi\u00e7\u00e3o musical que perdura por 112 anos, sendo ve\u00edculo das prefer\u00eancias musicais dos colonizadores e uma das principais representa\u00e7\u00f5es das tradi\u00e7\u00f5es da cidade, vinculadas ao associativismo germ\u00e2nico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Pode ser considerada representante fundamental das pr\u00e1ticas musicais da cidade, direcionadas ent\u00e3o \u00e0 m\u00fasica orquestral europeia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-A orquestra, de perfil amador e volunt\u00e1rio, era formada nos primeiros anos do s\u00e9culo XX por m\u00fasicos locais que exerciam atua\u00e7\u00e3o musical compartilhada em alguns grupos do meio musical joinvilense.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-A orquestra representava uma possibilidade de atua\u00e7\u00e3o para os m\u00fasicos que fizeram da m\u00fasica a sua fonte de renda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":9840588,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":9840584,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9840585,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9840586,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":9840587,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9840588,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pedagogia tradicional do ensino coletivo de violino n\u00e3o contempla todas as dificuldades que rodeiam o aprendizado de alunos iniciantes. Sendo assim, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":85097,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:23:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2477797,"hashId":"255f3025c60e372375ba74dc9f95ee00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pedagogia tradicional do ensino coletivo de violino n\u00e3o contempla todas as dificuldades que rodeiam o aprendizado de alunos iniciantes. Sendo assim, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9840676,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habilidades motoras diferentes podem ser complementares para a execu\u00e7\u00e3o de determinado movimento, e \u00e9 necess\u00e1rio que o professor compreenda os pontos de semelhan\u00e7a e diferen\u00e7a entre elas para planejar a instru\u00e7\u00e3o do seu aluno.","id":9840674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilidades motoras diferentes podem ser complementares para a execu\u00e7\u00e3o de determinado movimento, e \u00e9 necess\u00e1rio que o professor compreenda os pontos de semelhan\u00e7a e diferen\u00e7a entre elas para planejar a instru\u00e7\u00e3o do seu aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O processo de aprendizagem do violino envolve o dom\u00ednio de v\u00e1rios aspectos da coordena\u00e7\u00e3o motora e do conhecimento do pr\u00f3prio corpo.","id":9840675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de aprendizagem do violino envolve o dom\u00ednio de v\u00e1rios aspectos da coordena\u00e7\u00e3o motora e do conhecimento do pr\u00f3prio corpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O conhecimento dos conceitos de psicomotricidade \u00e9 de grande ajuda para a compreens\u00e3o dos princ\u00edpios norteadores dos movimentos em geral e do processo da cogni\u00e7\u00e3o aliado aos movimentos espec\u00edficos do violino.","id":9840676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento dos conceitos de psicomotricidade \u00e9 de grande ajuda para a compreens\u00e3o dos princ\u00edpios norteadores dos movimentos em geral e do processo da cogni\u00e7\u00e3o aliado aos movimentos espec\u00edficos do violino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando uma crian\u00e7a inicia sua aprendizagem motora no instrumento, a primeira etapa desse processo \u00e9 conhecer a terminologia b\u00e1sica das capacidades habilidades e padr\u00f5es de movimento que est\u00e1 aprendendo.","id":9840677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma crian\u00e7a inicia sua aprendizagem motora no instrumento, a primeira etapa desse processo \u00e9 conhecer a terminologia b\u00e1sica das capacidades habilidades e padr\u00f5es de movimento que est\u00e1 aprendendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O ensino do violino deve ser focado nos movimentos dos bra\u00e7os e dedos, e n\u00e3o nos padr\u00f5es de movimento global da crian\u00e7a, pois a movimenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos dedos das m\u00e3os \u00e9 essencial para a pr\u00e1tica desse instrumento.","id":9840678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino do violino deve ser focado nos movimentos dos bra\u00e7os e dedos, e n\u00e3o nos padr\u00f5es de movimento global da crian\u00e7a, pois a movimenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos dedos das m\u00e3os \u00e9 essencial para a pr\u00e1tica desse instrumento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos Musicais","oab":false,"nome":"Instrumentos Musicais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403553,"slug":"artes-instrumentos-musicais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir:A aprendizagem de um instrumento musical \u00e9 um processo que envolve a aquisi\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento de compet\u00eancias, muitas vezes comunicadas verbalmente pelo professor atrav\u00e9s de um vocabul\u00e1rio espec\u00edfico (Sloboda 2000). Tal vocabul\u00e1rio inclui termos de dif\u00edcil compreens\u00e3o para alunos em fases iniciais de aprendizagem, quando a constru\u00e7\u00e3o de conceitos e significados est\u00e1 ainda a ser desenvolvida (Novak 2010). No entanto, o professor de instrumento precisa encontrar meios de comunicar o conte\u00fado de forma a que este possa ser compreendido e memorizado por um p\u00fablico com as caracter\u00edsticas supracitadas.Fonte: FOLETTO, Clarissa. Otimiza\u00e7\u00e3o do ensino aprendizagem instrumental: um estudo sobre a memoriza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es nas aulas de violino. Post-Ip: Revista Do F\u00f3rum Internacional de Estudos Em M\u00fasica e Dan\u00e7a, v. 2, p. 54-62, 2013.Sobre a memoriza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es nas aulas de violino, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":85097,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino","id":25809,"slug":"professor-de-musica-area-violino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Violino - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:23:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2477803,"hashId":"147f33c49ddafdb42d662ff84c66a397","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem de um instrumento musical \u00e9 um processo que envolve a aquisi\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento de compet\u00eancias, muitas vezes comunicadas verbalmente pelo professor atrav\u00e9s de um vocabul\u00e1rio espec\u00edfico (Sloboda 2000). Tal vocabul\u00e1rio inclui termos de dif\u00edcil compreens\u00e3o para alunos em fases iniciais de aprendizagem, quando a constru\u00e7\u00e3o de conceitos e significados est\u00e1 ainda a ser desenvolvida (Novak 2010). No entanto, o professor de instrumento precisa encontrar meios de comunicar o conte\u00fado de forma a que este possa ser compreendido e memorizado por um p\u00fablico com as caracter\u00edsticas supracitadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: FOLETTO, Clarissa. Otimiza\u00e7\u00e3o do ensino aprendizagem instrumental: um estudo sobre a memoriza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es nas aulas de violino. Post-Ip: Revista Do F\u00f3rum Internacional de Estudos Em M\u00fasica e Dan\u00e7a, v. 2, p. 54-62, 2013.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/span><\/p><p>Sobre a memoriza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es nas aulas de violino, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9840707,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algumas pistas de ensino podem ser usadas para apontar o diagn\u00f3stico, ap\u00f3s a constata\u00e7\u00e3o de um problema. Elas podem ser detectadas ap\u00f3s o aluno tocar ou realizar uma tarefa, por exemplo. Neste caso, s\u00e3o recorrentes as met\u00e1foras que por sua vez formam um novo vocabul\u00e1rio, por exemplo, \"capit\u00e3o gancho\".","id":9840704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas pistas de ensino podem ser usadas para apontar o diagn\u00f3stico, ap\u00f3s a constata\u00e7\u00e3o de um problema. Elas podem ser detectadas ap\u00f3s o aluno tocar ou realizar uma tarefa, por exemplo. Neste caso, s\u00e3o recorrentes as met\u00e1foras que por sua vez formam um novo vocabul\u00e1rio, por exemplo, \"capit\u00e3o gancho\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma alternativa apontada como poss\u00edvel estrat\u00e9gia para facilitar esta comunica\u00e7\u00e3o entre professor e aluno \u00e9 o uso de est\u00edmulos espec\u00edficos, como figuras, objetos, gestos ou palavras, como uma ferramenta de ensino.","id":9840705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma alternativa apontada como poss\u00edvel estrat\u00e9gia para facilitar esta comunica\u00e7\u00e3o entre professor e aluno \u00e9 o uso de est\u00edmulos espec\u00edficos, como figuras, objetos, gestos ou palavras, como uma ferramenta de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As pistas de ensino durante as aulas de violino podem ter a fun\u00e7\u00e3o de aconselhar. Geralmente antes de o estudante come\u00e7ar a tarefa ou durante a realiza\u00e7\u00e3o dela, o professor usa palavras como \"prepare\", \"levante\", \"olhe\" e \"cuide\", por exemplo, \"Levante o violino\".","id":9840706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pistas de ensino durante as aulas de violino podem ter a fun\u00e7\u00e3o de aconselhar. Geralmente antes de o estudante come\u00e7ar a tarefa ou durante a realiza\u00e7\u00e3o dela, o professor usa palavras como \"prepare\", \"levante\", \"olhe\" e \"cuide\", por exemplo, \"Levante o violino\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de pistas de ensino durante as aulas, al\u00e9m do destaque ao contexto em que elas est\u00e3o inseridas no decorrer da aula, pode-se diagnosticar a utiliza\u00e7\u00e3o pelos professores com duas diferentes fun\u00e7\u00f5es apenas (diagnosticar e enfatizar uma informa\u00e7\u00e3o).","id":9840707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de pistas de ensino durante as aulas, al\u00e9m do destaque ao contexto em que elas est\u00e3o inseridas no decorrer da aula, pode-se diagnosticar a utiliza\u00e7\u00e3o pelos professores com duas diferentes fun\u00e7\u00f5es apenas (diagnosticar e enfatizar uma informa\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As pistas de ensino podem ter a fun\u00e7\u00e3o de destacar algum aspecto t\u00e9cnico ou interpretativo durante a aula. Esta fun\u00e7\u00e3o enf\u00e1tica \u00e9 profundamente explorada por meio de instru\u00e7\u00f5es n\u00e3o verbais, como por exemplo, o professor fazendo grandes movimentos com os bra\u00e7os, tentando imitar o arco.","id":9840708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pistas de ensino podem ter a fun\u00e7\u00e3o de destacar algum aspecto t\u00e9cnico ou interpretativo durante a aula. Esta fun\u00e7\u00e3o enf\u00e1tica \u00e9 profundamente explorada por meio de instru\u00e7\u00f5es n\u00e3o verbais, como por exemplo, o professor fazendo grandes movimentos com os bra\u00e7os, tentando imitar o arco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos Musicais","oab":false,"nome":"Instrumentos Musicais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403553,"slug":"artes-instrumentos-musicais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tra\u00e7ado de ch\u00e3o representa o plano que tem como finalidade organizar e registrar os elementos de uma composi\u00e7\u00e3o coreogr\u00e1fica e de cria\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, como a dan\u00e7a. N\u00e3o corresponde adequadamente aos objetivos do tra\u00e7ado de ch\u00e3o:","provas":[{"id":85050,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:24:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2477603,"hashId":"77a2d26c82b37c6d5a0a43127f8c3a1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tra\u00e7ado de ch\u00e3o representa o plano que tem como finalidade organizar e registrar os elementos de uma composi\u00e7\u00e3o coreogr\u00e1fica e de cria\u00e7\u00f5es art\u00edsticas, como a dan\u00e7a. N\u00e3o corresponde adequadamente aos objetivos do tra\u00e7ado de ch\u00e3o:<\/p>","resposta":9839708,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mostrar visualmente e de forma significativa os tra\u00e7ados que representam ideias criativas e conceitos pertencentes em uma constru\u00e7\u00e3o planejada.","id":9839707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostrar visualmente e de forma significativa os tra\u00e7ados que representam ideias criativas e conceitos pertencentes em uma constru\u00e7\u00e3o planejada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Representar o princ\u00edpio mais importante e fundamental da arte, pois cada obra de arte \u00e9 \u00fanica e corresponde ao produto final de uma simples ideia motivadora. Al\u00e9m disso, \u00e9 uma forma unificada ou estrutura composicional.","id":9839708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representar o princ\u00edpio mais importante e fundamental da arte, pois cada obra de arte \u00e9 \u00fanica e corresponde ao produto final de uma simples ideia motivadora. Al\u00e9m disso, \u00e9 uma forma unificada ou estrutura composicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Auxiliar o core\u00f3grafo para an\u00e1lise das \u00e1reas de palco a serem utilizadas na composi\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o do tema (conte\u00fado abordado).","id":9839709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auxiliar o core\u00f3grafo para an\u00e1lise das \u00e1reas de palco a serem utilizadas na composi\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o do tema (conte\u00fado abordado).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Registrar a trajet\u00f3ria realizada por um ou mais dan\u00e7arinos, dentro de uma sequ\u00eancia de movimentos presentes em uma composi\u00e7\u00e3o coreogr\u00e1fica.","id":9839710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registrar a trajet\u00f3ria realizada por um ou mais dan\u00e7arinos, dentro de uma sequ\u00eancia de movimentos presentes em uma composi\u00e7\u00e3o coreogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Orientar o solista ou arranjos em grupos sobre as \u00e1reas espec\u00edficas do palco a serem percorridas durante o desenvolvimento da coreografia.","id":9839711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o solista ou arranjos em grupos sobre as \u00e1reas espec\u00edficas do palco a serem percorridas durante o desenvolvimento da coreografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As artes, nas suas m\u00faltiplas formas, t\u00eam sido um campo de investiga\u00e7\u00e3o no qual a semi\u00f3tica \u00e9 aplicada. Isso se deve ao fato de que:","provas":[{"id":74478,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:26:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2254049,"hashId":"635b5497fcbe03019d73fb1a7b36e315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As artes, nas suas m\u00faltiplas formas, t\u00eam sido um campo de investiga\u00e7\u00e3o no qual a semi\u00f3tica \u00e9 aplicada. Isso se deve ao fato de que:<\/p>","resposta":8868503,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As artes s\u00e3o entendidas como linguagens, formas de express\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.","id":8868503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As artes s\u00e3o entendidas como linguagens, formas de express\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As artes valorizam as manifesta\u00e7\u00f5es da diversidade \u00e9tnica.","id":8868504,"corpo":"<p>As artes valorizam as manifesta\u00e7\u00f5es da diversidade \u00e9tnica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As artes s\u00e3o express\u00f5es humanas no tempo.","id":8868505,"corpo":"<p>As artes s\u00e3o express\u00f5es humanas no tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As artes utilizam cores e texturas.","id":8868506,"corpo":"<p>As artes utilizam cores e texturas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dom\u00ednios da dan\u00e7a s\u00e3o vastos, mas o princ\u00edpio b\u00e1sico da cria\u00e7\u00e3o \u00e9 o trabalho:","provas":[{"id":85050,"cargo":{"descricao":"Professor de Dan\u00e7a","id":5675,"slug":"professor-de-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 17:25:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2477610,"hashId":"b94cfe244650e0a75adfe89f73da0355","enunciado":"<p>Os dom\u00ednios da dan\u00e7a s\u00e3o vastos, mas o princ\u00edpio b\u00e1sico da cria\u00e7\u00e3o \u00e9 o trabalho:<\/p>","resposta":9839746,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Erudito.","id":9839742,"corpo":"<p>Erudito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Musical.","id":9839743,"corpo":"<p>Musical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coletivo.","id":9839744,"corpo":"<p>Coletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teatral.","id":9839745,"corpo":"<p>Teatral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Corporal.","id":9839746,"corpo":"<p>Corporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de varredura, para se obter a melhor resolu\u00e7\u00e3o ajusta-se","provas":[{"id":85652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:58:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496907,"hashId":"c5032322f6d12b6d4ce4d1a2875ccf2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de varredura, para se obter a melhor resolu\u00e7\u00e3o ajusta-se<\/p>","resposta":9926898,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dist\u00e2ncia de trabalho (quanto maior, melhor ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o).","id":9926896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dist\u00e2ncia de trabalho (quanto maior, melhor ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a profundidade de campo (quanto maior, melhor ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o).","id":9926897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a profundidade de campo (quanto maior, melhor ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a dist\u00e2ncia de trabalho (quanto menor, melhor ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o).","id":9926898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dist\u00e2ncia de trabalho (quanto menor, melhor ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o brilho da fonte de el\u00e9trons (quanto maior, melhor ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o).","id":9926899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o brilho da fonte de el\u00e9trons (quanto maior, melhor ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o brilho da fonte de el\u00e9trons (quanto menor, melhor ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o). ","id":9926900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o brilho da fonte de el\u00e9trons (quanto menor, melhor ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares","id":20504,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um reator monof\u00e1sico de 220 [V] \u2013 60 [Hz] \u2013 1 [kVAr] foi submetido a um ensaio de corrente cont\u00ednua e foram obtidos os dados apresentados na tabela.Tens\u00e3o [V]Corrente [A]2,0201,0100,55Considerando que a tens\u00e3o apresentada na tabela \u00e9 aplicada aos terminais do reator e a corrente \u00e9 aquela que circula pela sua bobina quando alimentada pela respectiva tens\u00e3o, a resist\u00eancia el\u00e9trica do reator \u00e9:","provas":[{"id":85742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares","id":20504,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:58:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2495399,"hashId":"2fa937e83ec92baef45a705689a1c160","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um reator monof\u00e1sico de 220 [V] \u2013 60 [Hz] \u2013 1 [kVAr] foi submetido a um ensaio de corrente cont\u00ednua e foram obtidos os dados apresentados na tabela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-lzvm\"><td data-row=\"row-lzvm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lzvm\" data-cell=\"cell-m13a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Tens\u00e3o [V]<\/p><\/td><td data-row=\"row-lzvm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lzvm\" data-cell=\"cell-vrj0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Corrente [A]<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l08u\"><td data-row=\"row-l08u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l08u\" data-cell=\"cell-3abz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-l08u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l08u\" data-cell=\"cell-o8i5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-a51w\"><td data-row=\"row-a51w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a51w\" data-cell=\"cell-70xw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-a51w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a51w\" data-cell=\"cell-6zul\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-isaw\"><td data-row=\"row-isaw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-isaw\" data-cell=\"cell-xdge\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-isaw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-isaw\" data-cell=\"cell-p8t2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a tens\u00e3o apresentada na tabela \u00e9 aplicada aos terminais do reator e a corrente \u00e9 aquela que circula pela sua bobina quando alimentada pela respectiva tens\u00e3o, a resist\u00eancia el\u00e9trica do reator \u00e9:<\/p>","resposta":9920160,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1 [ohms]","id":9920160,"corpo":"<p>0,1 [ohms]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,2 [ohms]","id":9920161,"corpo":"<p>0,2 [ohms]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,3 [ohms]","id":9920162,"corpo":"<p>0,3 [ohms]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,5 [ohms]","id":9920163,"corpo":"<p>0,5 [ohms]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,0 [ohm]","id":9920164,"corpo":"<p>1,0 [ohm]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As etapas gerais de prepara\u00e7\u00e3o de material biol\u00f3gico na microscopia eletr\u00f4nica de transmiss\u00e3o, pela fixa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica por imers\u00e3o, s\u00e3o:","provas":[{"id":85652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:58:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496522,"hashId":"e90abd2ea76ecfb9b16967bb4efdd88b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As etapas gerais de prepara\u00e7\u00e3o de material biol\u00f3gico na microscopia eletr\u00f4nica de transmiss\u00e3o, pela fixa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica por imers\u00e3o, s\u00e3o:<\/p>","resposta":9925313,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o do material \u2013 aparamento e\/ou concentra\u00e7\u00e3o \u2013 fixa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u2013 fixa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u2013 lavagem \u2013 desidrata\u00e7\u00e3o \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o opcional com solvente de transi\u00e7\u00e3o \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o em resina \u2013 embebi\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o \u2013 polimeriza\u00e7\u00e3o da resina.","id":9925311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o do material \u2013 aparamento e\/ou concentra\u00e7\u00e3o \u2013 fixa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u2013 fixa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u2013 lavagem \u2013 desidrata\u00e7\u00e3o \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o opcional com solvente de transi\u00e7\u00e3o \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o em resina \u2013 embebi\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o \u2013 polimeriza\u00e7\u00e3o da resina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o do material \u2013 aparamento e\/ou concentra\u00e7\u00e3o \u2013 fixa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u2013 lavagem \u2013 desidrata\u00e7\u00e3o \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o opcional com solvente de transi\u00e7\u00e3o \u2013 fixa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o em resina \u2013 embebi\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o \u2013 polimeriza\u00e7\u00e3o da resina. ","id":9925312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o do material \u2013 aparamento e\/ou concentra\u00e7\u00e3o \u2013 fixa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u2013 lavagem \u2013 desidrata\u00e7\u00e3o \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o opcional com solvente de transi\u00e7\u00e3o \u2013 fixa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o em resina \u2013 embebi\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o \u2013 polimeriza\u00e7\u00e3o da resina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o do material \u2013 aparamento e\/ou concentra\u00e7\u00e3o \u2013 fixa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u2013 lavagem \u2013 fixa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u2013 desidrata\u00e7\u00e3o \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o opcional com solvente de transi\u00e7\u00e3o \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o em resina \u2013 embebi\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o \u2013 polimeriza\u00e7\u00e3o da resina.","id":9925313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o do material \u2013 aparamento e\/ou concentra\u00e7\u00e3o \u2013 fixa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u2013 lavagem \u2013 fixa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u2013 desidrata\u00e7\u00e3o \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o opcional com solvente de transi\u00e7\u00e3o \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o em resina \u2013 embebi\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o \u2013 polimeriza\u00e7\u00e3o da resina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o do material \u2013 aparamento e\/ou concentra\u00e7\u00e3o \u2013 desidrata\u00e7\u00e3o \u2013 fixa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u2013 lavagem \u2013 fixa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o opcional com solvente de transi\u00e7\u00e3o \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o em resina \u2013 embebi\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o \u2013 polimeriza\u00e7\u00e3o da resina.","id":9925314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o do material \u2013 aparamento e\/ou concentra\u00e7\u00e3o \u2013 desidrata\u00e7\u00e3o \u2013 fixa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u2013 lavagem \u2013 fixa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o opcional com solvente de transi\u00e7\u00e3o \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o em resina \u2013 embebi\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o \u2013 polimeriza\u00e7\u00e3o da resina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o do material \u2013 aparamento e\/ou concentra\u00e7\u00e3o \u2013 desidrata\u00e7\u00e3o \u2013 fixa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u2013 fixa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u2013 lavagem \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o opcional com solvente de transi\u00e7\u00e3o \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o em resina \u2013 embebi\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o \u2013 polimeriza\u00e7\u00e3o da resina.","id":9925315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o do material \u2013 aparamento e\/ou concentra\u00e7\u00e3o \u2013 desidrata\u00e7\u00e3o \u2013 fixa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u2013 fixa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria \u2013 lavagem \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o opcional com solvente de transi\u00e7\u00e3o \u2013 infiltra\u00e7\u00e3o em resina \u2013 embebi\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o \u2013 polimeriza\u00e7\u00e3o da resina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar exame em aparelho com arco em \u201cC\u201d, no centro cir\u00fargico, o t\u00e9cnico de radiologia tem que ter consci\u00eancia de que, em hip\u00f3tese alguma, ele pode:","provas":[{"id":54894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico de Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:03:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2471640,"hashId":"27534587ca780694bf0caa9bf4a54472","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar exame em aparelho com arco em \u201cC\u201d, no centro cir\u00fargico, o t\u00e9cnico de radiologia tem que ter consci\u00eancia de que, em hip\u00f3tese alguma, ele pode:<\/p>","resposta":9813219,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encostar-se no campo cir\u00fargico.","id":9813219,"corpo":"<p>Encostar-se no campo cir\u00fargico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Radiografar o paciente deitado.","id":9813220,"corpo":"<p>Radiografar o paciente deitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Garantir que todos na sala estejam com equipamentos de radioprote\u00e7\u00e3o individuais adequados.","id":9813221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir que todos na sala estejam com equipamentos de radioprote\u00e7\u00e3o individuais adequados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ligar o equipamento antes de iniciar a cirurgia.","id":9813222,"corpo":"<p>Ligar o equipamento antes de iniciar a cirurgia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Repetir a realiza\u00e7\u00e3o de radiografias durante o ato cir\u00fargico.","id":9813223,"corpo":"<p>Repetir a realiza\u00e7\u00e3o de radiografias durante o ato cir\u00fargico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A bilirrubina direta no sangue encontra-se conjugada ao \u00e1cido","provas":[{"id":54890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:04:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2471844,"hashId":"f2833ae2ef1b9fafc53bd058460da938","enunciado":"<p>A bilirrubina direta no sangue encontra-se conjugada ao \u00e1cido<\/p>","resposta":9814189,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mal\u00f4nico.","id":9814187,"corpo":"<p>mal\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ac\u00e9tico.","id":9814188,"corpo":"<p>ac\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"glicur\u00f4nico.","id":9814189,"corpo":"<p>glicur\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sulf\u00farico.","id":9814190,"corpo":"<p>sulf\u00farico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fosfot\u00fangstico.","id":9814191,"corpo":"<p>fosfot\u00fangstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A glicos\u00faria \u00e9 um dos elementos anormais pesquisados na urina durante a realiza\u00e7\u00e3o do EAS. Em um rim normal, ela s\u00f3 \u00e9 positiva quando a concentra\u00e7\u00e3o da glicemia ultrapassa o limiar de excre\u00e7\u00e3o renal da glicose, que \u00e9 em torno de","provas":[{"id":54890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:04:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2471884,"hashId":"1a5fa03c3f145e25a6703ace7732dac0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A glicos\u00faria \u00e9 um dos elementos anormais pesquisados na urina durante a realiza\u00e7\u00e3o do EAS. Em um rim normal, ela s\u00f3 \u00e9 positiva quando a concentra\u00e7\u00e3o da glicemia ultrapassa o limiar de excre\u00e7\u00e3o renal da glicose, que \u00e9 em torno de<\/p>","resposta":9814380,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70 mg\/dL","id":9814376,"corpo":"<p>70 mg\/dL<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"80 mg\/dL","id":9814377,"corpo":"<p>80 mg\/dL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100 mg\/dL","id":9814378,"corpo":"<p>100 mg\/dL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"120 mg\/dL","id":9814379,"corpo":"<p>120 mg\/dL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"160 mg\/dL","id":9814380,"corpo":"<p>160 mg\/dL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11705,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas associadas a mec\u00e2nica dos fluidos: I- L\u00edquidos s\u00e3o considerados incompress\u00edveis. II- A compressibilidade de gases e sua armazenagem auxilia muito em suas utiliza\u00e7\u00f5es em processos industriais. III- O escoamento laminar apresenta v\u00f3rtices em sua constitui\u00e7\u00e3o. IV- O escoamento laminar s\u00f3 se estabiliza a altas velocidades de transporte de fluidos. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es):","provas":[{"id":84867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica","id":11705,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2021-ifmg-tecnico-de-laboratorio-area-eletromecanica-2","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletromec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:08:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2478798,"hashId":"979fee440f37d720d08f085d0ca7b459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas associadas a mec\u00e2nica dos fluidos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- L\u00edquidos s\u00e3o considerados incompress\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A compressibilidade de gases e sua armazenagem auxilia muito em suas utiliza\u00e7\u00f5es em processos industriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O escoamento laminar apresenta v\u00f3rtices em sua constitui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O escoamento laminar s\u00f3 se estabiliza a altas velocidades de transporte de fluidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es):<\/p>","resposta":9845460,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas","id":9845459,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas","id":9845460,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e1 correta","id":9845461,"corpo":"<p>Apenas I e IV est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta","id":9845462,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta","id":9845463,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia","id":20115,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Necropsias de fetos, de rec\u00e9m nascidos e de crian\u00e7as jovens exigem procedimentos t\u00e9cnicos diferenciados em rela\u00e7\u00e3o as necropsias de adultos. Dos par\u00e2metros abaixo listados, aquele que pode ser dispensado na avalia\u00e7\u00e3o da necropsia de um rec\u00e9m-nascido \u00e9:","provas":[{"id":85649,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia","id":20115,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2496562,"hashId":"3461fcbf2ef3b73adc4dbabde43c87c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Necropsias de fetos, de rec\u00e9m nascidos e de crian\u00e7as jovens exigem procedimentos t\u00e9cnicos diferenciados em rela\u00e7\u00e3o as necropsias de adultos. Dos par\u00e2metros abaixo listados, aquele que pode ser dispensado na avalia\u00e7\u00e3o da necropsia de um rec\u00e9m-nascido \u00e9:<\/p>","resposta":9925507,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edmetro tor\u00e1cico.","id":9925503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edmetro tor\u00e1cico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Per\u00edmetro cef\u00e1lico.","id":9925504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edmetro cef\u00e1lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Per\u00edmetro abdominal. ","id":9925505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edmetro abdominal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Peso corporal.","id":9925506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peso corporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Medida em cent\u00edmetros do h\u00e1lux direito.","id":9925507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medida em cent\u00edmetros do h\u00e1lux direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400927,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-anatomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":8573,"slug":"imobilizacao-ortopedica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um tipo de enfaixamento utilizado historicamente para fraturas do ter\u00e7o m\u00e9dio das clav\u00edculas.","provas":[{"id":84914,"cargo":{"descricao":"Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":8573,"slug":"imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:08:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2467353,"hashId":"5b714bed03ed52183a04f1322ba8f5a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um tipo de enfaixamento utilizado historicamente para fraturas do ter\u00e7o m\u00e9dio das clav\u00edculas.<\/p>","resposta":9794712,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enfaixamento de Jones. ","id":9794710,"corpo":"<p>Enfaixamento de Jones. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Enfaixamento em espiga.","id":9794711,"corpo":"<p>Enfaixamento em espiga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Enfaixamento em oito.","id":9794712,"corpo":"<p>Enfaixamento em oito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Enfaixamento de Weber. ","id":9794713,"corpo":"<p>Enfaixamento de Weber. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Enfaixamento de Colles.","id":9794714,"corpo":"<p>Enfaixamento de Colles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398942,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gesso-imobilizacao-ortopedica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dosagem enzim\u00e1tica ocorre por meio da a\u00e7\u00e3o de uma enzima sobre um substrato. O substrato utilizado na dosagem da amilase \u00e9","provas":[{"id":54890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:08:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2471848,"hashId":"274b378a21aa35bce9bb7750e9639d81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dosagem enzim\u00e1tica ocorre por meio da a\u00e7\u00e3o de uma enzima sobre um substrato. O substrato utilizado na dosagem da amilase \u00e9<\/p>","resposta":9814211,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maltose.","id":9814207,"corpo":"<p>a maltose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o lip\u00eddeo.","id":9814208,"corpo":"<p>o lip\u00eddeo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a sacarose.","id":9814209,"corpo":"<p>a sacarose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a frutose.","id":9814210,"corpo":"<p>a frutose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o amido.","id":9814211,"corpo":"<p>o amido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares","id":20504,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fonte el\u00e9trica de corrente cont\u00ednua, que pode ser representada por uma fonte de tens\u00e3o ideal em s\u00e9rie com uma resist\u00eancia interna, possui dois terminais de sa\u00edda, A e B. Essa fonte \u00e9 capaz de fornecer tens\u00e3o de sa\u00edda em vazio, de valor 10 [V]. Acidentalmente, o t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela fonte conectou um amper\u00edmetro ideal aos seus terminais e efetuou uma leitura de 100 [A] antes que a fonte fosse danificada. Sendo assim, a resist\u00eancia interna tem valor de","provas":[{"id":85742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares","id":20504,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-hospitalares","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos Hospitalares - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:06:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2495407,"hashId":"af6fa8a6698b1cbeb185c2aec5c6785c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fonte el\u00e9trica de corrente cont\u00ednua, que pode ser representada por uma fonte de tens\u00e3o ideal em s\u00e9rie com uma resist\u00eancia interna, possui dois terminais de sa\u00edda, A e B. Essa fonte \u00e9 capaz de fornecer tens\u00e3o de sa\u00edda em vazio, de valor 10 [V]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acidentalmente, o t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela fonte conectou um amper\u00edmetro ideal aos seus terminais e efetuou uma leitura de 100 [A] antes que a fonte fosse danificada. Sendo assim, a resist\u00eancia interna tem valor de<\/p>","resposta":9920204,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0 [ohm]","id":9920200,"corpo":"<p>1,0 [ohm]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,5 [ohms]","id":9920201,"corpo":"<p>0,5 [ohms]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,3 [ohms]","id":9920202,"corpo":"<p>0,3 [ohms]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,2 [ohms]","id":9920203,"corpo":"<p>0,2 [ohms]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,1 [ohms]","id":9920204,"corpo":"<p>0,1 [ohms]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Equipamento m\u00e9dico-odontol\u00f3gico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-equipamento-medico-odontologico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o ambiental deve fazer parte da sociedade de forma transversal, estando presente desde a escola e em todos os aspectos da vida. Qual das seguintes alternativas apresenta uma a\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 adequada ambientalmente?","provas":[{"id":84814,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:13:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2478851,"hashId":"133626e648656b3c1bc40c30969dc051","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o ambiental deve fazer parte da sociedade de forma transversal, estando presente desde a escola e em todos os aspectos da vida. Qual das seguintes alternativas apresenta uma a\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 adequada ambientalmente?<\/p>","resposta":9845722,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reutiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da chuva.","id":9845720,"corpo":"<p>Reutiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da chuva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Separa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos para destinar os adequados \u00e0 reciclagem.","id":9845721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos para destinar os adequados \u00e0 reciclagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Enterrar res\u00edduos n\u00e3o-recicl\u00e1veis em terrenos baldios. ","id":9845722,"corpo":"<p>Enterrar res\u00edduos n\u00e3o-recicl\u00e1veis em terrenos baldios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Evitar emiss\u00e3o de gases poluentes na atmosfera.","id":9845723,"corpo":"<p>Evitar emiss\u00e3o de gases poluentes na atmosfera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tratar efluentes antes de destin\u00e1-los aos cursos d'\u00e1gua.","id":9845724,"corpo":"<p>Tratar efluentes antes de destin\u00e1-los aos cursos d'\u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 44 a 46 se referem \u00e0 Lei n\u00ba 12.651\/2012, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vegeta\u00e7\u00e3o nativa.","id":541286,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 44 a 46 se referem \u00e0 Lei n\u00ba 12.651\/2012, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 vegeta\u00e7\u00e3o nativa.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 46","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a fixa\u00e7\u00e3o e processamento de cultura de c\u00e9lulas e pellets para microscopia eletr\u00f4nica pode ser utilizada a seguinte estrat\u00e9gia:","provas":[{"id":85652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:07:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496879,"hashId":"087cb42a9f7a1b945f00d76db57451ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a fixa\u00e7\u00e3o e processamento de cultura de c\u00e9lulas e pellets para microscopia eletr\u00f4nica pode ser utilizada a seguinte estrat\u00e9gia:<\/p>","resposta":9926799,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pellets com mais de 0,5 mm de espessura t\u00eam o tamanho ideal para a melhor fixa\u00e7\u00e3o. ","id":9926798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pellets com mais de 0,5 mm de espessura t\u00eam o tamanho ideal para a melhor fixa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Recipientes de polipropileno s\u00e3o apropriados para o processamento desse tipo de amostra.","id":9926799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recipientes de polipropileno s\u00e3o apropriados para o processamento desse tipo de amostra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cultura de c\u00e9lulas em suspens\u00e3o n\u00e3o pode ser centrifugada para melhor fixa\u00e7\u00e3o e processamento da amostra. ","id":9926800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cultura de c\u00e9lulas em suspens\u00e3o n\u00e3o pode ser centrifugada para melhor fixa\u00e7\u00e3o e processamento da amostra. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cultura de c\u00e9lulas em l\u00e2mina de vidro de microscopia \u00f3ptica inviabiliza a fixa\u00e7\u00e3o e processamento.","id":9926801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cultura de c\u00e9lulas em l\u00e2mina de vidro de microscopia \u00f3ptica inviabiliza a fixa\u00e7\u00e3o e processamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Recipientes em poliestireno podem ser utilizados para a fixa\u00e7\u00e3o e processamento da amostra. ","id":9926802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recipientes em poliestireno podem ser utilizados para a fixa\u00e7\u00e3o e processamento da amostra. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sondagem nasoenteral \u00e9 indicada para nutri\u00e7\u00e3o enteral, manuten\u00e7\u00e3o da ingesta cal\u00f3rica e aporte nutricional. Para pacientes em uso da sonda nasoenteral, s\u00e3o indicados os seguintes cuidados de enfermagem:","provas":[{"id":54888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 19:57:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2471583,"hashId":"5ff791954f68a78c84852423a60bb0fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sondagem nasoenteral \u00e9 indicada para nutri\u00e7\u00e3o enteral, manuten\u00e7\u00e3o da ingesta cal\u00f3rica e aporte nutricional. Para pacientes em uso da sonda nasoenteral, s\u00e3o indicados os seguintes cuidados de enfermagem:<\/p>","resposta":9812954,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observar o res\u00edduo g\u00e1strico e anotar volume, aspecto e consist\u00eancia. Relatar o n\u00edvel de consci\u00eancia do paciente.","id":9812950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar o res\u00edduo g\u00e1strico e anotar volume, aspecto e consist\u00eancia. Relatar o n\u00edvel de consci\u00eancia do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Instruir o paciente a fazer uma expira\u00e7\u00e3o profunda e soltar o ar; realizar anota\u00e7\u00e3o de enfermagem, relatando a coopera\u00e7\u00e3o do paciente, a marca da sonda utilizada, a apar\u00eancia e conte\u00fado do res\u00edduo g\u00e1strico e as intercorr\u00eancias no procedimento.","id":9812951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instruir o paciente a fazer uma expira\u00e7\u00e3o profunda e soltar o ar; realizar anota\u00e7\u00e3o de enfermagem, relatando a coopera\u00e7\u00e3o do paciente, a marca da sonda utilizada, a apar\u00eancia e conte\u00fado do res\u00edduo g\u00e1strico e as intercorr\u00eancias no procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Monitorar a identidade do paciente conferindo a pulseira; observar se h\u00e1 hiperemia, infec\u00e7\u00e3o, drenagem de secre\u00e7\u00e3o, sangramento ou ulcera\u00e7\u00e3o; aspirar o res\u00edduo g\u00e1strico a cada 24 horas ou conforme a prescri\u00e7\u00e3o da(o) enfermeira(o).","id":9812952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorar a identidade do paciente conferindo a pulseira; observar se h\u00e1 hiperemia, infec\u00e7\u00e3o, drenagem de secre\u00e7\u00e3o, sangramento ou ulcera\u00e7\u00e3o; aspirar o res\u00edduo g\u00e1strico a cada 24 horas ou conforme a prescri\u00e7\u00e3o da(o) enfermeira(o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Orientar o paciente e acompanhante sobre o procedimento; realizar anota\u00e7\u00e3o de enfermagem, relatando a coopera\u00e7\u00e3o do paciente, a marca da sonda utilizada, a apar\u00eancia e o conte\u00fado do res\u00edduo g\u00e1strico e as intercorr\u00eancias no procedimento.","id":9812953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o paciente e acompanhante sobre o procedimento; realizar anota\u00e7\u00e3o de enfermagem, relatando a coopera\u00e7\u00e3o do paciente, a marca da sonda utilizada, a apar\u00eancia e o conte\u00fado do res\u00edduo g\u00e1strico e as intercorr\u00eancias no procedimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Monitorar a pele pr\u00f3xima \u00e0 inser\u00e7\u00e3o da sonda e nos locais de fixa\u00e7\u00e3o; observar se h\u00e1 hiperemia, edema, drenagem de secre\u00e7\u00e3o, sangramento ou ulcera\u00e7\u00e3o; aspirar o res\u00edduo g\u00e1strico regularmente, antes de administrar a dieta ou conforme a prescri\u00e7\u00e3o da(o) enfermeira(o).","id":9812954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorar a pele pr\u00f3xima \u00e0 inser\u00e7\u00e3o da sonda e nos locais de fixa\u00e7\u00e3o; observar se h\u00e1 hiperemia, edema, drenagem de secre\u00e7\u00e3o, sangramento ou ulcera\u00e7\u00e3o; aspirar o res\u00edduo g\u00e1strico regularmente, antes de administrar a dieta ou conforme a prescri\u00e7\u00e3o da(o) enfermeira(o).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sonda nasoenteral","oab":false,"nome":"Sonda nasoenteral","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428203,"slug":"enfermagem-sonda-nasoenteral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo MUSSI et al., em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (_) Para evitar erros, o medicamento deve ser preparado e administrado pela mesma pessoa. (_) Medicamentos sublinguais t\u00eam a\u00e7\u00e3o mais demorada em compara\u00e7\u00e3o com as outras vias de administra\u00e7\u00e3o, pois sofrem o efeito de primeira passagem hep\u00e1tica. (_) A medica\u00e7\u00e3o endovenosa deve ser aplicada lentamente, observando a rea\u00e7\u00e3o do paciente, e n\u00e3o deve haver presen\u00e7a de ar na seringa, prevenindo a embolia gasosa.","provas":[{"id":63047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 19:55:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1970609,"hashId":"49f3b4ba2b65684b4e0fefe6f1365ad4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo MUSSI et al., em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Para evitar erros, o medicamento deve ser preparado e administrado pela mesma pessoa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Medicamentos sublinguais t\u00eam a\u00e7\u00e3o mais demorada em compara\u00e7\u00e3o com as outras vias de administra\u00e7\u00e3o, pois sofrem o efeito de primeira passagem hep\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) A medica\u00e7\u00e3o endovenosa deve ser aplicada lentamente, observando a rea\u00e7\u00e3o do paciente, e n\u00e3o deve haver presen\u00e7a de ar na seringa, prevenindo a embolia gasosa.<\/p>","resposta":7641428,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":7641426,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - C. ","id":7641427,"corpo":"<p>E - C - C. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":7641428,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":7641429,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":7641430,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do t\u00e9cnico de enfermagem da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a:","provas":[{"id":54888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 19:55:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2471531,"hashId":"e319818a5de93a7fc560b2f4d2194bda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do t\u00e9cnico de enfermagem da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a:<\/p>","resposta":9812699,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monitorar a sa\u00fade de crian\u00e7as e orientar pais e cuidadores diante de efeitos vacinais adversos; contribuir em atividades de imobiliza\u00e7\u00e3o social e participar de censos escolares, quando isso for necess\u00e1rio.","id":9812697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorar a sa\u00fade de crian\u00e7as e orientar pais e cuidadores diante de efeitos vacinais adversos; contribuir em atividades de imobiliza\u00e7\u00e3o social e participar de censos escolares, quando isso for necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar a aplica\u00e7\u00e3o da dose vacinal conforme a orienta\u00e7\u00e3o do(a) enfermeiro(a); aferir os dados antropoc\u00eantricos de peso e altura das crian\u00e7as e repassar tais informa\u00e7\u00f5es para o profissional m\u00e9dico que realiza a puericultura na equipe.","id":9812698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a aplica\u00e7\u00e3o da dose vacinal conforme a orienta\u00e7\u00e3o do(a) enfermeiro(a); aferir os dados antropoc\u00eantricos de peso e altura das crian\u00e7as e repassar tais informa\u00e7\u00f5es para o profissional m\u00e9dico que realiza a puericultura na equipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar a aplica\u00e7\u00e3o da dose vacinal conforme o esquema vacinal; aferir os dados antropom\u00e9tricos de peso e altura das crian\u00e7as e repassar tais informa\u00e7\u00f5es para o profissional que realiza a puericultura na equipe.","id":9812699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a aplica\u00e7\u00e3o da dose vacinal conforme o esquema vacinal; aferir os dados antropom\u00e9tricos de peso e altura das crian\u00e7as e repassar tais informa\u00e7\u00f5es para o profissional que realiza a puericultura na equipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Monitorar a sa\u00fade de crian\u00e7as e orientar pais e cuidadores diante de efeitos vacinais adversos; aferir os dados antropoc\u00eantricos de peso e altura das crian\u00e7as e guardar no prontu\u00e1rio da fam\u00edlia.","id":9812700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorar a sa\u00fade de crian\u00e7as e orientar pais e cuidadores diante de efeitos vacinais adversos; aferir os dados antropoc\u00eantricos de peso e altura das crian\u00e7as e guardar no prontu\u00e1rio da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Indicar para pais e cuidadores os cuidados especiais para situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas; realizar a avalia\u00e7\u00e3o da acuidade auditiva das crian\u00e7as.","id":9812701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar para pais e cuidadores os cuidados especiais para situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas; realizar a avalia\u00e7\u00e3o da acuidade auditiva das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aferi\u00e7\u00e3o de sinais vitais \u00e9 um procedimento de rotina nas atividades de enfermagem que inclui aferi\u00e7\u00e3o de temperatura, pulso, press\u00e3o arterial e respira\u00e7\u00e3o. Nesse procedimento, N\u00c3O se deve:","provas":[{"id":54888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 19:56:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2471564,"hashId":"a88c5b68c37f70a2458d76ea552637ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aferi\u00e7\u00e3o de sinais vitais \u00e9 um procedimento de rotina nas atividades de enfermagem que inclui aferi\u00e7\u00e3o de temperatura, pulso, press\u00e3o arterial e respira\u00e7\u00e3o. Nesse procedimento, <strong>N\u00c3O<\/strong> se deve:<\/p>","resposta":9812859,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aferir press\u00e3o arterial no membro onde for realizado esvaziamento biliar e no local utilizado para administra\u00e7\u00e3o de medicamentos subcut\u00e2nea cont\u00ednua.","id":9812858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aferir press\u00e3o arterial no membro onde for realizado esvaziamento biliar e no local utilizado para administra\u00e7\u00e3o de medicamentos subcut\u00e2nea cont\u00ednua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aferir press\u00e3o arterial no membro onde for realizado esvaziamento ganglionar e nos membros utilizados para infus\u00e3o de drogas e solu\u00e7\u00f5es por via endovenosa cont\u00ednua.","id":9812859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aferir press\u00e3o arterial no membro onde for realizado esvaziamento ganglionar e nos membros utilizados para infus\u00e3o de drogas e solu\u00e7\u00f5es por via endovenosa cont\u00ednua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aferir no local onde ocorre o retorno linf\u00e1tico e nos membros que s\u00e3o usados para aplica\u00e7\u00e3o de medicamento intramuscular.","id":9812860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aferir no local onde ocorre o retorno linf\u00e1tico e nos membros que s\u00e3o usados para aplica\u00e7\u00e3o de medicamento intramuscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aferir press\u00e3o arterial no membro onde for realizado insulflamento ganglionar e nos membros utilizados para infus\u00e3o de drogas e solu\u00e7\u00f5es por via endovenosa intermitente.","id":9812861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aferir press\u00e3o arterial no membro onde for realizado insulflamento ganglionar e nos membros utilizados para infus\u00e3o de drogas e solu\u00e7\u00f5es por via endovenosa intermitente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aferir no local onde ocorre o retorno linf\u00e1tico; aferir em membros utilizados para infus\u00e3o de drogas e solu\u00e7\u00f5es por via endovenosa intermitente.","id":9812862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aferir no local onde ocorre o retorno linf\u00e1tico; aferir em membros utilizados para infus\u00e3o de drogas e solu\u00e7\u00f5es por via endovenosa intermitente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"egundo TORTORA, sobre as curvaturas anormais da coluna vertebral, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Escoliose. (2) Cifose. (3) Lordose. (_) \u00c9 um exagero na curvatura lombar da coluna cervical. (_) \u00c9 um curvamento lateral da coluna vertebral, usualmente na regi\u00e3o tor\u00e1cica. (_) \u00c9 um exagero da curvatura tor\u00e1cica da coluna vertebral. Na forma leve, pode ser denominada \u201combros redondos\u201d.","provas":[{"id":63047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 19:55:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1970608,"hashId":"eef22ac5a0382b01f3d88e5631f097be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">egundo TORTORA, sobre as curvaturas anormais da coluna vertebral, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Escoliose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Cifose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Lordose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) \u00c9 um exagero na curvatura lombar da coluna cervical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) \u00c9 um curvamento lateral da coluna vertebral, usualmente na regi\u00e3o tor\u00e1cica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) \u00c9 um exagero da curvatura tor\u00e1cica da coluna vertebral. Na forma leve, pode ser denominada \u201combros redondos\u201d.<\/p>","resposta":7641422,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 3 - 2.","id":7641421,"corpo":"<p>1 - 3 - 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 - 1 - 2.","id":7641422,"corpo":"<p>3 - 1 - 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":7641423,"corpo":"<p>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":7641424,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":7641425,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os antibi\u00f3ticos, para serem administrados por via venosa, devem ser dilu\u00eddos. No caso de uma prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica que prev\u00ea vancomicina 500 mg, a cada 08 horas, dilu\u00edda em soro glicosado 5% 30 mL para infundir em 40 minutos, o quantitativo de gotas e microgotas que ser\u00e1 gerado \u00e9","provas":[{"id":54888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 19:56:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2471554,"hashId":"a5cc3e1bbaaa8f761b31801c0c1caa7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os antibi\u00f3ticos, para serem administrados por via venosa, devem ser dilu\u00eddos. No caso de uma prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica que prev\u00ea vancomicina 500 mg, a cada 08 horas, dilu\u00edda em soro glicosado 5% 30 mL para infundir em 40 minutos, o quantitativo de gotas e microgotas que ser\u00e1 gerado \u00e9<\/p>","resposta":9812809,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22 gotas e 67 microgotas por minuto.","id":9812808,"corpo":"<p>22 gotas e 67 microgotas por minuto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 gotas e 45 microgotas por minuto.","id":9812809,"corpo":"<p>15 gotas e 45 microgotas por minuto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18 gotas e 67 microgotas por minuto.","id":9812810,"corpo":"<p>18 gotas e 67 microgotas por minuto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"36 gotas e 79 microgotas por minuto.","id":9812811,"corpo":"<p>36 gotas e 79 microgotas por minuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"14 gotas e 45 microgotas por minuto.","id":9812812,"corpo":"<p>14 gotas e 45 microgotas por minuto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o pr\u00e9-natal da gestante, a profilaxia do t\u00e9tano dever\u00e1 ser realizada com a aplica\u00e7\u00e3o da vacina dupla (contra t\u00e9tano e difteria) ou da vacina antitet\u00e2nica. No caso de gestante apresentar esquema vacinal incompleto (1 ou 2 doses), a indica\u00e7\u00e3o da vacina consiste em:","provas":[{"id":54888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 19:56:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2471543,"hashId":"b5b49a71cd0cab0da9069a19a613c1ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o pr\u00e9-natal da gestante, a profilaxia do t\u00e9tano dever\u00e1 ser realizada com a aplica\u00e7\u00e3o da vacina dupla (contra t\u00e9tano e difteria) ou da vacina antitet\u00e2nica. No caso de gestante apresentar esquema vacinal incompleto (1 ou 2 doses), a indica\u00e7\u00e3o da vacina consiste em:<\/p>","resposta":9812757,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicar a 1\u00aa dose da vacina no 3\u00ba trimestre da gesta\u00e7\u00e3o, a 2\u00aa dose depois de 30 dias e as doses subsequentes com intervalo de 45 dias.","id":9812754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar a 1\u00aa dose da vacina no 3\u00ba trimestre da gesta\u00e7\u00e3o, a 2\u00aa dose depois de 30 dias e as doses subsequentes com intervalo de 45 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplicar a 1\u00aa dose da vacina no 3\u00ba trimestre da gesta\u00e7\u00e3o e as doses subsequentes, com intervalo de 30 dias.","id":9812755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar a 1\u00aa dose da vacina no 3\u00ba trimestre da gesta\u00e7\u00e3o e as doses subsequentes, com intervalo de 30 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aplicar, em qualquer per\u00edodo gestacional, as duas primeiras doses o mais precocemente poss\u00edvel, com intervalo de 60 dias entre elas.","id":9812756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar, em qualquer per\u00edodo gestacional, as duas primeiras doses o mais precocemente poss\u00edvel, com intervalo de 60 dias entre elas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Completar, em qualquer per\u00edodo gestacional, o esquema de tr\u00eas doses o mais precocemente poss\u00edvel, com intervalo de 60 dias ou, no m\u00ednimo, 30 dias entre elas.","id":9812757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Completar, em qualquer per\u00edodo gestacional, o esquema de tr\u00eas doses o mais precocemente poss\u00edvel, com intervalo de 60 dias ou, no m\u00ednimo, 30 dias entre elas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aplicar, em qualquer per\u00edodo gestacional, o mais precocemente poss\u00edvel, com intervalo m\u00ednimo de 45 e m\u00e1ximo de 60 dias entre elas.","id":9812758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar, em qualquer per\u00edodo gestacional, o mais precocemente poss\u00edvel, com intervalo m\u00ednimo de 45 e m\u00e1ximo de 60 dias entre elas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe de aten\u00e7\u00e3o ba\u0301sica, incluindo o t\u00e9cnico de enfermagem, no atendimento aos portadores de HIV\/aids e outras DST, apoia-se nas seguintes diretrizes:","provas":[{"id":54888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 19:56:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2471549,"hashId":"1205886eedefe23a7be126c819b392d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de aten\u00e7\u00e3o ba\u0301sica, incluindo o t\u00e9cnico de enfermagem, no atendimento aos portadores de HIV\/aids e outras DST, apoia-se nas seguintes diretrizes:<\/p>","resposta":9812783,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantir acesso e atendimento a\u0300s popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis a essas infec\u00e7\u00f5es; identificar e desenvolver a\u00e7\u00f5es em parceria com os servi\u00e7os existentes na comunidade.","id":9812783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir acesso e atendimento a\u0300s popula\u00e7\u00f5es mais vulner\u00e1veis a essas infec\u00e7\u00f5es; identificar e desenvolver a\u00e7\u00f5es em parceria com os servi\u00e7os existentes na comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promover investiga\u00e7\u00e3o dos casos na comunidade; identificar os parceiros do paciente com HIV\/aids e DST.","id":9812784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover investiga\u00e7\u00e3o dos casos na comunidade; identificar os parceiros do paciente com HIV\/aids e DST.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aumentar a estat\u00edstica da equipe com casos de HIV\/aids e DST; garantir a dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o na comunidade.","id":9812785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a estat\u00edstica da equipe com casos de HIV\/aids e DST; garantir a dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o na comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Identificar novos casos na comunidade por meio da visita domiciliar; aumentar o n\u00famero de consultas para as pessoas que tiveram contato com os pacientes que apresentam sintomas de HIV\/aids e DST.","id":9812786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar novos casos na comunidade por meio da visita domiciliar; aumentar o n\u00famero de consultas para as pessoas que tiveram contato com os pacientes que apresentam sintomas de HIV\/aids e DST.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Identificar os parceiros do paciente com HIV\/aids e DST; aumentar a estat\u00edstica da equipe com casos de HIV\/aids e DST.","id":9812787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar os parceiros do paciente com HIV\/aids e DST; aumentar a estat\u00edstica da equipe com casos de HIV\/aids e DST.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},{"descricao":"Profissional em Engenharia e Arquitetura - Arquiteto","id":19445,"slug":"profissional-em-engenharia-e-arquitetura-arquiteto"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"Profissional em Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Fiscal de Renda","id":19443,"slug":"profissional-em-fiscalizacao-fiscal-de-renda"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na l\u00edngua portuguesa, a voz passiva dos verbos pode ser feita de duas formas: a anal\u00edtica, que se vale de um verbo auxiliar e de outro no partic\u00edpio, e a sint\u00e9tica, formada pelo verbo com o pronome apassivador SE. A frase que representa o uso desse SE como formador de voz passiva \u00e9:","provas":[{"id":62756,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-auditor","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Auditor - 2021"},{"id":62578,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Enfermeiro - 2021"},{"id":62819,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-turismologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Turism\u00f3logo - 2021"},{"id":62528,"cargo":{"descricao":"Profissional em Engenharia e Arquitetura - Arquiteto","id":19445,"slug":"profissional-em-engenharia-e-arquitetura-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-profissional-em-engenharia-e-arquitetura-arquiteto","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Profissional em Engenharia e Arquitetura - Arquiteto - 2021"},{"id":62770,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-biologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":62798,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":62574,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-ginecologista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Ginecologista - 2021"},{"id":87358,"cargo":{"descricao":"Profissional em Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Fiscal de Renda","id":19443,"slug":"profissional-em-fiscalizacao-fiscal-de-renda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-profissional-em-fiscalizacao-fiscal-de-renda","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Profissional em Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Fiscal de Renda - 2021"},{"id":62573,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-do-trabalho-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"},{"id":62579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":62570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-cardiologista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Cardiologista - 2021"},{"id":62577,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-pediatra-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Pediatra - 2021"},{"id":62580,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-veterinario-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":62576,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-ortopedista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"},{"id":62572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-clinico-geral-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":87355,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":87348,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-contador","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Contador - 2021"},{"id":62863,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:10:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1907930,"hashId":"19666dbdfce6a0fb9573a3d1a98e1424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na l\u00edngua portuguesa, a voz passiva dos verbos pode ser feita de duas formas: a anal\u00edtica, que se vale de um verbo auxiliar e de outro no partic\u00edpio, e a sint\u00e9tica, formada pelo verbo com o pronome apassivador SE. A frase que representa o uso desse SE como formador de voz passiva \u00e9:<\/p>","resposta":7360545,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Admitem-se pessoas com experi\u00eancia em cuidados geri\u00e1tricos.","id":7360545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admitem-se pessoas com experi\u00eancia em cuidados geri\u00e1tricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os jogadores se cumprimentaram friamente ap\u00f3s a derrota hist\u00f3rica de um dos times.","id":7360546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jogadores se cumprimentaram friamente ap\u00f3s a derrota hist\u00f3rica de um dos times.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Macacos e outros animais se viram cercados pelo rio que transbordou na floresta onde viviam.","id":7360547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Macacos e outros animais se viram cercados pelo rio que transbordou na floresta onde viviam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se eu tiver tempo para treinar, vou me inscrever para o concurso de dan\u00e7a da escola.","id":7360548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se eu tiver tempo para treinar, vou me inscrever para o concurso de dan\u00e7a da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},{"descricao":"Profissional em Engenharia e Arquitetura - Arquiteto","id":19445,"slug":"profissional-em-engenharia-e-arquitetura-arquiteto"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"Profissional em Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Fiscal de Renda","id":19443,"slug":"profissional-em-fiscalizacao-fiscal-de-renda"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir, observando o contexto das palavras grifadas.\u201cHavia j\u00e1 mais de oito anos que andava atr\u00e1s dela. E s\u00f3 agora conseguira que ela se resolvesse a ouvi-lo. H\u00e1 tantos anos, santo Deus! Ainda ele estava mo\u00e7o na mercearia da Rua dos Olivais, ainda nem sonhava que lhe haviam de dar sociedade na casa, nem tinha amealhado os seis contos de r\u00e9is que tinha agora na Caixa Geral de Dep\u00f3sitos, j\u00e1 gostava dela, j\u00e1 gostava de a ver passar, pisando no seu passinho gr\u00e1cil e desenvolto a cal\u00e7ada de pedras pontiagudas. Os gritinhos que ela dava quando punha o p\u00e9 em falso, o p\u00e9 de boneca cal\u00e7ado de sapatinhos de verniz com saltos de palmo e meio! E quando entrava na loja! O cub\u00edculo escuro, sujo, feio, era de repente um grande sal\u00e3o fe\u00e9rico todo cheio de luzes, deslumbrante de asseio, bonito como nenhum. O pobre caixeirito, de m\u00e3os deformadas pelas frieiras, de larga cara bonacheirona e ing\u00e9nua, rid\u00edculo no seu fato de cotim da mangas curtas, de cabeleira encrespada e sobrancelhas hirsutas, ficava a olhar para ela, esquecido do que lhe haviam pedido, vendo apenas na sua frente a boca fresca e os olhos gaiatos da rapariguinha risonha que, sem piedade, tro\u00e7ava dele constantemente. Mas que lindo riso o dela! Muito aberto, muito sonoro, enchia a casa de trilos de p\u00e1ssaros, mostrava-lhe os dentes todos muito s\u00e3os, muito brancos, e toda branca por dentro, muito cor-de-rosa como a polpa carnuda e sumarenta dum morango acabado de colher numa manh\u00e3 de Primavera.\u201d(ESPANCA, Florbela. O domin\u00f3 preto. In:_______ O domin\u00f3 preto. Lisboa: Bertrand, 1982.)Dentre as alternativas a seguir, assinale aquela que apresenta palavras que podem substituir, respectivamente, as duas express\u00f5es em destaque no texto, sem preju\u00edzo de sentido ao contexto da narrativa.","provas":[{"id":62756,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-auditor","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Auditor - 2021"},{"id":62578,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Enfermeiro - 2021"},{"id":62819,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-turismologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Turism\u00f3logo - 2021"},{"id":62528,"cargo":{"descricao":"Profissional em Engenharia e Arquitetura - Arquiteto","id":19445,"slug":"profissional-em-engenharia-e-arquitetura-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-profissional-em-engenharia-e-arquitetura-arquiteto","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Profissional em Engenharia e Arquitetura - Arquiteto - 2021"},{"id":62770,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-biologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":62798,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":62574,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-ginecologista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Ginecologista - 2021"},{"id":87358,"cargo":{"descricao":"Profissional em Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Fiscal de Renda","id":19443,"slug":"profissional-em-fiscalizacao-fiscal-de-renda"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-profissional-em-fiscalizacao-fiscal-de-renda","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Profissional em Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Fiscal de Renda - 2021"},{"id":62573,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-do-trabalho-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico do Trabalho - 2021"},{"id":62579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":62570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-cardiologista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Cardiologista - 2021"},{"id":62577,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-pediatra-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Pediatra - 2021"},{"id":62580,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-veterinario-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":62576,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-ortopedista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"},{"id":62572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-medico-clinico-geral-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2021"},{"id":87355,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":87348,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-contador","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Contador - 2021"},{"id":62863,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:10:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1907932,"hashId":"ddaa6442ffab769f3795dcc27e192d00","enunciado":"<p>Leia o texto a seguir, observando o contexto das palavras grifadas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cHavia j\u00e1 mais de oito anos que andava atr\u00e1s dela. E s\u00f3 agora conseguira que ela se resolvesse a ouvi-lo. H\u00e1 tantos anos, santo Deus! Ainda ele estava mo\u00e7o na mercearia da Rua dos Olivais, ainda nem sonhava que lhe haviam de dar sociedade na casa, nem tinha amealhado os seis contos de r\u00e9is que tinha agora na Caixa Geral de Dep\u00f3sitos, j\u00e1 gostava dela, j\u00e1 gostava de a ver passar, pisando no seu passinho gr\u00e1cil e desenvolto a cal\u00e7ada de pedras pontiagudas. Os gritinhos que ela dava quando punha o p\u00e9 em falso, o p\u00e9 de boneca cal\u00e7ado de sapatinhos de verniz com saltos de palmo e meio! E quando entrava na loja! O cub\u00edculo escuro, sujo, feio, era de repente um grande sal\u00e3o fe\u00e9rico todo cheio de luzes, deslumbrante de asseio, bonito como nenhum. O pobre caixeirito, de m\u00e3os deformadas pelas frieiras, de larga cara bonacheirona e ing\u00e9nua, rid\u00edculo no seu fato de cotim da mangas curtas, de cabeleira encrespada e sobrancelhas hirsutas, ficava a olhar para ela, esquecido do que lhe haviam pedido, vendo apenas na sua frente a boca fresca e os olhos gaiatos da rapariguinha risonha que, sem piedade, <strong><u>tro\u00e7av<\/u>a <\/strong>dele constantemente. Mas que lindo riso o dela! Muito aberto, muito sonoro, enchia a casa de trilos de p\u00e1ssaros, mostrava-lhe os dentes todos muito s\u00e3os, muito brancos, e toda branca por dentro, muito cor-de-rosa como a polpa carnuda e <strong><u>sumarenta<\/u><\/strong> dum morango acabado de colher numa manh\u00e3 de Primavera.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ESPANCA, Florbela. O domin\u00f3 preto. In:_______ <em>O domin\u00f3 preto<\/em>. Lisboa: Bertrand, 1982.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas a seguir, assinale aquela que apresenta palavras que podem substituir, respectivamente, as duas express\u00f5es em destaque no texto, sem preju\u00edzo de sentido ao contexto da narrativa.<\/p>","resposta":7360554,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201czombava\u201d \/ \u201cazeda\u201d.","id":7360553,"corpo":"<p>\u201czombava\u201d \/ \u201cazeda\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201czombava\u201d \/ \u201csuculenta\u201d.","id":7360554,"corpo":"<p>\u201czombava\u201d \/ \u201csuculenta\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cconversava\u201d \/ \u201cazeda\u201d.","id":7360555,"corpo":"<p>\u201cconversava\u201d \/ \u201cazeda\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cconversava\u201d \/ \u201csuculenta\u201d.","id":7360556,"corpo":"<p>\u201cconversava\u201d \/ \u201csuculenta\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1907932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: \"Depois de meses, um dia p\u00e1! L\u00e1 est\u00e1 o bot\u00e3ozinho todo catita\", a express\u00e3o catita estabelece rela\u00e7\u00f5es textuais e sem\u00e2nticas com: ","provas":[{"id":85027,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Sa\u00fade - 2021"},{"id":85072,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-orientador-social","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Orientador Social - 2021"},{"id":85029,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Auxiliar de Odontologia - 2021"},{"id":61795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":61784,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 05:10:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1886366,"hashId":"69676e63b931bc48c9397c3dab9d9fc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase: \"Depois de meses, um dia p\u00e1! L\u00e1 est\u00e1 o bot\u00e3ozinho todo catita\", a express\u00e3o catita estabelece rela\u00e7\u00f5es textuais e sem\u00e2nticas com: <\/p>","resposta":7264165,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma rosa amarela plantada","id":7264163,"corpo":"<p>Uma rosa amarela plantada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Glad\u00edolos desgrenhados","id":7264164,"corpo":"<p>Glad\u00edolos desgrenhados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Girassol ","id":7264165,"corpo":"<p>Girassol <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Buda","id":7264166,"corpo":"<p>Buda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Talo torto","id":7264167,"corpo":"<p>Talo torto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A MORTE DOS GIRASS\u00d3IS \"Anoitecia, eu estava no jardim. Passou um vizinho e ficou me olhando, p\u00e1lido demais at\u00e9 para o anoitecer. Tanto que cheguei a me virar para tr\u00e1s, quem sabe alguma coisa al\u00e9m de mim no jardim. Mas havia apenas os brincos-de-princesa, a enredadeira subindo tenta pelos cord\u00f5es, rosas cor-de-rosa, glad\u00edolos desgrenhados. Eu disse oi, ele ficou mais p\u00e1lido. Perguntei que-que foi, e ele enfim suspirou: \"Me disseram no Bonfim que voc\u00ea morreu na Quinta-feira.\"Eu disse ou pensei em dizer ou de tal forma deveria ter dito que foi como se dissesse: \"\u00c9 verdade, morri sim. Isso que voc\u00ea est\u00e1 vendo \u00e9 uma apari\u00e7\u00e3o, voltei porque n\u00e3o consigo me libertar do jardim, vou ficar aqui vagando feito Egum at\u00e9 desabrochar aquela rosa amarela plantada no dia de Oxum. Quando passar por l\u00e1 no Bonfim diz que sim, que morri mesmo, e j\u00e1 faz tempo, l\u00e1 por agosto do ano passado. Aproveita e avisa o pessoal que \u00e9 \u00f3timo aqui do outro lado: enfim um lugar sem baixo-astral.\"Acho que ele foi embora, ainda mais p\u00e1lido. Ou eu fui, n\u00e3o importa. Mudando de assunto sem mudar propriamente, tenho aprendido muito com o jardim. Os girass\u00f3is, por exemplo, que vistos assim de fora parecem flores simples, f\u00e1ceis, at\u00e9 um pouco brutas. Pois n\u00e3o s\u00e3o. Girassol leva tempo se preparando, cresce devagar enfrentando mil inimigos, formigas vorazes, carac\u00f3is do mal, ventos destruidores. Depois de meses, um dia p\u00e1! L\u00e1 est\u00e1 o bot\u00e3ozinho todo catita, parece que j\u00e1 vai abrir. Mas leva tempo, ele tamb\u00e9m, se produzindo. Eu cuidava, cuidava e nada. Viajei por quase um m\u00eas no ver\u00e3o, quando voltei, a casa tinha sido pintada, muro inclusive, e v\u00e1rios girass\u00f3is estavam quebrados. Fiquei uma fera. Gritei com o pintor: \"Mas o senhor n\u00e3o sabe que as plantas sentem dor que nem a gente?\"O homem ficou me olhando t\u00e3o p\u00e1lido quanto aquele vizinho.N\u00e3o, ele n\u00e3o sabe, entendi. E fui cuidar do que restava, que \u00e9 sempre o que se deve fazer. Porque tem outra coisa: girassol quando abre flor, geralmente despenca. O talo \u00e9 fr\u00e1gil demais para a pr\u00f3pria flor, compreende? Ent\u00e3o, como se n\u00e3o suportasse a beleza que ele mesmo engendrou, cai por terra, exausto da pr\u00f3pria cria\u00e7\u00e3o espl\u00eandida. Pois conhe\u00e7o poucas coisas mais espl\u00eandidas, o adjetivo \u00e9 esse, do que um girassol aberto. Alguns amarrei com cord\u00f5es em estacas, mas havia um t\u00e3o quebrado que nem dei muita aten\u00e7\u00e3o, parecia n\u00e3o valer a pena. S\u00f3 o apoiei numa espada-de-s\u00e3o-jorge com jeito, e entreguei a Deus. Pois no dia seguinte, l\u00e1 estava ele todo meio empinado de novo, tort\u00edssimo, mas dispensando o apoio da espada. Foi crescendo assim prec\u00e1rio, feinho, fragil\u00edssimo.Quando parecia quase bom, cr\u00e1u! Veio uma chuva medonha e deitou-se por terra. Pela manh\u00e3 estava todo enlameado, mas firme. A\u00ed me veio a id\u00e9ia: cortei-o com cuidado e coloquei-o aos p\u00e9s do Buda chin\u00eas de m\u00e3os quebradas que herdei de Vicente Pereira. Estava t\u00e3o mal que o talo pendia cheio dos \u00e2ngulos das fraturas, a flor ficava assim meio de cabe\u00e7a baixa e de costas para o Buda.N\u00e3o havia como endireit\u00e1-lo.Na manh\u00e3 seguinte, juro, ele havia feito um giro completo sobre o pr\u00f3prio eixo e estava com a corola toda aberta, iluminada, voltada exatamente para o sorriso do Buda. Os dois pareciam sorrir um para o outro. Um com o talo torto, outro com as m\u00e3os quebradas. Durou pouco, girassol dura pouco, uns tr\u00eas dias. Ent\u00e3o peguei e joguei-o p\u00e9tala por p\u00e9tala, depois o talo e a corola entre as alamandas da sacada, para que ca\u00edssem no canteiro l\u00e1 embaixo e voltassem a ser p\u00f3, h\u00famus misturado \u00e0 terra, depois n\u00e3o sei ao certo, voltasse \u00e0 tona fazendo parte de uma rosa, palma-de-santa-rita, l\u00edrio ou azaleia, vai saber que tramas armam as ra\u00edzes l\u00e1 embaixo no escuro, em segredo. Ah, pede-se n\u00e3o enviar flores. Pois como eu ia dizendo, depois que comecei a cuidar do jardim aprendi tanta coisa, uma delas \u00e9 que n\u00e3o se deve decretar a morte de um girassol antes do tempo, compreendeu? Algumas pessoas acho que nunca. Mas n\u00e3o \u00e9 para essas que escrevo.\"(FONTE: https:\/\/contobrasileiro.com.br\/a-morte-dos-girassois-conto-de-caio-fernando-abreu\/)","id":474183,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">A MORTE DOS GIRASS\u00d3IS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \"Anoitecia, eu estava no jardim. Passou um vizinho e ficou me olhando, p\u00e1lido demais at\u00e9 para o anoitecer. Tanto que cheguei a me virar para tr\u00e1s, quem sabe alguma coisa al\u00e9m de mim no jardim. Mas havia apenas os brincos-de-princesa, a enredadeira subindo tenta pelos cord\u00f5es, rosas cor-de-rosa, glad\u00edolos desgrenhados. Eu disse oi, ele ficou mais p\u00e1lido. Perguntei que-que foi, e ele enfim suspirou: \"Me disseram no Bonfim que voc\u00ea morreu na Quinta-feira.\"Eu disse ou pensei em dizer ou de tal forma deveria ter dito que foi como se dissesse: \"\u00c9 verdade, morri sim. Isso que voc\u00ea est\u00e1 vendo \u00e9 uma apari\u00e7\u00e3o, voltei porque n\u00e3o consigo me libertar do jardim, vou ficar aqui vagando feito Egum at\u00e9 desabrochar aquela rosa amarela plantada no dia de Oxum. Quando passar por l\u00e1 no Bonfim diz que sim, que morri mesmo, e j\u00e1 faz tempo, l\u00e1 por agosto do ano passado. Aproveita e avisa o pessoal que \u00e9 \u00f3timo aqui do outro lado: enfim um lugar sem baixo-astral.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Acho que ele foi embora, ainda mais p\u00e1lido. Ou eu fui, n\u00e3o importa. Mudando de assunto sem mudar propriamente, tenho aprendido muito com o jardim. Os girass\u00f3is, por exemplo, que vistos assim de fora parecem flores simples, f\u00e1ceis, at\u00e9 um pouco brutas. Pois n\u00e3o s\u00e3o. Girassol leva tempo se preparando, cresce devagar enfrentando mil inimigos, formigas vorazes, carac\u00f3is do mal, ventos destruidores. Depois de meses, um dia p\u00e1! L\u00e1 est\u00e1 o bot\u00e3ozinho todo catita, parece que j\u00e1 vai abrir. Mas leva tempo, ele tamb\u00e9m, se produzindo. Eu cuidava, cuidava e nada. Viajei por quase um m\u00eas no ver\u00e3o, quando voltei, a casa tinha sido pintada, muro inclusive, e v\u00e1rios girass\u00f3is estavam quebrados. Fiquei uma fera. Gritei com o pintor: \"Mas o senhor n\u00e3o sabe que as plantas sentem dor que nem a gente?\"O homem ficou me olhando t\u00e3o p\u00e1lido quanto aquele vizinho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">N\u00e3o, ele n\u00e3o sabe, entendi. E fui cuidar do que restava, que \u00e9 sempre o que se deve fazer. Porque tem outra coisa: girassol quando abre flor, geralmente despenca. O talo \u00e9 fr\u00e1gil demais para a pr\u00f3pria flor, compreende? Ent\u00e3o, como se n\u00e3o suportasse a beleza que ele mesmo engendrou, cai por terra, exausto da pr\u00f3pria cria\u00e7\u00e3o espl\u00eandida. Pois conhe\u00e7o poucas coisas mais espl\u00eandidas, o adjetivo \u00e9 esse, do que um girassol aberto. Alguns amarrei com cord\u00f5es em estacas, mas havia um t\u00e3o quebrado que nem dei muita aten\u00e7\u00e3o, parecia n\u00e3o valer a pena. S\u00f3 o apoiei numa espada-de-s\u00e3o-jorge com jeito, e entreguei a Deus. Pois no dia seguinte, l\u00e1 estava ele todo meio empinado de novo, tort\u00edssimo, mas dispensando o apoio da espada. Foi crescendo assim prec\u00e1rio, feinho, fragil\u00edssimo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Quando parecia quase bom, cr\u00e1u! Veio uma chuva medonha e deitou-se por terra. Pela manh\u00e3 estava todo enlameado, mas firme. A\u00ed me veio a id\u00e9ia: cortei-o com cuidado e coloquei-o aos p\u00e9s do Buda chin\u00eas de m\u00e3os quebradas que herdei de Vicente Pereira. Estava t\u00e3o mal que o talo pendia cheio dos \u00e2ngulos das fraturas, a flor ficava assim meio de cabe\u00e7a baixa e de costas para o Buda.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">N\u00e3o havia como endireit\u00e1-lo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Na manh\u00e3 seguinte, juro, ele havia feito um giro completo sobre o pr\u00f3prio eixo e estava com a corola toda aberta, iluminada, voltada exatamente para o sorriso do Buda. Os dois pareciam sorrir um para o outro. Um com o talo torto, outro com as m\u00e3os quebradas. Durou pouco, girassol dura pouco, uns tr\u00eas dias. Ent\u00e3o peguei e joguei-o p\u00e9tala por p\u00e9tala, depois o talo e a corola entre as alamandas da sacada, para que ca\u00edssem no canteiro l\u00e1 embaixo e voltassem a ser p\u00f3, h\u00famus misturado \u00e0 terra, depois n\u00e3o sei ao certo, voltasse \u00e0 tona fazendo parte de uma rosa, palma-de-santa-rita, l\u00edrio ou azaleia, vai saber que tramas armam as ra\u00edzes l\u00e1 embaixo no escuro, em segredo. Ah, pede-se n\u00e3o enviar flores. Pois como eu ia dizendo, depois que comecei a cuidar do jardim aprendi tanta coisa, uma delas \u00e9 que n\u00e3o se deve decretar a morte de um girassol antes do tempo, compreendeu? Algumas pessoas acho que nunca. Mas n\u00e3o \u00e9 para essas que escrevo.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(FONTE: https:\/\/contobrasileiro.com.br\/a-morte-dos-girassois-conto-de-caio-fernando-abreu\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1886366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \"N\u00e3o havia como endireit\u00e1-lo\", a part\u00edcula \"lo \" \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":61784,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Endemias - 2021"},{"id":85027,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Sa\u00fade - 2021"},{"id":61795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":85029,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Auxiliar de Odontologia - 2021"},{"id":85072,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-orientador-social","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Orientador Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 05:10:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1886396,"hashId":"058af4f3d719651a4312463ac6826dd8","enunciado":"<p>Na frase \"N\u00e3o havia como endireit\u00e1-lo\", a part\u00edcula \"lo \" \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":7264262,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pronome obl\u00edquo t\u00f4nico depois de verbo auxiliar","id":7264261,"corpo":"<p>Pronome obl\u00edquo t\u00f4nico depois de verbo auxiliar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pronome Encl\u00edtico","id":7264262,"corpo":"<p>Pronome Encl\u00edtico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Verbo seguido de ger\u00fandio","id":7264263,"corpo":"<p>Verbo seguido de ger\u00fandio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Locu\u00e7\u00e3o verbal","id":7264264,"corpo":"<p>Locu\u00e7\u00e3o verbal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","id":7264265,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A MORTE DOS GIRASS\u00d3ISundefined undefined \"Anoitecia, eu estava no jardim. Passou um vizinho e ficou me olhando, p\u00e1lido demais at\u00e9 para o anoitecer. Tanto que cheguei a me virar para tr\u00e1s, quem sabe alguma coisa al\u00e9m de mim no jardim. Mas havia apenas os brincos-de-princesa, a enredadeira subindo tenta pelos cord\u00f5es, rosas cor-de-rosa, glad\u00edolos desgrenhados. Eu disse oi, ele ficou mais p\u00e1lido. Perguntei que-que foi, e ele enfim suspirou: \"Me disseram no Bonfim que voc\u00ea morreu na Quinta-feira.\"Eu disse ou pensei em dizer ou de tal forma deveria ter dito que foi como se dissesse: \"\u00c9 verdade, morri sim. Isso que voc\u00ea est\u00e1 vendo \u00e9 uma apari\u00e7\u00e3o, voltei porque n\u00e3o consigo me libertar do jardim, vou ficar aqui vagando feito Egum at\u00e9 desabrochar aquela rosa amarela plantada no dia de Oxum. Quando passar por l\u00e1 no Bonfim diz que sim, que morri mesmo, e j\u00e1 faz tempo, l\u00e1 por agosto do ano passado. Aproveita e avisa o pessoal que \u00e9 \u00f3timo aqui do outro lado: enfim um lugar sem baixo-astral.\"Acho que ele foi embora, ainda mais p\u00e1lido. Ou eu fui, n\u00e3o importa. Mudando de assunto sem mudar propriamente, tenho aprendido muito com o jardim. Os girass\u00f3is, por exemplo, que vistos assim de fora parecem flores simples, f\u00e1ceis, at\u00e9 um pouco brutas. Pois n\u00e3o s\u00e3o. Girassol leva tempo se preparando, cresce devagar enfrentando mil inimigos, formigas vorazes, carac\u00f3is do mal, ventos destruidores. Depois de meses, um dia p\u00e1! L\u00e1 est\u00e1 o bot\u00e3ozinho todo catita, parece que j\u00e1 vai abrir. Mas leva tempo, ele tamb\u00e9m, se produzindo. Eu cuidava, cuidava e nada. Viajei por quase um m\u00eas no ver\u00e3o, quando voltei, a casa tinha sido pintada, muro inclusive, e v\u00e1rios girass\u00f3is estavam quebrados. Fiquei uma fera. Gritei com o pintor: \"Mas o senhor n\u00e3o sabe que as plantas sentem dor que nem a gente?\"O homem ficou me olhando t\u00e3o p\u00e1lido quanto aquele vizinho.N\u00e3o, ele n\u00e3o sabe, entendi. E fui cuidar do que restava, que \u00e9 sempre o que se deve fazer. Porque tem outra coisa: girassol quando abre flor, geralmente despenca. O talo \u00e9 fr\u00e1gil demais para a pr\u00f3pria flor, compreende? Ent\u00e3o, como se n\u00e3o suportasse a beleza que ele mesmo engendrou, cai por terra, exausto da pr\u00f3pria cria\u00e7\u00e3o espl\u00eandida. Pois conhe\u00e7o poucas coisas mais espl\u00eandidas, o adjetivo \u00e9 esse, do que um girassol aberto. Alguns amarrei com cord\u00f5es em estacas, mas havia um t\u00e3o quebrado que nem dei muita aten\u00e7\u00e3o, parecia n\u00e3o valer a pena. S\u00f3 o apoiei numa espada-de-s\u00e3o-jorge com jeito, e entreguei a Deus. Pois no dia seguinte, l\u00e1 estava ele todo meio empinado de novo, tort\u00edssimo, mas dispensando o apoio da espada. Foi crescendo assim prec\u00e1rio, feinho, fragil\u00edssimo.Quando parecia quase bom, cr\u00e1u! Veio uma chuva medonha e deitou-se por terra. Pela manh\u00e3 estava todo enlameado, mas firme. A\u00ed me veio a id\u00e9ia: cortei-o com cuidado e coloquei-o aos p\u00e9s do Buda chin\u00eas de m\u00e3os quebradas que herdei de Vicente Pereira. Estava t\u00e3o mal que o talo pendia cheio dos \u00e2ngulos das fraturas, a flor ficava assim meio de cabe\u00e7a baixa e de costas para o Buda.N\u00e3o havia como endireit\u00e1-lo.Na manh\u00e3 seguinte, juro, ele havia feito um giro completo sobre o pr\u00f3prio eixo e estava com a corola toda aberta, iluminada, voltada exatamente para o sorriso do Buda. Os dois pareciam sorrir um para o outro. Um com o talo torto, outro com as m\u00e3os quebradas. Durou pouco, girassol dura pouco, uns tr\u00eas dias. Ent\u00e3o peguei e joguei-o p\u00e9tala por p\u00e9tala, depois o talo e a corola entre as alamandas da sacada, para que ca\u00edssem no canteiro l\u00e1 embaixo e voltassem a ser p\u00f3, h\u00famus misturado \u00e0 terra, depois n\u00e3o sei ao certo, voltasse \u00e0 tona fazendo parte de uma rosa, palma-de-santa-rita, l\u00edrio ou azaleia, vai saber que tramas armam as ra\u00edzes l\u00e1 embaixo no escuro, em segredo. Ah, pede-se n\u00e3o enviar flores. Pois como eu ia dizendo, depois que comecei a cuidar do jardim aprendi tanta coisa, uma delas \u00e9 que n\u00e3o se deve decretar a morte de um girassol antes do tempo, compreendeu? Algumas pessoas acho que nunca. Mas n\u00e3o \u00e9 para essas que escrevo.\"(FONTE: https:\/\/contobrasileiro.com.br\/a-morte-dos-girassois-conto-de-caio-fernando-abreu\/)","id":474191,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">A MORTE DOS GIRASS\u00d3IS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">undefined undefined \"Anoitecia, eu estava no jardim. Passou um vizinho e ficou me olhando, p\u00e1lido demais at\u00e9 para o anoitecer. Tanto que cheguei a me virar para tr\u00e1s, quem sabe alguma coisa al\u00e9m de mim no jardim. Mas havia apenas os brincos-de-princesa, a enredadeira subindo tenta pelos cord\u00f5es, rosas cor-de-rosa, glad\u00edolos desgrenhados. Eu disse oi, ele ficou mais p\u00e1lido. Perguntei que-que foi, e ele enfim suspirou: \"Me disseram no Bonfim que voc\u00ea morreu na Quinta-feira.\"Eu disse ou pensei em dizer ou de tal forma deveria ter dito que foi como se dissesse: \"\u00c9 verdade, morri sim. Isso que voc\u00ea est\u00e1 vendo \u00e9 uma apari\u00e7\u00e3o, voltei porque n\u00e3o consigo me libertar do jardim, vou ficar aqui vagando feito Egum at\u00e9 desabrochar aquela rosa amarela plantada no dia de Oxum. Quando passar por l\u00e1 no Bonfim diz que sim, que morri mesmo, e j\u00e1 faz tempo, l\u00e1 por agosto do ano passado. Aproveita e avisa o pessoal que \u00e9 \u00f3timo aqui do outro lado: enfim um lugar sem baixo-astral.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Acho que ele foi embora, ainda mais p\u00e1lido. Ou eu fui, n\u00e3o importa. Mudando de assunto sem mudar propriamente, tenho aprendido muito com o jardim. Os girass\u00f3is, por exemplo, que vistos assim de fora parecem flores simples, f\u00e1ceis, at\u00e9 um pouco brutas. Pois n\u00e3o s\u00e3o. Girassol leva tempo se preparando, cresce devagar enfrentando mil inimigos, formigas vorazes, carac\u00f3is do mal, ventos destruidores. Depois de meses, um dia p\u00e1! L\u00e1 est\u00e1 o bot\u00e3ozinho todo catita, parece que j\u00e1 vai abrir. Mas leva tempo, ele tamb\u00e9m, se produzindo. Eu cuidava, cuidava e nada. Viajei por quase um m\u00eas no ver\u00e3o, quando voltei, a casa tinha sido pintada, muro inclusive, e v\u00e1rios girass\u00f3is estavam quebrados. Fiquei uma fera. Gritei com o pintor: \"Mas o senhor n\u00e3o sabe que as plantas sentem dor que nem a gente?\"O homem ficou me olhando t\u00e3o p\u00e1lido quanto aquele vizinho.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">N\u00e3o, ele n\u00e3o sabe, entendi. E fui cuidar do que restava, que \u00e9 sempre o que se deve fazer. Porque tem outra coisa: girassol quando abre flor, geralmente despenca. O talo \u00e9 fr\u00e1gil demais para a pr\u00f3pria flor, compreende? Ent\u00e3o, como se n\u00e3o suportasse a beleza que ele mesmo engendrou, cai por terra, exausto da pr\u00f3pria cria\u00e7\u00e3o espl\u00eandida. Pois conhe\u00e7o poucas coisas mais espl\u00eandidas, o adjetivo \u00e9 esse, do que um girassol aberto. Alguns amarrei com cord\u00f5es em estacas, mas havia um t\u00e3o quebrado que nem dei muita aten\u00e7\u00e3o, parecia n\u00e3o valer a pena. S\u00f3 o apoiei numa espada-de-s\u00e3o-jorge com jeito, e entreguei a Deus. Pois no dia seguinte, l\u00e1 estava ele todo meio empinado de novo, tort\u00edssimo, mas dispensando o apoio da espada. Foi crescendo assim prec\u00e1rio, feinho, fragil\u00edssimo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Quando parecia quase bom, cr\u00e1u! Veio uma chuva medonha e deitou-se por terra. Pela manh\u00e3 estava todo enlameado, mas firme. A\u00ed me veio a id\u00e9ia: cortei-o com cuidado e coloquei-o aos p\u00e9s do Buda chin\u00eas de m\u00e3os quebradas que herdei de Vicente Pereira. Estava t\u00e3o mal que o talo pendia cheio dos \u00e2ngulos das fraturas, a flor ficava assim meio de cabe\u00e7a baixa e de costas para o Buda.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">N\u00e3o havia como endireit\u00e1-lo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Na manh\u00e3 seguinte, juro, ele havia feito um giro completo sobre o pr\u00f3prio eixo e estava com a corola toda aberta, iluminada, voltada exatamente para o sorriso do Buda. Os dois pareciam sorrir um para o outro. Um com o talo torto, outro com as m\u00e3os quebradas. Durou pouco, girassol dura pouco, uns tr\u00eas dias. Ent\u00e3o peguei e joguei-o p\u00e9tala por p\u00e9tala, depois o talo e a corola entre as alamandas da sacada, para que ca\u00edssem no canteiro l\u00e1 embaixo e voltassem a ser p\u00f3, h\u00famus misturado \u00e0 terra, depois n\u00e3o sei ao certo, voltasse \u00e0 tona fazendo parte de uma rosa, palma-de-santa-rita, l\u00edrio ou azaleia, vai saber que tramas armam as ra\u00edzes l\u00e1 embaixo no escuro, em segredo. Ah, pede-se n\u00e3o enviar flores. Pois como eu ia dizendo, depois que comecei a cuidar do jardim aprendi tanta coisa, uma delas \u00e9 que n\u00e3o se deve decretar a morte de um girassol antes do tempo, compreendeu? Algumas pessoas acho que nunca. Mas n\u00e3o \u00e9 para essas que escrevo.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(FONTE: https:\/\/contobrasileiro.com.br\/a-morte-dos-girassois-conto-de-caio-fernando-abreu\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a sequencia de atalhos para: recortar; colar; salvar e fechar um documento no Microsoft Word.","provas":[{"id":85027,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Sa\u00fade - 2021"},{"id":85072,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-orientador-social","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Orientador Social - 2021"},{"id":61795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":85029,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Auxiliar de Odontologia - 2021"},{"id":61784,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 05:10:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1886846,"hashId":"1fde33a8cc4956964f9ce63326219c8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequencia de atalhos para: recortar; colar; salvar e fechar um documento no Microsoft Word.<\/p>","resposta":7265754,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+R; Ctrl+V; Ctrl+B e Ctrl+F4; ","id":7265751,"corpo":"<p>Ctrl+R; Ctrl+V; Ctrl+B e Ctrl+F4; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Ctrl+X; Ctrl+V; Ctrl+B e Ctrl+R;","id":7265752,"corpo":"<p> Ctrl+X; Ctrl+V; Ctrl+B e Ctrl+R;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl+R; Ctrl+V; Ctrl+S e Ctrl+K;","id":7265753,"corpo":"<p>Ctrl+R; Ctrl+V; Ctrl+S e Ctrl+K;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl+X; Ctrl+V; Ctrl+B e Ctrl+W;","id":7265754,"corpo":"<p>Ctrl+X; Ctrl+V; Ctrl+B e Ctrl+W;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ctrl+X; Ctrl+C; Ctrl+B e Ctrl+F4. ","id":7265755,"corpo":"<p>Ctrl+X; Ctrl+C; Ctrl+B e Ctrl+F4. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, representa o fim do per\u00edodo Militar, e os representantes do executivo passam a ser eleitos pelo voto popular. Em 1985 houve elei\u00e7\u00e3o indireta, somente em 1989 foi eleito o primeiro presidente do Brasil atrav\u00e9s de elei\u00e7\u00f5es diretas, depois de 21 anos de Regime Militar. Os presidentes eleitos pelo voto direto ap\u00f3s a redemocratiza\u00e7\u00e3o (incluindo Mandat\u00e1rio que assumiu por ser vice-presidente) foram respectivamente: ","provas":[{"id":61784,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Endemias - 2021"},{"id":85027,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Sa\u00fade - 2021"},{"id":61795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":85072,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-orientador-social","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Orientador Social - 2021"},{"id":85029,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Auxiliar de Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 05:10:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1886863,"hashId":"4bb7284e00ed4aa895bc18c8cd15c74b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, representa o fim do per\u00edodo Militar, e os representantes do executivo passam a ser eleitos pelo voto popular. Em 1985 houve elei\u00e7\u00e3o indireta, somente em 1989 foi eleito o primeiro presidente do Brasil atrav\u00e9s de elei\u00e7\u00f5es diretas, depois de 21 anos de Regime Militar. Os presidentes eleitos pelo voto direto ap\u00f3s a redemocratiza\u00e7\u00e3o (incluindo Mandat\u00e1rio que assumiu por ser vice-presidente) foram respectivamente: <\/p>","resposta":7265825,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Sarney; Tancredo Neves; Fernando Henrique Cardoso; Fernando Collor de Mello; Lu\u00edz In\u00e1cio Lula da Silva, Michel Temer, Dilma Rouseff e Jair Messias Bolsonaro","id":7265821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Sarney; Tancredo Neves; Fernando Henrique Cardoso; Fernando Collor de Mello; Lu\u00edz In\u00e1cio Lula da Silva, Michel Temer, Dilma Rouseff e Jair Messias Bolsonaro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fernando Collor de Mello; Jos\u00e9 Sarney, Tancredo Neves; Fernando Henrique Cardoso; Lu\u00edz In\u00e1cio Lula da Silva; Dilma Roussef; Michel Temer e Jair Messias Bolsonaro","id":7265822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando Collor de Mello; Jos\u00e9 Sarney, Tancredo Neves; Fernando Henrique Cardoso; Lu\u00edz In\u00e1cio Lula da Silva; Dilma Roussef; Michel Temer e Jair Messias Bolsonaro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tancredo Neves; Fernando Collor de Mello; Jos\u00e9 Sarney; Fernando Henrique Cardoso; Lu\u00edz In\u00e1cio Lula da Silva; Michel Temer; Dilma Roussef e Jair Messias Bolsonaro","id":7265823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tancredo Neves; Fernando Collor de Mello; Jos\u00e9 Sarney; Fernando Henrique Cardoso; Lu\u00edz In\u00e1cio Lula da Silva; Michel Temer; Dilma Roussef e Jair Messias Bolsonaro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Itamar Franco; Fernando Henrique Cardoso; Jos\u00e9 Sarney; Fernando Collor de Mello; Lu\u00edz In\u00e1cio Lula da Silva; Dilma Roussef; Michel Temer e Jair Messias Bolsonaro","id":7265824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Itamar Franco; Fernando Henrique Cardoso; Jos\u00e9 Sarney; Fernando Collor de Mello; Lu\u00edz In\u00e1cio Lula da Silva; Dilma Roussef; Michel Temer e Jair Messias Bolsonaro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fernando Collor de Mello; Itamar Franco; Fernando Henrique Cardoso; Lu\u00edz In\u00e1cio Lula da Silva; Dilma Roussef; Michel Temer e Jair Messias Bolsonaro","id":7265825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando Collor de Mello; Itamar Franco; Fernando Henrique Cardoso; Lu\u00edz In\u00e1cio Lula da Silva; Dilma Roussef; Michel Temer e Jair Messias Bolsonaro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 \u00e9 conhecida como Constitui\u00e7\u00e3o \"Cidad\u00e3\". Em s\u00edntese ela expressa: ","provas":[{"id":61784,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Endemias - 2021"},{"id":85027,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Sa\u00fade - 2021"},{"id":61795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":85072,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-orientador-social","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Orientador Social - 2021"},{"id":85029,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Auxiliar de Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 05:10:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1886876,"hashId":"737af766cb53e74f7e364fb98e334e2c","enunciado":"<p> A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 \u00e9 conhecida como Constitui\u00e7\u00e3o \"Cidad\u00e3\". Em s\u00edntese ela expressa: <\/p>","resposta":7265868,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O reconhecimento de um pa\u00eds democr\u00e1tico de direito, escrita com a participa\u00e7\u00e3o popular, explicitando os direitos e deveres dos cidad\u00e3os brasileiros bem como o sistema eleitoral, atrav\u00e9s do voto popular","id":7265868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento de um pa\u00eds democr\u00e1tico de direito, escrita com a participa\u00e7\u00e3o popular, explicitando os direitos e deveres dos cidad\u00e3os brasileiros bem como o sistema eleitoral, atrav\u00e9s do voto popular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O papel dos tr\u00eas poderes, Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, sendo que os dois primeiros est\u00e3o submissos ao \u00faltimo e ambos eleitos pelo voto popular ","id":7265869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel dos tr\u00eas poderes, Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, sendo que os dois primeiros est\u00e3o submissos ao \u00faltimo e ambos eleitos pelo voto popular <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O poder popular nas escolhas dos seus representantes: Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio s\u00e3o eleitos pelo voto popular","id":7265870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder popular nas escolhas dos seus representantes: Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio s\u00e3o eleitos pelo voto popular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Direitos iguais aos cidad\u00e3os brasileiros, concedendo o direito ao voto \u00e0s mulheres e analfabetos","id":7265871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direitos iguais aos cidad\u00e3os brasileiros, concedendo o direito ao voto \u00e0s mulheres e analfabetos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A vontade popular de uma sociedade justa e igualit\u00e1ria baseada no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","id":7265872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vontade popular de uma sociedade justa e igualit\u00e1ria baseada no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico das Constitui\u00e7\u00f5es brasileiras ou as constitui\u00e7\u00f5es brasileiras ou evolu\u00e7\u00e3o constitucional brasileira","oab":true,"nome":"Hist\u00f3rico das Constitui\u00e7\u00f5es brasileiras ou as constitui\u00e7\u00f5es brasileiras ou evolu\u00e7\u00e3o constitucional brasileira","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405205,"slug":"direito-constitucional-historico-das-constituicoes-brasileiras-ou-as-constituicoes-brasileiras-ou-evolucao-constitucional-brasileira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Crato est\u00e1 localizado no Sul cearense, distante da capital Fortaleza 512 km. Conhecida como \"capital da cultura\" e tamb\u00e9m como \"Cratinho de a\u00e7\u00facar\" retratado nessa m\u00fasica de Lu\u00edz Gonzaga.Eu vou pro CratoVou matar minha saudadeVer minha morenaReviver nossa amizadeEu vou pro CratoTomar banho na nascenteNa subida do LameiroTomo estrago de aguardenteEu vou pro CratoComer arroz com pequiFeij\u00e3o com rapaduraFarinha do CaririEu vou pro CratoVou matar minha saudadeVer minha morenaReviver nossa amizadeEu vou pro CratoPois a coisa melhorouA luz de Paulo AfonsoO Cariri valorizouEu vou pro CratoJ\u00e1 n\u00e3o fico mais aquiCratinho de a\u00e7ucarCora\u00e7\u00e3o do CaririEu vou pro CratoVou matar minha saudadeVer minha morenaReviver nossa amizadeEu vou pro CratoVou pra casa de seu PedroSeu Fel\u00edcio \u00e9 velho machoT\u00f4 com Pedro, t\u00f4 sem medoEu vou pro CratoVou viver no CaririCratinho de a\u00e7ucarTijolo de buritiEssa refer\u00eancia \u00e0 \"Cratinho de a\u00e7\u00facar\" faz alus\u00e3o \u00e0:","provas":[{"id":61784,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Endemias - 2021"},{"id":85027,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Sa\u00fade - 2021"},{"id":61795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":85072,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-orientador-social","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Orientador Social - 2021"},{"id":85029,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Auxiliar de Odontologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 05:10:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1886890,"hashId":"bd122b00a3012b34e35807d0e797ab58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Crato est\u00e1 localizado no Sul cearense, distante da capital Fortaleza 512 km. Conhecida como \"capital da cultura\" e tamb\u00e9m como \"Cratinho de a\u00e7\u00facar\" retratado nessa m\u00fasica de Lu\u00edz Gonzaga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Eu vou pro Crato<\/p><p>Vou matar minha saudade<\/p><p>Ver minha morena<\/p><p>Reviver nossa amizade<\/p><p><br><\/p><p>Eu vou pro Crato<\/p><p>Tomar banho na nascente<\/p><p>Na subida do Lameiro<\/p><p>Tomo estrago de aguardente<\/p><p><br><\/p><p>Eu vou pro Crato<\/p><p>Comer arroz com pequi<\/p><p>Feij\u00e3o com rapadura<\/p><p>Farinha do Cariri<\/p><p><br><\/p><p>Eu vou pro Crato<\/p><p>Vou matar minha saudade<\/p><p>Ver minha morena<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reviver nossa amizade<\/p><p><br><\/p><p>Eu vou pro Crato<\/p><p>Pois a coisa melhorou<\/p><p>A luz de Paulo Afonso<\/p><p>O Cariri valorizou<\/p><p><br><\/p><p>Eu vou pro Crato<\/p><p>J\u00e1 n\u00e3o fico mais aqui<\/p><p>Cratinho de a\u00e7ucar<\/p><p>Cora\u00e7\u00e3o do Cariri<\/p><p><br><\/p><p>Eu vou pro Crato<\/p><p>Vou matar minha saudade<\/p><p>Ver minha morena<\/p><p>Reviver nossa amizade<\/p><p><br><\/p><p>Eu vou pro Crato<\/p><p>Vou pra casa de seu Pedro<\/p><p>Seu Fel\u00edcio \u00e9 velho macho<\/p><p>T\u00f4 com Pedro, t\u00f4 sem medo<\/p><p><br><\/p><p>Eu vou pro Crato<\/p><p>Vou viver no Cariri<\/p><p>Cratinho de a\u00e7ucar<\/p><p>Tijolo de buriti<\/p><p><br><\/p><p>Essa refer\u00eancia \u00e0 \"Cratinho de a\u00e7\u00facar\" faz alus\u00e3o \u00e0:<\/p>","resposta":7265911,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atividade econ\u00f4mica que foi predominante na regi\u00e3o do cariri no s\u00e9culo XIX","id":7265911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade econ\u00f4mica que foi predominante na regi\u00e3o do cariri no s\u00e9culo XIX<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento art\u00edstico e cultural na regi\u00e3o","id":7265912,"corpo":"<p>Desenvolvimento art\u00edstico e cultural na regi\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Turismo religioso","id":7265913,"corpo":"<p>Turismo religioso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suas nascentes de \u00e1guas cristalinas","id":7265914,"corpo":"<p>Suas nascentes de \u00e1guas cristalinas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c0 sua localiza\u00e7\u00e3o no sop\u00e9 da Chapada do Araripe","id":7265915,"corpo":"<p>\u00c0 sua localiza\u00e7\u00e3o no sop\u00e9 da Chapada do Araripe<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA): ","provas":[{"id":61784,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 05:10:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1886935,"hashId":"bacff5c42ba97874f3dfa9b6820db060","enunciado":"<p>Assinale a alternativa CORRETA sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA): <\/p>","resposta":7266091,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Pol\u00edticas sociais b\u00e1sicas, assim como servi\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o de pais, respons\u00e1vel, crian\u00e7as e adolescentes desaparecidos s\u00e3o linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.","id":7266091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pol\u00edticas sociais b\u00e1sicas, assim como servi\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o de pais, respons\u00e1vel, crian\u00e7as e adolescentes desaparecidos s\u00e3o linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente far-se-\u00e1 meramente atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es governamentais da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. ","id":7266092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente far-se-\u00e1 meramente atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es governamentais da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7os especiais de preven\u00e7\u00e3o e atendimento m\u00e9dico e psicossocial \u00e0s v\u00edtimas de maus tratos ainda n\u00e3o se enquadram como linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.","id":7266093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os especiais de preven\u00e7\u00e3o e atendimento m\u00e9dico e psicossocial \u00e0s v\u00edtimas de maus tratos ainda n\u00e3o se enquadram como linhas de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de conselhos dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente e a manuten\u00e7\u00e3o de fundos municipais vinculados a estes conselhos est\u00e3o na linha de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento do ECA, sem serem, no entanto, diretrizes desta pol\u00edtica. ","id":7266094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de conselhos dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente e a manuten\u00e7\u00e3o de fundos municipais vinculados a estes conselhos est\u00e3o na linha de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de atendimento do ECA, sem serem, no entanto, diretrizes desta pol\u00edtica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de membro do conselho nacional e dos conselhos estaduais e municipais dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente \u00e9 considerada de interesse p\u00fablico relevante e dever\u00e1 ser\u00e1 remunerada.","id":7266095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o de membro do conselho nacional e dos conselhos estaduais e municipais dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente \u00e9 considerada de interesse p\u00fablico relevante e dever\u00e1 ser\u00e1 remunerada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica de Atendimento","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406593,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-politica-de-atendimento"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753,"slug":"assistente-social-area-saude"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divis\u00e3o sil\u00e1bica das palavras a seguir:","provas":[{"id":61970,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-farmaceutico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":87774,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-coordenador","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Coordenador - 2021"},{"id":71336,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":61972,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":61968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"},{"id":61964,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":61994,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":61962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753,"slug":"assistente-social-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-assistente-social-area-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade - 2021"},{"id":61988,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Procurador Jur\u00eddico - 2021"},{"id":61974,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-nutricionista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Nutricionista - 2021"},{"id":61978,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2021"},{"id":61995,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-veterinario","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:08:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1891816,"hashId":"2d658f614bd54b39610f03bcfe0eb9ca","enunciado":"<p>Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divis\u00e3o sil\u00e1bica das palavras a seguir:<\/p>","resposta":7288429,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E-xce-to.","id":7288426,"corpo":"<p>E-xce-to.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Per-spi-caz.","id":7288427,"corpo":"<p>Per-spi-caz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hi-pno-se.","id":7288428,"corpo":"<p>Hi-pno-se.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00fap-cias.","id":7288429,"corpo":"<p>N\u00fap-cias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419317,"slug":"lingua-portuguesa-separacao-silabica-translineacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753,"slug":"assistente-social-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19, a \u00fanica das vacinas abaixo que N\u00c3O \u00e9 aplicada no Brasil \u00e9:","provas":[{"id":87774,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-coordenador","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Coordenador - 2021"},{"id":71336,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":61974,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-nutricionista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Nutricionista - 2021"},{"id":61964,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":61995,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-veterinario","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":61978,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2021"},{"id":61968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"},{"id":61994,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":61988,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Procurador Jur\u00eddico - 2021"},{"id":61970,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-farmaceutico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":61972,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":61962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753,"slug":"assistente-social-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-assistente-social-area-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:08:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1891860,"hashId":"f00e2bb9bd26eb0e0150cc889abc229f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a vacina\u00e7\u00e3o contra Covid-19, a \u00fanica das vacinas abaixo que N\u00c3O \u00e9 aplicada no Brasil \u00e9:<\/p>","resposta":7288608,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Astrazeneca.","id":7288605,"corpo":"<p>Astrazeneca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jansen.","id":7288606,"corpo":"<p>Jansen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pfizer.","id":7288607,"corpo":"<p>Pfizer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Covaxin.","id":7288608,"corpo":"<p>Covaxin.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753,"slug":"assistente-social-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos produtos abaixo quais s\u00e3o os mais exportados pelo Brasil:","provas":[{"id":87774,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-coordenador","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Coordenador - 2021"},{"id":71336,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":61974,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-nutricionista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Nutricionista - 2021"},{"id":61964,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":61995,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-veterinario","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":61978,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2021"},{"id":61968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"},{"id":61994,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":61988,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Procurador Jur\u00eddico - 2021"},{"id":61970,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-farmaceutico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":61972,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":61962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753,"slug":"assistente-social-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-assistente-social-area-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:08:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1891883,"hashId":"5d4552a1765d7df03665b6cabe0e1c35","enunciado":"<p>Dos produtos abaixo quais s\u00e3o os mais exportados pelo Brasil:<\/p>","resposta":7288691,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Celulares e min\u00e9rio de ferro.","id":7288688,"corpo":"<p>Celulares e min\u00e9rio de ferro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Carne bovina e celulares.","id":7288689,"corpo":"<p>Carne bovina e celulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Soja e celulares.","id":7288690,"corpo":"<p>Soja e celulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Soja e carne bovina.","id":7288691,"corpo":"<p>Soja e carne bovina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pecu\u00e1ria","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419349,"slug":"geografia-pecuaria"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","pai":407402,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427818,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-agroindustria-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419348,"slug":"geografia-agricultura"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/1891883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753,"slug":"assistente-social-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Amaz\u00f4nia 1 \u00e9 um sat\u00e9lite brasileiro que foi lan\u00e7ado em 28 de fevereiro de 2021, est\u00e1 em \u00f3rbita baixa e pode servir de base para o desenvolvimento de outros sat\u00e9lites, qual a principal fun\u00e7\u00e3o do Sat\u00e9lite Amaz\u00f4nia 1?","provas":[{"id":87774,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315,"slug":"coordenador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-coordenador","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Coordenador - 2021"},{"id":71336,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":61974,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-nutricionista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Nutricionista - 2021"},{"id":61964,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":61995,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-veterinario","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":61978,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2021"},{"id":61968,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"},{"id":61994,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":61988,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Procurador Jur\u00eddico - 2021"},{"id":61970,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-farmaceutico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":61972,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":61962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753,"slug":"assistente-social-area-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-assistente-social-area-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:08:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1891889,"hashId":"c9f87aaff73008014a2e24e284c29f97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Amaz\u00f4nia 1 \u00e9 um sat\u00e9lite brasileiro que foi lan\u00e7ado em 28 de fevereiro de 2021, est\u00e1 em \u00f3rbita baixa e pode servir de base para o desenvolvimento de outros sat\u00e9lites, qual a principal fun\u00e7\u00e3o do Sat\u00e9lite Amaz\u00f4nia 1?<\/p>","resposta":7288715,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emitir ondas de r\u00e1dio.","id":7288713,"corpo":"<p>Emitir ondas de r\u00e1dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Recep\u00e7\u00e3o de dados para telefonia m\u00f3vel.","id":7288714,"corpo":"<p>Recep\u00e7\u00e3o de dados para telefonia m\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sensoriamento remoto.","id":7288715,"corpo":"<p>Sensoriamento remoto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recep\u00e7\u00e3o de dados para TV.","id":7288716,"corpo":"<p>Recep\u00e7\u00e3o de dados para TV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amaz\u00f4nia","oab":false,"nome":"Amaz\u00f4nia","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427819,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes","id":13422,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a crase, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":58476,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-artes-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes - 2021"},{"id":58477,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2021"},{"id":58474,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2021"},{"id":58478,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":87105,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":58482,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":58479,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-geografia-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2021"},{"id":58481,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":87109,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":87108,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":87106,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes","id":13422,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-artes","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":87107,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 04:53:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1755914,"hashId":"7fe7b6dbd6c84d1b1e572022bfcff47e","enunciado":"<p>Segundo a crase, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6686053,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isto leva \u00e0 danos irrevers\u00edveis.","id":6686050,"corpo":"<p>Isto leva \u00e0 danos irrevers\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De segunda \u00e0 quarta-feira abriremos a partir das 14h.","id":6686051,"corpo":"<p>De segunda \u00e0 quarta-feira abriremos a partir das 14h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Falei \u00e0 ela que est\u00e1 completamente doida.","id":6686052,"corpo":"<p>Falei \u00e0 ela que est\u00e1 completamente doida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quero uma blusa igual \u00e0quela que voc\u00ea usou ontem.","id":6686053,"corpo":"<p>Quero uma blusa igual \u00e0quela que voc\u00ea usou ontem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes","id":13422,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tratar da avalia\u00e7\u00e3o Moretto considera que a _________ depende da compet\u00eancia e sensibilidade do professor em perceber \"os sinais\" emitidos pelos alunos e de sua criatividade em buscar caminhos alternativos e estrat\u00e9gias mais adequadas para ensinar. Completa corretamente o espa\u00e7o:","provas":[{"id":58476,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-artes-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes - 2021"},{"id":58477,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2021"},{"id":58474,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2021"},{"id":58478,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":87105,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":58482,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":58479,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-geografia-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2021"},{"id":58481,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":87109,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":87108,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":87106,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes","id":13422,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-artes","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":87107,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 04:53:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1755950,"hashId":"0906da999bdd3b5a4d949deade3f9f3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tratar da avalia\u00e7\u00e3o Moretto considera que a _________ depende da compet\u00eancia e sensibilidade do professor em perceber \"os sinais\" emitidos pelos alunos e de sua criatividade em buscar caminhos alternativos e estrat\u00e9gias mais adequadas para ensinar. Completa corretamente o espa\u00e7o:<\/p>","resposta":6686213,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica","id":6686212,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o anal\u00edtica","id":6686213,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o anal\u00edtica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica","id":6686214,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o construtiva","id":6686215,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o construtiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes","id":13422,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria de F\u00e1tima Russo ao tratar do tema Professor bonzinho ou bom professor, afirma ser necess\u00e1ria a atualiza\u00e7\u00e3o do professor por meio de:","provas":[{"id":58476,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-artes-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes - 2021"},{"id":58477,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2021"},{"id":58474,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2021"},{"id":58478,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iacanga","sigla":"","id":4777,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":87105,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":58482,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":58479,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-geografia-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2021"},{"id":58481,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":87109,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":87108,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":87106,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes","id":13422,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-artes","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":87107,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga","sigla":"","id":4870,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-interesse-turistico-de-iacanga-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Interesse Tur\u00edstico de Iacanga - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 04:53:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1755998,"hashId":"567427b221e27d612c822a9440b9fe28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria de F\u00e1tima Russo ao tratar do tema <em>Professor bonzinho ou bom professor<\/em>, afirma ser necess\u00e1ria a atualiza\u00e7\u00e3o do professor por meio de:<\/p>","resposta":6686432,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leituras e cursos.","id":6686429,"corpo":"<p>leituras e cursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reuni\u00f5es e grupos de forma\u00e7\u00e3o.","id":6686430,"corpo":"<p>reuni\u00f5es e grupos de forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hor\u00e1rios de trabalho coletivo e troca de experi\u00eancias.","id":6686431,"corpo":"<p>hor\u00e1rios de trabalho coletivo e troca de experi\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a, b e c est\u00e3o corretas.","id":6686432,"corpo":"<p>a, b e c est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 15","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261,"slug":"instrutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal da palavra que possui a mesma configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o com que se executa o sinal correspondente \u00e0 palavra \"vida\" \u00e9: ","provas":[{"id":85045,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261,"slug":"instrutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Instrutor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:37:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2477425,"hashId":"af10b71cac9f10ae56f4bb597f14985c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal da palavra que possui a mesma <u>configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o<\/u> com que se executa o sinal correspondente \u00e0 palavra \"vida\" \u00e9: <\/p>","resposta":9838911,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprender.","id":9838907,"corpo":"<p>aprender.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comer.","id":9838908,"corpo":"<p>comer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sozinho.","id":9838909,"corpo":"<p>sozinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"boi.","id":9838910,"corpo":"<p>boi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pecado. ","id":9838911,"corpo":"<p>pecado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261,"slug":"instrutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gram\u00e1tica de Libras para diferenciar as frases nas formas afirmativa, interrogativa, negativa, exclamativa ou imperativa \u00e9 preciso ressaltar: ","provas":[{"id":85045,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261,"slug":"instrutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Instrutor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:37:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2477450,"hashId":"9780253f328f712d32babf657c387002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gram\u00e1tica de Libras para diferenciar as frases nas formas afirmativa, interrogativa, negativa, exclamativa ou imperativa \u00e9 preciso ressaltar: <\/p>","resposta":9839035,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. ","id":9839032,"corpo":"<p>localiza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00f5es das m\u00e3os. ","id":9839033,"corpo":"<p>orienta\u00e7\u00f5es das m\u00e3os. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"configura\u00e7\u00f5es das m\u00e3os.","id":9839034,"corpo":"<p>configura\u00e7\u00f5es das m\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"express\u00f5es faciais e corporais. ","id":9839035,"corpo":"<p>express\u00f5es faciais e corporais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" pontos de articula\u00e7\u00e3o. ","id":9839036,"corpo":"<p> pontos de articula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261,"slug":"instrutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as alternativas e marque o item em que os sinais s\u00e3o realizados no espa\u00e7o neutro: ","provas":[{"id":85045,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Libras","id":5261,"slug":"instrutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Instrutor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:37:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2477518,"hashId":"0667aee7ca31f1a4e6a1a8ce42099a90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as alternativas e marque o item em que os sinais s\u00e3o realizados no espa\u00e7o neutro: <\/p>","resposta":9839297,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"brincar e trabalhar","id":9839297,"corpo":"<p>brincar e trabalhar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"trabalhar e chorar","id":9839298,"corpo":"<p>trabalhar e chorar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aprender e esquecer","id":9839299,"corpo":"<p>aprender e esquecer<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lutar e aprender","id":9839300,"corpo":"<p>lutar e aprender<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas","id":9839301,"corpo":"<p>nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Odont\u00f3logo","id":24029,"slug":"auxiliar-de-odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o vacinas que est\u00e3o dispon\u00edveis no Brasil para a COVID-19, EXCETO:","provas":[{"id":61896,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odont\u00f3logo","id":24029,"slug":"auxiliar-de-odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-auxiliar-de-odontologo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Auxiliar de Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:53:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1890958,"hashId":"8c1ffd35f5b73ac250d02d562ec30735","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o vacinas que est\u00e3o dispon\u00edveis no Brasil para a COVID-19, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7284609,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coronavac.","id":7284606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coronavac.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pfizer.","id":7284607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pfizer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"AstraZeneca.","id":7284608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AstraZeneca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Covax Facility.","id":7284609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Covax Facility.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de voltar \u00e0s suas atividades, ap\u00f3s o almo\u00e7o, o auxiliar de cozinha decidiu colocar em pr\u00e1tica o que aprendeu no curso de boas pr\u00e1ticas na manipula\u00e7\u00e3o de alimentos e agiu corretamente ao, inicialmente,","provas":[{"id":85734,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-auxiliar-de-cozinha","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Auxiliar de Cozinha - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:00:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496611,"hashId":"93c2166aac85f700bf07f63d658462af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de voltar \u00e0s suas atividades, ap\u00f3s o almo\u00e7o, o auxiliar de cozinha decidiu colocar em pr\u00e1tica o que aprendeu no curso de boas pr\u00e1ticas na manipula\u00e7\u00e3o de alimentos e agiu corretamente ao, inicialmente,<\/p>","resposta":9925741,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lavar as m\u00e3os conforme instru\u00e7\u00f5es recebidas.","id":9925741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavar as m\u00e3os conforme instru\u00e7\u00f5es recebidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"separar os g\u00eaneros aliment\u00edcios previstos para o jantar.","id":9925742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separar os g\u00eaneros aliment\u00edcios previstos para o jantar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"colocar luvas descart\u00e1veis e preparar o caf\u00e9.","id":9925743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar luvas descart\u00e1veis e preparar o caf\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"colocar luvas de borracha e lavar a lou\u00e7a.","id":9925744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar luvas de borracha e lavar a lou\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"retirar do freezer as carnes previstas para o almo\u00e7o do dia seguinte.","id":9925745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retirar do freezer as carnes previstas para o almo\u00e7o do dia seguinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Universidade Aberta do Brasil (UAB) \u2013 um sistema integrado por universidades p\u00fablicas que oferece cursos de gradua\u00e7\u00e3o, institu\u00edda pelo Decreto no 5.800, de 8 de junho de 2006, e gerenciada pela CAPES, tem por objetivo:","provas":[{"id":85633,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 15:34:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2497106,"hashId":"9b538f9e9b260d120bb1e7685357f3e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Universidade Aberta do Brasil (UAB) \u2013 um sistema integrado por universidades p\u00fablicas que oferece cursos de gradua\u00e7\u00e3o, institu\u00edda pelo Decreto no 5.800, de 8 de junho de 2006, e gerenciada pela CAPES, tem por objetivo:<\/p>","resposta":9927690,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capacita\u00e7\u00e3o do quadro de funcion\u00e1rios das Universidades atrav\u00e9s da oferta de cursos de educa\u00e7\u00e3o continuada.","id":9927689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacita\u00e7\u00e3o do quadro de funcion\u00e1rios das Universidades atrav\u00e9s da oferta de cursos de educa\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O desenvolvimento da modalidade de Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 Dist\u00e2ncia, com a finalidade de expandir e interiorizar a oferta de cursos e programas de Educa\u00e7\u00e3o Superior no pa\u00eds.","id":9927690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da modalidade de Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 Dist\u00e2ncia, com a finalidade de expandir e interiorizar a oferta de cursos e programas de Educa\u00e7\u00e3o Superior no pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o dos custos de manuten\u00e7\u00e3o dos cursos e o aumento da coopera\u00e7\u00e3o entre os grupos de pesquisa em desenvolvimento.","id":9927691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diminui\u00e7\u00e3o dos custos de manuten\u00e7\u00e3o dos cursos e o aumento da coopera\u00e7\u00e3o entre os grupos de pesquisa em desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O desenvolvimento da modalidade de Pesquisa Cooperativa, com a finalidade de expandir e facilitar a troca de informa\u00e7\u00e3o entre cursos e programas de Educa\u00e7\u00e3o Superior no pa\u00eds.","id":9927692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da modalidade de Pesquisa Cooperativa, com a finalidade de expandir e facilitar a troca de informa\u00e7\u00e3o entre cursos e programas de Educa\u00e7\u00e3o Superior no pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A capacita\u00e7\u00e3o do quadro de funcion\u00e1rios das Universidades atrav\u00e9s da oferta de cursos de educa\u00e7\u00e3o continuada e a diminui\u00e7\u00e3o dos custos de manuten\u00e7\u00e3o dos cursos e programas.","id":9927693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacita\u00e7\u00e3o do quadro de funcion\u00e1rios das Universidades atrav\u00e9s da oferta de cursos de educa\u00e7\u00e3o continuada e a diminui\u00e7\u00e3o dos custos de manuten\u00e7\u00e3o dos cursos e programas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Biblioteconomia","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402303,"slug":"biblioteconomia-historia-da-biblioteconomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 6024 se aplica \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de todos os tipos de documentos","provas":[{"id":85633,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 15:34:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2497109,"hashId":"1ab3485447b21f89d3991dba596a303a","enunciado":"<p>A NBR 6024 se aplica \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de todos os tipos de documentos<\/p>","resposta":9927703,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independentemente do seu suporte, com exce\u00e7\u00e3o daqueles que possuem sistematiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria (dicion\u00e1rios, vocabul\u00e1rios etc.) ou que n\u00e3o necessitam de sistematiza\u00e7\u00e3o (obras liter\u00e1rias em geral).","id":9927703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independentemente do seu suporte, com exce\u00e7\u00e3o daqueles que possuem sistematiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria (dicion\u00e1rios, vocabul\u00e1rios etc.) ou que n\u00e3o necessitam de sistematiza\u00e7\u00e3o (obras liter\u00e1rias em geral).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em suporte f\u00edsico, com exce\u00e7\u00e3o daqueles que possuem sistematiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria (dicion\u00e1rios, vocabul\u00e1rios etc.) ou que n\u00e3o necessitam de sistematiza\u00e7\u00e3o (obras liter\u00e1rias em geral).","id":9927704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em suporte f\u00edsico, com exce\u00e7\u00e3o daqueles que possuem sistematiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria (dicion\u00e1rios, vocabul\u00e1rios etc.) ou que n\u00e3o necessitam de sistematiza\u00e7\u00e3o (obras liter\u00e1rias em geral).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"independentemente do seu suporte sem exce\u00e7\u00e3o.","id":9927705,"corpo":"<p>independentemente do seu suporte sem exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em suporte f\u00edsico, com exce\u00e7\u00e3o apenas daqueles que possuem sistematiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria (dicion\u00e1rios, vocabul\u00e1rios etc.).","id":9927706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em suporte f\u00edsico, com exce\u00e7\u00e3o apenas daqueles que possuem sistematiza\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria (dicion\u00e1rios, vocabul\u00e1rios etc.).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"independentemente do seu suporte, com exce\u00e7\u00e3o apenas daqueles que n\u00e3o necessitam de sistematiza\u00e7\u00e3o (obras liter\u00e1rias em geral).","id":9927707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independentemente do seu suporte, com exce\u00e7\u00e3o apenas daqueles que n\u00e3o necessitam de sistematiza\u00e7\u00e3o (obras liter\u00e1rias em geral).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6024 \u2013 Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Numera\u00e7\u00e3o progressiva das se\u00e7\u00f5es de um documento \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 6024 \u2013 Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Numera\u00e7\u00e3o progressiva das se\u00e7\u00f5es de um documento \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o","pai":429818,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":429838,"slug":"biblioteconomia-nbr-6024-informacao-e-documentacao-numeracao-progressiva-das-secoes-de-um-documento-apresentacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia","id":20115,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biosseguran\u00e7a em ambiente hospitalar, assinale V (verdadeiro) ou F (falso). ( ) No interior de um laborat\u00f3rio \u00e9 permitido o uso de qualquer traje, desde que seja usado um jaleco branco de mangas longas. ( ) Nas \u00e1reas hospitalares, \u00e9 vedado o uso de sand\u00e1lias ou sapatos abertos. ( ) A utiliza\u00e7\u00e3o de EPI (Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual) \u00e9 necess\u00e1ria nas salas de necropsia e nos laborat\u00f3rios de microbiologia. ( ) Nos laborat\u00f3rios de macroscopia, n\u00e3o \u00e9 preciso lavar as m\u00e3os para a troca de luvas danificadas durante os procedimentos. ( ) \u00c9 permitido o uso das bancadas dos laborat\u00f3rios como suporte para alimentos em hor\u00e1rios de descanso. A sequ\u00eancia correta \u00e9 de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":85649,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia","id":20115,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:44:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2496498,"hashId":"bf6268e3e1db1590632a78bc65eb9953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biosseguran\u00e7a em ambiente hospitalar, assinale V (verdadeiro) ou F (falso). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No interior de um laborat\u00f3rio \u00e9 permitido o uso de qualquer traje, desde que seja usado um jaleco branco de mangas longas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nas \u00e1reas hospitalares, \u00e9 vedado o uso de sand\u00e1lias ou sapatos abertos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A utiliza\u00e7\u00e3o de EPI (Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual) \u00e9 necess\u00e1ria nas salas de necropsia e nos laborat\u00f3rios de microbiologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos laborat\u00f3rios de macroscopia, n\u00e3o \u00e9 preciso lavar as m\u00e3os para a troca de luvas danificadas durante os procedimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 permitido o uso das bancadas dos laborat\u00f3rios como suporte para alimentos em hor\u00e1rios de descanso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9 de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":9925194,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":9925193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":9925194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":9925195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":9925196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V.","id":9925197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acolhimento \u00e9 uma pr\u00e1tica presente em todas as rela\u00e7\u00f5es de cuidado, nos encontros reais entre trabalhadores de sa\u00fade e usu\u00e1rios, nos atos de receber e escutar as pessoas, podendo acontecer de formas variadas. De acordo com o MS s\u00e3o dimens\u00f5es constitutivas do acolhimento: I acolhimento como mecanismo de amplia\u00e7\u00e3o\/facilita\u00e7\u00e3o do acesso. II acolhimento como postura, atitude e tecnologia de cuidado. III acolhimento como dispositivo de (re)organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho em equipe. IV acolhimento como forma de inclus\u00e3o apenas dos usu\u00e1rios que est\u00e3o contemplados dentro dos crit\u00e9rios.Dos itens mencionados est\u00e3o corretos, apenas:","provas":[{"id":85648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:45:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496416,"hashId":"f96c59a324f35997ec68cbfb12c56c8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acolhimento \u00e9 uma pr\u00e1tica presente em todas as rela\u00e7\u00f5es de cuidado, nos encontros reais entre trabalhadores de sa\u00fade e usu\u00e1rios, nos atos de receber e escutar as pessoas, podendo acontecer de formas variadas. De acordo com o MS s\u00e3o dimens\u00f5es constitutivas do acolhimento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I acolhimento como mecanismo de amplia\u00e7\u00e3o\/facilita\u00e7\u00e3o do acesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II acolhimento como postura, atitude e tecnologia de cuidado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III acolhimento como dispositivo de (re)organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho em equipe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV acolhimento como forma de inclus\u00e3o apenas dos usu\u00e1rios que est\u00e3o contemplados dentro dos crit\u00e9rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Dos itens mencionados est\u00e3o corretos, apenas:<\/p>","resposta":9924797,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV","id":9924795,"corpo":"<p>I, II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":9924796,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9924797,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III","id":9924798,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e IV","id":9924799,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as medidas de seguran\u00e7a adotadas em um ambiente de promo\u00e7\u00e3o e cuidado da sa\u00fade, a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 uma das principais estrat\u00e9gias para a preven\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade (IRAS). O t\u00e9cnico de enfermagem dever\u00e1 realizar sempre a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os quando:I antes e ap\u00f3s o contato com o paciente. II antes e ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos ass\u00e9pticos. III ap\u00f3s contato com material biol\u00f3gico. IV antes contato com o mobili\u00e1rio e equipamentos pr\u00f3ximos ao paciente. Dos itens mencionados est\u00e3o corretos, apenas:","provas":[{"id":85648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 13:45:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2496410,"hashId":"d2ad6ac977c50fb986286263e46e40c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as medidas de seguran\u00e7a adotadas em um ambiente de promo\u00e7\u00e3o e cuidado da sa\u00fade, a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 uma das principais estrat\u00e9gias para a preven\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade (IRAS). O t\u00e9cnico de enfermagem dever\u00e1 realizar sempre a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os quando:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I antes e ap\u00f3s o contato com o paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II antes e ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos ass\u00e9pticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III ap\u00f3s contato com material biol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV antes contato com o mobili\u00e1rio e equipamentos pr\u00f3ximos ao paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens mencionados est\u00e3o corretos, apenas:<\/p>","resposta":9924767,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV","id":9924766,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9924767,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III","id":9924768,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV","id":9924769,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III","id":9924770,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS\/2004) quanto \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o Social Especial, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":85072,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-orientador-social","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Orientador Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:07:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2476609,"hashId":"237470b63a4788698d21aeb60b2fd90b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS\/2004) quanto \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o Social Especial, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9835020,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00eanfase da prote\u00e7\u00e3o social especial deve priorizar a reestrutura\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de abrigamento dos indiv\u00edduos que, por uma s\u00e9rie de fatores, contam mais com a prote\u00e7\u00e3o e o cuidado de suas fam\u00edlias, para as novas modalidades de atendimento.","id":9835019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00eanfase da prote\u00e7\u00e3o social especial deve priorizar a reestrutura\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de abrigamento dos indiv\u00edduos que, por uma s\u00e9rie de fatores, contam mais com a prote\u00e7\u00e3o e o cuidado de suas fam\u00edlias, para as novas modalidades de atendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o social especial \u00e9 a modalidade de atendimento assistencial destinada a fam\u00edlias e indiv\u00edduos que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal e social, por ocorr\u00eancia de abandono, maus tratos f\u00edsicos e, ou, ps\u00edquicos, abuso sexual, uso de subst\u00e2ncias psicoativas, cumprimento de medidas s\u00f3cio-educativas, situa\u00e7\u00e3o de rua, situa\u00e7\u00e3o de trabalho infantil, entre outras.","id":9835020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o social especial \u00e9 a modalidade de atendimento assistencial destinada a fam\u00edlias e indiv\u00edduos que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal e social, por ocorr\u00eancia de abandono, maus tratos f\u00edsicos e, ou, ps\u00edquicos, abuso sexual, uso de subst\u00e2ncias psicoativas, cumprimento de medidas s\u00f3cio-educativas, situa\u00e7\u00e3o de rua, situa\u00e7\u00e3o de trabalho infantil, entre outras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o social especial tem como objetivos prevenir situa\u00e7\u00f5es de risco por meio do desenvolvimento de potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es, e o fortalecimento de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios.","id":9835021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o social especial tem como objetivos prevenir situa\u00e7\u00f5es de risco por meio do desenvolvimento de potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es, e o fortalecimento de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No caso da prote\u00e7\u00e3o social especial, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua n\u00e3o precisam ser priorizados os servi\u00e7os que possibilitem a organiza\u00e7\u00e3o de um novo projeto de vida, visando criar condi\u00e7\u00f5es para adquirirem refer\u00eancias na sociedade brasileira, enquanto sujeitos de direito.","id":9835022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso da prote\u00e7\u00e3o social especial, \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua n\u00e3o precisam ser priorizados os servi\u00e7os que possibilitem a organiza\u00e7\u00e3o de um novo projeto de vida, visando criar condi\u00e7\u00f5es para adquirirem refer\u00eancias na sociedade brasileira, enquanto sujeitos de direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o especial t\u00eam pouca interface com o sistema de garantia de direito exigindo, muitas vezes, uma gest\u00e3o menos complexa e n\u00e3o compartilhada com o Poder Judici\u00e1rio, Minist\u00e9rio P\u00fablico e outros \u00f3rg\u00e3os e a\u00e7\u00f5es do Executivo.","id":9835023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o especial t\u00eam pouca interface com o sistema de garantia de direito exigindo, muitas vezes, uma gest\u00e3o menos complexa e n\u00e3o compartilhada com o Poder Judici\u00e1rio, Minist\u00e9rio P\u00fablico e outros \u00f3rg\u00e3os e a\u00e7\u00f5es do Executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tamarana","sigla":"","id":1888,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamarana-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Estadual n\u00ba 11.224, em 13 de dezembro de 1995, Tamarana - PR, foi desmembrada do Munic\u00edpio de:","provas":[{"id":91986,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamarana","sigla":"","id":1888,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tamarana-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tamarana-pr-2021-fafipa-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Tamarana - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 14:57:24","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2662837,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Estadual n\u00ba 11.224, em 13 de dezembro de 1995, Tamarana - PR, foi desmembrada do Munic\u00edpio de:<\/p>","resposta":10647369,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mau\u00e1 da Serra.","id":10647368,"corpo":"<p>Mau\u00e1 da Serra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Londrina.","id":10647369,"corpo":"<p>Londrina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tibagi.","id":10647370,"corpo":"<p>Tibagi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ortigueira.","id":10647371,"corpo":"<p>Ortigueira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem ESF","id":20600,"slug":"tecnico-de-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa s\u00e3o tido pela Lei Org\u00e2nica de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro como um dos:","provas":[{"id":86476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem ESF","id":20600,"slug":"tecnico-de-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2021-ameosc-tecnico-de-enfermagem-esf-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - T\u00e9cnico de Enfermagem ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 14:59:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2516297,"hashId":"344b8848d4759bc6dcbb1d56c1b852eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa s\u00e3o tido pela Lei Org\u00e2nica de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro como um dos:<\/p>","resposta":10008883,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deveres do poder executivo.","id":10008881,"corpo":"<p>Deveres do poder executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deveres do poder legislativo.","id":10008882,"corpo":"<p>Deveres do poder legislativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fundamentos da organiza\u00e7\u00e3o municipal.","id":10008883,"corpo":"<p>Fundamentos da organiza\u00e7\u00e3o municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Objetivos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":10008884,"corpo":"<p>Objetivos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419589,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-jose-do-cedro-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Medianeira","sigla":"","id":2240,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-medianeira-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando n\u00e3o forem cumpridos os dispositivos do C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Medianeira, o infrator poder\u00e1 ser punido com as seguintes san\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":91998,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Medianeira","sigla":"","id":2240,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-medianeira-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-medianeira-pr-2021-fafipa-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Medianeira - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 14:56:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2663477,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o forem cumpridos os dispositivos do C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Medianeira, o infrator poder\u00e1 ser punido com as seguintes san\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":10650000,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interdi\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00e3o ou depend\u00eancia.","id":10649999,"corpo":"<p>Interdi\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00e3o ou depend\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cess\u00e3o do direito de construir.","id":10650000,"corpo":"<p>cess\u00e3o do direito de construir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embargo de obra.","id":10650001,"corpo":"<p>Embargo de obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demoli\u00e7\u00e3o.","id":10650002,"corpo":"<p>Demoli\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de garantir assist\u00eancia social a quem precisar, a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro garante a presta\u00e7\u00e3o, em coopera\u00e7\u00e3o com o Estado, a Uni\u00e3o, a Comunidade e na medida de sua receita, objetivando: I.A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice. II.A promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho. III.A habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas portadoras de defici\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o de sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria mediante a cria\u00e7\u00e3o de programas de treinamento que facilitem o acesso ao trabalho, aos bens e servi\u00e7os coletivos. IV.O fechamento de creches para o atendimento das crian\u00e7as de zero a seis anos. Analise os itens acima e indique o que N\u00c3O condiz com o que est\u00e1 descrito na lei citada.","provas":[{"id":86479,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2021-ameosc-psicologo-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 14:59:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2515859,"hashId":"486eaa070a3d84dd2e6ff94710d08a79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de garantir assist\u00eancia social a quem precisar, a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro garante a presta\u00e7\u00e3o, em coopera\u00e7\u00e3o com o Estado, a Uni\u00e3o, a Comunidade e na medida de sua receita, objetivando: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia, \u00e0 adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.A habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas portadoras de defici\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o de sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 vida comunit\u00e1ria mediante a cria\u00e7\u00e3o de programas de treinamento que facilitem o acesso ao trabalho, aos bens e servi\u00e7os coletivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.O fechamento de creches para o atendimento das crian\u00e7as de zero a seis anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens acima e indique o que N\u00c3O condiz com o que est\u00e1 descrito na lei citada.<\/p>","resposta":10007007,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O item III.","id":10007004,"corpo":"<p>O item III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O item I.","id":10007005,"corpo":"<p>O item I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O item II.","id":10007006,"corpo":"<p>O item II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O item IV.","id":10007007,"corpo":"<p>O item IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419589,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-jose-do-cedro-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-historia"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":20131,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Nutricionista Escolar","id":20427,"slug":"nutricionista-escolar"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},{"descricao":"Bibliotec\u00f4nomo","id":16121,"slug":"biblioteconomo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Contagem, pode-se afirmar que s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es privativas, EXCETO:","provas":[{"id":85753,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Pedagogo - 2021"},{"id":85759,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-de-educacao-basica-ii-historia-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":85761,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":20131,"slug":"professor-educacao-basica-ii-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-educacao-basica-ii-area-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":85754,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Escolar","id":20427,"slug":"nutricionista-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-nutricionista-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Nutricionista Escolar - 2021"},{"id":85749,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":22042,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-de-educacao-basica-ii-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":85751,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes","id":22250,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-de-educacao-basica-ii-artes-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - Artes - 2021"},{"id":85750,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":13423,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-de-educacao-basica-ii-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2021"},{"id":85755,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00f4nomo","id":16121,"slug":"biblioteconomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-biblioteconomo-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Bibliotec\u00f4nomo - 2021"},{"id":85752,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-de-educacao-basica-i-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2021"},{"id":85760,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-de-educacao-basica-ii-geografia-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2021"},{"id":85758,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2021"},{"id":85756,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":85757,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 14:59:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2494988,"hashId":"82152ce3b818811d2a32395ab84144b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Contagem, pode-se afirmar que s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es privativas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9918310,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local, observada a legisla\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora federal e estadual.","id":9918309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural local, observada a legisla\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o fiscalizadora federal e estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manter, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, programas de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e de ensinos fundamental, m\u00e9dio e universit\u00e1rio.","id":9918310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, programas de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e de ensinos fundamental, m\u00e9dio e universit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Assegurar a expedi\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o requerida \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o administrativa municipal, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es.","id":9918311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar a expedi\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o requerida \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o administrativa municipal, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual no que lhe couber.","id":9918312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual no que lhe couber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Contagem - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Contagem - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402243,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-contagem-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n. 2.803 de 2006 e suas altera\u00e7\u00f5es institu\u00edram o Plano Diretor de Desenvolvimento Urbano do munic\u00edpio de Gaspar. S\u00e3o objetivos gerais estabelecidos no plano: I. Diversificar e flexibilizar o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo na malha urbana. II. Mobilidade urbana e estrutura\u00e7\u00e3o espacial. III. Promover a urbaniza\u00e7\u00e3o e a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das \u00e1reas ocupadas pela popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, garantindo a preserva\u00e7\u00e3o ambiental. IV. Desenvolvimento sustent\u00e1vel. A sequ\u00eancia das afirmativas INCORRETAS \u00e9:","provas":[{"id":85416,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 15:00:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2488521,"hashId":"e19072161100a26577872ce91608a714","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n. 2.803 de 2006 e suas altera\u00e7\u00f5es institu\u00edram o Plano Diretor de Desenvolvimento Urbano do munic\u00edpio de Gaspar. S\u00e3o objetivos gerais estabelecidos no plano: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Diversificar e flexibilizar o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo na malha urbana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mobilidade urbana e estrutura\u00e7\u00e3o espacial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Promover a urbaniza\u00e7\u00e3o e a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria das \u00e1reas ocupadas pela popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, garantindo a preserva\u00e7\u00e3o ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Desenvolvimento sustent\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia das afirmativas <strong>INCORRETAS <\/strong>\u00e9:<\/p>","resposta":9888869,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e IV est\u00e3o incorretas.","id":9888869,"corpo":"<p>Apenas as alternativas II e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas III e IV est\u00e3o incorretas.","id":9888870,"corpo":"<p>Apenas as alternativas III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":9888871,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II, III e IV est\u00e3o incorretas.","id":9888872,"corpo":"<p>Apenas as alternativas II, III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 30","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Gaspar - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Gaspar - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419582,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-gaspar-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autoridade ambiental, na imposi\u00e7\u00e3o e gradua\u00e7\u00e3o da pena, observar\u00e1 as circunst\u00e2ncias agravantes e atenuantes que possam estar envolvidas na situa\u00e7\u00e3o apresentada. Qual a \u00fanica das seguintes alternativas apresenta somente circunst\u00e2ncias atenuantes?","provas":[{"id":84814,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 16:15:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2478823,"hashId":"6ff5b055cf23615cb9bdd510808b2d44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade ambiental, na imposi\u00e7\u00e3o e gradua\u00e7\u00e3o da pena, observar\u00e1 as circunst\u00e2ncias agravantes e atenuantes que possam estar envolvidas na situa\u00e7\u00e3o apresentada. Qual a \u00fanica das seguintes alternativas apresenta somente circunst\u00e2ncias atenuantes?<\/p>","resposta":9845581,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O agente ter cometido a infra\u00e7\u00e3o para obter vantagem pecuni\u00e1ria e o mesmo ter se arrependido eficazmente.","id":9845580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente ter cometido a infra\u00e7\u00e3o para obter vantagem pecuni\u00e1ria e o mesmo ter se arrependido eficazmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o com os agentes encarregados de vigil\u00e2ncia e do controle ambiental, e menor grau de compreens\u00e3o e escolaridade do infrator.","id":9845581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colabora\u00e7\u00e3o com os agentes encarregados de vigil\u00e2ncia e do controle ambiental, e menor grau de compreens\u00e3o e escolaridade do infrator.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A infra\u00e7\u00e3o ter atingido \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o legal e a ocorr\u00eancia de efeitos sobre a propriedade alheia.","id":9845582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infra\u00e7\u00e3o ter atingido \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o legal e a ocorr\u00eancia de efeitos sobre a propriedade alheia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser o infrator prim\u00e1rio com falta cometida sendo leve, e o mesmo ter agido com dolo direito ou eventual.","id":9845583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser o infrator prim\u00e1rio com falta cometida sendo leve, e o mesmo ter agido com dolo direito ou eventual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O infrator coagir outrem para a execu\u00e7\u00e3o material da infra\u00e7\u00e3o e ter a infra\u00e7\u00e3o consequ\u00eancias danosas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e ou ao meio ambiente.","id":9845584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O infrator coagir outrem para a execu\u00e7\u00e3o material da infra\u00e7\u00e3o e ter a infra\u00e7\u00e3o consequ\u00eancias danosas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e ou ao meio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 31 a 40 se referem \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 23\/2011, que reestrutura o C\u00f3digo do Meio Ambiente do Munic\u00edpio de Vale do Sol\/RS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":541280,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 31 a 40 se referem \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 23\/2011, que reestrutura o C\u00f3digo do Meio Ambiente do Munic\u00edpio de Vale do Sol\/RS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vale do Sol - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vale do Sol - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429940,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vale-do-sol-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio, a respeito do uso, conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o do solo agr\u00edcola, conveniado com institui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, Estado ou n\u00e3o-governamentais, deve, EXCETO:","provas":[{"id":84814,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 16:15:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2478806,"hashId":"c8e400fbf4122cd8c0059c4e6557b42c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio, a respeito do uso, conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o do solo agr\u00edcola, conveniado com institui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, Estado ou n\u00e3o-governamentais, deve, EXCETO:<\/p>","resposta":9845500,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer pol\u00edticas de uso e conserva\u00e7\u00e3o do solo e de aproveitamento dos recursos h\u00eddricos.","id":9845496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer pol\u00edticas de uso e conserva\u00e7\u00e3o do solo e de aproveitamento dos recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disciplinar a ocupa\u00e7\u00e3o, o uso e conserva\u00e7\u00e3o do solo agr\u00edcola, de acordo com sua aptid\u00e3o.","id":9845497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplinar a ocupa\u00e7\u00e3o, o uso e conserva\u00e7\u00e3o do solo agr\u00edcola, de acordo com sua aptid\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prover de meios e recursos os \u00f3rg\u00e3os e entidades competentes para implantar e desenvolver a pol\u00edtica de uso e de conserva\u00e7\u00e3o do solo, utilizando o manejo adequado.","id":9845498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prover de meios e recursos os \u00f3rg\u00e3os e entidades competentes para implantar e desenvolver a pol\u00edtica de uso e de conserva\u00e7\u00e3o do solo, utilizando o manejo adequado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fiscalizar e fazer cumprir as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo do Meio Ambiente do Munic\u00edpio.","id":9845499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscalizar e fazer cumprir as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo do Meio Ambiente do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exigir planos t\u00e9cnicos de conserva\u00e7\u00e3o do solo e da \u00e1gua, em desenvolvimento no meio rural, de iniciativa governamental, somente.","id":9845500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exigir planos t\u00e9cnicos de conserva\u00e7\u00e3o do solo e da \u00e1gua, em desenvolvimento no meio rural, de iniciativa governamental, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 31 a 40 se referem \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 23\/2011, que reestrutura o C\u00f3digo do Meio Ambiente do Munic\u00edpio de Vale do Sol\/RS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":541280,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 31 a 40 se referem \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 23\/2011, que reestrutura o C\u00f3digo do Meio Ambiente do Munic\u00edpio de Vale do Sol\/RS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vale do Sol - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vale do Sol - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429940,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vale-do-sol-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o municipal tem incumb\u00eancia de fiscalizar fontes produtoras de sons e de ru\u00eddos inc\u00f4modos. Nesse sentido, especificamente na zona urbana, predominantemente residencial, qual \u00e9 o per\u00edodo no qual \u00e9 proibido executar atividades que produzam ru\u00eddos? ","provas":[{"id":84814,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 16:15:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2478786,"hashId":"f8a2ffd351bdd72abf66639ab9c0b9c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o municipal tem incumb\u00eancia de fiscalizar fontes produtoras de sons e de ru\u00eddos inc\u00f4modos. Nesse sentido, especificamente na zona urbana, predominantemente residencial, qual \u00e9 o per\u00edodo no qual \u00e9 proibido executar atividades que produzam ru\u00eddos? <\/p>","resposta":9845402,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes das 05 horas e ap\u00f3s as 20 horas.","id":9845401,"corpo":"<p>Antes das 05 horas e ap\u00f3s as 20 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Antes das 07 horas e ap\u00f3s as 22 horas. ","id":9845402,"corpo":"<p>Antes das 07 horas e ap\u00f3s as 22 horas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes das 05 horas e ap\u00f3s as 21 horas.","id":9845403,"corpo":"<p>Antes das 05 horas e ap\u00f3s as 21 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antes das 08 horas e ap\u00f3s as 22 horas.","id":9845404,"corpo":"<p>Antes das 08 horas e ap\u00f3s as 22 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Antes das 07 horas e ap\u00f3s as 20 horas.","id":9845405,"corpo":"<p>Antes das 07 horas e ap\u00f3s as 20 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 31 a 40 se referem \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 23\/2011, que reestrutura o C\u00f3digo do Meio Ambiente do Munic\u00edpio de Vale do Sol\/RS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":541280,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 31 a 40 se referem \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 23\/2011, que reestrutura o C\u00f3digo do Meio Ambiente do Munic\u00edpio de Vale do Sol\/RS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vale do Sol - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vale do Sol - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429940,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vale-do-sol-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lan\u00e7amento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio regularmente notificado ao sujeito passivo s\u00f3 pode ser alterado em virtude de: l. Impugna\u00e7\u00e3o do sujeito passivo; ll. Recurso de of\u00edcio; Ill. Iniciativa de of\u00edcio de autoridade tribut\u00e1ria, quando a declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja prestada, por quem de direito, no prazo e na forma da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria vigente. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): ","provas":[{"id":84815,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Analista Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 16:14:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2478678,"hashId":"3c9bec08680216fc64d2024501835355","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio regularmente notificado ao sujeito passivo s\u00f3 pode ser alterado em virtude de: <strong>l.<\/strong> Impugna\u00e7\u00e3o do sujeito passivo; <strong>ll. <\/strong>Recurso de of\u00edcio; <strong>Ill. <\/strong>Iniciativa de of\u00edcio de autoridade tribut\u00e1ria, quando a declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja prestada, por quem de direito, no prazo e na forma da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria vigente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): <\/p>","resposta":9844897,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas l.","id":9844893,"corpo":"<p>Apenas l.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas ll e Ill.","id":9844894,"corpo":"<p>Apenas ll e Ill.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas Ill. ","id":9844895,"corpo":"<p>Apenas Ill. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e ll.","id":9844896,"corpo":"<p>Apenas I e ll.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"l, ll e Ill.","id":9844897,"corpo":"<p>l, ll e Ill.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vale do Sol - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vale do Sol - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429940,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vale-do-sol-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o para a cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prescreve em 5 anos, contados na data de sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva, sendo que a prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o se interrompe: ","provas":[{"id":84815,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Analista Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 16:14:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2478682,"hashId":"fc43f5c21b6aeba9e757cac72035e569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o para a cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prescreve em 5 anos, contados na data de sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva, sendo que a prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o se interrompe: <\/p>","resposta":9844916,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo despacho judicial que ordenar a cita\u00e7\u00e3o do devedor.","id":9844912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo despacho judicial que ordenar a cita\u00e7\u00e3o do devedor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelo protesto judicial.","id":9844913,"corpo":"<p>Pelo protesto judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por qualquer ato judicial que constitua em mora o devedor.","id":9844914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por qualquer ato judicial que constitua em mora o devedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por qualquer ato inequ\u00edvoco, ainda que extrajudicial, que importe em reconhecimento do d\u00e9bito pelo devedor.","id":9844915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por qualquer ato inequ\u00edvoco, ainda que extrajudicial, que importe em reconhecimento do d\u00e9bito pelo devedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Por qualquer ato equ\u00edvoco, que importe em reconhecimento do d\u00e9bito pelo devedor.","id":9844916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por qualquer ato equ\u00edvoco, que importe em reconhecimento do d\u00e9bito pelo devedor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vale do Sol - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vale do Sol - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429940,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vale-do-sol-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria ser\u00e1 exercida pela: ","provas":[{"id":84815,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044,"slug":"analista-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Analista Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 16:14:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2478685,"hashId":"7972152aff1e7fde5cc0c7effda7e87d","enunciado":"<p>A Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria ser\u00e1 exercida pela: <\/p>","resposta":9844928,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio.","id":9844926,"corpo":"<p>Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Secretaria de Agricultura do Munic\u00edpio.","id":9844927,"corpo":"<p>Secretaria de Agricultura do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Secretaria de Finan\u00e7as do Munic\u00edpio.","id":9844928,"corpo":"<p>Secretaria de Finan\u00e7as do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Secretaria de Obras, Transporte, Servi\u00e7os Essenciais e Tr\u00e2nsito.","id":9844929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secretaria de Obras, Transporte, Servi\u00e7os Essenciais e Tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto.","id":9844930,"corpo":"<p>Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vale do Sol - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vale do Sol - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429940,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vale-do-sol-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Maltratar ou praticar atos de crueldade contra animais \u00e9 expressamente proibido. Qual das alternativas N\u00c3O apresenta uma proibi\u00e7\u00e3o especialmente expressa decorrente dessa afirma\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":84814,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 16:15:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2478802,"hashId":"b4183a00ecda1c968374a17e39a78b56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Maltratar ou praticar atos de crueldade contra animais \u00e9 expressamente proibido. Qual das alternativas N\u00c3O apresenta uma proibi\u00e7\u00e3o especialmente expressa decorrente dessa afirma\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":9845478,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transportar carga ou passageiros em ve\u00edculos com tra\u00e7\u00e3o animal de peso adequado \u00e0s for\u00e7as deste.","id":9845478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transportar carga ou passageiros em ve\u00edculos com tra\u00e7\u00e3o animal de peso adequado \u00e0s for\u00e7as deste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Martirizar animais para que alcancem esfor\u00e7os excessivos.","id":9845479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Martirizar animais para que alcancem esfor\u00e7os excessivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Abandonar, em qualquer ponto, animais doentes, extenuados, enfraquecidos, feridos ou mortos.","id":9845480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abandonar, em qualquer ponto, animais doentes, extenuados, enfraquecidos, feridos ou mortos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Usar instrumentos capazes de provocar ferimentos para est\u00edmulo e corre\u00e7\u00e3o de animais.","id":9845481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar instrumentos capazes de provocar ferimentos para est\u00edmulo e corre\u00e7\u00e3o de animais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Praticar qualquer ato que acarrete viol\u00eancia e sofrimento ao animal.","id":9845482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticar qualquer ato que acarrete viol\u00eancia e sofrimento ao animal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 31 a 40 se referem \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 23\/2011, que reestrutura o C\u00f3digo do Meio Ambiente do Munic\u00edpio de Vale do Sol\/RS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":541280,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 31 a 40 se referem \u00e0 Lei Complementar n\u00ba 23\/2011, que reestrutura o C\u00f3digo do Meio Ambiente do Munic\u00edpio de Vale do Sol\/RS e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vale do Sol - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vale do Sol - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429940,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vale-do-sol-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista - recepcionista","id":21491,"slug":"telefonista-recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Dia do Servidor P\u00fablico \u00e9 comemorado As quest\u00f5es 33 e 34 se referem ao Manual de em:","provas":[{"id":84813,"cargo":{"descricao":"Telefonista - recepcionista","id":21491,"slug":"telefonista-recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2021-legalle-concursos-telefonista-recepcionista","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Agudo - Telefonista - recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 16:17:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2482633,"hashId":"39499ca930840ec47379961c1fa08a51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Dia do Servidor P\u00fablico \u00e9 comemorado As quest\u00f5es 33 e 34 se referem ao Manual de em:<\/p>","resposta":9862652,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28 de mar\u00e7o.","id":9862649,"corpo":"<p>28 de mar\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\u00ba de maio.","id":9862650,"corpo":"<p>1\u00ba de maio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16 de fevereiro.","id":9862651,"corpo":"<p>16 de fevereiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"28 de outubro.","id":9862652,"corpo":"<p>28 de outubro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"31 de outubro.","id":9862653,"corpo":"<p>31 de outubro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es situadas em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Munic\u00edpio de Novo Hamburgo\/RS deve seguir o processo de constru\u00e7\u00e3o estabelecido no c\u00f3digo de obras, devendo ser precedida da","provas":[{"id":84932,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo","sigla":"","id":2310,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-de-saude-publica-de-novo-hamburgo-rs-2021-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de Novo Hamburgo - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 16:07:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2477865,"hashId":"51063208f85fcbe0613b34761a272f65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es situadas em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Munic\u00edpio de Novo Hamburgo\/RS deve seguir o processo de constru\u00e7\u00e3o estabelecido no c\u00f3digo de obras, devendo ser precedida da<\/p>","resposta":9840998,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o do projeto legal de arquitetura pelo IPHAN e IPHAE.","id":9840995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprova\u00e7\u00e3o do projeto legal de arquitetura pelo IPHAN e IPHAE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"emiss\u00e3o de parecer t\u00e9cnico favor\u00e1vel ao projeto emitido pelo IPHAN e IPHAE.","id":9840996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emiss\u00e3o de parecer t\u00e9cnico favor\u00e1vel ao projeto emitido pelo IPHAN e IPHAE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"emiss\u00e3o de licen\u00e7a para construir pela Comiss\u00e3o do Patrim\u00f4nio Cultural e Natural.","id":9840997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emiss\u00e3o de licen\u00e7a para construir pela Comiss\u00e3o do Patrim\u00f4nio Cultural e Natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o da diretriz urban\u00edstica especial emitida pela Comiss\u00e3o do Patrim\u00f4nio Cultural e Natural.","id":9840998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprova\u00e7\u00e3o da diretriz urban\u00edstica especial emitida pela Comiss\u00e3o do Patrim\u00f4nio Cultural e Natural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o para demolir e construir emitida pela Comiss\u00e3o do Patrim\u00f4nio Cultural e Natural.","id":9840999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprova\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o para demolir e construir emitida pela Comiss\u00e3o do Patrim\u00f4nio Cultural e Natural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Novo Hamburgo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Novo Hamburgo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":414380,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-novo-hamburgo-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}