{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3384,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao prazo para realiza\u00e7\u00e3o do exame pericial e elabora\u00e7\u00e3o do Laudo, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":68187,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-criminal-area-farmacia-3","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 07:42:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2134256,"hashId":"1ad28b3d4094397aec7290a79f027579","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao prazo para realiza\u00e7\u00e3o do exame pericial e elabora\u00e7\u00e3o do Laudo, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":8353853,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora, enquanto que o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 10 (dez) dias improrrog\u00e1veis. ","id":8353850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora, enquanto que o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 10 (dez) dias improrrog\u00e1veis. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O exame de corpo de delito ser\u00e1 ser feito sempre mediante agendamento, e o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 10 (dias) improrrog\u00e1vel. ","id":8353851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de corpo de delito ser\u00e1 ser feito sempre mediante agendamento, e o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 10 (dias) improrrog\u00e1vel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora e o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 15 (quinze) dias improrrog\u00e1veis. ","id":8353852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora e o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 15 (quinze) dias improrrog\u00e1veis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora. J\u00e1 o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 10 (dez) dias podendo ser prorrogado, em casos excepcionais, a requerimento dos peritos. ","id":8353853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora. J\u00e1 o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 10 (dez) dias podendo ser prorrogado, em casos excepcionais, a requerimento dos peritos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora. O Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 30 (trinta) dias, podendo ser prorrogado, em casos excepcionais, a requerimento dos peritos. ","id":8353854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora. O Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 30 (trinta) dias, podendo ser prorrogado, em casos excepcionais, a requerimento dos peritos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame do corpo de delito e per\u00edcias em geral","oab":false,"nome":"Exame do corpo de delito e per\u00edcias em geral","pai":429612,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429613,"slug":"medicina-legal-exame-do-corpo-de-delito-e-pericias-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de locais de crime","oab":false,"nome":"Exame de locais de crime","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429986,"slug":"criminalistica-exame-de-locais-de-crime"}],"slug":"medicina-legal\/2134256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pessoa que apresenta press\u00e3o arterial entre 130\/85 a 139\/89 mmHg poder\u00e1 ser agendada para o atendimento com a enfermeira","provas":[{"id":84334,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:12:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2474929,"hashId":"1d1762b49653307ca23f443b8d328d7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa que apresenta press\u00e3o arterial entre 130\/85 a 139\/89 mmHg poder\u00e1 ser agendada para o atendimento com a enfermeira<\/p>","resposta":9826854,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em consulta individual, na presen\u00e7a de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um ano","id":9826852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em consulta individual, na presen\u00e7a de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um ano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em consulta coletiva, na aus\u00eancia de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um m\u00eas","id":9826853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em consulta coletiva, na aus\u00eancia de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um m\u00eas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em consulta coletiva, na aus\u00eancia de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um ano","id":9826854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em consulta coletiva, na aus\u00eancia de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um ano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em consulta coletiva, na presen\u00e7a de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV; a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um ano","id":9826855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em consulta coletiva, na presen\u00e7a de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV; a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um ano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em consulta compartilhada com a nutricionista, na aus\u00eancia de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um m\u00eas","id":9826856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em consulta compartilhada com a nutricionista, na aus\u00eancia de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um m\u00eas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/2474929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Assist\u00eancia Domiciliar Terap\u00eautica\/aids \u2013 ADT\/aids foi institu\u00edda a partir de 1995, no contexto do Programa das Alternativas Assistenciais \u00e0s pessoas que vivem com aids. Tomando como princ\u00edpio a territorializa\u00e7\u00e3o, cabe a equipe da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/Sa\u00fade da Fam\u00edlia promover as seguintes a\u00e7\u00f5es em conjunto com a equipe de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar:","provas":[{"id":84334,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:12:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2474955,"hashId":"9cee69470ca8084b7e0a9060e6d15ecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Assist\u00eancia Domiciliar Terap\u00eautica\/aids \u2013 ADT\/aids foi institu\u00edda a partir de 1995, no contexto do Programa das Alternativas Assistenciais \u00e0s pessoas que vivem com aids. Tomando como princ\u00edpio a territorializa\u00e7\u00e3o, cabe a equipe da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/Sa\u00fade da Fam\u00edlia promover as seguintes a\u00e7\u00f5es em conjunto com a equipe de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar:<\/p>","resposta":9826983,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover discuss\u00e3o cl\u00ednica coletiva entre as duas equipes, com o objetivo de manter atualizada a conduta adotada; estabelecer hor\u00e1rios de visita domiciliar partilhada com a equipe de ADT e de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":9826982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover discuss\u00e3o cl\u00ednica coletiva entre as duas equipes, com o objetivo de manter atualizada a conduta adotada; estabelecer hor\u00e1rios de visita domiciliar partilhada com a equipe de ADT e de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Discutir o seguimento cl\u00ednico e as condutas adotadas relativos ao paciente com HIV e aids e sua fam\u00edlia; dar assist\u00eancia \u00e0s eventuais intercorr\u00eancias que exijam interven\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, evitando agravos por aus\u00eancia de condutas, at\u00e9 que a equipe de ADT se fa\u00e7a presente.","id":9826983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discutir o seguimento cl\u00ednico e as condutas adotadas relativos ao paciente com HIV e aids e sua fam\u00edlia; dar assist\u00eancia \u00e0s eventuais intercorr\u00eancias que exijam interven\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, evitando agravos por aus\u00eancia de condutas, at\u00e9 que a equipe de ADT se fa\u00e7a presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atender sempre que necess\u00e1rio a equipe de ADT na unidade de sa\u00fade; observar os aspectos \u00e9ticos, o limite e as potencialidades entre essas equipes.","id":9826984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender sempre que necess\u00e1rio a equipe de ADT na unidade de sa\u00fade; observar os aspectos \u00e9ticos, o limite e as potencialidades entre essas equipes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estabelecer prontu\u00e1rios separados para os profissionais de ambas as equipes; observar os aspectos \u00e9ticos, o limite e as potencialidades entre essas equipes.","id":9826985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer prontu\u00e1rios separados para os profissionais de ambas as equipes; observar os aspectos \u00e9ticos, o limite e as potencialidades entre essas equipes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Promover discuss\u00e3o cl\u00ednica coletiva entre as duas equipes, com o objetivo de manter atualizada a conduta adotada; estabelecer prontu\u00e1rios separados para os profissionais de ambas as equipes.","id":9826986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover discuss\u00e3o cl\u00ednica coletiva entre as duas equipes, com o objetivo de manter atualizada a conduta adotada; estabelecer prontu\u00e1rios separados para os profissionais de ambas as equipes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia domiciliar","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia domiciliar","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428314,"slug":"enfermagem-assistencia-domiciliar"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","oab":false,"nome":"Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403581,"slug":"direito-sanitario-e-saude-atencao-domiciliar"}],"slug":"enfermagem\/2474955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria do Autocuidado, desenvolvida e planejada por enfermeiro, tem como princ\u00edpio a promo\u00e7\u00e3o do autocuidado do indiv\u00edduo. A autora dessa teoria \u00e9 a","provas":[{"id":84334,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:12:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2474991,"hashId":"5a83da721ad00d83fa58975d6edf9571","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Teoria do Autocuidado, desenvolvida e planejada por enfermeiro, tem como princ\u00edpio a promo\u00e7\u00e3o do autocuidado do indiv\u00edduo. A autora dessa teoria \u00e9 a<\/p>","resposta":9827158,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dorothy E. Johnson.","id":9827154,"corpo":"<p>Dorothy E. Johnson.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Imogenes King.","id":9827155,"corpo":"<p>Imogenes King.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sister Callista Roy.","id":9827156,"corpo":"<p>Sister Callista Roy.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Virginia Henderson.","id":9827157,"corpo":"<p>Virginia Henderson.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dorothea Elizabeth Orem.","id":9827158,"corpo":"<p>Dorothea Elizabeth Orem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dorothea Orem - Teoria do autocuidado","oab":false,"nome":"Dorothea Orem - Teoria do autocuidado","pai":428341,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428379,"slug":"enfermagem-dorothea-orem-teoria-do-autocuidado"}],"slug":"enfermagem\/2474991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Enfermagem, as infra\u00e7\u00f5es s\u00e3o gradativas, segundo a natureza do ato e as circunst\u00e2ncias de cada caso. S\u00e3o consideradas infra\u00e7\u00f5es moderadas:","provas":[{"id":84334,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:12:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2474994,"hashId":"140c577c20f88272c3459551e1068605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Enfermagem, as infra\u00e7\u00f5es s\u00e3o gradativas, segundo a natureza do ato e as circunst\u00e2ncias de cada caso. S\u00e3o consideradas infra\u00e7\u00f5es moderadas:<\/p>","resposta":9827172,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00f5es que provoquem perigo de vida, debilidade permanente de membro, sentido ou fun\u00e7\u00e3o.","id":9827169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00f5es que provoquem perigo de vida, debilidade permanente de membro, sentido ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00f5es que ofendam a integridade f\u00edsica, mental ou moral de qualquer pessoa, ou aquelas que venham a difamar organiza\u00e7\u00f5es da categoria ou institui\u00e7\u00f5es.","id":9827170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00f5es que ofendam a integridade f\u00edsica, mental ou moral de qualquer pessoa, ou aquelas que venham a difamar organiza\u00e7\u00f5es da categoria ou institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00f5es que ofendam a integridade f\u00edsica, mental ou moral do profissional de enfermagem, ou aquelas que venham a difamar organiza\u00e7\u00f5es da categoria ou institui\u00e7\u00f5es.","id":9827171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00f5es que ofendam a integridade f\u00edsica, mental ou moral do profissional de enfermagem, ou aquelas que venham a difamar organiza\u00e7\u00f5es da categoria ou institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00f5es que provoquem debilidade tempor\u00e1ria de membro, sentido ou fun\u00e7\u00e3o na pessoa ou, ainda, as que causem danos mentais, morais, patrimoniais ou financeiros.","id":9827172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00f5es que provoquem debilidade tempor\u00e1ria de membro, sentido ou fun\u00e7\u00e3o na pessoa ou, ainda, as que causem danos mentais, morais, patrimoniais ou financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00f5es que provoquem perigo de morte, debilidade permanente de membro, sentido ou fun\u00e7\u00e3o, dano moral irremedi\u00e1vel na pessoa ou, ainda, as que causem danos mentais, morais, patrimoniais ou financeiros.","id":9827173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00f5es que provoquem perigo de morte, debilidade permanente de membro, sentido ou fun\u00e7\u00e3o, dano moral irremedi\u00e1vel na pessoa ou, ainda, as que causem danos mentais, morais, patrimoniais ou financeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2474994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um experimento consiste em analisar 4 componentes, detectando o n\u00famero de sucessos e o n\u00famero de fracassos apresentados no experimento. A tabela a seguir refere-se ao resultado obtido com uma s\u00e9rie de 80 experimentos realizados aleatoriamente.N\u00famero de sucessos e fracassos0 sucessos4 fracassos1 sucesso3 fracassos2 sucessos2 fracassos3 sucessos1 fracasso4 sucessos0 fracassosTOTALN\u00famero de experimentos2143916980Deseja-se testar, ao n\u00edvel de signific\u00e2ncia de 5%, se o n\u00famero de sucessos e o n\u00famero de fracassos no experimento s\u00e3o igualmente prov\u00e1veis por meio do teste qui-quadrado (\u03c72 ), com base na tabela fornecida. Utilizou-se a distribui\u00e7\u00e3o binomial P(x = k) = C4k\u200b (21\u200b)k (21\u200b)(4\u2212k) para apurar o n\u00famero de experimentos esperados em cada situa\u00e7\u00e3o (k \u00e9 o n\u00famero de sucessos em cada experimento com 0 \u2264 k \u2264 4). Ent\u00e3o, o qui-quadrado observado (\u03c7c2\u200b ) \u00e9 igual a um valor Dados: Quantis da distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado (\u03c72 ) tal que a probabilidade P(\u03c72&gt;\u03c7\u03b12\u200b)=\u03b1 com n graus de liberdade.nx0,052\u200b\u200b13,84\u200b25,99\u200b37,81\u200b49,49\u200b511,10\u200b612,60\u200b ","provas":[{"id":82563,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-estatistico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Estat\u00edstico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:13:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2449146,"hashId":"39a073a2745dfd66eadd1c61b6a4f0ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um experimento consiste em analisar 4 componentes, detectando o n\u00famero de sucessos e o n\u00famero de fracassos apresentados no experimento. A tabela a seguir refere-se ao resultado obtido com uma s\u00e9rie de 80 experimentos realizados aleatoriamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 700px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-lu83\"><td data-row=\"row-lu83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu83\" data-cell=\"cell-apsc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de sucessos e fracassos<\/p><\/td><td data-row=\"row-lu83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu83\" data-cell=\"cell-p6xo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0 sucessos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu83\" data-cell=\"cell-p6xo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4 fracassos<\/p><\/td><td data-row=\"row-lu83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu83\" data-cell=\"cell-n0lr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1 sucesso<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu83\" data-cell=\"cell-n0lr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3 fracassos<\/p><\/td><td data-row=\"row-lu83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu83\" data-cell=\"cell-pab0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 sucessos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu83\" data-cell=\"cell-pab0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 fracassos<\/p><\/td><td data-row=\"row-lu83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu83\" data-cell=\"cell-y1a7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3 sucessos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu83\" data-cell=\"cell-y1a7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1 fracasso<\/p><\/td><td data-row=\"row-lu83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu83\" data-cell=\"cell-y1eb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4 sucessos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu83\" data-cell=\"cell-y1eb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0 fracassos<\/p><\/td><td data-row=\"row-lu83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu83\" data-cell=\"cell-94us\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TOTAL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rgwf\"><td data-row=\"row-rgwf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rgwf\" data-cell=\"cell-ra61\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de experimentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-rgwf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rgwf\" data-cell=\"cell-mrdo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-rgwf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rgwf\" data-cell=\"cell-3ejh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><td data-row=\"row-rgwf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rgwf\" data-cell=\"cell-cwtr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39<\/p><\/td><td data-row=\"row-rgwf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rgwf\" data-cell=\"cell-pfir\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"row-rgwf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rgwf\" data-cell=\"cell-k2l5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"row-rgwf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rgwf\" data-cell=\"cell-9z19\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se testar, ao n\u00edvel de signific\u00e2ncia de 5%, se o n\u00famero de sucessos e o n\u00famero de fracassos no experimento s\u00e3o igualmente prov\u00e1veis por meio do teste qui-quadrado (<span class=\"ql-font-serif\">\u03c7<\/span><sup>2<\/sup> ), com base na tabela fornecida. Utilizou-se a distribui\u00e7\u00e3o binomial P(x = k) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"C_4^k\\ \\left(\\frac{1}{2}\\right)^k\\ \\left(\\frac{1}{2}\\right)^{\\left(4-k\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.47791em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.849108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.08901em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.3029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.1279em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.3029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para apurar o n\u00famero de experimentos esperados em cada situa\u00e7\u00e3o (k \u00e9 o n\u00famero de sucessos em cada experimento com 0 \u2264 k \u2264 4). Ent\u00e3o, o qui-quadrado observado <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\u03c7_c^2\\ \\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03c7<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a um valor <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: Quantis da distribui\u00e7\u00e3o qui-quadrado (\u03c7<sup>2<\/sup> ) tal que a probabilidade <span class=\"ql-formula\" data-value=\"P\\left(\u03c7^2>\u03c7_\u03b1^2\\right)=\u03b1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03c7<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">\u03c7<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> com n graus de liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{matrix}n&amp;1&amp;2&amp;3&amp;4&amp;5&amp;6\\\\x^2_{0,05}&amp;3,84&amp;5,99&amp;7,81&amp;9,49&amp;11,10&amp;12,60 \\end{matrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.42422em; vertical-align: -0.962108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.46211em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.62211em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.42211em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.384216em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.962108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.46211em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.62211em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.42211em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.962108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.46211em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.62211em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.42211em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.962108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.46211em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.62211em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.42211em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.962108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.46211em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.62211em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.42211em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.962108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.46211em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.62211em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.42211em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.962108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.46211em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.62211em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.42211em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.962108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>     <\/p>","resposta":9713808,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pertencente ao intervalo [7,0 ; 10], e a conclus\u00e3o \u00e9 de que n\u00e3o se deve rejeitar a hip\u00f3tese de que o n\u00famero de sucessos e o n\u00famero de fracassos s\u00e3o igualmente prov\u00e1veis.","id":9713806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pertencente ao intervalo [7,0 ; 10], e a conclus\u00e3o \u00e9 de que n\u00e3o se deve rejeitar a hip\u00f3tese de que o n\u00famero de sucessos e o n\u00famero de fracassos s\u00e3o igualmente prov\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"superior a 11,0, e a conclus\u00e3o \u00e9 de que n\u00e3o se deve rejeitar a hip\u00f3tese de que o n\u00famero de sucessos e o n\u00famero de fracassos s\u00e3o igualmente prov\u00e1veis.","id":9713807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">superior a 11,0, e a conclus\u00e3o \u00e9 de que n\u00e3o se deve rejeitar a hip\u00f3tese de que o n\u00famero de sucessos e o n\u00famero de fracassos s\u00e3o igualmente prov\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"superior a 10,0, e a conclus\u00e3o \u00e9 de que se deve rejeitar a hip\u00f3tese de que o n\u00famero de sucessos e o n\u00famero de fracassos s\u00e3o igualmente prov\u00e1veis.","id":9713808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">superior a 10,0, e a conclus\u00e3o \u00e9 de que se deve rejeitar a hip\u00f3tese de que o n\u00famero de sucessos e o n\u00famero de fracassos s\u00e3o igualmente prov\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inferior a 8,0, e a conclus\u00e3o \u00e9 de que se deve rejeitar a hip\u00f3tese de que o n\u00famero de sucessos e o n\u00famero de fracassos s\u00e3o igualmente prov\u00e1veis.","id":9713809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inferior a 8,0, e a conclus\u00e3o \u00e9 de que se deve rejeitar a hip\u00f3tese de que o n\u00famero de sucessos e o n\u00famero de fracassos s\u00e3o igualmente prov\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pertencente ao intervalo [9,0 ; 12,0], e a conclus\u00e3o \u00e9 de que n\u00e3o se deve rejeitar a hip\u00f3tese de que o n\u00famero de sucessos e o n\u00famero de fracassos s\u00e3o igualmente prov\u00e1veis.","id":9713810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pertencente ao intervalo [9,0 ; 12,0], e a conclus\u00e3o \u00e9 de que n\u00e3o se deve rejeitar a hip\u00f3tese de que o n\u00famero de sucessos e o n\u00famero de fracassos s\u00e3o igualmente prov\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2449146","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um estudo realizado em que foi decidido aplicar a t\u00e9cnica de an\u00e1lise de componentes principais, e a matriz de covari\u00e2ncias do vetor de vari\u00e1veis aleat\u00f3rias X=[X1\u200bX2\u200b\u200b] \u00e9 dada por \u2211=[5\u22122\u200b\u221222\u200b] . Se Y1 \u00e9 a primeira componente principal de \u2211\u200b , ent\u00e3o, a vari\u00e2ncia de Y1 \u00e9 igual a","provas":[{"id":82563,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-estatistico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Estat\u00edstico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:13:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2449149,"hashId":"5e3f64c37554f9ea65350e6b6e9d3069","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um estudo realizado em que foi decidido aplicar a t\u00e9cnica de an\u00e1lise de componentes principais, e a matriz de covari\u00e2ncias do vetor de vari\u00e1veis aleat\u00f3rias <span class=\"ql-formula\" data-value=\"X = \\begin{bmatrix} X_1 \\\\ X_2 \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 dada por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2211 = \\begin{bmatrix} 5&amp;-2 \\\\ -2&amp;2 \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00001em; vertical-align: -0.25001em;\"><\/span><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Se Y<sub>1<\/sub> \u00e9 a primeira componente principal de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{ }^{ }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04971em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.70029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.5029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , ent\u00e3o, a vari\u00e2ncia de Y<sub>1<\/sub> \u00e9 igual a<\/p>","resposta":9713825,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":9713821,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3.","id":9713822,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4.","id":9713823,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5.","id":9713824,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6.","id":9713825,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/2449149","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21741,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21738,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21740,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21737,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira Moderna - Ingl\u00eas","id":21739,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-estrangeira-moderna-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma opera\u00e7\u00e3o de juros simples, temos os seguintes valores envolvidos: capital aplicado igual a R$ 200,00; taxa cobrada igual a 5% ao m\u00eas; tempo de cobran\u00e7a igual 4 meses; juros obtidos iguais a R$ 40,00; montante da opera\u00e7\u00e3o igual R$ 240,00. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, conclui-se que montante corresponde a:","provas":[{"id":68792,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21741,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":68793,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21738,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":68790,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21740,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":68794,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21737,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":68795,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira Moderna - Ingl\u00eas","id":21739,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-estrangeira-moderna-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-estrangeira-moderna-ingles-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Estrangeira Moderna - Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:19:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2558178,"hashId":"5a609c8a55038ad05172c4ba2124ffd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma opera\u00e7\u00e3o de juros simples, temos os seguintes valores envolvidos: capital aplicado igual a R$ 200,00; taxa cobrada igual a 5% ao m\u00eas; tempo de cobran\u00e7a igual 4 meses; juros obtidos iguais a R$ 40,00; montante da opera\u00e7\u00e3o igual R$ 240,00. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, conclui-se que montante corresponde a:<\/p>","resposta":10190859,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soma do capital aplicado com a taxa cobrada.","id":10190855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soma do capital aplicado com a taxa cobrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o entre a taxa cobrada e o tempo de cobran\u00e7a.","id":10190856,"corpo":"<p>Multiplica\u00e7\u00e3o entre a taxa cobrada e o tempo de cobran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Divis\u00e3o do capital aplicado pelos juros obtidos.","id":10190857,"corpo":"<p>Divis\u00e3o do capital aplicado pelos juros obtidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Divis\u00e3o do tempo de cobran\u00e7a pela taxa cobrada.","id":10190858,"corpo":"<p>Divis\u00e3o do tempo de cobran\u00e7a pela taxa cobrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Soma do capital aplicado com os juros obtidos.","id":10190859,"corpo":"<p>Soma do capital aplicado com os juros obtidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/2558178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comp\u00f5e, de forma expressa, a defini\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, adotada pelo Decreto Federal n\u00ba 7.053\/2009, a condi\u00e7\u00e3o de se tratar de um grupo","provas":[{"id":62445,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:43:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1906005,"hashId":"613c317586b3e1a38c032b9b2cfcc97b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comp\u00f5e, de forma expressa, a defini\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, adotada pelo Decreto Federal n\u00ba 7.053\/2009, a condi\u00e7\u00e3o de se tratar de um grupo<\/p>","resposta":7352112,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que foi expulso, despejado ou removido de moradia convencional regular ou decidiu, voluntariamente ou n\u00e3o, por n\u00e3o ocup\u00e1-la.","id":7352111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que foi expulso, despejado ou removido de moradia convencional regular ou decidiu, voluntariamente ou n\u00e3o, por n\u00e3o ocup\u00e1-la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"que utiliza os logradouros p\u00fablicos e as \u00e1reas degradadas como espa\u00e7o de moradia e de sustento de forma tempor\u00e1ria ou permanente.","id":7352112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que utiliza os logradouros p\u00fablicos e as \u00e1reas degradadas como espa\u00e7o de moradia e de sustento de forma tempor\u00e1ria ou permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"homog\u00eaneo, que possui em comum a pobreza extrema, a depend\u00eancia qu\u00edmica e\/ou transtorno mental.","id":7352113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homog\u00eaneo, que possui em comum a pobreza extrema, a depend\u00eancia qu\u00edmica e\/ou transtorno mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"com v\u00ednculos familiares rompidos\/fragilizados, ou ent\u00e3o mantidos ou iniciados na pr\u00f3pria viv\u00eancia de rua.","id":7352114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com v\u00ednculos familiares rompidos\/fragilizados, ou ent\u00e3o mantidos ou iniciados na pr\u00f3pria viv\u00eancia de rua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que n\u00e3o faz uso sistem\u00e1tico das unidades de acolhimento para pernoite tempor\u00e1rio ou como moradia provis\u00f3ria.","id":7352115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que n\u00e3o faz uso sistem\u00e1tico das unidades de acolhimento para pernoite tempor\u00e1rio ou como moradia provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 66","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.053\/2009 - Institui a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua e seu Comit\u00ea Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.053\/2009 - Institui a Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua e seu Comit\u00ea Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418958,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-053-2009-institui-a-politica-nacional-para-a-populacao-em-situacao-de-rua-e-seu-comite-intersetorial-de-acompanhamento-e-monitoramento-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1906005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado de Santa Catarina \u00e9 dividido em oito regi\u00f5es. A qual dessas regi\u00f5es pertence o munic\u00edpio de Descanso?","provas":[{"id":62448,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Especialista em Assuntos Educacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:43:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1906191,"hashId":"8d1cb4df151a55da9bb06d06e25556ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado de Santa Catarina \u00e9 dividido em oito regi\u00f5es. A qual dessas regi\u00f5es pertence o munic\u00edpio de Descanso?<\/p>","resposta":7352945,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regi\u00e3o Leste. ","id":7352944,"corpo":"<p>Regi\u00e3o Leste. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Regi\u00e3o Oeste. ","id":7352945,"corpo":"<p> Regi\u00e3o Oeste. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o Nordeste. ","id":7352946,"corpo":"<p>Regi\u00e3o Nordeste. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o Sul. ","id":7352947,"corpo":"<p>Regi\u00e3o Sul. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397333,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1906191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa adquiriu um im\u00f3vel pelo valor de R$ 500.000,00 e pagou 20% desse valor no ato da compra. O restante da d\u00edvida, dever\u00e1 ser quitado por meio de 80 presta\u00e7\u00f5es mensais e consecutivas com a primeira presta\u00e7\u00e3o vencendo 1 m\u00eas ap\u00f3s a data da compra. Sabendo que foi utilizado o Sistema de Amortiza\u00e7\u00e3o Constante (SAC) a uma taxa mensal de juros i e que o valor da 10a presta\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a R$ 10.325,00, o valor da 20a presta\u00e7\u00e3o, em reais, \u00e9 igual a","provas":[{"id":80858,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:43:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2396070,"hashId":"8db1d1d8992db6a552b0bf1c12d59b13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa adquiriu um im\u00f3vel pelo valor de R$ 500.000,00 e pagou 20% desse valor no ato da compra. O restante da d\u00edvida, dever\u00e1 ser quitado por meio de 80 presta\u00e7\u00f5es mensais e consecutivas com a primeira presta\u00e7\u00e3o vencendo 1 m\u00eas ap\u00f3s a data da compra. Sabendo que foi utilizado o Sistema de Amortiza\u00e7\u00e3o Constante (SAC) a uma taxa mensal de juros i e que o valor da 10<sup>a<\/sup> presta\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a R$ 10.325,00, o valor da 20<sup>a<\/sup> presta\u00e7\u00e3o, em reais, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":9487355,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.500,00","id":9487351,"corpo":"<p>9.500,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9.600,00","id":9487352,"corpo":"<p>9.600,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9.750,00","id":9487353,"corpo":"<p>9.750,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9.675,00","id":9487354,"corpo":"<p>9.675,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9.575,00","id":9487355,"corpo":"<p>9.575,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que a fun\u00e7\u00e3o t\u00e1bua de sobreviv\u00eancia \u00e9 tal que: lx = 120 \u2212 x, 0 &lt; x &lt; 120 Em que lx represente o n\u00famero de sobreviventes na idade x e as idades x est\u00e3o definidas para o intervalo de 0 a 120 anos. A expectativa de vida de um rec\u00e9m-nascido computada em termos cont\u00ednuos \u00e9 ","provas":[{"id":80858,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:43:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2396081,"hashId":"e39c29a173cd613979feb5f700350a8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que a fun\u00e7\u00e3o t\u00e1bua de sobreviv\u00eancia \u00e9 tal que:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"> l<sub>x<\/sub> = 120 \u2212 x, 0 &lt; x &lt; 120 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em que l<sub>x<\/sub> represente o n\u00famero de sobreviventes na idade x e as idades x est\u00e3o definidas para o intervalo de 0 a 120 anos. A expectativa de vida de um rec\u00e9m-nascido computada em termos cont\u00ednuos \u00e9 <\/p>","resposta":9487401,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 anos. ","id":9487401,"corpo":"<p>60 anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"65 anos.","id":9487402,"corpo":"<p>65 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"70 anos. ","id":9487403,"corpo":"<p>70 anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"75 anos.","id":9487404,"corpo":"<p>75 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"80 anos.","id":9487405,"corpo":"<p>80 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 34","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e1buas de Mortalidade","oab":false,"nome":"T\u00e1buas de Mortalidade","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402510,"slug":"atuaria-tabuas-de-mortalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que foram compilados os seguintes dados:xlxaa\u200blxii\u200bqxi\u200b35970.0008.0000,2536969.0009.0000,24A probabilidade de um indiv\u00edduo ativo com 35 anos de idade se invalidar no pr\u00f3ximo ano \u00e9","provas":[{"id":80858,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:43:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2396084,"hashId":"f139abad4c41de55eafe8d8b5840e62e","enunciado":"<p>Considere que foram compilados os seguintes dados:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 266px;\"><colgroup><col width=\"67\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"65\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"65\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"69\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1wku\"><td data-row=\"row-1wku\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1wku\" data-cell=\"cell-batx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>x<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1wku\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1wku\" data-cell=\"cell-0jwj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>l<\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"_x^{aa}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.911392em; vertical-align: -0.247em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-1wku\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1wku\" data-cell=\"cell-08y8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>l<\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"_x^{ii}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.07166em; vertical-align: -0.247em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.824664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-1wku\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1wku\" data-cell=\"cell-pfqe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>q<\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"_x^i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.07166em; vertical-align: -0.247em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.824664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l189\"><td data-row=\"row-l189\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l189\" data-cell=\"cell-7r4x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"row-l189\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l189\" data-cell=\"cell-dt21\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">970.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-l189\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l189\" data-cell=\"cell-mrbw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-l189\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l189\" data-cell=\"cell-j3jp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cwsa\"><td data-row=\"row-cwsa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cwsa\" data-cell=\"cell-nsic\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">36<\/p><\/td><td data-row=\"row-cwsa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cwsa\" data-cell=\"cell-dept\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">969.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-cwsa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cwsa\" data-cell=\"cell-zexm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-cwsa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cwsa\" data-cell=\"cell-d1v9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,24<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>A probabilidade de um indiv\u00edduo ativo com 35 anos de idade se invalidar no pr\u00f3ximo ano \u00e9<\/p>","resposta":9487415,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,001031","id":9487414,"corpo":"<p>0,001031<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,003093","id":9487415,"corpo":"<p>0,003093<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,004012","id":9487416,"corpo":"<p>0,004012<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,004234","id":9487417,"corpo":"<p>0,004234<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,004738","id":9487418,"corpo":"<p>0,004738<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 34","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402502,"slug":"atuaria-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidades atuariais","oab":false,"nome":"Probabilidades atuariais","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402503,"slug":"atuaria-probabilidades-atuariais"}],"slug":"atuaria\/2396084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o regime constitucional de Administra\u00e7\u00e3o e servidores p\u00fablicos: I. \u00c9 garantido ao servidor p\u00fablico civil, o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical. II. A investidura em todo e qualquer cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico. III. A lei reservar\u00e1 percentual dos cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas portadoras de defici\u00eancia e definir\u00e1 os crit\u00e9rios de sua admiss\u00e3o.IV. Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis somente a brasileiros natos e naturalizados e desde que preencham os requisitos estabelecidos em lei. \u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":80858,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:43:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2396110,"hashId":"2e4c44f04f9a074dcf0b951c64ce0f15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o regime constitucional de Administra\u00e7\u00e3o e servidores p\u00fablicos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 garantido ao servidor p\u00fablico civil, o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A investidura em todo e qualquer cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A lei reservar\u00e1 percentual dos cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas portadoras de defici\u00eancia e definir\u00e1 os crit\u00e9rios de sua admiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis somente a brasileiros natos e naturalizados e desde que preencham os requisitos estabelecidos em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":9487536,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":9487535,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9487536,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV. ","id":9487537,"corpo":"<p>II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":9487538,"corpo":"<p>I, II e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":9487539,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos (NLLC), Lei federal no 14.133\/2021, sobre contrata\u00e7\u00f5es pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":80858,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:43:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2396117,"hashId":"4de2a6e227322a1a05d224cad8fe22a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que disp\u00f5e a Nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos (NLLC), Lei federal no 14.133\/2021, sobre contrata\u00e7\u00f5es pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9487568,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As contrata\u00e7\u00f5es integradas ser\u00e3o admitidas apenas em hip\u00f3teses excepcionais, em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da competitividade.","id":9487567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contrata\u00e7\u00f5es integradas ser\u00e3o admitidas apenas em hip\u00f3teses excepcionais, em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da competitividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 imprescind\u00edvel a inclus\u00e3o, no edital de licita\u00e7\u00e3o e subsequente contrata\u00e7\u00e3o, de matriz de riscos entre contratante e contratado, nos casos de ado\u00e7\u00e3o do regime de contrata\u00e7\u00e3o integrada.","id":9487568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 imprescind\u00edvel a inclus\u00e3o, no edital de licita\u00e7\u00e3o e subsequente contrata\u00e7\u00e3o, de matriz de riscos entre contratante e contratado, nos casos de ado\u00e7\u00e3o do regime de contrata\u00e7\u00e3o integrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O regime de contrata\u00e7\u00e3o integrada admite a cumula\u00e7\u00e3o de diversos objetos numa mesma contrata\u00e7\u00e3o, inclusive de obras e servi\u00e7os de engenharia, desde que seja mantida a distin\u00e7\u00e3o da autoria do projeto b\u00e1sico.","id":9487569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime de contrata\u00e7\u00e3o integrada admite a cumula\u00e7\u00e3o de diversos objetos numa mesma contrata\u00e7\u00e3o, inclusive de obras e servi\u00e7os de engenharia, desde que seja mantida a distin\u00e7\u00e3o da autoria do projeto b\u00e1sico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ainda que haja aloca\u00e7\u00e3o de riscos entre contratante e contratada, quando forem decorrentes de fatos supervenientes, dever\u00e3o, necessariamente, ser suportados pelo poder p\u00fablico.","id":9487570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que haja aloca\u00e7\u00e3o de riscos entre contratante e contratada, quando forem decorrentes de fatos supervenientes, dever\u00e3o, necessariamente, ser suportados pelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As contrata\u00e7\u00f5es integradas prescindem da elabora\u00e7\u00e3o de projeto b\u00e1sico, podendo ser licitadas e contratadas somente com projeto executivo.","id":9487571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contrata\u00e7\u00f5es integradas prescindem da elabora\u00e7\u00e3o de projeto b\u00e1sico, podendo ser licitadas e contratadas somente com projeto executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 52","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumento convocat\u00f3rio","oab":true,"nome":"Instrumento convocat\u00f3rio","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408259,"slug":"direito-administrativo-instrumento-convocatorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00e1usulas obrigat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Cl\u00e1usulas obrigat\u00f3rias","pai":408259,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422206,"slug":"direito-administrativo-clausulas-obrigatorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2396117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previsto na Lei Municipal no 870\/2005, com suas altera\u00e7\u00f5es, o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS) do Munic\u00edpio de Manaus compreende um conjunto de benef\u00edcios que atendam \u00e0s seguintes finalidades, EXCETO: ","provas":[{"id":80858,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:43:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2396122,"hashId":"c6e27a2735582622bdf0a9ac7939e13a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme previsto na Lei Municipal n<sup>o<\/sup> 870\/2005, com suas altera\u00e7\u00f5es, o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS) do Munic\u00edpio de Manaus compreende um conjunto de benef\u00edcios que atendam \u00e0s seguintes finalidades, EXCETO: <\/p>","resposta":9487591,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aposentadoria compuls\u00f3ria. ","id":9487590,"corpo":"<p>aposentadoria compuls\u00f3ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o direta \u00e0 maternidade.","id":9487591,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o direta \u00e0 maternidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aposentadoria por invalidez. ","id":9487592,"corpo":"<p>aposentadoria por invalidez. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aposentadoria por idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o.","id":9487593,"corpo":"<p>aposentadoria por idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pens\u00e3o por morte.","id":9487594,"corpo":"<p>pens\u00e3o por morte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401038,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-legislacao-previdenciaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395541,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amazonas-am"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos previstos na Lei Municipal no 870\/2005, com suas altera\u00e7\u00f5es, a perda da qualidade de dependente de segurado ocorre ","provas":[{"id":80858,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:43:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2396124,"hashId":"bd168b6448a6ed9d29f7239835fe526a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos previstos na Lei Municipal n<sup>o<\/sup> 870\/2005, com suas altera\u00e7\u00f5es, a perda da qualidade de dependente de segurado ocorre <\/p>","resposta":9487600,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para os equiparados aos filhos ao completarem dezoito anos.","id":9487599,"corpo":"<p>para os equiparados aos filhos ao completarem dezoito anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"para o companheiro, mediante solicita\u00e7\u00e3o do segurado, quando n\u00e3o mais existirem as condi\u00e7\u00f5es inerentes a essa situa\u00e7\u00e3o. ","id":9487600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o companheiro, mediante solicita\u00e7\u00e3o do segurado, quando n\u00e3o mais existirem as condi\u00e7\u00f5es inerentes a essa situa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para os filhos, por casamento ou ao completarem vinte e quatro anos. ","id":9487601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para os filhos, por casamento ou ao completarem vinte e quatro anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para o c\u00f4njuge, por simples abandono de lar, sem qualquer outro requisito.","id":9487602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o c\u00f4njuge, por simples abandono de lar, sem qualquer outro requisito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pela perda da qualidade de segurado de quem ele dependa, observada uma car\u00eancia de doze meses, quando o dependente for menor de dezoito anos.","id":9487603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela perda da qualidade de segurado de quem ele dependa, observada uma car\u00eancia de doze meses, quando o dependente for menor de dezoito anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395541,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amazonas-am"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401038,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-legislacao-previdenciaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos benef\u00edcios compreendidos ao segurado e aos seus dependentes, conforme estabelece a Lei Municipal no 870\/2005, com suas altera\u00e7\u00f5es, ","provas":[{"id":80858,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:43:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2396128,"hashId":"8c3076a6274b8964b1a2e17dc0ea40b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos benef\u00edcios compreendidos ao segurado e aos seus dependentes, conforme estabelece a Lei Municipal n<sup>o <\/sup>870\/2005, com suas altera\u00e7\u00f5es, <\/p>","resposta":9487617,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os proventos da aposentadoria por invalidez ser\u00e3o proporcionais ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o, exceto se decorrente de acidente em servi\u00e7o, mol\u00e9stia profissional ou doen\u00e7a grave, contagiosa ou incur\u00e1vel na forma da regulamenta\u00e7\u00e3o. ","id":9487617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os proventos da aposentadoria por invalidez ser\u00e3o proporcionais ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o, exceto se decorrente de acidente em servi\u00e7o, mol\u00e9stia profissional ou doen\u00e7a grave, contagiosa ou incur\u00e1vel na forma da regulamenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se equipara ao acidente em servi\u00e7o o acidente sofrido pelo segurado no local e no hor\u00e1rio do trabalho, em consequ\u00eancia de ato de pessoa privada do uso da raz\u00e3o. ","id":9487618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se equipara ao acidente em servi\u00e7o o acidente sofrido pelo segurado no local e no hor\u00e1rio do trabalho, em consequ\u00eancia de ato de pessoa privada do uso da raz\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o segurado ser\u00e1 aposentado de forma compuls\u00f3ria aos setenta e cinco anos de idade, com proventos proporcionais ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o, desde que tenha o m\u00ednimo de quinze anos de servi\u00e7o p\u00fablico ao Munic\u00edpio. ","id":9487619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segurado ser\u00e1 aposentado de forma compuls\u00f3ria aos setenta e cinco anos de idade, com proventos proporcionais ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o, desde que tenha o m\u00ednimo de quinze anos de servi\u00e7o p\u00fablico ao Munic\u00edpio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o segurado far\u00e1 jus \u00e0 aposentadoria volunt\u00e1ria por idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o, desde que preencha, exclusivamente os seguintes requisitos: sessenta e cinco anos de idade e trinta e cinco anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se homem, e sessenta anos de idade e trinta anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher. ","id":9487620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segurado far\u00e1 jus \u00e0 aposentadoria volunt\u00e1ria por idade e tempo de contribui\u00e7\u00e3o, desde que preencha, exclusivamente os seguintes requisitos: sessenta e cinco anos de idade e trinta e cinco anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se homem, e sessenta anos de idade e trinta anos de tempo de contribui\u00e7\u00e3o, se mulher. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a pens\u00e3o por morte ser\u00e1 devida aos dependentes a contar da data do \u00f3bito, quando requerida at\u00e9 noventa dias deste, ou em trinta dias do requerimento, quando solicitada ap\u00f3s este prazo. ","id":9487621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pens\u00e3o por morte ser\u00e1 devida aos dependentes a contar da data do \u00f3bito, quando requerida at\u00e9 noventa dias deste, ou em trinta dias do requerimento, quando solicitada ap\u00f3s este prazo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401038,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-legislacao-previdenciaria"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Breno prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais em face de S\u00edlvia e Soraia, suas irm\u00e3s, que publicaram cal\u00fanias em rela\u00e7\u00e3o ao seu pai em suas redes sociais. O advogado de Breno explicou que n\u00e3o haveria audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o, por se tratar de um direito indispon\u00edvel, n\u00e3o sendo admitida, assim, a autocomposi\u00e7\u00e3o. Proposta a a\u00e7\u00e3o, S\u00edlvia foi citada e Soraia, em viagem ao exterior, ainda n\u00e3o foi citada. Ap\u00f3s longas conversas entre os irm\u00e3os, Breno desiste da a\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Soraia. O prazo para S\u00edlvia apresentar resposta ter\u00e1 in\u00edcio na data de","provas":[{"id":84930,"cargo":{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-advogado-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Advogado P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:45:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2499734,"hashId":"9dc99d3f144d3794afc7c4ae27db8f87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Breno prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais em face de S\u00edlvia e Soraia, suas irm\u00e3s, que publicaram cal\u00fanias em rela\u00e7\u00e3o ao seu pai em suas redes sociais. O advogado de Breno explicou que n\u00e3o haveria audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o, por se tratar de um direito indispon\u00edvel, n\u00e3o sendo admitida, assim, a autocomposi\u00e7\u00e3o. Proposta a a\u00e7\u00e3o, S\u00edlvia foi citada e Soraia, em viagem ao exterior, ainda n\u00e3o foi citada. Ap\u00f3s longas conversas entre os irm\u00e3os, Breno desiste da a\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Soraia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O prazo para S\u00edlvia apresentar resposta ter\u00e1 in\u00edcio na data de<\/p>","resposta":9938923,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intima\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o que homologar a desist\u00eancia.","id":9938923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intima\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o que homologar a desist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o do pedido de cancelamento da audi\u00eancia.","id":9938924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta\u00e7\u00e3o do pedido de cancelamento da audi\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"juntada aos autos do aviso de recebimento, quando a cita\u00e7\u00e3o for pelo correio.","id":9938925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">juntada aos autos do aviso de recebimento, quando a cita\u00e7\u00e3o for pelo correio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"publica\u00e7\u00e3o, quando a intima\u00e7\u00e3o se der pelo Di\u00e1rio da Justi\u00e7a impresso ou eletr\u00f4nico.","id":9938926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">publica\u00e7\u00e3o, quando a intima\u00e7\u00e3o se der pelo Di\u00e1rio da Justi\u00e7a impresso ou eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cita\u00e7\u00e3o ou da intima\u00e7\u00e3o, quando ela se der por ato do escriv\u00e3o ou do chefe de secretaria.","id":9938927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cita\u00e7\u00e3o ou da intima\u00e7\u00e3o, quando ela se der por ato do escriv\u00e3o ou do chefe de secretaria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2499734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para imprimir apenas as p\u00e1ginas 1, 3 e 7 de um documento no MS-Word 2016, ap\u00f3s acessar a op\u00e7\u00e3o de impress\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio:","provas":[{"id":62206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181,"slug":"tecnico-area-financas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2021"},{"id":62207,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Fiscal de Obras e Posturas - 2021"},{"id":62209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":61926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:53:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1890663,"hashId":"2941975ebe6830d42f4637983b2da7f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para imprimir apenas as p\u00e1ginas 1, 3 e 7 de um documento no MS-Word 2016, ap\u00f3s acessar a op\u00e7\u00e3o de impress\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio:<\/p>","resposta":7283313,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Especificar as p\u00e1ginas que se deseja da seguinte forma: 1\u20133\u20137","id":7283312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especificar as p\u00e1ginas que se deseja da seguinte forma: 1\u20133\u20137<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Especificar as p\u00e1ginas que se deseja da seguinte forma: 1;3;7","id":7283313,"corpo":"<p>Especificar as p\u00e1ginas que se deseja da seguinte forma: 1;3;7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Especificar as p\u00e1ginas que se deseja da seguinte forma: 1-3;7","id":7283314,"corpo":"<p>Especificar as p\u00e1ginas que se deseja da seguinte forma: 1-3;7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel imprimir com intervalo, \u00e9 necess\u00e1rio imprimir individualmente.","id":7283315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel imprimir com intervalo, \u00e9 necess\u00e1rio imprimir individualmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420388,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1890663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufmt-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Estrutura Conceitual aplicada ao Setor P\u00fablico, o Ativo \u00e9 um recurso controlado no presente pela entidade como resultado de evento passado. Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho \u201ccontrolado no presente pela entidade\u201d, marque a assertiva correta.","provas":[{"id":61890,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufmt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:53:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1890935,"hashId":"b1579106a5e6f97e9be202865732dfac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Estrutura Conceitual aplicada ao Setor P\u00fablico, o Ativo \u00e9 um recurso controlado no presente pela entidade como resultado de evento passado. Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho \u201ccontrolado no presente pela entidade\u201d, marque a assertiva correta.<\/p>","resposta":7284509,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O potencial de servi\u00e7os ou a capacidade de gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos podem surgir diretamente do pr\u00f3prio recurso ou dos direitos de sua utiliza\u00e7\u00e3o.","id":7284508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O potencial de servi\u00e7os ou a capacidade de gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos podem surgir diretamente do pr\u00f3prio recurso ou dos direitos de sua utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A entidade deve ter o controle do recurso, que envolve a capacidade da entidade de utilizar o recurso (ou controlar terceiros na sua utiliza\u00e7\u00e3o) de modo que haja a gera\u00e7\u00e3o do potencial de servi\u00e7os ou dos benef\u00edcios econ\u00f4micos originados do recurso para o cumprimento dos seus objetivos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, entre outros.","id":7284509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade deve ter o controle do recurso, que envolve a capacidade da entidade de utilizar o recurso (ou controlar terceiros na sua utiliza\u00e7\u00e3o) de modo que haja a gera\u00e7\u00e3o do potencial de servi\u00e7os ou dos benef\u00edcios econ\u00f4micos originados do recurso para o cumprimento dos seus objetivos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, entre outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de ativo exige que o recurso controlado pela entidade no presente tenha surgido de transa\u00e7\u00e3o ou de outro evento passado. Podem existir diversas transa\u00e7\u00f5es passadas ou outros eventos que resultem no ganho do controle do recurso pela entidade e, por conseguinte, o caracterize como ativo.","id":7284510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o de ativo exige que o recurso controlado pela entidade no presente tenha surgido de transa\u00e7\u00e3o ou de outro evento passado. Podem existir diversas transa\u00e7\u00f5es passadas ou outros eventos que resultem no ganho do controle do recurso pela entidade e, por conseguinte, o caracterize como ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As entidades podem obter ativos por interm\u00e9dio da sua compra em transa\u00e7\u00e3o com contrapresta\u00e7\u00e3o, bem como pelo seu desenvolvimento. Os ativos tamb\u00e9m podem surgir de transa\u00e7\u00f5es sem contrapresta\u00e7\u00e3o, inclusive por meio do exerc\u00edcio dos direitos soberanos.","id":7284511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades podem obter ativos por interm\u00e9dio da sua compra em transa\u00e7\u00e3o com contrapresta\u00e7\u00e3o, bem como pelo seu desenvolvimento. Os ativos tamb\u00e9m podem surgir de transa\u00e7\u00f5es sem contrapresta\u00e7\u00e3o, inclusive por meio do exerc\u00edcio dos direitos soberanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros Procedimentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Outros Procedimentos Cont\u00e1beis","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412490,"slug":"contabilidade-publica-outros-procedimentos-contabeis"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/1890935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":7686,"slug":"agente-de-vigilancia-epidemiologica"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras","id":4817,"slug":"fiscal-municipal-area-obras"},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade","id":18021,"slug":"fiscal-de-saude"},{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117,"slug":"fiscal-de-tributacao"},{"descricao":"Atendente de PSF","id":24367,"slug":"atendente-de-psf"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"}],"anos":[2020,2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que exista um jogo chamado Sorte-Sorte, no qual o jogador escolhe 5 n\u00fameros dentre os 10 da tabela de apostas (01, 02, 03, ..., 10).Nessas condi\u00e7\u00f5es, a probabilidade de se ganhar no Sorte-Sorte \u00e9 igual a, aproximadamente:","provas":[{"id":64317,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-agente-comunitario-de-saude-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":64319,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","id":7686,"slug":"agente-de-vigilancia-epidemiologica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2021-unilavras-concursos-agente-de-vigilancia-epidemiologica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Agente de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica - 2020"},{"id":64376,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Guarda Municipal - 2020"},{"id":64365,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras","id":4817,"slug":"fiscal-municipal-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2021-unilavras-concursos-fiscal-municipal-area-obras","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Fiscal Municipal - \u00c1rea Obras - 2020"},{"id":64366,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Fiscal de Postura - 2020"},{"id":64369,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade","id":18021,"slug":"fiscal-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-fiscal-de-saude","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Fiscal de Sa\u00fade - 2020"},{"id":64371,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o","id":7117,"slug":"fiscal-de-tributacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-fiscal-de-tributacao","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":64327,"cargo":{"descricao":"Atendente de PSF","id":24367,"slug":"atendente-de-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-atendente-de-psf-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Atendente de PSF - 2020"},{"id":64391,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-orientador-social","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Orientador Social - 2020"},{"id":64685,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":64688,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2021-unilavras-concursos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:20:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1972693,"hashId":"19328c692274b08fbd998cb430320f9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que exista um jogo chamado Sorte-Sorte, no qual o jogador escolhe 5 n\u00fameros dentre os 10 da tabela de apostas (01, 02, 03, ..., 10).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, a probabilidade de se ganhar no Sorte-Sorte \u00e9 igual a, aproximadamente:<\/p>","resposta":7650944,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,39%.","id":7650944,"corpo":"<p>0,39%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,42%.","id":7650945,"corpo":"<p>0,42%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,48%.","id":7650946,"corpo":"<p>0,48%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,50%.","id":7650947,"corpo":"<p>0,50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1972693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Piau\u00ed","sigla":"CRF PI","id":4643,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crf-pi-pi"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Windows, o atalho de teclado para alternar entre as janelas dos programas abertos no computador \u00e9: ","provas":[{"id":67054,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Piau\u00ed","sigla":"CRF PI","id":4643,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crf-pi-pi"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pi-pi-2021-consulpam-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - CRF PI - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:12:59","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2449295,"hashId":"9a6a5c3c199c94df73d7292d4d10a513","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Windows, o atalho de teclado para alternar entre as janelas dos programas abertos no computador \u00e9: <\/p>","resposta":9714315,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + F4. ","id":9714311,"corpo":"<p>Ctrl + F4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl + C. ","id":9714312,"corpo":"<p>Ctrl + C. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alt + F4. ","id":9714313,"corpo":"<p>Alt + F4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alt + F5. ","id":9714314,"corpo":"<p>Alt + F5. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alt + Tab. ","id":9714315,"corpo":"<p>Alt + Tab. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 14","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/2449295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vedada a dispensa do empregado sindicalizado a partir do registro da candidatura a cargo de dire\u00e7\u00e3o ou representa\u00e7\u00e3o sindical e, se eleito, ainda que suplente, at\u00e9 ________ ap\u00f3s o final do mandato, salvo se cometer falta grave nos termos da lei.O texto acima estar\u00e1 correto, de acordo com \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, se a lacuna for preenchida por:","provas":[{"id":69324,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2021-fundacao-la-salle-geologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Ge\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:13:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2449366,"hashId":"523441d5da97704b34ed076018f07bf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a dispensa do empregado sindicalizado a partir do registro da candidatura a cargo de dire\u00e7\u00e3o ou representa\u00e7\u00e3o sindical e, se eleito, ainda que suplente, at\u00e9 ________ ap\u00f3s o final do mandato, salvo se cometer falta grave nos termos da lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima estar\u00e1 correto, de acordo com \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, se a lacuna for preenchida por:<\/p>","resposta":9714546,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ano","id":9714546,"corpo":"<p>um ano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dois anos","id":9714547,"corpo":"<p>dois anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos","id":9714548,"corpo":"<p>tr\u00eas anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quatro anos","id":9714549,"corpo":"<p>quatro anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cinco anos","id":9714550,"corpo":"<p>cinco anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2449366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei indicar\u00e1 os casos e condi\u00e7\u00f5es em que os cargos em comiss\u00e3o ser\u00e3o exercidos preferencialmente por servidores ocupantes de cargos de provimento efetivo, no percentual m\u00ednimo de ________ do total dos cargos em comiss\u00e3o.O texto acima estar\u00e1 correto, de acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Leopoldo, se a lacuna for preenchida por: ","provas":[{"id":69324,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2021-fundacao-la-salle-geologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Ge\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:13:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2449368,"hashId":"ed80145454362d23733659b2481791bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei indicar\u00e1 os casos e condi\u00e7\u00f5es em que os cargos em comiss\u00e3o ser\u00e3o exercidos preferencialmente por servidores ocupantes de cargos de provimento efetivo, no percentual m\u00ednimo de ________ do total dos cargos em comiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima estar\u00e1 correto, de acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Leopoldo, se a lacuna for preenchida por: <\/p>","resposta":9714556,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10% (dez por cento)","id":9714556,"corpo":"<p>10% (dez por cento)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15% (quinze por cento)","id":9714557,"corpo":"<p>15% (quinze por cento)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"17% (dezessete por cento)","id":9714558,"corpo":"<p>17% (dezessete por cento)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20% (vinte por cento)","id":9714559,"corpo":"<p>20% (vinte por cento)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"25% (vinte e cinco por cento)","id":9714560,"corpo":"<p>25% (vinte e cinco por cento)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Leopoldo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Leopoldo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396588,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-leopoldo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2449368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":4393,"slug":"tecnico-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acidentes de trabalho graves s\u00e3o agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. Considerando o caso descrito pela quest\u00e3o anterior, \u00e9 correto afirmar que se trata de","provas":[{"id":76412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":4393,"slug":"tecnico-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-tecnico-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - T\u00e9cnico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:43:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2313188,"hashId":"4d0b9e8228b50a3c25f1ec2ef4c005b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidentes de trabalho graves s\u00e3o agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. Considerando o caso descrito pela quest\u00e3o anterior, \u00e9 correto afirmar que se trata de<\/p>","resposta":9129194,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal.","id":9129192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria sentinela.","id":9129193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria sentinela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata, somente \u00e0 Secretaria Municipal de Sa\u00fade.","id":9129194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata, somente \u00e0 Secretaria Municipal de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata, somente \u00e0s Secretaria Municipal e Estadual de Sa\u00fade.","id":9129195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata, somente \u00e0s Secretaria Municipal e Estadual de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e \u00e0s Secretaria Municipal e Estadual de Sa\u00fade.","id":9129196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agravo de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata, ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e \u00e0s Secretaria Municipal e Estadual de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2313188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 paciente com indica\u00e7\u00e3o de marca-passo definitivo:","provas":[{"id":82571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Adulto","id":23185,"slug":"medico-cardiologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico-cardiologista-adulto","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Cardiologista Adulto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:45:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2425730,"hashId":"83df18a9910620b4fa80b668afed0a05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 paciente com indica\u00e7\u00e3o de marca-passo definitivo:<\/p>","resposta":9615144,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Homem, 55 anos, assintom\u00e1tico na fase aguda do infarto do mioc\u00e1rdio, com bloqueio atrioventricular de primeiro grau e bloqueio de ramo direito.","id":9615141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 55 anos, assintom\u00e1tico na fase aguda do infarto do mioc\u00e1rdio, com bloqueio atrioventricular de primeiro grau e bloqueio de ramo direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mulher, 80 anos, assintom\u00e1tica, com disfun\u00e7\u00e3o do n\u00f3 sinusal.","id":9615142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 80 anos, assintom\u00e1tica, com disfun\u00e7\u00e3o do n\u00f3 sinusal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Homem, 60 anos, na fase aguda do infarto do mioc\u00e1rdio, com bloqueio atrioventricular transit\u00f3rio e aus\u00eancia debloqueio de ramo.","id":9615143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 60 anos, na fase aguda do infarto do mioc\u00e1rdio, com bloqueio atrioventricular transit\u00f3rio e aus\u00eancia debloqueio de ramo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mulher, 75 anos, na fase aguda do infarto do mioc\u00e1rdio com bloqueio atrioventricular total infranodal e bloqueio de ramo esquerdo.","id":9615144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 75 anos, na fase aguda do infarto do mioc\u00e1rdio com bloqueio atrioventricular total infranodal e bloqueio de ramo esquerdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Homem, 80 anos, assintom\u00e1tico, com bloqueio atrioventricular de primeiro grau e bloqueio anterossuperior esquerdo.","id":9615145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 80 anos, assintom\u00e1tico, com bloqueio atrioventricular de primeiro grau e bloqueio anterossuperior esquerdo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/2425730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o conceito de identidade visual que faz parte do processo de branding de uma marca.","provas":[{"id":85737,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-designer-grafico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - Designer Gr\u00e1fico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2495350,"hashId":"1c68563b52cb53d23bceea033196c7f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre o conceito de identidade visual que faz parte do processo de <em>branding <\/em>de uma marca.<\/p>","resposta":9919917,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de uma identidade visual minimalista \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para empresas iniciantes, pois sua caracter\u00edstica principal \u00e9 o fato de ser um servi\u00e7o de baixo custo no mercado de design.","id":9919915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de uma identidade visual minimalista \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para empresas iniciantes, pois sua caracter\u00edstica principal \u00e9 o fato de ser um servi\u00e7o de baixo custo no mercado de <em>design<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apesar de ser importante para a constru\u00e7\u00e3o da identidade visual de uma marca, o branding pode ser um impeditivo para concretizar estrat\u00e9gias de crescimento no mercado.","id":9919916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de ser importante para a constru\u00e7\u00e3o da identidade visual de uma marca, o <em>branding <\/em>pode ser um impeditivo para concretizar estrat\u00e9gias de crescimento no mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Grafismos, s\u00edmbolos, logotipo, papelaria, formas e demais itens visuais associados a uma marca s\u00e3o elementos que fazem parte de sua identidade visual.","id":9919917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grafismos, s\u00edmbolos, logotipo, papelaria, formas e demais itens visuais associados a uma marca s\u00e3o elementos que fazem parte de sua identidade visual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O processo de branding \u00e9 reservado \u00e0s grandes empresas porque tem como princ\u00edpio b\u00e1sico a demanda de tecnologias caras para ser desenvolvido.","id":9919918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de <em>branding <\/em>\u00e9 reservado \u00e0s grandes empresas porque tem como princ\u00edpio b\u00e1sico a demanda de tecnologias caras para ser desenvolvido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Seguir as tend\u00eancias est\u00e9ticas da atualidade \u00e9 mais importante no desenvolvimento do branding do que trabalhar a autenticidade e os prop\u00f3sitos da marca.","id":9919919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguir as tend\u00eancias est\u00e9ticas da atualidade \u00e9 mais importante no desenvolvimento do <em>branding <\/em>do que trabalhar a autenticidade e os prop\u00f3sitos da marca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/2495350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que a constru\u00e7\u00e3o do efeito de humor na tirinha se d\u00e1, principalmente, pela: ","provas":[{"id":67983,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:16:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2435390,"hashId":"f2a50df8be0d517ae52ffea6ce83f839","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que a constru\u00e7\u00e3o do efeito de humor na tirinha se d\u00e1, principalmente, pela: <\/p>","resposta":9656724,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Onomatopeia empregada de forma gritante no segundo quadrinho. ","id":9656722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Onomatopeia empregada de forma gritante no segundo quadrinho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fala do personagem do primeiro quadrinho, uma vez que se trata de um ser irracional.","id":9656723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fala do personagem do primeiro quadrinho, uma vez que se trata de um ser irracional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quebra da expectativa evidenciada no \u00faltimo quadrinho em sua rela\u00e7\u00e3o com a realidade.","id":9656724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quebra da expectativa evidenciada no \u00faltimo quadrinho em sua rela\u00e7\u00e3o com a realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Forma de caracteriza\u00e7\u00e3o do pr\u00edncipe no \u00faltimo quadrinho. ","id":9656725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de caracteriza\u00e7\u00e3o do pr\u00edncipe no \u00faltimo quadrinho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 4 e 5, leia a tirinha abaixo:...","id":536170,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 4 e 5, leia a tirinha abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66545\/grupo-questao\/494860-20211206134020000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2435390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que a Resolu\u00e7\u00e3o 453\/2012 aponta como Terceira diretriz?","provas":[{"id":76679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2369460,"hashId":"a3b5ac4aa102b104fe9806496e257142","enunciado":"<p>O que a Resolu\u00e7\u00e3o 453\/2012 aponta como Terceira diretriz?<\/p>","resposta":9376598,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como Subsistema da Seguridade Social, o Conselho de Sa\u00fade atua na formula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.","id":9376595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como Subsistema da Seguridade Social, o Conselho de Sa\u00fade atua na formula\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Sa\u00fade \u00e9 estabelecida por lei federal, estadual, do Distrito Federal e municipal, obedecida a Lei no 8.142\/90.","id":9376596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Sa\u00fade \u00e9 estabelecida por lei federal, estadual, do Distrito Federal e municipal, obedecida a Lei no 8.142\/90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As tr\u00eas esferas de Governo garantir\u00e3o autonomia administrativa para o pleno funcionamento do Conselho de Sa\u00fade, dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, autonomia financeira e organiza\u00e7\u00e3o da secretaria-executiva com a necess\u00e1ria infraestrutura e apoio t\u00e9cnico.","id":9376597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tr\u00eas esferas de Governo garantir\u00e3o autonomia administrativa para o pleno funcionamento do Conselho de Sa\u00fade, dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, autonomia financeira e organiza\u00e7\u00e3o da secretaria-executiva com a necess\u00e1ria infraestrutura e apoio t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da sociedade organizada, garantida na legisla\u00e7\u00e3o, torna os Conselhos de Sa\u00fade uma inst\u00e2ncia privilegiada na proposi\u00e7\u00e3o, discuss\u00e3o, acompanhamento, delibera\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros. A legisla\u00e7\u00e3o estabelece, ainda, a composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de usu\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos representados. O Conselho de Sa\u00fade ser\u00e1 composto por representantes de entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos representativos de usu\u00e1rios, de entidades representativas de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, do governo e de entidades representativas de prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo o seu presidente eleito entre os membros do Conselho, em reuni\u00e3o plen\u00e1ria. Nos munic\u00edpios onde n\u00e3o existem entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos organizados em n\u00famero suficiente para compor o Conselho, a elei\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada em plen\u00e1ria no munic\u00edpio, promovida pelo Conselho Municipal de maneira ampla e democr\u00e1tica.","id":9376598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o da sociedade organizada, garantida na legisla\u00e7\u00e3o, torna os Conselhos de Sa\u00fade uma inst\u00e2ncia privilegiada na proposi\u00e7\u00e3o, discuss\u00e3o, acompanhamento, delibera\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Sa\u00fade, inclusive nos seus aspectos econ\u00f4micos e financeiros. A legisla\u00e7\u00e3o estabelece, ainda, a composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de usu\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos representados. O Conselho de Sa\u00fade ser\u00e1 composto por representantes de entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos representativos de usu\u00e1rios, de entidades representativas de trabalhadores da \u00e1rea da sa\u00fade, do governo e de entidades representativas de prestadores de servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo o seu presidente eleito entre os membros do Conselho, em reuni\u00e3o plen\u00e1ria. Nos munic\u00edpios onde n\u00e3o existem entidades, institui\u00e7\u00f5es e movimentos organizados em n\u00famero suficiente para compor o Conselho, a elei\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada em plen\u00e1ria no munic\u00edpio, promovida pelo Conselho Municipal de maneira ampla e democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A cada tr\u00eas meses, dever\u00e1 constar dos itens da pauta o pronunciamento do gestor, das respectivas esferas de governo, para que fa\u00e7a a presta\u00e7\u00e3o de contas, em relat\u00f3rio detalhado, sobre andamento do plano de sa\u00fade, agenda da sa\u00fade pactuada, relat\u00f3rio de gest\u00e3o, dados sobre o montante e a forma de aplica\u00e7\u00e3o dos recursos, as auditorias iniciadas e conclu\u00eddas, no per\u00edodo, bem como a produ\u00e7\u00e3o e a oferta de servi\u00e7os, na rede assistencial pr\u00f3pria, contratada ou conveniada, de acordo com o art. 12 da Lei no 8.689\/93 e com a Lei Complementar no 141\/2012; XI - os Conselhos de Sa\u00fade, com a devida justificativa, buscar\u00e3o auditorias externas e independentes sobre as contas e atividades do Gestor do SUS; e XII - o Pleno do Conselho de Sa\u00fade dever\u00e1 manifestar-se por meio de resolu\u00e7\u00f5es, recomenda\u00e7\u00f5es, mo\u00e7\u00f5es e outros atos deliberativos.","id":9376599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada tr\u00eas meses, dever\u00e1 constar dos itens da pauta o pronunciamento do gestor, das respectivas esferas de governo, para que fa\u00e7a a presta\u00e7\u00e3o de contas, em relat\u00f3rio detalhado, sobre andamento do plano de sa\u00fade, agenda da sa\u00fade pactuada, relat\u00f3rio de gest\u00e3o, dados sobre o montante e a forma de aplica\u00e7\u00e3o dos recursos, as auditorias iniciadas e conclu\u00eddas, no per\u00edodo, bem como a produ\u00e7\u00e3o e a oferta de servi\u00e7os, na rede assistencial pr\u00f3pria, contratada ou conveniada, de acordo com o art. 12 da Lei no 8.689\/93 e com a Lei Complementar no 141\/2012; XI - os Conselhos de Sa\u00fade, com a devida justificativa, buscar\u00e3o auditorias externas e independentes sobre as contas e atividades do Gestor do SUS; e XII - o Pleno do Conselho de Sa\u00fade dever\u00e1 manifestar-se por meio de resolu\u00e7\u00f5es, recomenda\u00e7\u00f5es, mo\u00e7\u00f5es e outros atos deliberativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"},{"palavrasChave":["Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)"],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o 453\/2012","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o 453\/2012","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428278,"slug":"enfermagem-resolucao-453-2012"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS \/ Legisla\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS \/ Legisla\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428248,"slug":"enfermagem-legislacao-do-sus-legislacao-em-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"enfermagem\/2369460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto 74170\/74 define insumo farmac\u00eautico como:","provas":[{"id":76681,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-bioquimico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2369543,"hashId":"5928204b0f92fcfdf39df70e1b4b7346","enunciado":"<p>O Decreto 74170\/74 define insumo farmac\u00eautico como:<\/p>","resposta":9377012,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia ou mat\u00e9ria-prima que tenha finalidade medicamentosa ou sanit\u00e1ria.","id":9377010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subst\u00e2ncia ou mat\u00e9ria-prima que tenha finalidade medicamentosa ou sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"produto farmac\u00eautico, tecnicamente obtido ou elaborado, com finalidade profil\u00e1tica, curativa, paliativa, ou para fins de diagn\u00f3stico.","id":9377011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produto farmac\u00eautico, tecnicamente obtido ou elaborado, com finalidade profil\u00e1tica, curativa, paliativa, ou para fins de diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"droga ou mat\u00e9ria-prima aditiva ou complementar de qualquer natureza, destinada a emprego em medicamentos, quando for o caso, e seus recipientes.","id":9377012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">droga ou mat\u00e9ria-prima aditiva ou complementar de qualquer natureza, destinada a emprego em medicamentos, quando for o caso, e seus recipientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia produto aparelho ou acess\u00f3rio n\u00e3o enquadrado nos conceitos anteriores, cujo uso ou aplica\u00e7\u00e3o esteja ligado \u00e0 defesa e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade individual ou coletiva, \u00e0 higiene pessoal ou de ambiente, ou fins diagn\u00f3sticos e anal\u00edticos os cosm\u00e9ticos e perfumes, e, ainda, os produtos diet\u00e9ticos, \u00f3ticos, de ac\u00fastica m\u00e9dica, odontol\u00f3gicos e veterin\u00e1rios.","id":9377013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subst\u00e2ncia produto aparelho ou acess\u00f3rio n\u00e3o enquadrado nos conceitos anteriores, cujo uso ou aplica\u00e7\u00e3o esteja ligado \u00e0 defesa e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade individual ou coletiva, \u00e0 higiene pessoal ou de ambiente, ou fins diagn\u00f3sticos e anal\u00edticos os cosm\u00e9ticos e perfumes, e, ainda, os produtos diet\u00e9ticos, \u00f3ticos, de ac\u00fastica m\u00e9dica, odontol\u00f3gicos e veterin\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Produto, tecnicamente, elaborado para atender \u00e0s necessidades diet\u00e9ticas de pessoas em condi\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas especiais.","id":9377014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produto, tecnicamente, elaborado para atender \u00e0s necessidades diet\u00e9ticas de pessoas em condi\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 74.170\/1974 - Regulamenta a Lei n\u00famero 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 74.170\/1974 - Regulamenta a Lei n\u00famero 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419063,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-74-170-1974-regulamenta-a-lei-numero-5-991-de-17-de-dezembro-de-1973-que-dispoe-sobre-o-controle-sanitario-do-comercio-de-drogas-medicamentos-insumos-farmaceuticos-e-correlatos"}],"slug":"legislacao-federal\/2369543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tal ansiedade \u00e9 vivida por um sujeito que teme perder seus objetos bons; teme que estes (internalizados ou reais, externos ou internos) sejam destru\u00eddos ou desintegrados, e, juntamente com eles, seu pr\u00f3prio Eu. Trata-se da:","provas":[{"id":76692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2370224,"hashId":"25ba2859f13c07cf4f77f1489277d9ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tal ansiedade \u00e9 vivida por um sujeito que teme perder seus objetos bons; teme que estes (internalizados ou reais, externos ou internos) sejam destru\u00eddos ou desintegrados, e, juntamente com eles, seu pr\u00f3prio Eu. Trata-se da:<\/p>","resposta":9379814,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ang\u00fastia de morte.","id":9379812,"corpo":"<p>Ang\u00fastia de morte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ansiedade aniquilante.","id":9379813,"corpo":"<p>Ansiedade aniquilante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ansiedade depressiva.","id":9379814,"corpo":"<p>Ansiedade depressiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ang\u00fastia paranoide.","id":9379815,"corpo":"<p>Ang\u00fastia paranoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ang\u00fastia de castra\u00e7\u00e3o.","id":9379816,"corpo":"<p>Ang\u00fastia de castra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2370224","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linguagem Java, existe uma diferen\u00e7a entre compara\u00e7\u00e3o por refer\u00eancia e compara\u00e7\u00e3o por conte\u00fado. O operador \"==\" e o m\u00e9todo \"equals\" apresentam comportamentos espec\u00edficos com rela\u00e7\u00e3o a essa caracter\u00edstica. Analise o c\u00f3digo Java da figura abaixo.public class Quest {\tpublic static void main(String args[]) {\tInteger n1,n2,n3,n4,n5;\tint n6;\tString n7=\"1\";\tchar r1,r2,r3,r4,r5,r6;\tString p;\tnl=l; n2=l; n3=n1;\tn4=n2; n6=1; n5=n6;\trl=(n1.equals(n2)?'m': 'b' );\tr2=(n1.equals(n3)? 'm': 'b');\tr3=(n1==n4?'b':'m');\tr4=(n1==n5?'b':'m');\tr5=(n1.equals(n7)?'m': 'b');\tr6=(n1==n6?'m': 'b');\tp=\"\"+rl+r2+r3+r4+r5+r6;\tSystem.out.println(p); }}Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a mensagem ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do programa.","provas":[{"id":79191,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:35","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2370804,"hashId":"e43d61302d1ce9444998c2b8646e7baf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linguagem Java, existe uma diferen\u00e7a entre compara\u00e7\u00e3o por refer\u00eancia e compara\u00e7\u00e3o por conte\u00fado. O operador \"==\" e o m\u00e9todo \"equals\" apresentam comportamentos espec\u00edficos com rela\u00e7\u00e3o a essa caracter\u00edstica. Analise o c\u00f3digo Java da figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">public class Quest {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">public static void main(String args[]) {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">Integer n1,n2,n3,n4,n5;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">int n6;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">String n7=\"1\";<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">char r1,r2,r3,r4,r5,r6;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">String p;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">nl=l; n2=l; n3=n1;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">n4=n2; n6=1; n5=n6;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">rl=(n1.equals(n2)?'m': 'b' );<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">r2=(n1.equals(n3)? 'm': 'b');<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">r3=(n1==n4?'b':'m');<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">r4=(n1==n5?'b':'m');<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">r5=(n1.equals(n7)?'m': 'b');<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">r6=(n1==n6?'m': 'b');<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">p=\"\"+rl+r2+r3+r4+r5+r6;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">System.out.println(p); <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a mensagem ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do programa.<\/p>","resposta":9382049,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mmmmmm","id":9382046,"corpo":"<p>mmmmmm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mbmmmb","id":9382047,"corpo":"<p>mbmmmb<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bbmmmb","id":9382048,"corpo":"<p>bbmmmb<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mmbbbm","id":9382049,"corpo":"<p>mmbbbm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"bbmmbm","id":9382050,"corpo":"<p>bbmmbm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2370804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes valores bin\u00e1rios:A=1011 6=1110 C=0011 0=1010Obtenha o valor de X na seguinte express\u00e3o:X=(A+B)\u200b .(C\u2295(A +D)) e marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta o resultado correto.","provas":[{"id":79191,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2370828,"hashId":"6d2df261a6ee3df68e08b1b13cce1881","enunciado":"<p>Considere os seguintes valores bin\u00e1rios:<\/p><p><br><\/p><p>A=1011 6=1110 C=0011 0=1010<\/p><p><br><\/p><p>Obtenha o valor de X na seguinte express\u00e3o:<\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"X=\\overline{\\left(A+B\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.2em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.87em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.25em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\".\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.10556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(C\\oplus\\left(A\\ +\\overline{D}\\right)\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23334em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2295<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta o resultado correto.<\/p>","resposta":9382160,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1001","id":9382157,"corpo":"<p>1001<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0111","id":9382158,"corpo":"<p>0111<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1000","id":9382159,"corpo":"<p>1000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0000","id":9382160,"corpo":"<p>0000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1111","id":9382161,"corpo":"<p>1111<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema num\u00e9rico bin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Sistema num\u00e9rico bin\u00e1rio","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429600,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-numerico-binario"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos de TI","oab":false,"nome":"Fundamentos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8083,"slug":"tecnologia-da-informacao-fundamentos-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2370828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o c\u00f3digo SQL abaixo, que gerou a tabela Item Fatura.CREATE TABLE ltemFatura(idltemFatura INT NOT NULL,idFatura INT NOT NULL,descltemFatura VARCHAR(45),valorltemFatura DOUBLE,linha_X);Considerando que a tabela ltemFatura possui chave prim\u00e1ria composta pelos campos idltemFatura e idFatura e que, se uma fatura for exclu\u00edda, automaticamente ser\u00e3o exclu\u00eddos todos os seus itens, o trecho linha_X deve ser preenchida corretamente por:","provas":[{"id":79191,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":21922,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-informatica-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:37","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2370900,"hashId":"89ceb3889166dd2d61c1f4f0fcf4fd07","enunciado":"<p>Considere o c\u00f3digo SQL abaixo, que gerou a tabela Item Fatura.<\/p><p><br><\/p><p>CREATE TABLE ltemFatura(<\/p><p>idltemFatura INT NOT NULL,<\/p><p>idFatura INT NOT NULL,<\/p><p>descltemFatura VARCHAR(45),<\/p><p>valorltemFatura DOUBLE,<\/p><p>linha_X<\/p><p>);<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a tabela ltemFatura possui chave prim\u00e1ria composta pelos campos idltemFatura e idFatura e que, se uma fatura for exclu\u00edda, automaticamente ser\u00e3o exclu\u00eddos todos os seus itens, o trecho linha_X deve ser preenchida corretamente por:<\/p>","resposta":9382491,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PRIMARY KEY (idltemFatura, FOREIGN KEY (idFatura)) REFERENCES Fatura (idFatura) ON DELETE CASCATE","id":9382489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PRIMARY KEY (idltemFatura, FOREIGN KEY (idFatura)) REFERENCES Fatura (idFatura) ON DELETE CASCATE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"PRIMARY KEY (idltemFatura,idFatura ) FOREIGN KEY (idFatura)) from Fatura (idFatura) WITH DELETE CASCATE","id":9382490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PRIMARY KEY (idltemFatura,idFatura ) FOREIGN KEY (idFatura)) from Fatura (idFatura) WITH DELETE CASCATE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PRIMARY KEY (idltemFatura,idFatura ) FOREIGN KEY (idFatura) REFERENCES Fatura (idFatura) ON DELETE CASCATE","id":9382491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PRIMARY KEY (idltemFatura,idFatura ) FOREIGN KEY (idFatura) REFERENCES Fatura (idFatura) ON DELETE CASCATE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PRIMARY KEY (idltemFatura,idFatura ) FOREIGN KEY (idFatura)) REFERENCES Fatura (idFatura)","id":9382492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PRIMARY KEY (idltemFatura,idFatura ) FOREIGN KEY (idFatura)) REFERENCES Fatura (idFatura)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"PRIMARY KEY (idltemFatura,idFatura ) FOREIGN KEY (idFatura)) FROM Fatura (idFatura) ON DELETE CASCATE","id":9382493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PRIMARY KEY (idltemFatura,idFatura ) FOREIGN KEY (idFatura)) FROM Fatura (idFatura) ON DELETE CASCATE<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2370900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade","id":13113,"slug":"analista-previdenciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma professora de ensino fundamental, que ingressou na rede privada em 2020, sem v\u00ednculo ou exerc\u00edcio de atividade laboral remunerada anterior, pretende manter-se na carreira at\u00e9 o momento de aposentar-se. Considerando esses elementos \u00e0 luz das regras atuais previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, al\u00e9m de comprovar tempo m\u00ednimo de efetivo exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es, para que referida professora fa\u00e7a jus \u00e0 aposentadoria, dever\u00e1 cumprir","provas":[{"id":80859,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade","id":13113,"slug":"analista-previdenciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:35:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2396966,"hashId":"ad0ba02029451414b3b903ee5d999ebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma professora de ensino fundamental, que ingressou na rede privada em 2020, sem v\u00ednculo ou exerc\u00edcio de atividade laboral remunerada anterior, pretende manter-se na carreira at\u00e9 o momento de aposentar-se. Considerando esses elementos \u00e0 luz das regras atuais previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, al\u00e9m de comprovar tempo m\u00ednimo de efetivo exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es, para que referida professora fa\u00e7a jus \u00e0 aposentadoria, dever\u00e1 cumprir<\/p>","resposta":9491274,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os requisitos de tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o e idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 57 anos.","id":9491274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os requisitos de tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o e idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 57 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente o requisito de tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o.","id":9491275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o requisito de tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente o requisito de idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 57 anos.","id":9491276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o requisito de idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 57 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente o requisito de idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 62 anos.","id":9491277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o requisito de idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 62 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os requisitos de tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o e idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 62 anos.","id":9491278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os requisitos de tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o e idade m\u00ednima, que, no seu caso, \u00e9 62 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48 ","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o (ATC) - Regras de Transi\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o (ATC) - Regras de Transi\u00e7\u00e3o","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407025,"slug":"direito-previdenciario-aposentadoria-por-tempo-de-contribuicao-atc-regras-de-transicao"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/2396966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade","id":13113,"slug":"analista-previdenciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ulisses \u00e9 analista do Poder Judici\u00e1rio e Afrodite \u00e9 professora de ensino superior lecionando em Universidade Federal de Administra\u00e7\u00e3o, sendo ambos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o vinculados ao Regime Pr\u00f3prio da Previd\u00eancia Social, e est\u00e3o requerendo o direito \u00e0 aposentadoria. Nesse caso, conforme regras contidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, Ulisses e Afrodite, respectivamente, devem contar com","provas":[{"id":80859,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade","id":13113,"slug":"analista-previdenciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:35:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2396975,"hashId":"b630bb4f49882c65860120559735f085","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ulisses \u00e9 analista do Poder Judici\u00e1rio e Afrodite \u00e9 professora de ensino superior lecionando em Universidade Federal de Administra\u00e7\u00e3o, sendo ambos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o vinculados ao Regime Pr\u00f3prio da Previd\u00eancia Social, e est\u00e3o requerendo o direito \u00e0 aposentadoria. Nesse caso, conforme regras contidas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, Ulisses e Afrodite, respectivamente, devem contar com<\/p>","resposta":9491323,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70 e 65 anos de idade.","id":9491319,"corpo":"<p>70 e 65 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"70 e 55 anos de idade.","id":9491320,"corpo":"<p>70 e 55 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"65 e 57 anos de idade.","id":9491321,"corpo":"<p>65 e 57 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"62 e 57 anos de idade.","id":9491322,"corpo":"<p>62 e 57 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"65 e 62 anos de idade.","id":9491323,"corpo":"<p>65 e 62 anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 56 ","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Aposentadoria especial","oab":false,"nome":"Aposentadoria especial","pai":408039,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422181,"slug":"direito-administrativo-aposentadoria-especial"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Modalidades de aposentadoria","oab":true,"nome":"Modalidades de aposentadoria","pai":408036,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408039,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-aposentadoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408036,"slug":"direito-administrativo-regime-de-previdencia-dos-servidores-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["Direito Previdenci\u00e1rio"],"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-administrativo\/2396975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR-18, andaimes simplesmente apoiados situados a que altura devem possuir escadas ou rampas?","provas":[{"id":72372,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2210410,"hashId":"403e1cb5cf130b06fca6f159a4b9d0ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR-18, andaimes simplesmente apoiados situados a que altura devem possuir escadas ou rampas?<\/p>","resposta":8682635,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,50 metro","id":8682634,"corpo":"<p>0,50 metro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,00 metro","id":8682635,"corpo":"<p>1,00 metro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,50 metros","id":8682636,"corpo":"<p>1,50 metros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,00 metros","id":8682637,"corpo":"<p>2,00 metros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2210410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na publica\u00e7\u00e3o da RDC 430\/2020, a ANVISA diferenciou sistema ativo e passivo de controle de temperatura\/umidade. Sobre esses sistemas, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":72373,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2210468,"hashId":"ebf62c09e1db078dd381a641d7d594b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na publica\u00e7\u00e3o da RDC 430\/2020, a ANVISA diferenciou sistema ativo e passivo de controle de temperatura\/umidade. Sobre esses sistemas, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8682845,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica deve ser realizada tanto nos equipamentos quanto nas embalagens\/sistemas de transporte de produtos termol\u00e1beis.","id":8682843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica deve ser realizada tanto nos equipamentos quanto nas embalagens\/sistemas de transporte de produtos termol\u00e1beis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sistemas informatizados s\u00e3o necess\u00e1rios de valida\u00e7\u00e3o.","id":8682844,"corpo":"<p>Sistemas informatizados s\u00e3o necess\u00e1rios de valida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o e gerenciamento da calibra\u00e7\u00e3o dos equipamentos \u00e9 opcional desde que haja uma an\u00e1lise de risco comprobat\u00f3ria.","id":8682845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o e gerenciamento da calibra\u00e7\u00e3o dos equipamentos \u00e9 opcional desde que haja uma an\u00e1lise de risco comprobat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel n\u00e3o realizar a qualifica\u00e7\u00e3o ou valida\u00e7\u00e3o de equipamentos e sistemas, utilizando de uma an\u00e1lise de risco comprovando que tais equipamentos n\u00e3o influenciam na qualidade dos produtos.","id":8682846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel n\u00e3o realizar a qualifica\u00e7\u00e3o ou valida\u00e7\u00e3o de equipamentos e sistemas, utilizando de uma an\u00e1lise de risco comprovando que tais equipamentos n\u00e3o influenciam na qualidade dos produtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2210468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o","id":22323,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-patinacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Base Nacional Comum Curricular (2018), cada uma das pr\u00e1ticas corporais tematizadas comp\u00f5e uma das seis unidades tem\u00e1ticas abordadas ao longo do Ensino Fundamental. Que unidade tem\u00e1tica explora aquelas atividades volunt\u00e1rias exercidas dentro de determinados limites de tempo e espa\u00e7o, e \u00e9 caracterizada pela cria\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o de regras, pela obedi\u00eancia de cada participante ao que foi combinado coletivamente?","provas":[{"id":68172,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o","id":22323,"slug":"professor-de-educacao-fisica-area-patinacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-professor-de-educacao-fisica-area-patinacao-5","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Patina\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2392458,"hashId":"0698113f4e472f61d0d4ae9956bb1eac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Base Nacional Comum Curricular (2018), cada uma das pr\u00e1ticas corporais tematizadas comp\u00f5e uma das seis unidades tem\u00e1ticas abordadas ao longo do Ensino Fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que unidade tem\u00e1tica explora aquelas atividades volunt\u00e1rias exercidas dentro de determinados limites de tempo e espa\u00e7o, e \u00e9 caracterizada pela cria\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o de regras, pela obedi\u00eancia de cada participante ao que foi combinado coletivamente?<\/p>","resposta":9471679,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lutas","id":9471675,"corpo":"<p>Lutas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dan\u00e7as","id":9471676,"corpo":"<p>Dan\u00e7as<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esportes","id":9471677,"corpo":"<p>Esportes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gin\u00e1sticas","id":9471678,"corpo":"<p>Gin\u00e1sticas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Brincadeiras e jogos","id":9471679,"corpo":"<p>Brincadeiras e jogos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2392458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe a segunda coluna de acordo com a primeira.1. EOCA2. T\u00e9cnicas Projetivas3. Anamnese4. Provas Operat\u00f3rias5. Enquadramento( ) \u00c9 uma etapa realizada durante a entrevista contratual, estruturando o tempo, lugar, frequ\u00eancia e dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.( ) \u00c9 a primeira sess\u00e3o realizada com a crian\u00e7a, tem como objetivo investigar os v\u00ednculos que ela possui com os objetos e os conte\u00fados da aprendizagem escolar. Tem a inten\u00e7\u00e3o de investigar o modelo de aprendizagem do sujeito.( ) Dar condi\u00e7\u00f5es de conhecer o funcionamento e o desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas do sujeito. Permite investigar o n\u00edvel cognitivo em que a crian\u00e7a se encontra e se h\u00e1 defasagem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua idade cronol\u00f3gica.( ) Tem o objetivo de investigar os v\u00ednculos que o sujeito pode estabelecer em tr\u00eas grandes dom\u00ednios: o escolar, o familiar e consigo mesmo, pelos quais \u00e9 poss\u00edvel reconhecer os n\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o ao grau de consci\u00eancia dos distintos aspectos que constituem o v\u00ednculo de aprendizagem.( ) \u00c9 uma entrevista realizada com os pais e ou respons\u00e1veis da crian\u00e7a e tem como objetivo resgatar a hist\u00f3ria de vida do sujeito e colher dados importantes que possam esclarecer fatos observados durante o diagn\u00f3stico, bem como saber que oportunidades esta crian\u00e7a vivenciou como estimulo a novas aprendizagens.Apresente a sequ\u00eancia de como est\u00e1 organizada a segunda coluna:","provas":[{"id":85074,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2476659,"hashId":"cac958641ff37b16a493c995c81ed332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe a segunda coluna de acordo com a primeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. EOCA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. T\u00e9cnicas Projetivas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Anamnese<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Provas Operat\u00f3rias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Enquadramento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) \u00c9 uma etapa realizada durante a entrevista contratual, estruturando o tempo, lugar, frequ\u00eancia e dura\u00e7\u00e3o das sess\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) \u00c9 a primeira sess\u00e3o realizada com a crian\u00e7a, tem como objetivo investigar os v\u00ednculos que ela possui com os objetos e os conte\u00fados da aprendizagem escolar. Tem a inten\u00e7\u00e3o de investigar o modelo de aprendizagem do sujeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Dar condi\u00e7\u00f5es de conhecer o funcionamento e o desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas do sujeito. Permite investigar o n\u00edvel cognitivo em que a crian\u00e7a se encontra e se h\u00e1 defasagem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua idade cronol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Tem o objetivo de investigar os v\u00ednculos que o sujeito pode estabelecer em tr\u00eas grandes dom\u00ednios: o escolar, o familiar e consigo mesmo, pelos quais \u00e9 poss\u00edvel reconhecer os n\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o ao grau de consci\u00eancia dos distintos aspectos que constituem o v\u00ednculo de aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) \u00c9 uma entrevista realizada com os pais e ou respons\u00e1veis da crian\u00e7a e tem como objetivo resgatar a hist\u00f3ria de vida do sujeito e colher dados importantes que possam esclarecer fatos observados durante o diagn\u00f3stico, bem como saber que oportunidades esta crian\u00e7a vivenciou como estimulo a novas aprendizagens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apresente a sequ\u00eancia de como est\u00e1 organizada a segunda coluna:<\/p>","resposta":9835272,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 - 1 - 2 - 4 - 3","id":9835269,"corpo":"<p>5 - 1 - 2 - 4 - 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 - 3 - 4 - 2 - 1","id":9835270,"corpo":"<p>5 - 3 - 4 - 2 - 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 - 4 - 1 - 2 - 3","id":9835271,"corpo":"<p>5 - 4 - 1 - 2 - 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 - 1 - 4 - 2 - 3","id":9835272,"corpo":"<p>5 - 1 - 4 - 2 - 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5 - 2 - 4 - 1 - 3","id":9835273,"corpo":"<p>5 - 2 - 4 - 1 - 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2476659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Simaia Sampaio (2018), a EOCA (Entrevista Operativa Centrada na Aprendizagem) \u00e9 a primeira sess\u00e3o realizada com a crian\u00e7a e caracteriza-se com o:","provas":[{"id":85074,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2476660,"hashId":"f441fe9c16775c6eced65d69d904ae54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Simaia Sampaio (2018), a EOCA (Entrevista Operativa Centrada na Aprendizagem) \u00e9 a primeira sess\u00e3o realizada com a crian\u00e7a e caracteriza-se com o:<\/p>","resposta":9835274,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetivo de investigar os v\u00ednculos que ela possui com os objetos e os conte\u00fados da aprendizagem escolar, observa suas defesas, condutas evitativas e como enfrenta os novos desafios.","id":9835274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivo de investigar os v\u00ednculos que ela possui com os objetos e os conte\u00fados da aprendizagem escolar, observa suas defesas, condutas evitativas e como enfrenta os novos desafios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Objetivo de investigar os v\u00ednculos que ela possui com os objetos e os conte\u00fados da aprendizagem escolar, observa suas aprendizagens, comportamento e possibilita a conclus\u00e3o do diagn\u00f3stico.","id":9835275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivo de investigar os v\u00ednculos que ela possui com os objetos e os conte\u00fados da aprendizagem escolar, observa suas aprendizagens, comportamento e possibilita a conclus\u00e3o do diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Objetivo de investigar os v\u00ednculos que ela possui com as pessoas e os conte\u00fados da aprendizagem escolar, observa suas dificuldades, condutas evitativas e como enfrenta os problemas de aprendizagem.","id":9835276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivo de investigar os v\u00ednculos que ela possui com as pessoas e os conte\u00fados da aprendizagem escolar, observa suas dificuldades, condutas evitativas e como enfrenta os problemas de aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Objetivo de investigar os v\u00ednculos que ela possui com os de pessoas, os objetos e os conte\u00fados escolares, observando seus problemas de aprendizagem e conclui com estas informa\u00e7\u00f5es o diagn\u00f3stico.","id":9835277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivo de investigar os v\u00ednculos que ela possui com os de pessoas, os objetos e os conte\u00fados escolares, observando seus problemas de aprendizagem e conclui com estas informa\u00e7\u00f5es o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Objetivo de investigar os v\u00ednculos que ela possui com as pessoas e os conte\u00fados da aprendizagem escolar, observa suas defesas, fraquezas, condutas evitativas e como enfrenta os novos desafios.","id":9835278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivo de investigar os v\u00ednculos que ela possui com as pessoas e os conte\u00fados da aprendizagem escolar, observa suas defesas, fraquezas, condutas evitativas e como enfrenta os novos desafios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"psicologia\/2476660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a educa\u00e7\u00e3o inclusiva como um movimento que busca repensar a escola para que se torne um espa\u00e7o de diversidades, analise as afirmativas a seguir e marque V ou F, conforme sejam verdadeiras ou falsas.( ) escolas inclusivas devem reconhecer e responder \u00e0s necessidades diversas de seus alunos, acomodando ambos os estilos e ritmos de aprendizagem e assegurando uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade a todos atrav\u00e9s de um curr\u00edculo apropriado, arranjos organizacionais, estrat\u00e9gias de ensino, uso de recurso e parceria com as comunidades.( ) A inclus\u00e3o \u00e9 responsabilidade exclusiva do professor em sua pr\u00e1tica docente.( ) o encaminhamento de crian\u00e7as a escolas especiais, a classes especiais ou a sess\u00f5es especiais dentro da escola em car\u00e1ter permanente n\u00e3o deveria constituir exce\u00e7\u00f5es.( ) Na pr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, \u00e9 importante que os alunos com p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial se sintam partes inclu\u00eddas da institui\u00e7\u00e3o educativa, aceitos e apoiados pela comunidade escolar.( ) A educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 o contraponto da integra\u00e7\u00e3o, porque prev\u00ea a normaliza\u00e7\u00e3o.A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":85073,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2476717,"hashId":"ff6bb1e3b7acbf95962a2c8cf13cc991","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a educa\u00e7\u00e3o inclusiva como um movimento que busca repensar a escola para que se torne um espa\u00e7o de diversidades, analise as afirmativas a seguir e marque V ou F, conforme sejam verdadeiras ou falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) escolas inclusivas devem reconhecer e responder \u00e0s necessidades diversas de seus alunos, acomodando ambos os estilos e ritmos de aprendizagem e assegurando uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade a todos atrav\u00e9s de um curr\u00edculo apropriado, arranjos organizacionais, estrat\u00e9gias de ensino, uso de recurso e parceria com as comunidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) A inclus\u00e3o \u00e9 responsabilidade exclusiva do professor em sua pr\u00e1tica docente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) o encaminhamento de crian\u00e7as a escolas especiais, a classes especiais ou a sess\u00f5es especiais dentro da escola em car\u00e1ter permanente n\u00e3o deveria constituir exce\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Na pr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, \u00e9 importante que os alunos com p\u00fablico-alvo da educa\u00e7\u00e3o especial se sintam partes inclu\u00eddas da institui\u00e7\u00e3o educativa, aceitos e apoiados pela comunidade escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) A educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 o contraponto da integra\u00e7\u00e3o, porque prev\u00ea a normaliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":9835563,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F F","id":9835559,"corpo":"<p>V F V F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F V V V F","id":9835560,"corpo":"<p>F V V V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V V F F V","id":9835561,"corpo":"<p>V V F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F F V V F","id":9835562,"corpo":"<p>F F V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V F F V V","id":9835563,"corpo":"<p>V F F V V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;"],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/2476717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Criado por QuinoSobre alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento, julgue como verdadeira (V) ou falsa (F) cada uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETAI. Quando uma crian\u00e7a \u00e9 alfabetizada, isto \u00e9, aprende a ler e a escrever, \u00e9 automaticamente letrada.II. A alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas um processo baseado em perceber e memorizar para aprender a ler e escrever. O aluno precisa construir um conhecimento de natureza conceitual.III. Letramento entendido como a aquisi\u00e7\u00e3o do sistema convencional de escrita distingue-se de alfabetiza\u00e7\u00e3o entendida como o desenvolvimento de comportamentos e habilidades de uso competente da leitura e da escrita em pr\u00e1ticas sociais.IV. O letramento surge a partir das novas rela\u00e7\u00f5es estabelecidas com as pr\u00e1ticas de leitura e escrita na sociedade, ao passo que n\u00e3o basta apenas saber ler e escrever, mas que fun\u00e7\u00f5es a leitura e a escrita assumem em decorr\u00eancia das novas exig\u00eancias impostas pela cultura letrada.A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta \u00e9 a","provas":[{"id":85073,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:36:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2476752,"hashId":"72b2ea26091ea8848af61df0c46d62b8","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85073\/questao\/2476752-20220713210011000000-0.png\" width=\"450\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85073\/questao\/2476752-20220713210011000000-1.png\" width=\"450\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Criado por Quino<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento, julgue como verdadeira (V) ou falsa (F) cada uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando uma crian\u00e7a \u00e9 alfabetizada, isto \u00e9, aprende a ler e a escrever, \u00e9 automaticamente letrada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas um processo baseado em perceber e memorizar para aprender a ler e escrever. O aluno precisa construir um conhecimento de natureza conceitual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Letramento entendido como a aquisi\u00e7\u00e3o do sistema convencional de escrita distingue-se de alfabetiza\u00e7\u00e3o entendida como o desenvolvimento de comportamentos e habilidades de uso competente da leitura e da escrita em pr\u00e1ticas sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O letramento surge a partir das novas rela\u00e7\u00f5es estabelecidas com as pr\u00e1ticas de leitura e escrita na sociedade, ao passo que n\u00e3o basta apenas saber ler e escrever, mas que fun\u00e7\u00f5es a leitura e a escrita assumem em decorr\u00eancia das novas exig\u00eancias impostas pela cultura letrada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta \u00e9 a<\/p>","resposta":9835738,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F V","id":9835734,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V V F F","id":9835735,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F V F F","id":9835736,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V V V F","id":9835737,"corpo":"<p>V V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F F F V","id":9835738,"corpo":"<p>F F F V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2476752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-candelaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a palavra \u201chipertens\u00e3o\u201d, retirada do texto, e as assertivas que se colocam sobre ela:I. Ela foi formada por composi\u00e7\u00e3o, juntando-se dois radicais diferentes. II. Trata-se de palavra formada por 4 s\u00edlabas e, pela posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica, classifica-se como ox\u00edtona. III. A palavra apresenta 11 letras e 10 fonemas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":63732,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-candelaria-rs-2021-fundatec-contador-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Candel\u00e1ria - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:15:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1949063,"hashId":"41d84787267cdf1f6328d4a31c4b04df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a palavra \u201chipertens\u00e3o\u201d, retirada do texto, e as assertivas que se colocam sobre ela:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ela foi formada por composi\u00e7\u00e3o, juntando-se dois radicais diferentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Trata-se de palavra formada por 4 s\u00edlabas e, pela posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica, classifica-se como ox\u00edtona. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A palavra apresenta 11 letras e 10 fonemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7543070,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7543069,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7543070,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7543071,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7543072,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7543073,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Como lidar com ambientes t\u00f3xicos no trabalho Por Alexandre Carvalho____O uso do termo \u201ct\u00f3xico\u201d para designar ambientes hostis de trabalho \u00e9 coisa recente. Masn\u00e3o \u00e9 ___ toa. Basta uma olhada no dicion\u00e1rio. A primeira defini\u00e7\u00e3o que voc\u00ea vai encontrar \u00e9\u201cque produz efeitos nocivos no organismo\u201d. E \u00e9 isso mesmo. Trabalhar exposto ___circunst\u00e2ncias amea\u00e7adoras \u00e9 viver sob estresse, quando seu c\u00e9rebro o prepara para uma rea\u00e7\u00e3ode luta ou de fuga \u2013 aumentando a sua press\u00e3o arterial e a quantidade de a\u00e7\u00facar no sangue. Oproblema \u00e9 isso acontecer todo dia.____Um estudo publicado em 2016 no Journal of Occupational Health Psychology mostrou quealtas de press\u00e3o arterial ap\u00f3s interagir com um chefe agressivo tendem a se manter no p\u00f3s-expediente, quando o profissional fica ruminando sobre a conversa desagrad\u00e1vel. O resultado, alongo prazo, pode ser hipertens\u00e3o \u2013 um quadro caracter\u00edstico (e perigoso) de pacientescard\u00edacos. Mas o inferno \u00e9 trai\u00e7oeiro, e conta com v\u00e1rios c\u00edrculos intermedi\u00e1rios de sofrimentoquando se trata de ambientes t\u00f3xicos de trabalho.____O caso mais recorrente \u00e9 o dos chefes abomin\u00e1veis, e a\u00ed h\u00e1 diversas categorias dedem\u00f4nios para sabotar sua paz de esp\u00edrito. H\u00e1 o gestor que grita, o que rosna, o que fazesc\u00e2ndalo, o que aponta o dedo para voc\u00ea na frente da equipe toda, o que se gaba de triunfosque n\u00e3o lhe cabem, o que coloca empregado contra empregado, o que s\u00f3 promove quem puxao saco, o que imp\u00f5e favores pessoais que nada t\u00eam a ver com a empresa (\u201cmanda meu carropara lavar?\u201d), o que liga ___ 6h da manh\u00e3\u2026 E esse novo tipo: o \u201cchefe pand\u00eamico\u201d, que fazmicrogerenciamento do seu home office, pedindo para compartilhar sua tela a fim de conferir sevoc\u00ea est\u00e1 trabalhando de verdade.____Mas nem tudo \u00e9 culpa das lideran\u00e7as. Um ambiente t\u00f3xico tamb\u00e9m pode ser consequ\u00eanciade colegas do mal ou da pr\u00f3pria cultura da empresa. Nesse caso, os diabinhos s\u00e3o divididos empelo menos quatro esp\u00e9cies pe\u00e7onhentas: o mais comum \u00e9 o fofoqueiro do cafezinho, que quersaber (e compartilhar) da vida de todo mundo, faz insinua\u00e7\u00f5es e vem com ironias quando algu\u00e9m\u00e9 promovido; o segundo \u00e9 aquele que s\u00f3 v\u00ea a parte vazia do copo em tudo que a empresa faz,tentando te atrair para a negatividade que o envolve como uma nuvem que faz as floresmurcharem; j\u00e1 o terceiro \u00e9 um caso mais grave: o assediador, que emenda coment\u00e1riosinadequados um atr\u00e1s do outro, diz grosserias com um tom \u201ccharmoso\u201d, quer for\u00e7ar a intimidadeou algo mais; e h\u00e1 o colega que quer passar com uma escavadeira por cima do resto do time \u2013zero por cento de esp\u00edrito de equipe, obcecado por seu marketing pessoal.____Um poss\u00edvel consolo \u00e9 que chefes ruins podem ir embora um dia, colegas nefastos mudamde \u00e1rea \u2013 ou \u00e9 poss\u00edvel evit\u00e1-los\u2026 Pior \u00e9 quando a pr\u00f3pria empresa \u00e9 t\u00f3xica. \u201cQuando acompanhia promove um ambiente hostil, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 mais complicada\u201d, diz Paulo Sardinha,presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Recursos Humanos (ABRH).____Um ambiente t\u00f3xico pode at\u00e9 dar resultado no curto prazo, por conta da press\u00e3o, mas \u00e9um veneno que vai matando a empresa por dentro. Um estudo de universidades da Calif\u00f3rnia eda Fl\u00f3rida revelou que profissionais menosprezados por seus chefes tendem a manifestar ideiasmenos criativas que as dos colegas que passaram ilesos por seus superiores. S\u00e3o perdas deprodutividade e de dinheiro por causa unicamente de maus comportamentos \u2013 individuais oucoletivos. E h\u00e1 ainda a quest\u00e3o da fuga de talentos. De acordo com o relat\u00f3rio Breathe\u2019s CultureEconomy 2021, quase um ter\u00e7o dos trabalhadores no Reino Unido pede demiss\u00e3o por causa deambientes t\u00f3xicos no trabalho.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/vocesa.abril.com.br\/carreira\/como-lidar-com-ambientes-toxicos-no-trabalho\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":481426,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como lidar com ambientes t\u00f3xicos no trabalho <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Alexandre Carvalho<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O uso do termo \u201ct\u00f3xico\u201d para designar ambientes hostis de trabalho \u00e9 coisa recente. Mas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o \u00e9 ___ toa. Basta uma olhada no dicion\u00e1rio. A primeira defini\u00e7\u00e3o que voc\u00ea vai encontrar \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cque produz efeitos nocivos no organismo\u201d. E \u00e9 isso mesmo. Trabalhar exposto ___<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>circunst\u00e2ncias amea\u00e7adoras \u00e9 viver sob estresse, quando seu c\u00e9rebro o prepara para uma rea\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de luta ou de fuga \u2013 aumentando a sua press\u00e3o arterial e a quantidade de a\u00e7\u00facar no sangue. O<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>problema \u00e9 isso acontecer todo dia.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Um estudo publicado em 2016 no <em>Journal of Occupational Health Psychology <\/em>mostrou que<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>altas de press\u00e3o arterial ap\u00f3s interagir com um chefe agressivo tendem a se manter no p\u00f3s-<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>expediente, quando o profissional fica ruminando sobre a conversa desagrad\u00e1vel. O resultado, a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>longo prazo, pode ser hipertens\u00e3o \u2013 um quadro caracter\u00edstico (e perigoso) de pacientes<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>card\u00edacos. Mas o inferno \u00e9 trai\u00e7oeiro, e conta com v\u00e1rios c\u00edrculos intermedi\u00e1rios de sofrimento<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quando se trata de ambientes t\u00f3xicos de trabalho.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O caso mais recorrente \u00e9 o dos chefes abomin\u00e1veis, e a\u00ed h\u00e1 diversas categorias de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dem\u00f4nios para sabotar sua paz de esp\u00edrito. H\u00e1 o gestor que grita, o que rosna, o que faz<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esc\u00e2ndalo, o que aponta o dedo para voc\u00ea na frente da equipe toda, o que se gaba de triunfos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que n\u00e3o lhe cabem, o que coloca empregado contra empregado, o que s\u00f3 promove quem puxa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o saco, o que imp\u00f5e favores pessoais que nada t\u00eam a ver com a empresa (\u201cmanda meu carro<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para lavar?\u201d), o que liga ___ 6h da manh\u00e3\u2026 E esse novo tipo: o \u201cchefe pand\u00eamico\u201d, que faz<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>microgerenciamento do seu home office, pedindo para compartilhar sua tela a fim de conferir se<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>voc\u00ea est\u00e1 trabalhando de verdade.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Mas nem tudo \u00e9 culpa das lideran\u00e7as. Um ambiente t\u00f3xico tamb\u00e9m pode ser consequ\u00eancia<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de colegas do mal ou da pr\u00f3pria cultura da empresa. Nesse caso, os diabinhos s\u00e3o divididos em<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelo menos quatro esp\u00e9cies pe\u00e7onhentas: o mais comum \u00e9 o fofoqueiro do cafezinho, que quer<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>saber (e compartilhar) da vida de todo mundo, faz insinua\u00e7\u00f5es e vem com ironias quando algu\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 promovido; o segundo \u00e9 aquele que s\u00f3 v\u00ea a parte vazia do copo em tudo que a empresa faz,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tentando te atrair para a negatividade que o envolve como uma nuvem que faz as flores<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>murcharem; j\u00e1 o terceiro \u00e9 um caso mais grave: o assediador, que emenda coment\u00e1rios<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inadequados um atr\u00e1s do outro, diz grosserias com um tom \u201ccharmoso\u201d, quer for\u00e7ar a intimidade<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ou algo mais; e h\u00e1 o colega que quer passar com uma escavadeira por cima do resto do time \u2013<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>zero por cento de esp\u00edrito de equipe, obcecado por seu marketing pessoal.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Um poss\u00edvel consolo \u00e9 que chefes ruins podem ir embora um dia, colegas nefastos mudam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de \u00e1rea \u2013 ou \u00e9 poss\u00edvel evit\u00e1-los\u2026 Pior \u00e9 quando a pr\u00f3pria empresa \u00e9 t\u00f3xica. \u201cQuando a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>companhia promove um ambiente hostil, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 mais complicada\u201d, diz Paulo Sardinha,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Recursos Humanos (ABRH).<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Um ambiente t\u00f3xico pode at\u00e9 dar resultado no curto prazo, por conta da press\u00e3o, mas \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um veneno que vai matando a empresa por dentro. Um estudo de universidades da Calif\u00f3rnia e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da Fl\u00f3rida revelou que profissionais menosprezados por seus chefes tendem a manifestar ideias<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>menos criativas que as dos colegas que passaram ilesos por seus superiores. S\u00e3o perdas de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>produtividade e de dinheiro por causa unicamente de maus comportamentos \u2013 individuais ou<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>coletivos. E h\u00e1 ainda a quest\u00e3o da fuga de talentos. De acordo com o relat\u00f3rio <em>Breathe\u2019s Culture<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Economy 2021<\/em>, quase um ter\u00e7o dos trabalhadores no Reino Unido pede demiss\u00e3o por causa de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ambientes t\u00f3xicos no trabalho.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/vocesa.abril.com.br\/carreira\/como-lidar-com-ambientes-toxicos-no-trabalho\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1949063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo avalia a compra de um im\u00f3vel financiado em 30 anos utilizando o Sistema de Amortiza\u00e7\u00e3o Constante \u2013 SAC, com taxa juros de 0,5% ao m\u00eas. O pagamento \u00e9 postecipado, sendo a primeira presta\u00e7\u00e3o no valor de R$ 4.480,00.O sujeito pondera que consegue fazer o seu dinheiro render \u00e0 mesma taxa de juros mensais do financiamento, raz\u00e3o pela qual decide efetuar aplica\u00e7\u00f5es mensais, iguais e sucessivas para que, ao final de 5 anos, obtenha o mesmo montante que pretendia inicialmente financiar.O valor mensal que esse indiv\u00edduo deve depositar, a partir do primeiro m\u00eas, em reais, para conseguir seu intento, \u00e9 de, aproximadamente,(Utilize a aproxima\u00e7\u00e3o (1,005)-60=0,75)","provas":[{"id":67680,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-auditor-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:18:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2066404,"hashId":"a112230eb0e10052c8e45fb660d56579","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indiv\u00edduo avalia a compra de um im\u00f3vel financiado em 30 anos utilizando o Sistema de Amortiza\u00e7\u00e3o Constante \u2013 SAC, com taxa juros de 0,5% ao m\u00eas. O pagamento \u00e9 postecipado, sendo a primeira presta\u00e7\u00e3o no valor de R$ 4.480,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sujeito pondera que consegue fazer o seu dinheiro render \u00e0 mesma taxa de juros mensais do financiamento, raz\u00e3o pela qual decide efetuar aplica\u00e7\u00f5es mensais, iguais e sucessivas para que, ao final de 5 anos, obtenha o mesmo montante que pretendia inicialmente financiar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor mensal que esse indiv\u00edduo deve depositar, a partir do primeiro m\u00eas, em reais, para conseguir seu intento, \u00e9 de, aproximadamente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Utilize a aproxima\u00e7\u00e3o (1,005)<\/em><sup><em>-60<\/em><\/sup><em>=0,75)<\/em><\/p>","resposta":8069827,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.970.","id":8069825,"corpo":"<p>5.970.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9.690.","id":8069826,"corpo":"<p>9.690.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"11.520.","id":8069827,"corpo":"<p>11.520.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18.850.","id":8069828,"corpo":"<p>18.850.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"26.880.","id":8069829,"corpo":"<p>26.880.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":"matematica-financeira\/2066404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LDB \u2013 Lei de Diretrizes e Bases 9394\/96- incentiva a criatividade e insiste na flexibilidade da organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Nesse sentido no Ensino Fundamental a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica poder\u00e1 organizar-se em s\u00e9ries anuais, per\u00edodos semestrais, ciclos, altern\u00e2ncia regular de per\u00edodos de estudos, grupos n\u00e3o seriados, com base na idade, na compet\u00eancia e em outros crit\u00e9rios, ou por forma diversa de organiza\u00e7\u00e3o, sempre que o interesse do processo de aprendizagem assim o recomendar. O art. 32 determina como objetivo do Ensino Fundamental a forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, mediante, exceto: ","provas":[{"id":67880,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:18:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2066834,"hashId":"efc54f523074540db0c6ad329a18a483","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A LDB \u2013 Lei de Diretrizes e Bases 9394\/96- incentiva a criatividade e insiste na flexibilidade da organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Nesse sentido no Ensino Fundamental a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica poder\u00e1 organizar-se em s\u00e9ries anuais, per\u00edodos semestrais, ciclos, altern\u00e2ncia regular de per\u00edodos de estudos, grupos n\u00e3o seriados, com base na idade, na compet\u00eancia e em outros crit\u00e9rios, ou por forma diversa de organiza\u00e7\u00e3o, sempre que o interesse do processo de aprendizagem assim o recomendar. O art. 32 determina como objetivo do Ensino Fundamental a forma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o, mediante, exceto: <\/p>","resposta":8071734,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo;","id":8071730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o do ambiente natural e social, do sistema pol\u00edtico, da tecnologia, das artes e dos valores em que se fundamenta a sociedade; ","id":8071731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o do ambiente natural e social, do sistema pol\u00edtico, da tecnologia, das artes e dos valores em que se fundamenta a sociedade; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O desenvolvimento da capacidade de aprendizagem, tendo em vista a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades e a forma\u00e7\u00e3o de atitudes e valores; ","id":8071732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da capacidade de aprendizagem, tendo em vista a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades e a forma\u00e7\u00e3o de atitudes e valores; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fortalecimento dos v\u00ednculos de fam\u00edlia, dos la\u00e7os de solidariedade humana e de toler\u00e2ncia rec\u00edproca em que se assenta a vida social.","id":8071733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fortalecimento dos v\u00ednculos de fam\u00edlia, dos la\u00e7os de solidariedade humana e de toler\u00e2ncia rec\u00edproca em que se assenta a vida social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A difus\u00e3o de valores fundamentais ao interesse social, aos direitos e deveres dos cidad\u00e3os, de respeito ao bem comum e \u00e0 ordem democr\u00e1tica. ","id":8071734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A difus\u00e3o de valores fundamentais ao interesse social, aos direitos e deveres dos cidad\u00e3os, de respeito ao bem comum e \u00e0 ordem democr\u00e1tica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/2066834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo avaliar tem sido associado a fazer prova, fazer exame, atribuir notas, repetir ou passar de ano. Nela a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 imaginada como simples transmiss\u00e3o e memoriza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es prontas e o educando \u00e9 visto como um ser paciente e receptivo. Em uma concep\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica mais moderna, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 concebida como experi\u00eancia de viv\u00eancias m\u00faltiplas, agregando o desenvolvimento total do educando.Sobre avalia\u00e7\u00e3o do ensino e aprendizagem, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo colocando V para as verdadeiras e F para as falsas.( ) A avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e aprendizagem, \u00e9 realizada de forma cont\u00ednua, cumulativa e sistem\u00e1tica na escola, com o objetivo de diagnosticar a situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem de cada aluno, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 programa\u00e7\u00e3o curricular.( ) A avalia\u00e7\u00e3o deve priorizar apenas o resultado ou o processo, e deve como pr\u00e1tica de investiga\u00e7\u00e3o, interrogar a rela\u00e7\u00e3o ensino aprendizagem e buscar identificar os conhecimentos constru\u00eddos e as dificuldades de uma forma dial\u00f3gica.( ) A avalia\u00e7\u00e3o quando dial\u00f3gica culmina na intera\u00e7\u00e3o e no sucesso da aprendizagem pois o di\u00e1logo \u00e9 fundamental, e o professor atrav\u00e9s dela se comunica de maneira adequada, satisfat\u00f3ria e prazerosa com o aluno.( ) A avalia\u00e7\u00e3o deve ser vista com a fun\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, dial\u00f3gica e transformadora da realidade escolar.Agora marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":67880,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:18:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2066836,"hashId":"f7641f074eec9c855fb5855f4b90fb2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O termo avaliar tem sido associado a fazer prova, fazer exame, atribuir notas, repetir ou passar de ano. Nela a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 imaginada como simples transmiss\u00e3o e memoriza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es prontas e o educando \u00e9 visto como um ser paciente e receptivo. Em uma concep\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica mais moderna, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 concebida como experi\u00eancia de viv\u00eancias m\u00faltiplas, agregando o desenvolvimento total do educando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre avalia\u00e7\u00e3o do ensino e aprendizagem, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo colocando <strong>V <\/strong>para as verdadeiras e <strong>F <\/strong>para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e aprendizagem, \u00e9 realizada de forma cont\u00ednua, cumulativa e sistem\u00e1tica na escola, com o objetivo de diagnosticar a situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem de cada aluno, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 programa\u00e7\u00e3o curricular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o deve priorizar apenas o resultado ou o processo, e deve como pr\u00e1tica de investiga\u00e7\u00e3o, interrogar a rela\u00e7\u00e3o ensino aprendizagem e buscar identificar os conhecimentos constru\u00eddos e as dificuldades de uma forma dial\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o quando dial\u00f3gica culmina na intera\u00e7\u00e3o e no sucesso da aprendizagem pois o di\u00e1logo \u00e9 fundamental, e o professor atrav\u00e9s dela se comunica de maneira adequada, satisfat\u00f3ria e prazerosa com o aluno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o deve ser vista com a fun\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, dial\u00f3gica e transformadora da realidade escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":8071740,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":8071740,"corpo":"<p>V, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":8071741,"corpo":"<p>V, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":8071742,"corpo":"<p>V, F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":8071743,"corpo":"<p>V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":8071744,"corpo":"<p>F, V, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2066836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas e Mapeamento","id":84,"slug":"agente-de-pesquisas-e-mapeamento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo do texto 1A1-I, a express\u00e3o \u201cainda que\u201d expressa uma","provas":[{"id":59271,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas e Mapeamento","id":84,"slug":"agente-de-pesquisas-e-mapeamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-e-mapeamento-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas e Mapeamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:18:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1786415,"hashId":"29969caf4693fe4c098239c10d40b4f4","enunciado":"<p>No segundo par\u00e1grafo do texto 1A1-I, a express\u00e3o \u201cainda que\u201d expressa uma<\/p>","resposta":6822178,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":6822177,"corpo":"<p>consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":6822178,"corpo":"<p>concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":6822179,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":6822180,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"causa.","id":6822181,"corpo":"<p>causa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1A1-I Estou escrevendo um livro sobre a guerra... Eu, que nunca gostei de ler livros de guerra, ainda que, durante minha inf\u00e2ncia e juventude, essa fosse a leitura preferida de todo mundo. De todo mundo da minha idade. E isso n\u00e3o surpreende \u2014 \u00e9ramos filhos da Vit\u00f3ria. Filhos dos vencedores. Em nossa fam\u00edlia, meu av\u00f4, pai da minha m\u00e3e, morreu no front; minha av\u00f3, m\u00e3e do meu pai, morreu de tifo; de seus tr\u00eas filhos, dois serviram no Ex\u00e9rcito e desapareceram nos primeiros meses da guerra, s\u00f3 um voltou. Meu pai. N\u00e3o sab\u00edamos como era o mundo sem guerra, o mundo da guerra era o \u00fanico que conhec\u00edamos, e as pessoas da guerra eram as \u00fanicas que conhec\u00edamos. At\u00e9 agora n\u00e3o conhe\u00e7o outro mundo, outras pessoas. Por acaso existiram em algum momento? A vila de minha inf\u00e2ncia depois da guerra era feminina. Das mulheres. N\u00e3o me lembro de vozes masculinas. Tanto que isso ficou comigo: quem conta a guerra s\u00e3o as mulheres. Choram. Cantam enquanto choram. Na biblioteca da escola, metade dos livros era sobre a guerra. Tanto na biblioteca rural quanto na do distrito, onde meu pai sempre ia pegar livros. Agora, tenho uma resposta, um porqu\u00ea. Como ia ser por acaso? Est\u00e1vamos o tempo todo em guerra ou nos preparando para ela. E rememorando como combat\u00edamos. Nunca t\u00ednhamos vivido de outra forma, talvez nem saibamos como fazer isso. N\u00e3o imaginamos outro modo de viver, teremos que passar um tempo aprendendo. Por muito tempo fui uma pessoa dos livros: a realidade me assustava e atra\u00eda. Desse desconhecimento da vida surgiu uma coragem. Agora penso: se eu fosse uma pessoa mais ligada \u00e0 realidade, teria sido capaz de me lan\u00e7ar nesse abismo? De onde veio tudo isso: do desconhecimento? Ou foi uma intui\u00e7\u00e3o do caminho? Pois a intui\u00e7\u00e3o do caminho existe... Passei muito tempo procurando... Com que palavras seria poss\u00edvel transmitir o que escuto? Procurava um g\u00eanero que respondesse \u00e0 forma como vejo o mundo, como se estruturam meus olhos, meus ouvidos. Uma vez, veio parar em minhas m\u00e3os o livro Eu venho de uma vila em chamas. Tinha uma forma incomum: um romance constitu\u00eddo a partir de vozes da pr\u00f3pria vida, do que eu escutara na inf\u00e2ncia, do que agora se escuta na rua, em casa, no caf\u00e9. \u00c9 isso! O c\u00edrculo se fechou. Achei o que estava procurando. O que estava pressentindo. Svetlana Aleksi\u00e9vitch. A guerra n\u00e3o tem rosto de mulher. Companhia das Letras, 2016, p. 9-11 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":463908,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1A1-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Estou escrevendo um livro sobre a guerra... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu, que nunca gostei de ler livros de guerra, ainda que, durante minha inf\u00e2ncia e juventude, essa fosse a leitura preferida de todo mundo. De todo mundo da minha idade. E isso n\u00e3o surpreende \u2014 \u00e9ramos filhos da Vit\u00f3ria. Filhos dos vencedores. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em nossa fam\u00edlia, meu av\u00f4, pai da minha m\u00e3e, morreu no <em>front<\/em>; minha av\u00f3, m\u00e3e do meu pai, morreu de tifo; de seus tr\u00eas filhos, dois serviram no Ex\u00e9rcito e desapareceram nos primeiros meses da guerra, s\u00f3 um voltou. Meu pai. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o sab\u00edamos como era o mundo sem guerra, o mundo da guerra era o \u00fanico que conhec\u00edamos, e as pessoas da guerra eram as \u00fanicas que conhec\u00edamos. At\u00e9 agora n\u00e3o conhe\u00e7o outro mundo, outras pessoas. Por acaso existiram em algum momento? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A vila de minha inf\u00e2ncia depois da guerra era feminina. Das mulheres. N\u00e3o me lembro de vozes masculinas. Tanto que isso ficou comigo: quem conta a guerra s\u00e3o as mulheres. Choram. Cantam enquanto choram. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na biblioteca da escola, metade dos livros era sobre a guerra. Tanto na biblioteca rural quanto na do distrito, onde meu pai sempre ia pegar livros. Agora, tenho uma resposta, um porqu\u00ea. Como ia ser por acaso? Est\u00e1vamos o tempo todo em guerra ou nos preparando para ela. E rememorando como combat\u00edamos. Nunca t\u00ednhamos vivido de outra forma, talvez nem saibamos como fazer isso. N\u00e3o imaginamos outro modo de viver, teremos que passar um tempo aprendendo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por muito tempo fui uma pessoa dos livros: a realidade me assustava e atra\u00eda. Desse desconhecimento da vida surgiu uma coragem. Agora penso: se eu fosse uma pessoa mais ligada \u00e0 realidade, teria sido capaz de me lan\u00e7ar nesse abismo? De onde veio tudo isso: do desconhecimento? Ou foi uma intui\u00e7\u00e3o do caminho? Pois a intui\u00e7\u00e3o do caminho existe... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Passei muito tempo procurando... Com que palavras seria poss\u00edvel transmitir o que escuto? Procurava um g\u00eanero que respondesse \u00e0 forma como vejo o mundo, como se estruturam meus olhos, meus ouvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma vez, veio parar em minhas m\u00e3os o livro<strong> Eu venho de uma vila em chamas.<\/strong> Tinha uma forma incomum: um romance constitu\u00eddo a partir de vozes da pr\u00f3pria vida, do que eu escutara na inf\u00e2ncia, do que agora se escuta na rua, em casa, no caf\u00e9. \u00c9 isso! O c\u00edrculo se fechou. Achei o que estava procurando. O que estava pressentindo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Svetlana Aleksi\u00e9vitch. A guerra n\u00e3o tem rosto de mulher. Companhia das Letras, 2016, p. 9-11 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1786415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas e Mapeamento","id":84,"slug":"agente-de-pesquisas-e-mapeamento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto 1A2-I, o poss\u00edvel crescimento demogr\u00e1fico global mais lento representaria","provas":[{"id":59271,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas e Mapeamento","id":84,"slug":"agente-de-pesquisas-e-mapeamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-e-mapeamento-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas e Mapeamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:18:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1786427,"hashId":"569bece1cb75f173e0f82d34706f24e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto 1A2-I, o poss\u00edvel crescimento demogr\u00e1fico global mais lento representaria<\/p>","resposta":6822231,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um efeito positivo do empoderamento das mulheres, da universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sexuais e reprodutivos e do aumento do bem-estar geral dos cidad\u00e3os e das cidad\u00e3s da comunidade internacional.","id":6822231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um efeito positivo do empoderamento das mulheres, da universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sexuais e reprodutivos e do aumento do bem-estar geral dos cidad\u00e3os e das cidad\u00e3s da comunidade internacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um efeito negativo do empoderamento das mulheres, da universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sexuais e reprodutivos e do aumento do bem-estar geral dos cidad\u00e3os e das cidad\u00e3s da comunidade internacional.","id":6822232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um efeito negativo do empoderamento das mulheres, da universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sexuais e reprodutivos e do aumento do bem-estar geral dos cidad\u00e3os e das cidad\u00e3s da comunidade internacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um efeito positivo j\u00e1 h\u00e1 muito esperado pelos governantes dos pa\u00edses mais populosos do mundo, dada a dificuldade de combate \u00e0 extrema pobreza nesses locais.","id":6822233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um efeito positivo j\u00e1 h\u00e1 muito esperado pelos governantes dos pa\u00edses mais populosos do mundo, dada a dificuldade de combate \u00e0 extrema pobreza nesses locais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um efeito negativo gerado pela capacidade cada vez mais prejudicada do ser humano de se reproduzir, dados os problemas de sa\u00fade que a humanidade vem enfrentando.","id":6822234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um efeito negativo gerado pela capacidade cada vez mais prejudicada do ser humano de se reproduzir, dados os problemas de sa\u00fade que a humanidade vem enfrentando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um efeito positivo decorrente do movimento feminista em todo o mundo, que promoveu o empoderamento das mulheres.","id":6822235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um efeito positivo decorrente do movimento feminista em todo o mundo, que promoveu o empoderamento das mulheres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1A2-I A revista The Lancet publicou no dia 14 de julho de 2020 um artigo em que apresenta novas proje\u00e7\u00f5es para a popula\u00e7\u00e3o mundial e para os diversos pa\u00edses. Os pesquisadores do Instituto de M\u00e9tricas e Avalia\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade da Universidade de Washington (IHME, na sigla em ingl\u00eas) sugerem n\u00fameros para a popula\u00e7\u00e3o humana do planeta em 2100 que s\u00e3o menores do que o cen\u00e1rio m\u00e9dio apresentado em 2019 pela Divis\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o da ONU (que \u00e9 a refer\u00eancia maior nesta \u00e1rea de proje\u00e7\u00f5es demogr\u00e1ficas). Segundo o artigo, o maior n\u00edvel educacional das mulheres e o maior acesso aos m\u00e9todos contraceptivos acelerar\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o das taxas de fecundidade, gerando um crescimento demogr\u00e1fico global mais lento. Se este cen\u00e1rio acontecer de fato, ser\u00e1 um motivo de comemora\u00e7\u00e3o, pois a redu\u00e7\u00e3o do ritmo de crescimento demogr\u00e1fico n\u00e3o aconteceria pelo lado da mortalidade, mas sim pelo lado da natalidade e, principalmente, em decorr\u00eancia do empoderamento das mulheres, da universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sexuais e reprodutivos e do aumento do bem-estar geral dos cidad\u00e3os e das cidad\u00e3s da comunidade internacional. De modo geral, a imprensa tratou as novas proje\u00e7\u00f5es como uma grande novidade, dizendo que a popula\u00e7\u00e3o mundial n\u00e3o ultrapassar\u00e1 10 bilh\u00f5es de pessoas at\u00e9 o final do s\u00e9culo e que, no caso do Brasil, a popula\u00e7\u00e3o apresentar\u00e1 uma queda de 50 milh\u00f5es de pessoas na segunda metade do corrente s\u00e9culo. Na verdade, isto n\u00e3o \u00e9 totalmente novidade, pois a possibilidade de uma popula\u00e7\u00e3o bem abaixo de 10 bilh\u00f5es de pessoas j\u00e1 era prevista. Diante das incertezas, normalmente, elaboram-se cen\u00e1rios para o futuro com amplo leque de varia\u00e7\u00e3o. A Divis\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o da ONU, por exemplo, tem v\u00e1rios n\u00fameros para o montante de habitantes em 2100, que variam entre 7 bilh\u00f5es e 16 bilh\u00f5es. Internet:&lt;ecodebate.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":463909,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1A2-I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A revista The Lancet publicou no dia 14 de julho de 2020 um artigo em que apresenta novas proje\u00e7\u00f5es para a popula\u00e7\u00e3o mundial e para os diversos pa\u00edses. Os pesquisadores do Instituto de M\u00e9tricas e Avalia\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade da Universidade de Washington (IHME, na sigla em ingl\u00eas) sugerem n\u00fameros para a popula\u00e7\u00e3o humana do planeta em 2100 que s\u00e3o menores do que o cen\u00e1rio m\u00e9dio apresentado em 2019 pela Divis\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o da ONU (que \u00e9 a refer\u00eancia maior nesta \u00e1rea de proje\u00e7\u00f5es demogr\u00e1ficas). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo o artigo, o maior n\u00edvel educacional das mulheres e o maior acesso aos m\u00e9todos contraceptivos acelerar\u00e3o a redu\u00e7\u00e3o das taxas de fecundidade, gerando um crescimento demogr\u00e1fico global mais lento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Se este cen\u00e1rio acontecer de fato, ser\u00e1 um motivo de comemora\u00e7\u00e3o, pois a redu\u00e7\u00e3o do ritmo de crescimento demogr\u00e1fico n\u00e3o aconteceria pelo lado da mortalidade, mas sim pelo lado da natalidade e, principalmente, em decorr\u00eancia do empoderamento das mulheres, da universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sexuais e reprodutivos e do aumento do bem-estar geral dos cidad\u00e3os e das cidad\u00e3s da comunidade internacional. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De modo geral, a imprensa tratou as novas proje\u00e7\u00f5es como uma grande novidade, dizendo que a popula\u00e7\u00e3o mundial n\u00e3o ultrapassar\u00e1 10 bilh\u00f5es de pessoas at\u00e9 o final do s\u00e9culo e que, no caso do Brasil, a popula\u00e7\u00e3o apresentar\u00e1 uma queda de 50 milh\u00f5es de pessoas na segunda metade do corrente s\u00e9culo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na verdade, isto n\u00e3o \u00e9 totalmente novidade, pois a possibilidade de uma popula\u00e7\u00e3o bem abaixo de 10 bilh\u00f5es de pessoas j\u00e1 era prevista. Diante das incertezas, normalmente, elaboram-se cen\u00e1rios para o futuro com amplo leque de varia\u00e7\u00e3o. A Divis\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o da ONU, por exemplo, tem v\u00e1rios n\u00fameros para o montante de habitantes em 2100, que variam entre 7 bilh\u00f5es e 16 bilh\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Internet:&lt;ecodebate.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1786427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas e Mapeamento","id":84,"slug":"agente-de-pesquisas-e-mapeamento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Iolanda \u00e9 gerente de uma padaria e passou no concurso para agente de pesquisas e mapeamento do IBGE. No que se refere a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59271,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas e Mapeamento","id":84,"slug":"agente-de-pesquisas-e-mapeamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-e-mapeamento-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas e Mapeamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:18:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1786506,"hashId":"b75c22655c5f6a22c9ce3fb994958652","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Iolanda \u00e9 gerente de uma padaria e passou no concurso para agente de pesquisas e mapeamento do IBGE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6822593,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio do cargo de agente de pesquisas e mapeamento \u00e9 compat\u00edvel com o de gerente da padaria, se houver compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":6822590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio do cargo de agente de pesquisas e mapeamento \u00e9 compat\u00edvel com o de gerente da padaria, se houver compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Iolanda poder\u00e1 continuar a exercer a fun\u00e7\u00e3o de gerente da padaria, desde que cumpra as metas estabelecidas pelo IBGE.","id":6822591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iolanda poder\u00e1 continuar a exercer a fun\u00e7\u00e3o de gerente da padaria, desde que cumpra as metas estabelecidas pelo IBGE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para exercer o cargo de agente de pesquisas e mapeamento, Iolanda n\u00e3o poder\u00e1 ser acionista, cotista ou gerente da padaria.","id":6822592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para exercer o cargo de agente de pesquisas e mapeamento, Iolanda n\u00e3o poder\u00e1 ser acionista, cotista ou gerente da padaria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para exercer o cargo de agente de pesquisas e mapeamento, Iolanda poder\u00e1 ser acionista ou cotista da padaria, mas n\u00e3o poder\u00e1 ser gerente.","id":6822593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para exercer o cargo de agente de pesquisas e mapeamento, Iolanda poder\u00e1 ser acionista ou cotista da padaria, mas n\u00e3o poder\u00e1 ser gerente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para exercer o cargo de agente de pesquisas e mapeamento, Iolanda poder\u00e1 ser gerente da padaria, mas n\u00e3o poder\u00e1 ser acionista ou cotista.","id":6822594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para exercer o cargo de agente de pesquisas e mapeamento, Iolanda poder\u00e1 ser gerente da padaria, mas n\u00e3o poder\u00e1 ser acionista ou cotista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1786506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Organizacionais (TPO) - Especialidade: Organizacional","id":20951,"slug":"tecnico-de-processos-organizacionais-tpo-especialidade-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as f\u00f3rmulas do Microsoft Excel, selecione a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":59230,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Organizacionais (TPO) - Especialidade: Organizacional","id":20951,"slug":"tecnico-de-processos-organizacionais-tpo-especialidade-organizacional"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2021-ieses-tecnico-de-processos-organizacionais-tpo-especialidade-organizacional-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Organizacionais (TPO) - Especialidade: Organizacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:18:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1786679,"hashId":"c2c15b000ade8ab90a52e345c45c5b2b","enunciado":"<p>Sobre as f\u00f3rmulas do Microsoft Excel, selecione a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6823418,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as entradas de f\u00f3rmula come\u00e7am com um sinal de igual (=).","id":6823416,"corpo":"<p>Todas as entradas de f\u00f3rmula come\u00e7am com um sinal de igual (=).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s criar uma f\u00f3rmula, voc\u00ea poder\u00e1 copi\u00e1-la em outras c\u00e9lulas adjacentes sem a necessidade de criar a mesma f\u00f3rmula repetidamente.","id":6823417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s criar uma f\u00f3rmula, voc\u00ea poder\u00e1 copi\u00e1-la em outras c\u00e9lulas adjacentes sem a necessidade de criar a mesma f\u00f3rmula repetidamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para as f\u00f3rmulas simples, basta digitar o sinal de igual seguido pelos valores num\u00e9ricos que voc\u00ea deseja calcular e os operadores matem\u00e1ticos que deseja usar: o sinal de adi\u00e7\u00e3o (+) para adicionar, o sinal de subtra\u00e7\u00e3o (-) para subtrair, o asterisco (*) para dividir e a barra (\/) para multiplicar.","id":6823418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as f\u00f3rmulas simples, basta digitar o sinal de igual seguido pelos valores num\u00e9ricos que voc\u00ea deseja calcular e os operadores matem\u00e1ticos que deseja usar: o sinal de adi\u00e7\u00e3o (+) para adicionar, o sinal de subtra\u00e7\u00e3o (-) para subtrair, o asterisco (*) para dividir e a barra (\/) para multiplicar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea pode inserir f\u00f3rmulas simples para adicionar, dividir, multiplicar e subtrair dois ou mais valores num\u00e9ricos","id":6823419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea pode inserir f\u00f3rmulas simples para adicionar, dividir, multiplicar e subtrair dois ou mais valores num\u00e9ricos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420299,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":"informatica\/1786679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Engenharia e Tecnologia","id":20954,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-engenharia-e-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os aspectos de concord\u00e2ncia nominal, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":59229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Engenharia e Tecnologia","id":20954,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-engenharia-e-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2021-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-engenharia-e-tecnologia-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Engenharia e Tecnologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:18:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1786867,"hashId":"29a980b7e4c8ae2c1cdf868679841792","enunciado":"<p>Considerando os aspectos de concord\u00e2ncia nominal, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6824290,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibido a entrada de menores de idade.","id":6824290,"corpo":"<p>\u00c9 proibido a entrada de menores de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estudo as l\u00ednguas inglesa, alem\u00e3 e francesa.","id":6824291,"corpo":"<p>Estudo as l\u00ednguas inglesa, alem\u00e3 e francesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tenho duas blusas azul-marinho para emprestar.","id":6824292,"corpo":"<p>Tenho duas blusas azul-marinho para emprestar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bastantes funcion\u00e1rios foram demitidos.","id":6824293,"corpo":"<p>Bastantes funcion\u00e1rios foram demitidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 7, leia o seguinte trecho:Uma das nossas maiores falhas e causas da infelicidade que sentimos prov\u00e9m de considerarmos dif\u00edcil perceber o que sempre est\u00e1 ao nosso redor. Sofremos _____ n\u00e3o vemos o valor do que est\u00e1 diante de n\u00f3s e suspiramos, muitas vezes injustamente, pelas atra\u00e7\u00f5es imagin\u00e1rias de outro lugar. Em parte, esse problema \u00e9 causado pela nossa presteza em nos acostumarmos \u00e0s coisas: somos especialistas na arte de se habituar. A arte \u00e9 um recurso que permite retornarmos a uma concep\u00e7\u00e3o mais precisa do que \u00e9 valioso ao operar contra o h\u00e1bito e nos convidar a redimensionar o que amamos ou admiramos.(Alain de Botton e John Armstrong. \u201cArte como terapia\u201d. Adaptado. 2014, p.59).","id":463946,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 7, leia o seguinte trecho:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Uma das nossas maiores falhas e causas da infelicidade que sentimos prov\u00e9m de considerarmos dif\u00edcil perceber o que sempre est\u00e1 ao nosso redor. Sofremos _____ n\u00e3o vemos o valor do que est\u00e1 diante de n\u00f3s e suspiramos, muitas vezes injustamente, pelas atra\u00e7\u00f5es imagin\u00e1rias de outro lugar. Em parte, esse problema \u00e9 causado pela nossa presteza em nos acostumarmos \u00e0s coisas: somos especialistas na arte de se habituar. A arte \u00e9 um recurso que permite retornarmos a uma concep\u00e7\u00e3o mais precisa do que \u00e9 valioso ao operar contra o h\u00e1bito e nos convidar a redimensionar o que amamos ou admiramos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Alain de Botton e John Armstrong. \u201cArte como terapia\u201d. Adaptado. 2014, p.59).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1786867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Engenharia e Tecnologia","id":20954,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-engenharia-e-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o tipo de sistema de amortiza\u00e7\u00e3o na qual o valor das parcelas do financiamento \u00e9 sempre constante?","provas":[{"id":59229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Engenharia e Tecnologia","id":20954,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-engenharia-e-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2021-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-engenharia-e-tecnologia-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Engenharia e Tecnologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:18:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1786874,"hashId":"8759179f69c2b62e653610e1cd867fdd","enunciado":"<p>Qual \u00e9 o tipo de sistema de amortiza\u00e7\u00e3o na qual o valor das parcelas do financiamento \u00e9 sempre constante?<\/p>","resposta":6824320,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de Amortiza\u00e7\u00e3o Constante (SAC).","id":6824318,"corpo":"<p>Sistema de Amortiza\u00e7\u00e3o Constante (SAC).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sistema de Amortiza\u00e7\u00e3o Americano.","id":6824319,"corpo":"<p>Sistema de Amortiza\u00e7\u00e3o Americano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sistema de Amortiza\u00e7\u00e3o Price.","id":6824320,"corpo":"<p>Sistema de Amortiza\u00e7\u00e3o Price.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sistema de Amortiza\u00e7\u00e3o Misto.","id":6824321,"corpo":"<p>Sistema de Amortiza\u00e7\u00e3o Misto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 28","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","oab":false,"nome":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403813,"slug":"matematica-financeira-sistema-frances-de-amortizacao-price"}],"slug":"matematica-financeira\/1786874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o excerto a seguir. \u201cN\u00e3o adianta uma resid\u00eancia combater o mosquito da dengue se o vizinho n\u00e3o colabora. A polui\u00e7\u00e3o de um c\u00f3rrego vai afetar toda a popula\u00e7\u00e3o que vive rio abaixo.\u201d (DOWBOR, 2007, p. 79) Assinale a alternativa que traz uma afirma\u00e7\u00e3o correta de acordo com a perspectiva do autor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":63157,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-magisterio-de-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:18:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1933490,"hashId":"dfd6ba329bc31d21c0312641f78c60b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o excerto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o adianta uma resid\u00eancia combater o mosquito da dengue se o vizinho n\u00e3o colabora. A polui\u00e7\u00e3o de um c\u00f3rrego vai afetar toda a popula\u00e7\u00e3o que vive rio abaixo.\u201d (DOWBOR, 2007, p. 79) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que traz uma afirma\u00e7\u00e3o correta de acordo com a perspectiva do autor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7473259,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode se limitar a constituir para cada aluno um tipo de estoque b\u00e1sico de conhecimentos, devendo a escola ser uma articuladora entre as necessidades do desenvolvimento local e os conhecimentos correspondentes.","id":7473259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode se limitar a constituir para cada aluno um tipo de estoque b\u00e1sico de conhecimentos, devendo a escola ser uma articuladora entre as necessidades do desenvolvimento local e os conhecimentos correspondentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o deve estar comprometida com um curr\u00edculo geral e apropriado aos diferentes contextos, n\u00e3o tendo a fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de auxiliar as pessoas que convivem num territ\u00f3rio a conhecerem os problemas comuns, as alternativas, os potenciais.","id":7473260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o deve estar comprometida com um curr\u00edculo geral e apropriado aos diferentes contextos, n\u00e3o tendo a fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de auxiliar as pessoas que convivem num territ\u00f3rio a conhecerem os problemas comuns, as alternativas, os potenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por meio da educa\u00e7\u00e3o, afasta-se a ideia de que s\u00f3 as pessoas que vivem na localidade, que a conhecem efetivamente, \u00e9 que sabem realmente quais s\u00e3o as necessidades mais prementes, os principais recursos subutilizados, e assim por diante.","id":7473261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da educa\u00e7\u00e3o, afasta-se a ideia de que s\u00f3 as pessoas que vivem na localidade, que a conhecem efetivamente, \u00e9 que sabem realmente quais s\u00e3o as necessidades mais prementes, os principais recursos subutilizados, e assim por diante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, embora tenha alcance limitado, pode contribuir para que se evolua de uma vis\u00e3o de iniciativas colaborativas no territ\u00f3rio para uma vis\u00e3o dicot\u00f4mica, na qual de um lado se situe a iniciativa individual e de outro a grande organiza\u00e7\u00e3o, estatal ou privada.","id":7473262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o, embora tenha alcance limitado, pode contribuir para que se evolua de uma vis\u00e3o de iniciativas colaborativas no territ\u00f3rio para uma vis\u00e3o dicot\u00f4mica, na qual de um lado se situe a iniciativa individual e de outro a grande organiza\u00e7\u00e3o, estatal ou privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Embora cada localidade seja diferenciada, segundo o seu grau de desenvolvimento, por meio da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma solu\u00e7\u00e3o unificada para os problemas e defici\u00eancias dessas regi\u00f5es.","id":7473263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora cada localidade seja diferenciada, segundo o seu grau de desenvolvimento, por meio da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel desenvolver uma solu\u00e7\u00e3o unificada para os problemas e defici\u00eancias dessas regi\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1933490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ensino ser\u00e1 ministrado, dentre outros, com base no princ\u00edpio da liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar o","provas":[{"id":63157,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-magisterio-de-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:18:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1933493,"hashId":"b7624483fbdd9023fd99b09b22cd493f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o ensino ser\u00e1 ministrado, dentre outros, com base no princ\u00edpio da liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar o<\/p>","resposta":7473275,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecimento cient\u00edfico e a religi\u00e3o.","id":7473274,"corpo":"<p>conhecimento cient\u00edfico e a religi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pensamento, a arte e o saber.","id":7473275,"corpo":"<p>pensamento, a arte e o saber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pensamento, a arte e a tradi\u00e7\u00e3o.","id":7473276,"corpo":"<p>pensamento, a arte e a tradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pensamento e o conhecimento popular.","id":7473277,"corpo":"<p>pensamento e o conhecimento popular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conhecimento cient\u00edfico e o popular.","id":7473278,"corpo":"<p>conhecimento cient\u00edfico e o popular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1933493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20955,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-e-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as f\u00f3rmulas do Microsoft Excel, selecione a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":59232,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20955,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-e-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2021-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-e-manutencao-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:18:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785013,"hashId":"18470676318d045655b6529bbf753b61","enunciado":"<p>Sobre as f\u00f3rmulas do Microsoft Excel, selecione a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6815448,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para as f\u00f3rmulas simples, basta digitar o sinal de igual seguido pelos valores num\u00e9ricos que voc\u00ea deseja calcular e os operadores matem\u00e1ticos que deseja usar: o sinal de adi\u00e7\u00e3o (+) para adicionar, o sinal de subtra\u00e7\u00e3o (-) para subtrair, o asterisco (*) para dividir e a barra (\/) para multiplicar.","id":6815448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as f\u00f3rmulas simples, basta digitar o sinal de igual seguido pelos valores num\u00e9ricos que voc\u00ea deseja calcular e os operadores matem\u00e1ticos que deseja usar: o sinal de adi\u00e7\u00e3o (+) para adicionar, o sinal de subtra\u00e7\u00e3o (-) para subtrair, o asterisco (*) para dividir e a barra (\/) para multiplicar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea pode inserir f\u00f3rmulas simples para adicionar, dividir, multiplicar e subtrair dois ou mais valores num\u00e9ricos","id":6815449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea pode inserir f\u00f3rmulas simples para adicionar, dividir, multiplicar e subtrair dois ou mais valores num\u00e9ricos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s criar uma f\u00f3rmula, voc\u00ea poder\u00e1 copi\u00e1-la em outras c\u00e9lulas adjacentes sem a necessidade de criar a mesma f\u00f3rmula repetidamente.","id":6815450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s criar uma f\u00f3rmula, voc\u00ea poder\u00e1 copi\u00e1-la em outras c\u00e9lulas adjacentes sem a necessidade de criar a mesma f\u00f3rmula repetidamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as entradas de f\u00f3rmula come\u00e7am com um sinal de igual (=).","id":6815451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as entradas de f\u00f3rmula come\u00e7am com um sinal de igual (=).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420299,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/1785013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20955,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-e-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o processo administrativo \u00e9 utilizada em sentidos diferentes. Analise as quest\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:I. Designa o conjunto de papeis e documentos organizados numa pasta e referentes a um dado assunto de interesse do funcion\u00e1rio ou da administra\u00e7\u00e3o.II. An\u00f4nimo de processo disciplinar, pelo qual se apuram as infra\u00e7\u00f5es administrativas e se punem os infratores.III. Designa o conjunto de atos coordenados para a solu\u00e7\u00e3o de uma controv\u00e9rsia no \u00e2mbito administrativo.IV. Abrange atos preparat\u00f3rios de uma decis\u00e3o inicial da Administra\u00e7\u00e3o.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":59232,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20955,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-e-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2021-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-e-manutencao-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:18:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785020,"hashId":"4a375a2bb47d9050a46f15709782f42a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o processo administrativo \u00e9 utilizada em sentidos diferentes. Analise as quest\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Designa o conjunto de papeis e documentos organizados numa pasta e referentes a um dado assunto de interesse do funcion\u00e1rio ou da administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. An\u00f4nimo de processo disciplinar, pelo qual se apuram as infra\u00e7\u00f5es administrativas e se punem os infratores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Designa o conjunto de atos coordenados para a solu\u00e7\u00e3o de uma controv\u00e9rsia no \u00e2mbito administrativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Abrange atos preparat\u00f3rios de uma decis\u00e3o inicial da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":6815478,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a assertiva III est\u00e1 correta.","id":6815476,"corpo":"<p>Somente a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6815477,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As assertivas I e III est\u00e3o corretas.","id":6815478,"corpo":"<p>As assertivas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":6815479,"corpo":"<p>As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404442,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422913,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1785020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20955,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-e-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o G\u00e1s Natural, segundo a MSG\u00c1S, verifique as assertivas e assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":59232,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o","id":20955,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-e-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2021-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-operacao-e-manutencao-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:18:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785028,"hashId":"5974954b1280e1f3ca13e643ca18b81e","enunciado":"<p>Sobre o G\u00e1s Natural, segundo a MSG\u00c1S, verifique as assertivas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6815509,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para utilizar o G\u00e1s Natural a rede de distribui\u00e7\u00e3o interna deve estar de acordo com as normas da ABNT.","id":6815508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para utilizar o G\u00e1s Natural a rede de distribui\u00e7\u00e3o interna deve estar de acordo com as normas da ABNT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segundo a MSG\u00c1S, o G\u00e1s proveniente da R\u00fassia representa cerca de 40% do G\u00e1s Natural consumido no Brasil.","id":6815509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a MSG\u00c1S, o G\u00e1s proveniente da R\u00fassia representa cerca de 40% do G\u00e1s Natural consumido no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O pre\u00e7o do G\u00e1s Natural \u00e9 vinculado ao pre\u00e7o do petr\u00f3leo no mercado internacional.","id":6815510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pre\u00e7o do G\u00e1s Natural \u00e9 vinculado ao pre\u00e7o do petr\u00f3leo no mercado internacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m do GLP (G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo), o G\u00e1s Natural pode substituir o \u00f3leo diesel, o \u00f3leo combust\u00edvel, a lenha, o carv\u00e3o e a eletricidade.","id":6815511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do GLP (G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo), o G\u00e1s Natural pode substituir o \u00f3leo diesel, o \u00f3leo combust\u00edvel, a lenha, o carv\u00e3o e a eletricidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1785028","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Gest\u00e3o Fiscal","id":24628,"slug":"analista-area-gestao-fiscal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Registro Sonoro","id":25885,"slug":"tecnico-em-informatica-area-registro-sonoro"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es","id":24627,"slug":"tecnico-area-licitacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Reda\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Procedimento Legislativo \/ Atas e Anais","id":25588,"slug":"tecnico-em-redacao-area-procedimento-legislativo-atas-e-anais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mandirituba","sigla":"","id":5215,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandirituba-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre pol\u00edgonos convexos, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":66942,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Gest\u00e3o Fiscal","id":24628,"slug":"analista-area-gestao-fiscal"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandirituba","sigla":"","id":5215,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandirituba-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mandirituba-pr-2021-fauel-analista-area-gestao-fiscal","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Mandirituba - Analista - \u00c1rea:  Gest\u00e3o Fiscal - 2021"},{"id":66939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Registro Sonoro","id":25885,"slug":"tecnico-em-informatica-area-registro-sonoro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandirituba","sigla":"","id":5215,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandirituba-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mandirituba-pr-2021-fauel-tecnico-em-informatica-area-registro-sonoro","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Mandirituba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Registro Sonoro - 2021"},{"id":66943,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es","id":24627,"slug":"tecnico-area-licitacoes"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandirituba","sigla":"","id":5215,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandirituba-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mandirituba-pr-2021-fauel-tecnico-area-licitacoes","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Mandirituba - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":66941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandirituba","sigla":"","id":5215,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandirituba-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mandirituba-pr-2021-fauel-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Mandirituba - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"},{"id":81635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Reda\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Procedimento Legislativo \/ Atas e Anais","id":25588,"slug":"tecnico-em-redacao-area-procedimento-legislativo-atas-e-anais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandirituba","sigla":"","id":5215,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandirituba-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mandirituba-pr-2021-fauel-tecnico-em-redacao-area-procedimento-legislativo-atas-e-anais","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Mandirituba - T\u00e9cnico em Reda\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Procedimento Legislativo \/ Atas e Anais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2038847,"hashId":"4497ba0f76fc74eb39cfe8a68e53377f","enunciado":"<p>Sobre pol\u00edgonos convexos, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7948270,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edmetro de qualquer pol\u00edgono convexo \u00e9 determinado pela soma de todos os seus v\u00e9rtices.","id":7948267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edmetro de qualquer pol\u00edgono convexo \u00e9 determinado pela soma de todos os seus v\u00e9rtices.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um pol\u00edgono convexo \u00e9 aquele que possui \u00e2ngulos internos maiores que 180\u00b0.","id":7948268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pol\u00edgono convexo \u00e9 aquele que possui \u00e2ngulos internos maiores que 180\u00b0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um pent\u00e1gono regular pode ser dividido em cinco tri\u00e2ngulos equil\u00e1teros.","id":7948269,"corpo":"<p>Um pent\u00e1gono regular pode ser dividido em cinco tri\u00e2ngulos equil\u00e1teros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero de diagonais de um pol\u00edgono convexo pode ser maior ou menor que a quantidade de lados que possui.","id":7948270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de diagonais de um pol\u00edgono convexo pode ser maior ou menor que a quantidade de lados que possui.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos de um pol\u00edgono","oab":false,"nome":"Elementos de um pol\u00edgono","pai":403873,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425208,"slug":"matematica-elementos-de-um-poligono"}],"slug":"matematica\/2038847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Gest\u00e3o Fiscal","id":24628,"slug":"analista-area-gestao-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mandirituba","sigla":"","id":5215,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandirituba-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o c\u00f3digo Civil, s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado:","provas":[{"id":66942,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea:Gest\u00e3o Fiscal","id":24628,"slug":"analista-area-gestao-fiscal"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandirituba","sigla":"","id":5215,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandirituba-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mandirituba-pr-2021-fauel-analista-area-gestao-fiscal","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Mandirituba - Analista - \u00c1rea:  Gest\u00e3o Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2038856,"hashId":"ae7ea0bd2f24e2f26b911b84b52f9cda","enunciado":"<p>De acordo com o c\u00f3digo Civil, s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado:<\/p>","resposta":7948306,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As associa\u00e7\u00f5es; as sociedades; as autarquias; os condom\u00ednios; os partidos pol\u00edticos; as empresas individuais de responsabilidade limitada.","id":7948303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As associa\u00e7\u00f5es; as sociedades; as autarquias; os condom\u00ednios; os partidos pol\u00edticos; as empresas individuais de responsabilidade limitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As associa\u00e7\u00f5es; as sociedades; o empres\u00e1rio individual; as organiza\u00e7\u00f5es religiosas; os partidos pol\u00edticos; as empresas individuais de responsabilidade limitada.","id":7948304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As associa\u00e7\u00f5es; as sociedades; o empres\u00e1rio individual; as organiza\u00e7\u00f5es religiosas; os partidos pol\u00edticos; as empresas individuais de responsabilidade limitada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As associa\u00e7\u00f5es; as sociedades; as autarquias; as organiza\u00e7\u00f5es religiosas; os partidos pol\u00edticos; o empres\u00e1rio individual.","id":7948305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As associa\u00e7\u00f5es; as sociedades; as autarquias; as organiza\u00e7\u00f5es religiosas; os partidos pol\u00edticos; o empres\u00e1rio individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As associa\u00e7\u00f5es; as sociedades; as funda\u00e7\u00f5es; as organiza\u00e7\u00f5es religiosas; os partidos pol\u00edticos; as empresas individuais de responsabilidade limitada.","id":7948306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As associa\u00e7\u00f5es; as sociedades; as funda\u00e7\u00f5es; as organiza\u00e7\u00f5es religiosas; os partidos pol\u00edticos; as empresas individuais de responsabilidade limitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoa Jur\u00eddica de Direito Privado (Art. 40 e 44)","oab":false,"nome":"Pessoa Jur\u00eddica de Direito Privado (Art. 40 e 44)","pai":424863,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424868,"slug":"direito-civil-pessoa-juridica-de-direito-privado-art-40-e-44"}],"slug":"direito-civil\/2038856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nenhum piloto \u00e9 trapezista.","provas":[{"id":66975,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador - 2021"},{"id":66973,"cargo":{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador Fiscal - 2021"},{"id":66977,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-tecnologo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2039311,"hashId":"d85656478395a9980bf813e1cfbf3d88","enunciado":"<p>Nenhum piloto \u00e9 trapezista.<\/p>","resposta":7950227,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950227,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7950228,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Todo trapezista \u00e9 corajoso e forte.Alguns palha\u00e7os s\u00e3o corajosos.Todo dan\u00e7arino \u00e9 forte.Nenhum piloto \u00e9 forte.Alguns palha\u00e7os s\u00e3o dan\u00e7arinos.A partir das proposi\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens de 27 a 30.","id":491306,"enunciado":"<p>Todo trapezista \u00e9 corajoso e forte.<\/p><p>Alguns palha\u00e7os s\u00e3o corajosos.<\/p><p>Todo dan\u00e7arino \u00e9 forte.<\/p><p>Nenhum piloto \u00e9 forte.<\/p><p>Alguns palha\u00e7os s\u00e3o dan\u00e7arinos.<\/p><p><br><\/p><p>A partir das proposi\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens de <strong>27<\/strong> a <strong>30<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30 ","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Nenhum A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Nenhum A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425298,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-nenhum-a-e-b"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/2039311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A anula\u00e7\u00e3o de atos administrativos viciados \u00e9 poder-dever que decorre da autotutela, mas que admite, posteriormente, anula\u00e7\u00e3o para o fim de fazer ressurgir o ato.","provas":[{"id":66973,"cargo":{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:03","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2039387,"hashId":"c77924ce9770fd9de125816ae3272c47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A anula\u00e7\u00e3o de atos administrativos viciados \u00e9 poder-dever que decorre da autotutela, mas que admite, posteriormente, anula\u00e7\u00e3o para o fim de fazer ressurgir o ato.<\/p>","resposta":7950387,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950387,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7950388,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 invalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, julgue os itens de 51 a 55.","id":491317,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 invalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2039387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade civil da Administra\u00e7\u00e3o exige conduta il\u00edcita, n\u00e3o se admitindo dever de indenizar quando os agentes p\u00fablicos atuarem em estrito cumprimento de dever ou no exerc\u00edcio regular de direito.","provas":[{"id":66973,"cargo":{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:35:03","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2039402,"hashId":"879e899bd58d226391dc903c468b327f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil da Administra\u00e7\u00e3o exige conduta il\u00edcita, n\u00e3o se admitindo dever de indenizar quando os agentes p\u00fablicos atuarem em estrito cumprimento de dever ou no exerc\u00edcio regular de direito.<\/p>","resposta":7950418,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950417,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7950418,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 56 a 60 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil da Administra\u00e7\u00e3o.","id":491320,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>60 <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/2039402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demanda judicial que busque a responsabilidade civil da Administra\u00e7\u00e3o deve ser dirigida contra a pessoa jur\u00eddica correspondente e, conjuntamente, contra a pessoa f\u00edsica do agente administrativo.","provas":[{"id":66973,"cargo":{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:03","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2039403,"hashId":"bb4075edace1c3dc5a0dd24411a76f94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A demanda judicial que busque a responsabilidade civil da Administra\u00e7\u00e3o deve ser dirigida contra a pessoa jur\u00eddica correspondente e, conjuntamente, contra a pessoa f\u00edsica do agente administrativo.<\/p>","resposta":7950420,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950419,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7950420,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 56 a 60 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil da Administra\u00e7\u00e3o.","id":491320,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>60 <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/2039403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As delibera\u00e7\u00f5es do Plen\u00e1rio, \u00f3rg\u00e3o de delibera\u00e7\u00e3o superior do CRA-BA, ser\u00e3o tomadas por maioria simples de votos.","provas":[{"id":66973,"cargo":{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:35:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2039422,"hashId":"8d24b3c3926e987203cdb9cd95bd8fe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As delibera\u00e7\u00f5es do Plen\u00e1rio, \u00f3rg\u00e3o de delibera\u00e7\u00e3o superior do CRA-BA, ser\u00e3o tomadas por maioria simples de votos.<\/p>","resposta":7950460,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950460,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7950461,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia (CRA-BA), com sede e foro na cidade de Salvador e jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio do estado da Bahia, \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o consultivo, orientador, disciplinador e fiscalizador do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de administrador e dos demais profissionais de administra\u00e7\u00e3o registrados e desempenha, ainda, as compet\u00eancias que lhe s\u00e3o reservadas e cominadas pela legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e pelas resolu\u00e7\u00f5es normativas aprovadas por seu Plen\u00e1rio e pelo Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o.Art. 3.\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o Normativa CFA n.\u00ba 399\/2010 (com adapta\u00e7\u00f5es). Acerca do Regimento do CRA-BA, julgue os itens de 63 a 65 conforme a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa CFA n.o 399\/2010.","id":491327,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia (CRA-BA), com sede e foro na cidade de Salvador e jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o territ\u00f3rio do estado da Bahia, \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o consultivo, orientador, disciplinador e fiscalizador do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de administrador e dos demais profissionais de administra\u00e7\u00e3o registrados e desempenha, ainda, as compet\u00eancias que lhe s\u00e3o reservadas e cominadas pela legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e pelas resolu\u00e7\u00f5es normativas aprovadas por seu Plen\u00e1rio e pelo Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Art. 3.\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o Normativa CFA n.\u00ba 399\/2010 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Regimento do CRA-BA, julgue os itens de <strong>63 <\/strong>a <strong>65 <\/strong>conforme a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa CFA n.<sup>o<\/sup> 399\/2010.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 65","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o - CFA -Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o - CFA -Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417136,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-administracao-cfa-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2039422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Judas n\u00e3o poder\u00e1 ser responsabilizado pela libera\u00e7\u00e3o de recursos de parceria firmada pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","provas":[{"id":66975,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador - 2021"},{"id":66973,"cargo":{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador Fiscal - 2021"},{"id":66977,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136,"slug":"tecnologo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-tecnologo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2039434,"hashId":"2ee9eafc5675779523c84c26d611be4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Judas n\u00e3o poder\u00e1 ser responsabilizado pela libera\u00e7\u00e3o de recursos de parceria firmada pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","resposta":7950488,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950487,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7950488,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Judas exerce atividade transit\u00f3ria em uma sociedade de economia mista integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta da Uni\u00e3o. Durante suas atividades, recebeu vantagem econ\u00f4mica indireta para facilitar loca\u00e7\u00e3o de bem p\u00fablico por pre\u00e7o inferior ao valor de mercado. Al\u00e9m disso, Judas, em outro contrato, liberou recursos de parcerias firmadas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com entidades privadas sem a estrita observ\u00e2ncia das normas pertinentes. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e na Lei n.o 8.429\/1992, tamb\u00e9m conhecida como Lei de Improbidade Administrativa, julgue os itens de 66 a 70.","id":491329,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Judas exerce atividade transit\u00f3ria em uma sociedade de economia mista integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta da Uni\u00e3o. Durante suas atividades, recebeu vantagem econ\u00f4mica indireta para facilitar loca\u00e7\u00e3o de bem p\u00fablico por pre\u00e7o inferior ao valor de mercado. Al\u00e9m disso, Judas, em outro contrato, liberou recursos de parcerias firmadas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica com entidades privadas sem a estrita observ\u00e2ncia das normas pertinentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e na Lei n.<sup>o<\/sup> 8.429\/1992, tamb\u00e9m conhecida como Lei de Improbidade Administrativa, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70 ","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/2039434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o p\u00fablica compartilha do mesmo sistema de controle de resultados utilizado pela gest\u00e3o privada.","provas":[{"id":66973,"cargo":{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:35:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2039451,"hashId":"7b04b0da4821b845a7cddda02e72a97a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o p\u00fablica compartilha do mesmo sistema de controle de resultados utilizado pela gest\u00e3o privada.<\/p>","resposta":7950524,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950523,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7950524,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e \u00e0 reforma do Estado, julgue os itens de 71 a 75.","id":491331,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e \u00e0 reforma do Estado, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>75<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2039451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o modelo de excel\u00eancia em gest\u00e3o p\u00fablica (GesP\u00fablica), o fundamento do pensamento sist\u00eamico define que os \u00f3rg\u00e3os e as entidades p\u00fablicos sejam vistos como sistemas vivos, integrantes de ecossistemas complexos, que devem interagir com o meio e se adaptar.","provas":[{"id":66973,"cargo":{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:35:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2039452,"hashId":"5b7390d990517f85a5a0ce01d6ba9983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o modelo de excel\u00eancia em gest\u00e3o p\u00fablica (GesP\u00fablica), o fundamento do pensamento sist\u00eamico define que os \u00f3rg\u00e3os e as entidades p\u00fablicos sejam vistos como sistemas vivos, integrantes de ecossistemas complexos, que devem interagir com o meio e se adaptar.<\/p>","resposta":7950525,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950525,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7950526,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e \u00e0 reforma do Estado, julgue os itens de 71 a 75.","id":491331,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e \u00e0 reforma do Estado, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>75<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o - GESP\u00daBLICA","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o - GESP\u00daBLICA","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417368,"slug":"administracao-publica-programa-nacional-de-gestao-publica-e-desburocratizacao-gespublica"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403763,"slug":"administracao-publica-qualidade-na-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2039452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o sobre a melhor alternativa \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o de um acordo (MAANA) compele as partes a negociar com afinco, no intuito de obter um melhor resultado que a MAANA, sem induzir que elas busquem sa\u00eddas que n\u00e3o dependam do outro lado para ficar em uma situa\u00e7\u00e3o mais confort\u00e1vel durante a negocia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66973,"cargo":{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2039457,"hashId":"d1bd493d4501f8ea402017bef26b0333","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o sobre a melhor alternativa \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o de um acordo (MAANA) compele as partes a negociar com afinco, no intuito de obter um melhor resultado que a MAANA, sem induzir que elas busquem sa\u00eddas que n\u00e3o dependam do outro lado para ficar em uma situa\u00e7\u00e3o mais confort\u00e1vel durante a negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7950536,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950535,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7950536,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no Setor P\u00fablico, julgue os itens de 76 a 87.","id":491333,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no Setor P\u00fablico, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>87<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 87 ","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Negocia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425733,"slug":"administracao-geral-negociacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2039457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o corporativa est\u00e1 voltada a atender \u00e0s necessidades educacionais pontuais de departamentos, colaboradores ou gestores, preocupando-se em trabalhar compet\u00eancias e habilidades em uma vis\u00e3o de curto prazo.","provas":[{"id":66973,"cargo":{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2039467,"hashId":"94e1899a79f541dc595468696c1c764a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o corporativa est\u00e1 voltada a atender \u00e0s necessidades educacionais pontuais de departamentos, colaboradores ou gestores, preocupando-se em trabalhar compet\u00eancias e habilidades em uma vis\u00e3o de curto prazo.<\/p>","resposta":7950556,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950555,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7950556,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 educa\u00e7\u00e3o corporativa, julgue os itens de 88 a 95.","id":491334,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 educa\u00e7\u00e3o corporativa, julgue os itens de <strong>88 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 95 ","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2039467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria sociointeracionista de aprendizagem centra-se, basicamente, no processo da media\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 dividido em dois tipos de elementos mediadores: os instrumentais e os signos.","provas":[{"id":66973,"cargo":{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o da Bahia","sigla":"CRA BA","id":197,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cra-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cra-ba-ba-2021-quadrix-administrador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA BA - Administrador Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2039469,"hashId":"90bf920168073ceab32689e52dff48c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria sociointeracionista de aprendizagem centra-se, basicamente, no processo da media\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 dividido em dois tipos de elementos mediadores: os instrumentais e os signos.<\/p>","resposta":7950559,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7950559,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7950560,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 educa\u00e7\u00e3o corporativa, julgue os itens de 88 a 95.","id":491334,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 educa\u00e7\u00e3o corporativa, julgue os itens de <strong>88 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 95 ","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2039469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aprendizagem escolar \u00e9 uma aprendizagem casual.","provas":[{"id":67370,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-fundamental-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051374,"hashId":"dbfb9a516523ca19486de48bae63ae43","enunciado":"<p>A aprendizagem escolar \u00e9 uma aprendizagem casual.<\/p>","resposta":8002962,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002961,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8002962,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tarefa principal do professor \u00e9 garantir a unidade did\u00e1tica entre ensino e aprendizagem, por meio do processo de ensino. Jos\u00e9 Carlos Lib\u00e2neo. Did\u00e1tica. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2005, p. 81 (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o fragmento de texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subsequentes.","id":492840,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A tarefa principal do professor \u00e9 garantir a unidade did\u00e1tica entre ensino e aprendizagem, por meio do processo de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Jos\u00e9 Carlos Lib\u00e2neo. Did\u00e1tica. S\u00e3o Paulo: Cortez, 2005, p. 81 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o fragmento de texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2051374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os surtos de crescimento do c\u00e9rebro coincidem com mudan\u00e7as no comportamento cognitivo, o que demonstra que a matura\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica impacta o desenvolvimento cognitivo.","provas":[{"id":67370,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-fundamental-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051465,"hashId":"ff923022a7cdfd35530e83d21d1fede7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os surtos de crescimento do c\u00e9rebro coincidem com mudan\u00e7as no comportamento cognitivo, o que demonstra que a matura\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica impacta o desenvolvimento cognitivo.<\/p>","resposta":8003143,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003143,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003144,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo de desenvolvimento humano e dos aspectos hist\u00f3ricos e biopsicossociais que o envolvem, julgue os itens a seguir.","id":492855,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do processo de desenvolvimento humano e dos aspectos hist\u00f3ricos e biopsicossociais que o envolvem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 80","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2051465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O excesso de atividades intelectuais e o desenvolvimento de habilidades t\u00e9cnicas s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o sucesso no mercado de trabalho.","provas":[{"id":67370,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-fundamental-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051484,"hashId":"b159c8fc9f15acf04f774f99d142144a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O excesso de atividades intelectuais e o desenvolvimento de habilidades t\u00e9cnicas s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o sucesso no mercado de trabalho.<\/p>","resposta":8003182,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003181,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003182,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escolha profissional.","id":492868,"enunciado":"<p>Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escolha profissional.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 87","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2051484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 determinada pelas concep\u00e7\u00f5es que fundamentam a proposta de ensino e a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.","provas":[{"id":67370,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-fundamental-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051534,"hashId":"81138197ee91a74f46691293d1532946","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 determinada pelas concep\u00e7\u00f5es que fundamentam a proposta de ensino e a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica.<\/p>","resposta":8003281,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003281,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003282,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da dimens\u00e3o sociopol\u00edtica da avalia\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.","id":492886,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, acerca da dimens\u00e3o sociopol\u00edtica da avalia\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 97","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2051534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O curr\u00edculo expressa a pr\u00e1tica educativa na fun\u00e7\u00e3o socializadora e cultural da institui\u00e7\u00e3o de ensino.","provas":[{"id":67370,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-fundamental-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051550,"hashId":"3387e632dca7aef94758bfa0afa32ae4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo expressa a pr\u00e1tica educativa na fun\u00e7\u00e3o socializadora e cultural da institui\u00e7\u00e3o de ensino.<\/p>","resposta":8003313,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003313,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003314,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao curr\u00edculo, \u00e0 gest\u00e3o da aprendizagem e \u00e0 Base Nacional Comum Curricular (BNCC), julgue os itens a seguir.","id":492887,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao curr\u00edculo, \u00e0 gest\u00e3o da aprendizagem e \u00e0 Base Nacional Comum Curricular (BNCC), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 105","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2051550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na media\u00e7\u00e3o de conte\u00fados \u00e0 luz da BNCC, o professor deve buscar desenvolver as dez compet\u00eancias gerais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, que pretendem assegurar, como resultado do processo de aprendizagem e desenvolvimento, uma forma\u00e7\u00e3o humana integral que vise \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, democr\u00e1tica e inclusiva.","provas":[{"id":67370,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-fundamental-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051575,"hashId":"89a471e4b40442209a00e6bab4ba1748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na media\u00e7\u00e3o de conte\u00fados \u00e0 luz da BNCC, o professor deve buscar desenvolver as dez compet\u00eancias gerais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, que pretendem assegurar, como resultado do processo de aprendizagem e desenvolvimento, uma forma\u00e7\u00e3o humana integral que vise \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, democr\u00e1tica e inclusiva.<\/p>","resposta":8003363,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003363,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003364,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com fundamento na BNCC, julgue os itens seguintes.","id":492893,"enunciado":"<p>Com fundamento na BNCC, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2051575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na BNCC, compet\u00eancia \u00e9 definida como a mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos (conceitos e procedimentos), habilidades (pr\u00e1ticas, cognitivas e socioemocionais), atitudes e valores para resolver demandas complexas da vida cotidiana, do pleno exerc\u00edcio da cidadania e do mundo do trabalho.","provas":[{"id":67370,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-fundamental-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051585,"hashId":"4e1d40e94a907c2ded66ff28945a93e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na BNCC, compet\u00eancia \u00e9 definida como a mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos (conceitos e procedimentos), habilidades (pr\u00e1ticas, cognitivas e socioemocionais), atitudes e valores para resolver demandas complexas da vida cotidiana, do pleno exerc\u00edcio da cidadania e do mundo do trabalho.<\/p>","resposta":8003383,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003383,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003384,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com fundamento na BNCC, julgue os itens seguintes.","id":492893,"enunciado":"<p>Com fundamento na BNCC, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2051585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 tarefa obrigat\u00f3ria do professor estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento.","provas":[{"id":67370,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-fundamental-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051624,"hashId":"1e5ced9d7ba719ecb35562fc29f172b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 tarefa obrigat\u00f3ria do professor estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento.<\/p>","resposta":8003461,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003461,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003462,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho do professor na escola exige dele conhecimentos espec\u00edficos e pedag\u00f3gicos, a fim de ele vincular-se \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da educa\u00e7\u00e3o. No que diz respeito a esse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":492902,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do professor na escola exige dele conhecimentos espec\u00edficos e pedag\u00f3gicos, a fim de ele vincular-se \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da educa\u00e7\u00e3o. No que diz respeito a esse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/2051624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estabelecimentos municipais de ensino, representados por professores e gestores, t\u00eam a incumb\u00eancia de informar a frequ\u00eancia e o rendimento dos alunos ao pai e \u00e0 m\u00e3e deles, conviventes ou n\u00e3o com seus filhos, e, se for o caso, aos respons\u00e1veis legais.","provas":[{"id":67370,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-fundamental-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051625,"hashId":"8233455b07833853883a5a656d0417f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos municipais de ensino, representados por professores e gestores, t\u00eam a incumb\u00eancia de informar a frequ\u00eancia e o rendimento dos alunos ao pai e \u00e0 m\u00e3e deles, conviventes ou n\u00e3o com seus filhos, e, se for o caso, aos respons\u00e1veis legais.<\/p>","resposta":8003463,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003463,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003464,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho do professor na escola exige dele conhecimentos espec\u00edficos e pedag\u00f3gicos, a fim de ele vincular-se \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da educa\u00e7\u00e3o. No que diz respeito a esse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":492902,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do professor na escola exige dele conhecimentos espec\u00edficos e pedag\u00f3gicos, a fim de ele vincular-se \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da educa\u00e7\u00e3o. No que diz respeito a esse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/2051625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma planilha Excel com os seguintes dados nas c\u00e9lulas: a1=10, a2=8, a3= 6, b1=4, b2=6, b3=2.O valor retornado na c\u00e9lula C1, se ele contiver a f\u00f3rmula: =SE(SOMA(A1:A3)&gt;16;SOMA(B1:B3))ser\u00e1 de:","provas":[{"id":67558,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - Contador - 2021"},{"id":67557,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - Auditor Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2054618,"hashId":"5a5f286abf36de91abe1ea1000c3809c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma planilha Excel com os seguintes dados nas c\u00e9lulas: a1=10, a2=8, a3= 6, b1=4, b2=6, b3=2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor retornado na c\u00e9lula C1, se ele contiver a f\u00f3rmula: =SE(SOMA(A1:A3)&gt;16;SOMA(B1:B3))ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":8015193,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":8015192,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12.","id":8015193,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18.","id":8015194,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16.","id":8015195,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"36.","id":8015196,"corpo":"<p>36.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/2054618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":3163,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-contabil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":3166,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-estatistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":24655,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura","id":3160,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Psicologia","id":24654,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":24656,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei disciplinar\u00e1 as formas de participa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, regulando especialmente:I- a disciplina da representa\u00e7\u00e3o contra o exerc\u00edcio negligente ou abusivo de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica;II - o acesso dos usu\u00e1rios a registros administrativos e a informa\u00e7\u00f5es sobre atos de governo, observado o disposto no art. 5\u00ba, X e XXXI;III- as reclama\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos em geral, asseguradas a manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de atendimento ao usu\u00e1rio e a avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica, externa e interna, da qualidade dos servi\u00e7os.Art.5\u00ba(...)X- s\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o;(...)XXXIII - todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, ou de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado;Ap\u00f3s a leitura dos itens, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":67031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":3163,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-contabil","tipo":1,"nome":"CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"},{"id":67029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":3166,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-estatistica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2021"},{"id":67048,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":24655,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2021"},{"id":67236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura","id":3160,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura - 2021"},{"id":67027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":67238,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Psicologia","id":24654,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":67222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":67235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":24656,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2040384,"hashId":"c5f25f596266a049a0e0ddf6cd8e6830","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei disciplinar\u00e1 as formas de participa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, regulando especialmente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- a disciplina da representa\u00e7\u00e3o contra o exerc\u00edcio negligente ou abusivo de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - o acesso dos usu\u00e1rios a registros administrativos e a informa\u00e7\u00f5es sobre atos de governo, observado o disposto no art. 5\u00ba, X e XXXI;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- as reclama\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos em geral, asseguradas a manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de atendimento ao usu\u00e1rio e a avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica, externa e interna, da qualidade dos servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 546px;\"><colgroup><col width=\"546.9861450195312\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-09dv\"><td data-row=\"row-09dv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-09dv\" data-cell=\"cell-wapw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Art.5\u00ba<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-09dv\" data-cell=\"cell-wapw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-09dv\" data-cell=\"cell-wapw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">X- s\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-09dv\" data-cell=\"cell-wapw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-09dv\" data-cell=\"cell-wapw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">XXXIII - todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular, ou de interesse coletivo ou geral, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade, ressalvadas aquelas cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado;<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura dos itens, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":7954852,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens l e Il est\u00e3o corretos.","id":7954849,"corpo":"<p>Apenas os itens l e Il est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":7954850,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens Il e III est\u00e3o corretos.","id":7954851,"corpo":"<p>Apenas os itens Il e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":7954852,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 26 at\u00e9 30 dever\u00e3o ser resolvidas com base nas \u201cNo\u00e7\u00f5es de Direito Constitucional e de Direito Administrativo\u201d depreendidas da Constitui\u00e7\u00e3o da | Rep\u00fablica Federativa do Brasil. ","id":491468,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 26 at\u00e9 30 dever\u00e3o ser resolvidas com base nas \u201cNo\u00e7\u00f5es de Direito Constitucional e de Direito Administrativo\u201d depreendidas da Constitui\u00e7\u00e3o da | Rep\u00fablica Federativa do Brasil. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/2040384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 10, as informa\u00e7\u00f5es de contas do usu\u00e1rio ficam na parte superior do menu iniciar e s\u00e3o, na verdade, o r\u00f3tulo de um bot\u00e3o. Clicar no bot\u00e3o conta de usu\u00e1rio exibe uma lista de op\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o:","provas":[{"id":62173,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:35:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2040907,"hashId":"a214696212b63eaeec4c71a4a0778aaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 10, as informa\u00e7\u00f5es de contas do usu\u00e1rio ficam na parte superior do menu iniciar e s\u00e3o, na verdade, o r\u00f3tulo de um bot\u00e3o. Clicar no bot\u00e3o conta de usu\u00e1rio exibe uma lista de op\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":7956738,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Novo usu\u00e1rio, bloquear, excluir usu\u00e1rio e sair.","id":7956737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novo usu\u00e1rio, bloquear, excluir usu\u00e1rio e sair.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alterar configura\u00e7\u00f5es de conta de usu\u00e1rios, bloquear, sair e mostrar a lista de usu\u00e1rios com contas no Windows 10.","id":7956738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alterar configura\u00e7\u00f5es de conta de usu\u00e1rios, bloquear, sair e mostrar a lista de usu\u00e1rios com contas no Windows 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Novo usu\u00e1rio, bloquear, excluir, trocar usu\u00e1rio e sair.","id":7956739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novo usu\u00e1rio, bloquear, excluir, trocar usu\u00e1rio e sair.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alterar configura\u00e7\u00f5es de conta de usu\u00e1rios, bloquear, reiniciar o Windows, trocar usu\u00e1rio e sair.","id":7956740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alterar configura\u00e7\u00f5es de conta de usu\u00e1rios, bloquear, reiniciar o Windows, trocar usu\u00e1rio e sair.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trocar usu\u00e1rio, bloquear ou desbloquear e sair.","id":7956741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trocar usu\u00e1rio, bloquear ou desbloquear e sair.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas de Usu\u00e1rio","oab":false,"nome":"Contas de Usu\u00e1rio","pai":405089,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420715,"slug":"informatica-contas-de-usuario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/2040907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17243,"slug":"fiscal-de-defesa-agropecuaria-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"adapar-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de relatos de inconsist\u00eancias nos procedimentos de atualiza\u00e7\u00e3o cadastral e notifica\u00e7\u00e3o de mortalidade de su\u00ednos, o superior da unidade avocou todos os processos que tratavam do referido assunto. Em um dos casos, julgou um recurso administrativo interposto por um particular contra decis\u00e3o de um subordinado seu, tendo dado provimento ao recurso para modificar o ato recorrido.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, essas duas formas de atua\u00e7\u00e3o do gestor correspondem a exerc\u00edcio do poder","provas":[{"id":63854,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17243,"slug":"fiscal-de-defesa-agropecuaria-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"adapar-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"adapar-pr-2021-cespe-cebraspe-fiscal-de-defesa-agropecuaria-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAPAR - Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:48","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1951699,"hashId":"17d83eefe97e2ab0e65d47f1f9b0bbbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Diante de relatos de inconsist\u00eancias nos procedimentos de atualiza\u00e7\u00e3o cadastral e notifica\u00e7\u00e3o de mortalidade de su\u00ednos, o superior da unidade avocou todos os processos que tratavam do referido assunto. Em um dos casos, julgou um recurso administrativo interposto por um particular contra decis\u00e3o de um subordinado seu, tendo dado provimento ao recurso para modificar o ato recorrido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, essas duas formas de atua\u00e7\u00e3o do gestor correspondem a exerc\u00edcio do poder<\/p>","resposta":7554929,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disciplinar.","id":7554928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico. ","id":7554929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hier\u00e1rquico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de pol\u00edcia administrativa.","id":7554930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de pol\u00edcia administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"regulamentar.","id":7554931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regulamentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vinculado.","id":7554932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinculado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1951699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17243,"slug":"fiscal-de-defesa-agropecuaria-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"adapar-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, tendo em vista a produ\u00e7\u00e3o av\u00edcola, analisa o cumprimento das condi\u00e7\u00f5es para registro dos estabelecimentos privados, fiscaliza as dist\u00e2ncias entre granjas existentes e controla aspectos de qualidade da produ\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 higiene e \u00e0 disciplina da produ\u00e7\u00e3o, encontra-se no \u00e2mbito do poder ","provas":[{"id":63854,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17243,"slug":"fiscal-de-defesa-agropecuaria-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"adapar-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"adapar-pr-2021-cespe-cebraspe-fiscal-de-defesa-agropecuaria-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAPAR - Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1951712,"hashId":"4a9f3790f845aed7d578c05bb13e50c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que, tendo em vista a produ\u00e7\u00e3o av\u00edcola, analisa o cumprimento das condi\u00e7\u00f5es para registro dos estabelecimentos privados, fiscaliza as dist\u00e2ncias entre granjas existentes e controla aspectos de qualidade da produ\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 higiene e \u00e0 disciplina da produ\u00e7\u00e3o, encontra-se no \u00e2mbito do poder <\/p>","resposta":7554988,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regulamentar, com atributo de autoexecutoriedade e coercibilidade. ","id":7554985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regulamentar, com atributo de autoexecutoriedade e coercibilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"regulamentar, sendo cab\u00edvel institui\u00e7\u00e3o de taxa pelo seu exerc\u00edcio.","id":7554986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regulamentar, sendo cab\u00edvel institui\u00e7\u00e3o de taxa pelo seu exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de pol\u00edcia, sendo cab\u00edvel cobran\u00e7a de pre\u00e7o p\u00fablico pelo seu exerc\u00edcio.","id":7554987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de pol\u00edcia, sendo cab\u00edvel cobran\u00e7a de pre\u00e7o p\u00fablico pelo seu exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de pol\u00edcia, sendo cab\u00edvel a institui\u00e7\u00e3o de taxa pelo seu exerc\u00edcio.","id":7554988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de pol\u00edcia, sendo cab\u00edvel a institui\u00e7\u00e3o de taxa pelo seu exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de pol\u00edcia judici\u00e1ria, com atributo de autoexecutoriedade e coercibilidade.","id":7554989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de pol\u00edcia judici\u00e1ria, com atributo de autoexecutoriedade e coercibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1951712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914,"slug":"profissional-analista-superior-pas-agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"creci-pe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 permitido, salvo","provas":[{"id":63868,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914,"slug":"profissional-analista-superior-pas-agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"creci-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:08:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1952109,"hashId":"b1af7225226907c2395a9a49c1246c49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 permitido, <strong><u>salvo<\/u><\/strong><\/p>","resposta":7556679,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer. ","id":7556678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compelir algu\u00e9m a associar-se ou a permanecer associado de algo.","id":7556679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compelir algu\u00e9m a associar-se ou a permanecer associado de algo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de censura ou licen\u00e7a.","id":7556680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de censura ou licen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens.","id":7556681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1952109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Gerais da Prefeitura de Campinas","sigla":"SETEC","id":4214,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"setec-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois lados opostos de um quadrado qualquer t\u00eam um aumento de 50%, e os outros dois lados, um decr\u00e9scimo de 50%. Assinale a alternativa que apresenta a porcentagem do aumento ou decr\u00e9scimo da \u00e1rea.","provas":[{"id":63860,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Gerais da Prefeitura de Campinas","sigla":"SETEC","id":4214,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"setec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"setec-sp-2021-imais-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - SETEC - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1952298,"hashId":"ed6dedf4719a5961788a2b098d1bb481","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois lados opostos de um quadrado qualquer t\u00eam um aumento de 50%, e os outros dois lados, um decr\u00e9scimo de 50%. Assinale a alternativa que apresenta a porcentagem do aumento ou decr\u00e9scimo da \u00e1rea.<\/p>","resposta":7557498,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento de 25%.","id":7557496,"corpo":"<p>Aumento de 25%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumento de 75%.","id":7557497,"corpo":"<p>Aumento de 75%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Decr\u00e9scimo de 25%.","id":7557498,"corpo":"<p>Decr\u00e9scimo de 25%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Decr\u00e9scimo de 75%.","id":7557499,"corpo":"<p>Decr\u00e9scimo de 75%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 25","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1952298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"cremepe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que dia 11\/01\/2021 foi uma segunda feira, podemos afirmar que o dia 07\/09\/2021, ser\u00e1 uma","provas":[{"id":63882,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Pernambuco","sigla":"CREMEPE","id":4211,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"cremepe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremepe-pe-2021-idib-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEPE - Assistente T\u00e9cnico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1952395,"hashId":"3c6ecfe9c019da3f91f0db07548b817e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que dia 11\/01\/2021 foi uma segunda feira, podemos afirmar que o dia 07\/09\/2021, ser\u00e1 uma<\/p>","resposta":7557916,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segunda-feira.","id":7557913,"corpo":"<p>segunda-feira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quarta-feira.","id":7557914,"corpo":"<p>quarta-feira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quinta-feira.","id":7557915,"corpo":"<p>quinta-feira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ter\u00e7a-feira.","id":7557916,"corpo":"<p>ter\u00e7a-feira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rios ( quest\u00f5es com datas)","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rios ( quest\u00f5es com datas)","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425331,"slug":"raciocinio-logico-calendarios-questoes-com-datas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1952395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Res\u00edduos de Guaratinguet\u00e1","sigla":"SAEG","id":3276,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"saeg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imobili\u00e1ria Compre J\u00e1 vendeu terrenos em um condom\u00ednio na cidade Moradas com a falsa informa\u00e7\u00e3o de que o loteamento estaria autorizado pelo poder p\u00fablico e que seria poss\u00edvel registrar a propriedade em cart\u00f3rio. Diversos compradores adquiriram lotes no referido condom\u00ednio, acreditando que o loteamento estaria em situa\u00e7\u00e3o regular. Ap\u00f3s a compra, quando foram tentar registrar os lotes, os compradores descobriram que o loteamento sequer havia sido aprovado pela prefeitura e, portanto, n\u00e3o seria poss\u00edvel o registro da propriedade. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita e considerando o atual entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a condena\u00e7\u00e3o dever\u00e1 atingir","provas":[{"id":63888,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia de Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Res\u00edduos de Guaratinguet\u00e1","sigla":"SAEG","id":3276,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"saeg-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"saeg-sp-2021-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - SAEG - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:08:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1952464,"hashId":"48e156d4f9b2b8bf264942900c78bd8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imobili\u00e1ria Compre J\u00e1 vendeu terrenos em um condom\u00ednio na cidade Moradas com a falsa informa\u00e7\u00e3o de que o loteamento estaria autorizado pelo poder p\u00fablico e que seria poss\u00edvel registrar a propriedade em cart\u00f3rio. Diversos compradores adquiriram lotes no referido condom\u00ednio, acreditando que o loteamento estaria em situa\u00e7\u00e3o regular. Ap\u00f3s a compra, quando foram tentar registrar os lotes, os compradores descobriram que o loteamento sequer havia sido aprovado pela prefeitura e, portanto, n\u00e3o seria poss\u00edvel o registro da propriedade. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita e considerando o atual entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a condena\u00e7\u00e3o dever\u00e1 atingir<\/p>","resposta":7558232,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A imobili\u00e1ria e o seu propriet\u00e1rio, em raz\u00e3o da caracteriza\u00e7\u00e3o dos danos morais coletivos.","id":7558232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imobili\u00e1ria e o seu propriet\u00e1rio, em raz\u00e3o da caracteriza\u00e7\u00e3o dos danos morais coletivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a imobili\u00e1ria, em raz\u00e3o da caracteriza\u00e7\u00e3o dos danos sociais.","id":7558233,"corpo":"<p>Apenas a imobili\u00e1ria, em raz\u00e3o da caracteriza\u00e7\u00e3o dos danos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A imobili\u00e1ria e o seu propriet\u00e1rio, em raz\u00e3o da caracteriza\u00e7\u00e3o dos danos sociais.","id":7558234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imobili\u00e1ria e o seu propriet\u00e1rio, em raz\u00e3o da caracteriza\u00e7\u00e3o dos danos sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a imobili\u00e1ria, em raz\u00e3o da caracteriza\u00e7\u00e3o dos danos morais individuais causados a cada um dos compradores.","id":7558235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a imobili\u00e1ria, em raz\u00e3o da caracteriza\u00e7\u00e3o dos danos morais individuais causados a cada um dos compradores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A imobili\u00e1ria e o seu propriet\u00e1rio, em raz\u00e3o da caracteriza\u00e7\u00e3o dos danos morais individuais causados a cada um dos compradores.","id":7558236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imobili\u00e1ria e o seu propriet\u00e1rio, em raz\u00e3o da caracteriza\u00e7\u00e3o dos danos morais individuais causados a cada um dos compradores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Individual do Trabalho"],"nome_clean":"Dano Moral","oab":false,"nome":"Dano Moral","pai":415843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415846,"slug":"direito-civil-dano-moral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dano","oab":false,"nome":"Dano","pai":415823,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415843,"slug":"direito-civil-dano"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos do Dever de Indenizar","oab":false,"nome":"Pressupostos do Dever de Indenizar","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415823,"slug":"direito-civil-pressupostos-do-dever-de-indenizar"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/1952464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450,"slug":"professor-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Classifica\u00e7\u00f5es das Interven\u00e7\u00f5es de Enfermagem (NIC), interven\u00e7\u00e3o de enfermagem \u00e9 qualquer tratamento que, baseado em julgamento e conhecimento cl\u00ednico, um enfermeiro coloca em pr\u00e1tica para intensificar os resultados do paciente. Sobre a NIC, considere as afirmativas.I) A interven\u00e7\u00e3o de cuidado direto \u00e9 um tratamento realizado por meio da intera\u00e7\u00e3o direta com o paciente. II) Interven\u00e7\u00f5es de cuidado direto incluem tanto a\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas e psicossociais, como as a\u00e7\u00f5es manuais e as de natureza mais de apoio e aconselhamento.III) A interven\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria \u00e9 um tratamento realizado a dist\u00e2ncia, mas favorecendo o paciente ou o grupo de pacientes. IV) As interven\u00e7\u00f5es de cuidado indireto incluem a\u00e7\u00f5es destinadas ao gerenciamento do ambiente de cuidado do paciente e colabora\u00e7\u00e3o multidisciplinar. V) O tratamento iniciado pelo enfermeiro consiste em uma interven\u00e7\u00e3o em resposta ao diagn\u00f3stico m\u00e9dico. Est\u00e3o corretas,","provas":[{"id":63758,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450,"slug":"professor-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpel"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293,"slug":"ufpel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufpel-2021-ufpel-professor-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - Professor - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:08:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1952702,"hashId":"5ca03723fa46b66a854fda9004241b1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Segundo as Classifica\u00e7\u00f5es das Interven\u00e7\u00f5es de Enfermagem (NIC), interven\u00e7\u00e3o de enfermagem \u00e9 qualquer tratamento que, baseado em julgamento e conhecimento cl\u00ednico, um enfermeiro coloca em pr\u00e1tica para intensificar os resultados do paciente. Sobre a NIC, considere as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) A interven\u00e7\u00e3o de cuidado direto \u00e9 um tratamento realizado por meio da intera\u00e7\u00e3o direta com o paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Interven\u00e7\u00f5es de cuidado direto incluem tanto a\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas e psicossociais, como as a\u00e7\u00f5es manuais e as de natureza mais de apoio e aconselhamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) A interven\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria \u00e9 um tratamento realizado a dist\u00e2ncia, mas favorecendo o paciente ou o grupo de pacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) As interven\u00e7\u00f5es de cuidado indireto incluem a\u00e7\u00f5es destinadas ao gerenciamento do ambiente de cuidado do paciente e colabora\u00e7\u00e3o multidisciplinar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) O tratamento iniciado pelo enfermeiro consiste em uma interven\u00e7\u00e3o em resposta ao diagn\u00f3stico m\u00e9dico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><strong>Est\u00e3o corretas,<\/strong><\/p>","resposta":7559306,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":7559306,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":7559307,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III e V, apenas.","id":7559308,"corpo":"<p>I, II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I,II e III, apenas.","id":7559309,"corpo":"<p>I,II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e V, apenas.","id":7559310,"corpo":"<p>I, II e V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 30 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NOC e NIC","oab":false,"nome":"NOC e NIC","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413457,"slug":"enfermagem-noc-e-nic"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1952702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Administrativos","id":16277,"slug":"assistente-de-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Res\u00edduos de Guaratinguet\u00e1","sigla":"SAEG","id":3276,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"saeg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento \u00e9 fun\u00e7\u00e3o importante e \u00e9 considerado dessa forma tanto na Administra\u00e7\u00e3o Geral como na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Relativamente ao horizonte de tempo, ele pode ser hierarquizado em Estrat\u00e9gico (longo prazo), T\u00e1tico (m\u00e9dio prazo) e Operacional (curto prazo). Essa ordena\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se traduz em a\u00e7\u00f5es e documentos que fazem parte das rotinas de todos os poderes e de todos os n\u00edveis. Um exemplo de produto do Plano Estrat\u00e9gico na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira \u00e9","provas":[{"id":63890,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Administrativos","id":16277,"slug":"assistente-de-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Res\u00edduos de Guaratinguet\u00e1","sigla":"SAEG","id":3276,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"saeg-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saeg-sp-2021-vunesp-assistente-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"VUNESP - SAEG - Assistente de Servi\u00e7os Administrativos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1952722,"hashId":"1955e45b6b34fe7790f0099545167edd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento \u00e9 fun\u00e7\u00e3o importante e \u00e9 considerado dessa forma tanto na Administra\u00e7\u00e3o Geral como na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Relativamente ao horizonte de tempo, ele pode ser hierarquizado em Estrat\u00e9gico (longo prazo), T\u00e1tico (m\u00e9dio prazo) e Operacional (curto prazo). Essa ordena\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se traduz em a\u00e7\u00f5es e documentos que fazem parte das rotinas de todos os poderes e de todos os n\u00edveis. Um exemplo de produto do Plano Estrat\u00e9gico na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira \u00e9<\/p>","resposta":7559407,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":7559406,"corpo":"<p>a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Plano Plurianual.","id":7559407,"corpo":"<p>o Plano Plurianual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Edital do Concurso.","id":7559408,"corpo":"<p>o Edital do Concurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Lei do Or\u00e7amento Anual.","id":7559409,"corpo":"<p>a Lei do Or\u00e7amento Anual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Planejamento Normativo.","id":7559410,"corpo":"<p>o Planejamento Normativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1952722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Res\u00edduos de Guaratinguet\u00e1","sigla":"SAEG","id":3276,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"saeg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor captado l\u00edquido pela Companhia, nessa opera\u00e7\u00e3o, em reais, totalizou","provas":[{"id":63891,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia de Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Res\u00edduos de Guaratinguet\u00e1","sigla":"SAEG","id":3276,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"saeg-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"saeg-sp-2021-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - SAEG - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1952934,"hashId":"e924ca784e378f534988be68786d4555","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor captado l\u00edquido pela Companhia, nessa opera\u00e7\u00e3o, em reais, totalizou<\/p>","resposta":7560432,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"760.000,00.","id":7560432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">760.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"800.000,00.","id":7560433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">800.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"836.000,00.","id":7560434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">836.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"912.000,00.","id":7560435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">912.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"968.000,00.","id":7560436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">968.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os dados que se seguem ser\u00e3o utilizados para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41.A Companhia emitiu 1 000 deb\u00eantures simples pelo valor de R$ 800,00 cada com vencimento em dois anos a uma taxa nominal de 10%. Sabe-se que o valor de resgate dessas deb\u00eantures ser\u00e1 R$ 968.000,00 por meio de um \u00fanico pagamento do valor atualizado com os rendimentos quando do vencimento. Para a emiss\u00e3o das deb\u00eantures, a Companhia incorreu em gastos que representam 5% sobre o valor da emiss\u00e3o.","id":481875,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados que se seguem ser\u00e3o utilizados para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>40<\/strong> e <strong>41<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Companhia emitiu 1 000 deb\u00eantures simples pelo valor de R$ 800,00 cada com vencimento em dois anos a uma taxa nominal de 10%. Sabe-se que o valor de resgate dessas deb\u00eantures ser\u00e1 R$ 968.000,00 por meio de um \u00fanico pagamento do valor atualizado com os rendimentos quando do vencimento. Para a emiss\u00e3o das deb\u00eantures, a Companhia incorreu em gastos que representam 5% sobre o valor da emiss\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 e 41","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deb\u00eantures e T\u00edtulos de D\u00edvida","oab":false,"nome":"Deb\u00eantures e T\u00edtulos de D\u00edvida","pai":4398,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416855,"slug":"contabilidade-geral-debentures-e-titulos-de-divida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/1952934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No rol dos modelos de planejamento de gest\u00e3o de pessoas, assinale a alternativa condizente com o modelo de planejamento integrado.","provas":[{"id":63747,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente T\u00e9cnico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:08:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1953002,"hashId":"1d71f77bd2ca8977acd8fc7f7790a43d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No rol dos modelos de planejamento de gest\u00e3o de pessoas, assinale a alternativa condizente com o modelo de planejamento integrado.<\/p>","resposta":7560762,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baseia-se no conceito de que a necessidade de pessoal e\u0301 considerada como uma vari\u00e1vel dependente da procura estimada do produto (quando ind\u00fastria) ou do servi\u00e7o (quando organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o industrial).","id":7560758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseia-se no conceito de que a necessidade de pessoal e\u0301 considerada como uma vari\u00e1vel dependente da procura estimada do produto (quando ind\u00fastria) ou do servi\u00e7o (quando organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o industrial).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Foca o planejamento de pessoal operacional utilizado por empresas de grande porte. Algumas organiza\u00e7\u00f5es preferem calcular suas necessidades totais de pessoal operacional com base em proje\u00e7\u00f5es relacionadas apenas com os cargos de sua for\u00e7a de trabalho que apresentam varia\u00e7\u00f5es maiores.","id":7560759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foca o planejamento de pessoal operacional utilizado por empresas de grande porte. Algumas organiza\u00e7\u00f5es preferem calcular suas necessidades totais de pessoal operacional com base em proje\u00e7\u00f5es relacionadas apenas com os cargos de sua for\u00e7a de trabalho que apresentam varia\u00e7\u00f5es maiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recebe os nomes dos mapas de substitui\u00e7\u00e3o ou dos organogramas de encarreiramento para o planejamento de funcion\u00e1rios. Trata-se de uma representa\u00e7\u00e3o visual de quem substitui quem na eventualidade de alguma vaga futura dentro da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7560760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebe os nomes dos mapas de substitui\u00e7\u00e3o ou dos organogramas de encarreiramento para o planejamento de funcion\u00e1rios. Trata-se de uma representa\u00e7\u00e3o visual de quem substitui quem na eventualidade de alguma vaga futura dentro da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um modelo que mapeia o fluxo das pessoas para dentro e para fora da organiza\u00e7\u00e3o. A an\u00e1lise hist\u00f3rica do movimento de entrada e sa\u00edda, das promo\u00e7\u00f5es e das transfer\u00eancias internas permite uma predi\u00e7\u00e3o de curto prazo das necessidades de pessoal da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7560761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um modelo que mapeia o fluxo das pessoas para dentro e para fora da organiza\u00e7\u00e3o. A an\u00e1lise hist\u00f3rica do movimento de entrada e sa\u00edda, das promo\u00e7\u00f5es e das transfer\u00eancias internas permite uma predi\u00e7\u00e3o de curto prazo das necessidades de pessoal da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um modelo mais amplo e abrangente. Do ponto de vista da provis\u00e3o de insumos humanos, considera o volume de produ\u00e7\u00e3o planejado pela organiza\u00e7\u00e3o, as mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas dentro da organiza\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de oferta e procura no mercado e o planejamento de carreiras dentro da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7560762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um modelo mais amplo e abrangente. Do ponto de vista da provis\u00e3o de insumos humanos, considera o volume de produ\u00e7\u00e3o planejado pela organiza\u00e7\u00e3o, as mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas dentro da organiza\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de oferta e procura no mercado e o planejamento de carreiras dentro da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos, Teorias e Escolas da Administra\u00e7\u00e3o e seu Impacto na Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Fundamentos, Teorias e Escolas da Administra\u00e7\u00e3o e seu Impacto na Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417320,"slug":"administracao-geral-fundamentos-teorias-e-escolas-da-administracao-e-seu-impacto-na-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1953002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7631,"slug":"assistente-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o trafegava, com seu ve\u00edculo, em uma via urbana arterial na qual n\u00e3o existia sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentando a velocidade m\u00e1xima permitida. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), a velocidade m\u00e1xima permitida a Jo\u00e3o ser\u00e1 de","provas":[{"id":63744,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7631,"slug":"assistente-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-de-manutencao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:08:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1953175,"hashId":"6685c3485fde7d0cf656e4a0244d4587","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Jo\u00e3o trafegava, com seu ve\u00edculo, em uma via urbana arterial na qual n\u00e3o existia sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentando a velocidade m\u00e1xima permitida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), a velocidade m\u00e1xima permitida a Jo\u00e3o ser\u00e1 de<\/p>","resposta":7561520,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quarenta quil\u00f4metros por hora.","id":7561518,"corpo":"<p>quarenta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cinquenta quil\u00f4metros por hora.","id":7561519,"corpo":"<p>cinquenta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sessenta quil\u00f4metros por hora.","id":7561520,"corpo":"<p>sessenta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"setenta quil\u00f4metros por hora.","id":7561521,"corpo":"<p>setenta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"oitenta quil\u00f4metros por hora.","id":7561522,"corpo":"<p>oitenta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1953175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7631,"slug":"assistente-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do registro e do licenciamento de ve\u00edculos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63744,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7631,"slug":"assistente-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 1\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRT 1","id":4807,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crt-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-1-df-2021-quadrix-assistente-de-manutencao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 1 - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:08:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1953177,"hashId":"4f243b194dc95e1c58b2bc08d833d518","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do registro e do licenciamento de ve\u00edculos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7561527,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a expedi\u00e7\u00e3o de novo Certificado de Registro de Ve\u00edculo quando for alterada qualquer caracter\u00edstica do ve\u00edculo.","id":7561527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a expedi\u00e7\u00e3o de novo Certificado de Registro de Ve\u00edculo quando for alterada qualquer caracter\u00edstica do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O registro e o licenciamento de ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal obedecer\u00e3o \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o estadual do domic\u00edlio de seus propriet\u00e1rios.","id":7561528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro e o licenciamento de ve\u00edculos de tra\u00e7\u00e3o animal obedecer\u00e3o \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o estadual do domic\u00edlio de seus propriet\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos novos estar\u00e3o sujeitos ao licenciamento e ter\u00e3o sua circula\u00e7\u00e3o regulada pelo CONTRAN durante o trajeto entre a f\u00e1brica e o munic\u00edpio de destino.","id":7561529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos novos estar\u00e3o sujeitos ao licenciamento e ter\u00e3o sua circula\u00e7\u00e3o regulada pelo CONTRAN durante o trajeto entre a f\u00e1brica e o munic\u00edpio de destino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todo ve\u00edculo automotor, inclusive os el\u00e9tricos, os reboques e os de uso b\u00e9lico, deve ser registrado perante o \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito do estado ou do Distrito Federal, no munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia de seu propriet\u00e1rio, na forma da lei.","id":7561530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo ve\u00edculo automotor, inclusive os el\u00e9tricos, os reboques e os de uso b\u00e9lico, deve ser registrado perante o \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito do estado ou do Distrito Federal, no munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia de seu propriet\u00e1rio, na forma da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao licenciamento do ve\u00edculo, as informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s campanhas de chamamento de consumidores para substitui\u00e7\u00e3o ou reparo de ve\u00edculos n\u00e3o atendidas no prazo de dois anos, contados da data de sua comunica\u00e7\u00e3o, dever\u00e3o constar do Certificado de Licenciamento Anual.","id":7561531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao licenciamento do ve\u00edculo, as informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s campanhas de chamamento de consumidores para substitui\u00e7\u00e3o ou reparo de ve\u00edculos n\u00e3o atendidas no prazo de dois anos, contados da data de sua comunica\u00e7\u00e3o, dever\u00e3o constar do Certificado de Licenciamento Anual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421879,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xii-do-licenciamento"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1953177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":24843,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ouro \u201cpuro\u201d \u00e9 considerado o ouro de 24 quilates ( normalmente se abrevia por 24K), ouro com outras op\u00e7\u00f5es de quilates levam em considera\u00e7\u00e3o as 24 partes do ouro puro, por exemplo ouro de 18K equivale dizer que 18 partes s\u00e3o de ouro e as outras 6 s\u00e3o compostas por outros metais. Em uma negocia\u00e7\u00e3o de venda de ouro, o vendedor tem 30 gramas de ouro 24K e 60 gramas de ouro 18K. Acertaram que o valor pago por esta quantia de ouro seria com base no valor da grama de ouro puro que neste dia era de R$ 301,24, e que o ouro de 18K seria pago proporcional a quantidade de ouro presente. Qual foi o total recebido pelo vendedor por esta quantia de ouro vendida? ","provas":[{"id":63974,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":24843,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr-2021-fau-unicentro-professor-de-educacao-basica-area-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Lidian\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1955456,"hashId":"41fe4c597d6def2809b29630928e147f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ouro \u201cpuro\u201d \u00e9 considerado o ouro de 24 quilates ( normalmente se abrevia por 24K), ouro com outras op\u00e7\u00f5es de quilates levam em considera\u00e7\u00e3o as 24 partes do ouro puro, por exemplo ouro de 18K equivale dizer que 18 partes s\u00e3o de ouro e as outras 6 s\u00e3o compostas por outros metais. Em uma negocia\u00e7\u00e3o de venda de ouro, o vendedor tem 30 gramas de ouro 24K e 60 gramas de ouro 18K. Acertaram que o valor pago por esta quantia de ouro seria com base no valor da grama de ouro puro que neste dia era de R$ 301,24, e que o ouro de 18K seria pago proporcional a quantidade de ouro presente. Qual foi o total recebido pelo vendedor por esta quantia de ouro vendida? <\/p>","resposta":7571315,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 18.590,20. ","id":7571314,"corpo":"<p>R$ 18.590,20. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 22.593,00. ","id":7571315,"corpo":"<p>R$ 22.593,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 24.660,00. ","id":7571316,"corpo":"<p>R$ 24.660,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 20.480,40.","id":7571317,"corpo":"<p>R$ 20.480,40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 19.720,00.","id":7571318,"corpo":"<p>R$ 19.720,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":"matematica\/1955456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801,"slug":"itec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Borges (1990), comenta que a cria\u00e7\u00e3o da Companhia Estrada de Ferro Goi\u00e1s, em 3 de mar\u00e7o de 1906, tinha car\u00e1ter privado e era apoiada pelo governo federal, pelo Decreto no 5.949, do ent\u00e3o presidente:","provas":[{"id":63870,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go"},"banca":{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801,"slug":"itec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go-2021-itec-arquiteto-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ITEC - Prefeitura de Alto Horizonte - Arquiteto - 2021"},{"id":63887,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go"},"banca":{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801,"slug":"itec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go-2021-itec-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITEC - Prefeitura de Alto Horizonte - Professor Pedagogo - 2021"},{"id":63886,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go"},"banca":{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801,"slug":"itec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go-2021-itec-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"ITEC - Prefeitura de Alto Horizonte - Procurador do Munic\u00edpio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 07:08:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1955694,"hashId":"a19b82bffc31beffd91d81e015a4d006","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Borges (1990), comenta que a cria\u00e7\u00e3o da Companhia Estrada de Ferro Goi\u00e1s, em 3 de mar\u00e7o de 1906, tinha car\u00e1ter privado e era apoiada pelo governo federal, pelo Decreto n<sup>o<\/sup> 5.949, do ent\u00e3o presidente:<\/p>","resposta":7572408,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prudente de Moraes. ","id":7572407,"corpo":"<p>Prudente de Moraes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rodrigues Alves.","id":7572408,"corpo":"<p>Rodrigues Alves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Campos Sales.","id":7572409,"corpo":"<p>Campos Sales.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nilo Pe\u00e7anha.","id":7572410,"corpo":"<p>Nilo Pe\u00e7anha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1955694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto do Servidor P\u00fablico de S\u00e3o Leopoldo, assinale a alternativa INCORRETA acerca do direito de peti\u00e7\u00e3o do servidor:","provas":[{"id":68430,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2021-fundacao-la-salle-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2399474,"hashId":"a1de9a6994fb8bf1f473ba927928d774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto do Servidor P\u00fablico de S\u00e3o Leopoldo, assinale a alternativa INCORRETA acerca do direito de peti\u00e7\u00e3o do servidor:<\/p>","resposta":9498600,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado ao servidor o direito de requerer, pedir reconsidera\u00e7\u00e3o, recorrer e representar, em defesa de direito ou de interesse leg\u00edtimo.","id":9498596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado ao servidor o direito de requerer, pedir reconsidera\u00e7\u00e3o, recorrer e representar, em defesa de direito ou de interesse leg\u00edtimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As peti\u00e7\u00f5es, salvo determina\u00e7\u00e3o expressa em lei ou regulamento, ser\u00e3o dirigidas ao Prefeito Municipal, Diretor de Autarquia ou Funda\u00e7\u00e3o e ter\u00e3o decis\u00e3o no prazo de trinta dias.","id":9498597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As peti\u00e7\u00f5es, salvo determina\u00e7\u00e3o expressa em lei ou regulamento, ser\u00e3o dirigidas ao Prefeito Municipal, Diretor de Autarquia ou Funda\u00e7\u00e3o e ter\u00e3o decis\u00e3o no prazo de trinta dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 conter novos argumentos ou provas suscet\u00edveis de reformar o despacho, a decis\u00e3o ou ato.","id":9498598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 conter novos argumentos ou provas suscet\u00edveis de reformar o despacho, a decis\u00e3o ou ato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O prazo para interposi\u00e7\u00e3o de pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o ou de recurso, \u00e9 de trinta dias, a contar da publica\u00e7\u00e3o ou da ci\u00eancia, pelo interessado, da decis\u00e3o recorrida.","id":9498599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo para interposi\u00e7\u00e3o de pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o ou de recurso, \u00e9 de trinta dias, a contar da publica\u00e7\u00e3o ou da ci\u00eancia, pelo interessado, da decis\u00e3o recorrida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o e o recurso ter\u00e3o sempre efeito suspensivo.","id":9498600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o e o recurso ter\u00e3o sempre efeito suspensivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Leopoldo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Leopoldo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396588,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-leopoldo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2399474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos anagramas tem a palavra LEOPOLDO, em que as letras P e D aparecem em posi\u00e7\u00f5es adjacentes, Isto \u00e9, lado a lado?","provas":[{"id":68430,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2021-fundacao-la-salle-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:08:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2399492,"hashId":"a3c52074857e45de3065abfb3c841951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos anagramas tem a palavra LEOPOLDO, em que as letras P e D aparecem em posi\u00e7\u00f5es adjacentes, Isto \u00e9, lado a lado?<\/p>","resposta":9498688,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"240.","id":9498686,"corpo":"<p>240.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"420.","id":9498687,"corpo":"<p>420.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"840.","id":9498688,"corpo":"<p>840.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3360.","id":9498689,"corpo":"<p>3360.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5040.","id":9498690,"corpo":"<p>5040.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2399492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}