{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3390,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Taquigrafia","id":18966,"slug":"tecnico-em-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPessoas brilhantes falam sobre ideias. Pessoas med\u00edocres falam sobre coisas. Pessoas pequenas falam sobre outras pessoas.\u201d Esse pensamento est\u00e1 estruturado em tr\u00eas per\u00edodos; entre esses tr\u00eas per\u00edodos h\u00e1, implicitamente, uma ideia de:","provas":[{"id":68653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Taquigrafia","id":18966,"slug":"tecnico-em-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-tecnico-em-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - T\u00e9cnico em Taquigrafia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2091826,"hashId":"40131817f9ecfea3c7b41fb12178570a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPessoas brilhantes falam sobre ideias. Pessoas med\u00edocres falam sobre coisas. Pessoas pequenas falam sobre outras pessoas.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse pensamento est\u00e1 estruturado em tr\u00eas per\u00edodos; entre esses tr\u00eas per\u00edodos h\u00e1, implicitamente, uma ideia de:<\/p>","resposta":8177105,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acr\u00e9scimo;","id":8177104,"corpo":"<p>acr\u00e9scimo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o;","id":8177105,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia;","id":8177106,"corpo":"<p>altern\u00e2ncia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o;","id":8177107,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"equival\u00eancia.","id":8177108,"corpo":"<p>equival\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2091826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica","id":24779,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-geologica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos da Crian\u00e7a, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":68773,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"},{"id":68783,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica","id":24779,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-geologica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-engenharia-geologica-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Geol\u00f3gica - 2021"},{"id":68774,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2021-fumarc-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-3","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2091874,"hashId":"c2f8b054ef1bebce5fdf8667c1c2535f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Conven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos da Crian\u00e7a, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8177330,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a Conven\u00e7\u00e3o que possui o mais elevado n\u00famero de ratifica\u00e7\u00f5es. ","id":8177327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a Conven\u00e7\u00e3o que possui o mais elevado n\u00famero de ratifica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Garante-se \u00e0 crian\u00e7a o direito de que seja registrada imediatamente ap\u00f3s seu nascimento e de que tenha, desde o momento do nascimento, um nome, uma nacionalidade e, na medida do poss\u00edvel, o direito de conhecer seus pais e ser cuidada por eles.","id":8177328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garante-se \u00e0 crian\u00e7a o direito de que seja registrada imediatamente ap\u00f3s seu nascimento e de que tenha, desde o momento do nascimento, um nome, uma nacionalidade e, na medida do poss\u00edvel, o direito de conhecer seus pais e ser cuidada por eles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 o reconhecimento dos direitos da crian\u00e7a \u00e0 liberdade de associa\u00e7\u00e3o e \u00e0 liberdade de realizar reuni\u00f5es pac\u00edficas.","id":8177329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 o reconhecimento dos direitos da crian\u00e7a \u00e0 liberdade de associa\u00e7\u00e3o e \u00e0 liberdade de realizar reuni\u00f5es pac\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os Estados partes da conven\u00e7\u00e3o dever\u00e3o estabelecer uma idade m\u00ednima para a admiss\u00e3o em emprego de crian\u00e7a, nunca inferior a 16 anos.","id":8177330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados partes da conven\u00e7\u00e3o dever\u00e3o estabelecer uma idade m\u00ednima para a admiss\u00e3o em emprego de crian\u00e7a, nunca inferior a 16 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o de Haia sobre Aspectos Civis do Sequestro Internacional de Crian\u00e7as","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o de Haia sobre Aspectos Civis do Sequestro Internacional de Crian\u00e7as","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407097,"slug":"direitos-humanos-convencao-de-haia-sobre-aspectos-civis-do-sequestro-internacional-de-criancas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407093,"slug":"direitos-humanos-convencao-sobre-os-direitos-da-crianca"}],"slug":"direitos-humanos\/2091874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461,"slug":"perito-papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da pris\u00e3o preventiva e suas modifica\u00e7\u00f5es introduzidas no C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":68759,"cargo":{"descricao":"Perito Papiloscopista","id":24461,"slug":"perito-papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-papiloscopista-5","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Papiloscopista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:37:28","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2091984,"hashId":"ff54d1f5cecbdcdc4fe5287bb24bff10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da pris\u00e3o preventiva e suas modifica\u00e7\u00f5es introduzidas no C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8177817,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dispensada demonstra\u00e7\u00e3o de perigo gerada pelo estado de liberdade do imputado para ser decretada a pris\u00e3o preventiva. ","id":8177815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dispensada demonstra\u00e7\u00e3o de perigo gerada pelo estado de liberdade do imputado para ser decretada a pris\u00e3o preventiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em qualquer fase da investiga\u00e7\u00e3o policial, \u00e9 cab\u00edvel a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva de of\u00edcio pelo juiz. ","id":8177816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer fase da investiga\u00e7\u00e3o policial, \u00e9 cab\u00edvel a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva de of\u00edcio pelo juiz. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o que decretar, substituir ou denegar a pris\u00e3o preventiva ser\u00e1 sempre motivada e fundamentada. ","id":8177817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o que decretar, substituir ou denegar a pris\u00e3o preventiva ser\u00e1 sempre motivada e fundamentada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O juiz n\u00e3o poder\u00e1, de of\u00edcio, revogar a pris\u00e3o preventiva. ","id":8177818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz n\u00e3o poder\u00e1, de of\u00edcio, revogar a pris\u00e3o preventiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Decretada a pris\u00e3o preventiva, dever\u00e1 ser ela revisada a cada 60 (sessenta) dias. ","id":8177819,"corpo":"<p>Decretada a pris\u00e3o preventiva, dever\u00e1 ser ela revisada a cada 60 (sessenta) dias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pris\u00e3o Preventiva Durante a Fase Preliminar das Investiga\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Pris\u00e3o Preventiva Durante a Fase Preliminar das Investiga\u00e7\u00f5es","pai":406674,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414720,"slug":"direito-processual-penal-prisao-preventiva-durante-a-fase-preliminar-das-investigacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pris\u00e3o Preventiva Durante o Curso do Processo Criminal","oab":false,"nome":"Pris\u00e3o Preventiva Durante o Curso do Processo Criminal","pai":406674,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414721,"slug":"direito-processual-penal-prisao-preventiva-durante-o-curso-do-processo-criminal"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Natureza da Pris\u00e3o Preventiva","oab":false,"nome":"Natureza da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406674,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414719,"slug":"direito-processual-penal-natureza-da-prisao-preventiva"}],"slug":"direito-processual-penal\/2091984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo de Sa\u00fade","id":22826,"slug":"agente-administrativo-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-irati-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que justifica corretamente o uso das v\u00edrgulas no trecho, \"Espere, seja paciente, a tormenta passar\u00e1.\" ","provas":[{"id":68747,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo de Sa\u00fade","id":22826,"slug":"agente-administrativo-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-irati-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-agente-administrativo-de-saude-5","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Agente Administrativo de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2092078,"hashId":"c4d863a3740fea6b141603968da6cc1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que justifica corretamente o uso das v\u00edrgulas no trecho, \"<em>Espere, seja paciente, a tormenta passar\u00e1.<\/em>\" <\/p>","resposta":8178259,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separar termos explicativos da ora\u00e7\u00e3o.","id":8178257,"corpo":"<p>Separar termos explicativos da ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Isolar o adjunto adverbial deslocado.","id":8178258,"corpo":"<p>Isolar o adjunto adverbial deslocado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Separar as ora\u00e7\u00f5es coordenadas. ","id":8178259,"corpo":"<p>Separar as ora\u00e7\u00f5es coordenadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Isolar o aposto.","id":8178260,"corpo":"<p> Isolar o aposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. A \u00c1rvore Morta Num inverno, quando eu ainda era crian\u00e7a, meu pai estava precisando de lenha. Procurou uma \u00e1rvore morta e a cortou.Mas, quando chegou a primavera, viu que no tronco daquela \u00e1rvore que tinha cortado nasciam novos brotos. Meu pai ficou desolado.Ent\u00e3o ele disse:- Tinha certeza de que aquela \u00e1rvore estava morta. Perdera todas as folhas no inverno e fazia tanto frio que os galhos quebraram e ca\u00edram no ch\u00e3o, como se o velho tronco tivesse ficado sem vida. Mas agora percebo que ainda existia vida naquele tronco.Depois voltou-se para mim e aconselhou-me:- N\u00e3o esque\u00e7a esta li\u00e7\u00e3o. Nunca corte uma \u00e1rvore no inverno. N\u00e3o tome uma decis\u00e3o negativa no tempo adverso. Nunca tome decis\u00f5es importantes quando se sentir desanimado, deprimido e com o esp\u00edrito abatido. Espere, seja paciente, a tormenta passar\u00e1. Lembre-se: a primavera voltar\u00e1!\"\u00c9 certo que a primavera chega. \u00c9 certo que a vida n\u00e3o se esquece, e a terra maternalmente se enfeita para as festas da sua perpetua\u00e7\u00e3o.\"https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":497477,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A \u00c1rvore Morta <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Num inverno, quando eu ainda era crian\u00e7a, meu pai estava precisando de lenha. Procurou uma \u00e1rvore morta e a cortou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas, quando chegou a primavera, viu que no tronco daquela \u00e1rvore que tinha cortado nasciam novos brotos. Meu pai ficou desolado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o ele disse:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Tinha certeza de que aquela \u00e1rvore estava morta. Perdera todas as folhas no inverno e fazia tanto frio que os galhos quebraram e ca\u00edram no ch\u00e3o, como se o velho tronco tivesse ficado sem vida. Mas agora percebo que ainda existia vida naquele tronco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois voltou-se para mim e aconselhou-me:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- N\u00e3o esque\u00e7a esta li\u00e7\u00e3o. Nunca corte uma \u00e1rvore no inverno. N\u00e3o tome uma decis\u00e3o negativa no tempo adverso. Nunca tome decis\u00f5es importantes quando se sentir desanimado, deprimido e com o esp\u00edrito abatido. Espere, seja paciente, a tormenta passar\u00e1. Lembre-se: a primavera voltar\u00e1!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"\u00c9 certo que a primavera chega. \u00c9 certo que a vida n\u00e3o se esquece, e a terra maternalmente se enfeita para as festas da sua perpetua\u00e7\u00e3o.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2092078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo de Sa\u00fade","id":22826,"slug":"agente-administrativo-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-irati-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00falio fez uma aplica\u00e7\u00e3o a juro simples de 1,5% ao m\u00eas, durante 6 meses e o dinheiro que recebeu ao final do per\u00edodo deu de entrada em um carro, parcelando o restante em 3 vezes de R$ 30.870,00. Sabendo que o valor inicial do carro era de R$ 134.500,00 e que o parcelamento foi feito com juros compostos de 5% ao m\u00eas, indique a alternativa que traz o valor que J\u00falio investiu na aplica\u00e7\u00e3o que fez a juros simples.","provas":[{"id":68747,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo de Sa\u00fade","id":22826,"slug":"agente-administrativo-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Irati","sigla":"Prefeitura de Irati","id":4050,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-irati-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-irati-sc-2021-gs-agente-administrativo-de-saude-5","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Irati - Agente Administrativo de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2092123,"hashId":"43c7a73c9093b1c633f1c789c68a769c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00falio fez uma aplica\u00e7\u00e3o a juro simples de 1,5% ao m\u00eas, durante 6 meses e o dinheiro que recebeu ao final do per\u00edodo deu de entrada em um carro, parcelando o restante em 3 vezes de R$ 30.870,00. Sabendo que o valor inicial do carro era de R$ 134.500,00 e que o parcelamento foi feito com juros compostos de 5% ao m\u00eas, indique a alternativa que traz o valor que J\u00falio investiu na aplica\u00e7\u00e3o que fez a juros simples.<\/p>","resposta":8178462,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 34.500,00","id":8178460,"corpo":"<p>R$ 34.500,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 25.000,00","id":8178461,"corpo":"<p>R$ 25.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 50.000,00","id":8178462,"corpo":"<p>R$ 50.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 67.500,00","id":8178463,"corpo":"<p>R$ 67.500,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":"matematica\/2092123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando estabelecer o diagn\u00f3stico diferencial da morte entre homic\u00eddio, suic\u00eddio e acidente, o perito observa as les\u00f5es no cad\u00e1ver. Nos casos de asfixia por instrumento constritor do pesco\u00e7o, em que se observa em geral sulco \u00fanico, obl\u00edquo, ascendente, interrompido ao n\u00edvel do n\u00f3, apergaminhado, com bordo superior saliente, temos um indicativo de morte por: ","provas":[{"id":68196,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-3","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2092195,"hashId":"f454b965424fe581de02e8072784783b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Visando estabelecer o diagn\u00f3stico diferencial da morte entre homic\u00eddio, suic\u00eddio e acidente, o perito observa as les\u00f5es no cad\u00e1ver. Nos casos de asfixia por instrumento constritor do pesco\u00e7o, em que se observa em geral sulco \u00fanico, obl\u00edquo, ascendente, interrompido ao n\u00edvel do n\u00f3, apergaminhado, com bordo superior saliente, temos um indicativo de morte por: <\/p>","resposta":8178780,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrangulamento. ","id":8178777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrangulamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sufoca\u00e7\u00e3o. ","id":8178778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sufoca\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"esganadura. ","id":8178779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esganadura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enforcamento. ","id":8178780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enforcamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"envenenamento. ","id":8178781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">envenenamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de locais de crime","oab":false,"nome":"Exame de locais de crime","pai":429671,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429761,"slug":"medicina-legal-exame-de-locais-de-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de criminal\u00edstica","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429671,"slug":"medicina-legal-nocoes-de-criminalistica"}],"slug":"medicina-legal\/2092195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de luzes forenses, lupa para a pesquisa de vest\u00edgios numa cena de crime e fotografia do suporte que cont\u00e9m o vest\u00edgio, bem como sua localiza\u00e7\u00e3o espacial, constituem t\u00e9cnicas gerais de levantamento de local. A aplica\u00e7\u00e3o de p\u00f3s reveladores com os respectivos aplicadores individuais, pinc\u00e9is, uso de luvas e m\u00e1scaras como EPI, com fito de observar o contraste entre o suporte e o que se procura, constituem uma t\u00e9cnica espec\u00edfica para o levantamento de qual vest\u00edgio: ","provas":[{"id":68196,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-3","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2092197,"hashId":"1d2e6d8da6a159dcf6aad02762dd6a88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de luzes forenses, lupa para a pesquisa de vest\u00edgios numa cena de crime e fotografia do suporte que cont\u00e9m o vest\u00edgio, bem como sua localiza\u00e7\u00e3o espacial, constituem t\u00e9cnicas gerais de levantamento de local. A aplica\u00e7\u00e3o de p\u00f3s reveladores com os respectivos aplicadores individuais, pinc\u00e9is, uso de luvas e m\u00e1scaras como EPI, com fito de observar o contraste entre o suporte e o que se procura, constituem uma t\u00e9cnica espec\u00edfica para o levantamento de qual vest\u00edgio: <\/p>","resposta":8178788,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sangue humano. ","id":8178786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sangue humano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fio de Cabelo. ","id":8178787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fio de Cabelo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Impress\u00f5es papilares. ","id":8178788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impress\u00f5es papilares. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Saliva. ","id":8178789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saliva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Esperma. ","id":8178790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esperma. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de locais de crime","oab":false,"nome":"Exame de locais de crime","pai":429671,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429761,"slug":"medicina-legal-exame-de-locais-de-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de criminal\u00edstica","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429671,"slug":"medicina-legal-nocoes-de-criminalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"}],"slug":"medicina-legal\/2092197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao prazo para realiza\u00e7\u00e3o do exame pericial e elabora\u00e7\u00e3o do Laudo, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":68196,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-3","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2092214,"hashId":"5593938e1e0865583db61558fbb37f1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao prazo para realiza\u00e7\u00e3o do exame pericial e elabora\u00e7\u00e3o do Laudo, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":8178872,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora, enquanto que o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 10 (dez) dias improrrog\u00e1veis. ","id":8178869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora, enquanto que o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 10 (dez) dias improrrog\u00e1veis. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O exame de corpo de delito ser\u00e1 ser feito sempre mediante agendamento, e o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 10 (dias) improrrog\u00e1vel. ","id":8178870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de corpo de delito ser\u00e1 ser feito sempre mediante agendamento, e o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 10 (dias) improrrog\u00e1vel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora e o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 15 (quinze) dias improrrog\u00e1veis. ","id":8178871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora e o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 15 (quinze) dias improrrog\u00e1veis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora. J\u00e1 o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 10 (dez) dias podendo ser prorrogado, em casos excepcionais, a requerimento dos peritos. ","id":8178872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora. J\u00e1 o Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 10 (dez) dias podendo ser prorrogado, em casos excepcionais, a requerimento dos peritos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora. O Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 30 (trinta) dias, podendo ser prorrogado, em casos excepcionais, a requerimento dos peritos. ","id":8178873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora. O Laudo Pericial ser\u00e1 elaborado no prazo m\u00e1ximo de 30 (trinta) dias, podendo ser prorrogado, em casos excepcionais, a requerimento dos peritos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de corpo de delito direto","oab":false,"nome":"Exame de corpo de delito direto","pai":414456,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421324,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-de-delito-direto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de Corpo de Delito","oab":false,"nome":"Exame de Corpo de Delito","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414456,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-de-delito"}],"slug":"direito-processual-penal\/2092214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 sexologia forense, assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O apresenta marcas que coadunem com a hip\u00f3tese de viol\u00eancia sexual. ","provas":[{"id":68196,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367,"slug":"perito-criminal-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2021-fapec-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-3","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2092221,"hashId":"a831f4713bdab625acaccf3100839cdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 sexologia forense, assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O apresenta marcas que coadunem com a hip\u00f3tese de viol\u00eancia sexual. <\/p>","resposta":8178903,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lacera\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o popl\u00edtea. ","id":8178903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lacera\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o popl\u00edtea. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Escoria\u00e7\u00f5es ungueais nas faces internas das coxas da v\u00edtima. ","id":8178904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escoria\u00e7\u00f5es ungueais nas faces internas das coxas da v\u00edtima. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Equimoses na face, especialmente ao redor do nariz e da boca. ","id":8178905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equimoses na face, especialmente ao redor do nariz e da boca. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Equimoses nos bra\u00e7os da v\u00edtima. ","id":8178906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equimoses nos bra\u00e7os da v\u00edtima. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Escoria\u00e7\u00f5es na face anterior do pesco\u00e7o da v\u00edtima. ","id":8178907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escoria\u00e7\u00f5es na face anterior do pesco\u00e7o da v\u00edtima. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sexologia","oab":false,"nome":"Sexologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429663,"slug":"medicina-legal-sexologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes contra a liberdade sexual","oab":false,"nome":"Crimes contra a liberdade sexual","pai":429663,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429713,"slug":"medicina-legal-crimes-contra-a-liberdade-sexual"}],"slug":"medicina-legal\/2092221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":21734,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB - 9.394\/96), estabelece a finalidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira, como esta deve ser organizada e quais os \u00f3rg\u00e3os administrativos respons\u00e1veis. No que tange a organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o nacional, determina compet\u00eancias espec\u00edficas que a Uni\u00e3o, os Estados, Distrito Federal e os Munic\u00edpios organizar\u00e3o, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, os respectivos sistemas de ensino. LDB: lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional. - 4. ed. - Bras\u00edlia, DF: Senado Federal, Coordena\u00e7\u00f5es de Edi\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas, 2020. Considerando as compet\u00eancias espec\u00edficas atribu\u00eddas ao Munic\u00edpio, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.I. Coletar, analisar e disseminar informa\u00e7\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o.II. Organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de ensino, integrando-os \u00e0s pol\u00edticas e planos educacionais da Uni\u00e3o e dos Estados.III. Autorizar, credenciar e supervisionar os estabelecimentos do seu sistema de ensino.IV. Oferecer a educa\u00e7\u00e3o infantil em creches e pr\u00e9-escolas, e, com prioridade, o ensino fundamental, permitida a atua\u00e7\u00e3o em outros n\u00edveis de ensino somente quando estiverem atendidas plenamente as necessidades de sua \u00e1rea de compet\u00eancia e com recursos acima dos percentuais m\u00ednimos vinculados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.V. Exercer a\u00e7\u00e3o redistributiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas escolas.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":68798,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":21734,"slug":"professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-professor-substituto-do-ensino-fundamental-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto do Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2092452,"hashId":"f4e0167d8fbd822442270674a5862701","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB - 9.394\/96), estabelece a finalidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira, como esta deve ser organizada e quais os \u00f3rg\u00e3os administrativos respons\u00e1veis. No que tange a organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o nacional, determina compet\u00eancias espec\u00edficas que a Uni\u00e3o, os Estados, Distrito Federal e os Munic\u00edpios organizar\u00e3o, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, os respectivos sistemas de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">LDB: lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">Nacional. - 4. ed. - Bras\u00edlia, DF: Senado Federal, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">Coordena\u00e7\u00f5es de Edi\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas, 2020. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as compet\u00eancias espec\u00edficas atribu\u00eddas ao Munic\u00edpio, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Coletar, analisar e disseminar informa\u00e7\u00f5es sobre a educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de ensino, integrando-os \u00e0s pol\u00edticas e planos educacionais da Uni\u00e3o e dos Estados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Autorizar, credenciar e supervisionar os estabelecimentos do seu sistema de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Oferecer a educa\u00e7\u00e3o infantil em creches e pr\u00e9-escolas, e, com prioridade, o ensino fundamental, permitida a atua\u00e7\u00e3o em outros n\u00edveis de ensino somente quando estiverem atendidas plenamente as necessidades de sua \u00e1rea de compet\u00eancia e com recursos acima dos percentuais m\u00ednimos vinculados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Exercer a\u00e7\u00e3o redistributiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas escolas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8180049,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV e V apenas.","id":8180049,"corpo":"<p>II, III, IV e V apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":8180050,"corpo":"<p>I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, IV e V apenas.","id":8180051,"corpo":"<p>I, II, IV e V apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e V apenas.","id":8180052,"corpo":"<p>II, III e V apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e IV apenas.","id":8180053,"corpo":"<p>I e IV apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2092452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Supremo Tribunal Federal decidiu que, at\u00e9 que sobrevenha lei emanada do Congresso Nacional, as condutas homof\u00f3bicas e transf\u00f3bicas, reais ou supostas, que envolvem avers\u00e3o odiosa \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o sexual ou \u00e0 identidade de g\u00eanero de algu\u00e9m","provas":[{"id":68807,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2021-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2092468,"hashId":"c8544c38286fdb7fa1090afd55470c73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal decidiu que, at\u00e9 que sobrevenha lei emanada do Congresso Nacional, as condutas homof\u00f3bicas e transf\u00f3bicas, reais ou supostas, que envolvem avers\u00e3o odiosa \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o sexual ou \u00e0 identidade de g\u00eanero de algu\u00e9m<\/p>","resposta":8180132,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possuem reflexo nas penas dos crimes de les\u00e3o corporal e amea\u00e7a pela incid\u00eancia da agravante de motivo f\u00fatil.","id":8180129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuem reflexo nas penas dos crimes de les\u00e3o corporal e amea\u00e7a pela incid\u00eancia da agravante de motivo f\u00fatil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"possuem reflexo nas penas dos crimes que causam intimida\u00e7\u00e3o difusa ou coletiva pela incid\u00eancia da agravante de perigo comum.","id":8180130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuem reflexo nas penas dos crimes que causam intimida\u00e7\u00e3o difusa ou coletiva pela incid\u00eancia da agravante de perigo comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"configuram feminic\u00eddio, na hip\u00f3tese de crime de homic\u00eddio doloso, por identidade de raz\u00e3o e mediante adequa\u00e7\u00e3o t\u00edpica.","id":8180131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configuram feminic\u00eddio, na hip\u00f3tese de crime de homic\u00eddio doloso, por identidade de raz\u00e3o e mediante adequa\u00e7\u00e3o t\u00edpica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constituem, na hip\u00f3tese de crime de homic\u00eddio doloso, circunst\u00e2ncia que o qualifica, por configurar motivo torpe.","id":8180132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constituem, na hip\u00f3tese de crime de homic\u00eddio doloso, circunst\u00e2ncia que o qualifica, por configurar motivo torpe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ajustam-se \u00e0 incrimina\u00e7\u00e3o da Lei no 7.716\/1989, sem men\u00e7\u00e3o no julgado a qualificadora ou agravante para qualquer crime em esp\u00e9cie.","id":8180133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajustam-se \u00e0 incrimina\u00e7\u00e3o da Lei n<sup>o<\/sup> 7.716\/1989, sem men\u00e7\u00e3o no julgado a qualificadora ou agravante para qualquer crime em esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio Qualificado","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Qualificado","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413918,"slug":"direito-penal-homicidio-qualificado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Resultantes de Preconceito de Ra\u00e7a ou Cor - Lei n\u00ba 7.716\/1989","oab":true,"nome":"Crimes Resultantes de Preconceito de Ra\u00e7a ou Cor - Lei n\u00ba 7.716\/1989","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406523,"slug":"direito-penal-crimes-resultantes-de-preconceito-de-raca-ou-cor-lei-no-7-716-1989"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2092468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda discutindo as especificidades do bem difuso, Mour\u00e3o (2009) explica que se trata de um bem transindividual, ou seja: ","provas":[{"id":70153,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696,"slug":"produtor-cultural"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Produtor Cultural - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:38:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2143815,"hashId":"136871701cf6ef6a409aeb755e61a34d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda discutindo as especificidades do bem difuso, Mour\u00e3o (2009) explica que se trata de um bem transindividual, ou seja: <\/p>","resposta":8394598,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um bem que tem como titulares pessoas indeterminadas e n\u00e3o ligadas por circunst\u00e2ncias de fato","id":8394597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bem que tem como titulares pessoas indeterminadas e n\u00e3o ligadas por circunst\u00e2ncias de fato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um bem que tem como titulares pessoas indeterminadas e ligadas por circunst\u00e2ncias de fato.","id":8394598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bem que tem como titulares pessoas indeterminadas e ligadas por circunst\u00e2ncias de fato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um bem que tem como titulares pessoas determinadas e ligadas por circunst\u00e2ncias de fato.","id":8394599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bem que tem como titulares pessoas determinadas e ligadas por circunst\u00e2ncias de fato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um bem que tem como titulares pessoas determinadas e n\u00e3o ligadas por circunst\u00e2ncias de fato.","id":8394600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bem que tem como titulares pessoas determinadas e n\u00e3o ligadas por circunst\u00e2ncias de fato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Civil"],"nome_clean":"Conceito, natureza, objetivo","oab":false,"nome":"Conceito, natureza, objetivo","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":430328,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-conceito-natureza-objetivo"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/2143815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o anexo III da NR-32, a partir da an\u00e1lise das situa\u00e7\u00f5es de risco e dos acidentes de trabalho ocorridos com materiais perfurocortantes, \u00e9 necess\u00e1rio a ado\u00e7\u00e3o das seguintes medidas de controle, EXCETO:","provas":[{"id":70141,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2021-uftm-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Enfermeiro do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:38:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":2143846,"hashId":"b4785f4d69747117bba891b46a797e5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o anexo III da NR-32, a partir da an\u00e1lise das situa\u00e7\u00f5es de risco e dos acidentes de trabalho ocorridos com materiais perfurocortantes, \u00e9 necess\u00e1rio a ado\u00e7\u00e3o das seguintes medidas de controle, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8394732,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substituir o uso de agulhas e outros perfurocortantes quando for tecnicamente poss\u00edvel.","id":8394730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substituir o uso de agulhas e outros perfurocortantes quando for tecnicamente poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adotar o uso de material perfurocortante com dispositivo de seguran\u00e7a, quando existente, dispon\u00edvel e tecnicamente poss\u00edvel.","id":8394731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adotar o uso de material perfurocortante com dispositivo de seguran\u00e7a, quando existente, dispon\u00edvel e tecnicamente poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s an\u00e1lise e investiga\u00e7\u00e3o de acidente com material perfurocortante, constatada ocorr\u00eancia de ato inseguro, solicitar a remo\u00e7\u00e3o imediata do funcion\u00e1rio para outro setor.","id":8394732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise e investiga\u00e7\u00e3o de acidente com material perfurocortante, constatada ocorr\u00eancia de ato inseguro, solicitar a remo\u00e7\u00e3o imediata do funcion\u00e1rio para outro setor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promover mudan\u00e7as na organiza\u00e7\u00e3o e nas pr\u00e1ticas de trabalho.","id":8394733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover mudan\u00e7as na organiza\u00e7\u00e3o e nas pr\u00e1ticas de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"}],"slug":"enfermagem\/2143846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17546,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17545,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SUS dever\u00e1 participar do controle e da fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, do transporte, da guarda e da utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.","provas":[{"id":68929,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17546,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"},{"id":92457,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17545,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:40:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":2100041,"hashId":"202f3614d70146ca7a77d3ae1c46fdcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS dever\u00e1 participar do controle e da fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, do transporte, da guarda e da utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.<\/p>","resposta":8211683,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8211683,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8211684,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os artigos 196 a 200 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de 1988, abordam aspectos importantes relativos \u00e0 sa\u00fade como um dos direitos que compreende a seguridade social. Sobre esses artigos, julgue os itens a seguir. ","id":498492,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os artigos 196 a 200 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de 1988, abordam aspectos importantes relativos \u00e0 sa\u00fade como um dos direitos que compreende a seguridade social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esses artigos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 44","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-constitucional\/2100041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17546,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17545,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos da PNPS o favorecimento da mobilidade humana e a acessibilidade e o desenvolvimento seguro, sauda\u0301vel e sustenta\u0301vel. ","provas":[{"id":68929,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17546,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-coletiva-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2021"},{"id":92457,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17545,"slug":"residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-coletiva-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:40:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":2100320,"hashId":"d5a5b4112ad13f65cec0d3348487910f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos da PNPS o favorecimento da mobilidade humana e a acessibilidade e o desenvolvimento seguro, sauda\u0301vel e sustenta\u0301vel. <\/p>","resposta":8212392,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8212392,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8212394,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o no 2\/2017, consolida as normas sobre as politicas nacionais de sa\u00fade do SUS e ratifica a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS) (Portaria no 2.446\/2014) como compromisso do Estado brasileiro com a amplia\u00e7\u00e3o e a qualifica\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nos servic\u0327os e na gest\u00e3o do SUS.Acerca dessa Pol\u00edtica, julgue os itens a seguir.","id":498548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n<sup>o<\/sup> 2\/2017, consolida as normas sobre as politicas nacionais de sa\u00fade do SUS e ratifica a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS) (Portaria n<sup>o <\/sup>2.446\/2014) como compromisso do Estado brasileiro com a amplia\u00e7\u00e3o e a qualifica\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nos servic\u0327os e na gest\u00e3o do SUS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa Pol\u00edtica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 80","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2100320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas. Moro________S\u00e3o Paulo e assisto frequentemente _________ partidas do meu time no est\u00e1dio do Pacaembu. No pr\u00f3ximo ano, servirei___________ex\u00e9rcito.","provas":[{"id":68969,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:40:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2101174,"hashId":"32a590e848e41bb03a5ac37ed9366f55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Moro________S\u00e3o Paulo e assisto frequentemente _________ partidas do meu time no est\u00e1dio do Pacaembu. No pr\u00f3ximo ano, servirei___________ex\u00e9rcito.<\/p>","resposta":8215358,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em \/ as \/ o. ","id":8215355,"corpo":"<p>em \/ as \/ o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a \/ \u00e0s \/ o.","id":8215356,"corpo":"<p>a \/ \u00e0s \/ o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na \/ as \/ ao.","id":8215357,"corpo":"<p>na \/ as \/ ao.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em \/ \u00e0s \/ ao. ","id":8215358,"corpo":"<p>em \/ \u00e0s \/ ao. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2101174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa entrevista com 135 pessoas sobre a prefer\u00eancia entre dois sabores de sorvete, o resultado foi o seguinte: 68 gostam do sabor, creme, 67 gostam do sabor chocolate e 23 gostam de ambos os sabores. Se cada entrevistado opinou uma \u00fanica vez, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":68969,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2021-ibfc-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:40:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2101180,"hashId":"a5d107b40610e8f28f03a6a15e0e2f38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa entrevista com 135 pessoas sobre a prefer\u00eancia entre dois sabores de sorvete, o resultado foi o seguinte: 68 gostam do sabor, creme, 67 gostam do sabor chocolate e 23 gostam de ambos os sabores. Se cada entrevistado opinou uma \u00fanica vez, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8215379,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"112 gostam de pelo menos um dos sabores","id":8215379,"corpo":"<p>112 gostam de pelo menos um dos sabores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 pessoas n\u00e3o gostam de qualquer um dos sabores ","id":8215380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 pessoas n\u00e3o gostam de qualquer um dos sabores <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"47 pessoas gostam somente do sabor creme","id":8215381,"corpo":"<p>47 pessoas gostam somente do sabor creme<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"42 pessoas gostam somente do sabor chocolate ","id":8215382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">42 pessoas gostam somente do sabor chocolate <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2101180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob a perspectiva do or\u00e7amento, as receitas s\u00e3o disponibilidades de recursos financeiros que ingressam durante o exerc\u00edcio e que aumentam o saldo financeiro da institui\u00e7\u00e3o. No entanto, nem sempre todos os ingressos or\u00e7ament\u00e1rios t\u00eam impacto positivo no patrim\u00f4nio. S\u00e3o um exemplo das chamadas receitas por muta\u00e7\u00e3o patrimonial:","provas":[{"id":61171,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1981506,"hashId":"7edeebbc5984065d49335350db5470a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob a perspectiva do or\u00e7amento, as receitas s\u00e3o disponibilidades de recursos financeiros que ingressam durante o exerc\u00edcio e que aumentam o saldo financeiro da institui\u00e7\u00e3o. No entanto, nem sempre todos os ingressos or\u00e7ament\u00e1rios t\u00eam impacto positivo no patrim\u00f4nio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o um exemplo das chamadas receitas por muta\u00e7\u00e3o patrimonial:<\/p>","resposta":7691150,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rendimentos de aplica\u00e7\u00e3o financeira; ","id":7691146,"corpo":"<p>rendimentos de aplica\u00e7\u00e3o financeira; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" receitas de alugu\u00e9is de bens im\u00f3veis; ","id":7691147,"corpo":"<p> receitas de alugu\u00e9is de bens im\u00f3veis; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" receitas de compensa\u00e7\u00f5es financeiras; ","id":7691148,"corpo":"<p> receitas de compensa\u00e7\u00f5es financeiras; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" receitas de transfer\u00eancias correntes; ","id":7691149,"corpo":"<p> receitas de transfer\u00eancias correntes; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" receitas de aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.","id":7691150,"corpo":"<p> receitas de aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Patrimonial (afeta\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Patrimonial (afeta\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio l\u00edquido)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424735,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-patrimonial-afetacao-do-patrimonio-liquido"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1981506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade de auditoria interna compreende exames e an\u00e1lises que objetivam assistir \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade no cumprimento de seus objetivos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades dessa atividade, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":61171,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1981558,"hashId":"604616156698091fa773f5ca9cf18f43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade de auditoria interna compreende exames e an\u00e1lises que objetivam assistir \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade no cumprimento de seus objetivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades dessa atividade, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":7691409,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a an\u00e1lise dos riscos deve ser feita ao concluir os procedimentos de auditoria; ","id":7691406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a an\u00e1lise dos riscos deve ser feita ao concluir os procedimentos de auditoria; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u00e9 facultada a documenta\u00e7\u00e3o por meio de pap\u00e9is de trabalho; ","id":7691407,"corpo":"<p> \u00e9 facultada a documenta\u00e7\u00e3o por meio de pap\u00e9is de trabalho; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 comumente exercida nas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico externo; ","id":7691408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 comumente exercida nas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico externo; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quaisquer ind\u00edcios de irregularidades devem ser informados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade de maneira reservada; ","id":7691409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quaisquer ind\u00edcios de irregularidades devem ser informados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade de maneira reservada; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"trabalhos anteriores devem ser desconsiderados, sob pena de afetar a isonomia dos procedimentos.","id":7691410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhos anteriores devem ser desconsiderados, sob pena de afetar a isonomia dos procedimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 58","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":"auditoria\/1981558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana, vereadora do Munic\u00edpio Alfa, situado na regi\u00e3o sul do pa\u00eds, viajou a Bras\u00edlia em miss\u00e3o oficial. Em visita ao Congresso Nacional, fez um duro pronunciamento contra a gest\u00e3o do Prefeito Municipal, qualificando-o com adjetivos que seriam conceitualmente enquadrados sob a ep\u00edgrafe dos crimes contra a honra. Ao tomar conhecimento das palavras de Joana, o Prefeito Municipal consultou o seu advogado sobre a possibilidade de responsabiliz\u00e1-la, sendo informado, corretamente, de que a referida vereadora:","provas":[{"id":61171,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1981603,"hashId":"3ca1244fa32f136804f72b63f4f36d84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana, vereadora do Munic\u00edpio Alfa, situado na regi\u00e3o sul do pa\u00eds, viajou a Bras\u00edlia em miss\u00e3o oficial. Em visita ao Congresso Nacional, fez um duro pronunciamento contra a gest\u00e3o do Prefeito Municipal, qualificando-o com adjetivos que seriam conceitualmente enquadrados sob a ep\u00edgrafe dos crimes contra a honra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao tomar conhecimento das palavras de Joana, o Prefeito Municipal consultou o seu advogado sobre a possibilidade de responsabiliz\u00e1-la, sendo informado, corretamente, de que a referida vereadora:<\/p>","resposta":7691635,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser responsabilizada por suas palavras e opini\u00f5es, salvo se o objetivo da miss\u00e3o oficial fosse o de criticar a gest\u00e3o do Prefeito Municipal; ","id":7691631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser responsabilizada por suas palavras e opini\u00f5es, salvo se o objetivo da miss\u00e3o oficial fosse o de criticar a gest\u00e3o do Prefeito Municipal; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser responsabilizada, em nenhuma hip\u00f3tese, por suas palavras e opini\u00f5es, desde que relacionadas ao exerc\u00edcio do mandato; ","id":7691632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser responsabilizada, em nenhuma hip\u00f3tese, por suas palavras e opini\u00f5es, desde que relacionadas ao exerc\u00edcio do mandato; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser responsabilizada, em nenhuma hip\u00f3tese, por suas palavras e opini\u00f5es, relacionadas, ou n\u00e3o, ao exerc\u00edcio do mandato; ","id":7691633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser responsabilizada, em nenhuma hip\u00f3tese, por suas palavras e opini\u00f5es, relacionadas, ou n\u00e3o, ao exerc\u00edcio do mandato; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" pode ser responsabilizada por suas palavras e opini\u00f5es, sempre que identificada a sua disson\u00e2ncia da juridicidade; ","id":7691634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pode ser responsabilizada por suas palavras e opini\u00f5es, sempre que identificada a sua disson\u00e2ncia da juridicidade; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode ser responsabilizada por suas palavras e opini\u00f5es, nas circunst\u00e2ncias indicadas na narrativa.","id":7691635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser responsabilizada por suas palavras e opini\u00f5es, nas circunst\u00e2ncias indicadas na narrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 68","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1981603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTipo de Lideran\u00e7a que focaliza as inten\u00e7\u00f5es das pessoas e os estilos de relacionamento mantidos por elas, como forma de promover a unidade da organiza\u00e7\u00e3o e melhores condi\u00e7\u00f5es de realiza\u00e7\u00e3o de seus objetivos, procurando influir no conjunto das rela\u00e7\u00f5es entre todas as pessoas participantes da comunidade escolar, mobilizando-as para trocar experi\u00eancias e ideias, aprender em conjunto e articularem na proposi\u00e7\u00e3o e na realiza\u00e7\u00e3o de linhas comuns de a\u00e7\u00e3o\u201d, segundo Luck (2008:46) Considerando-se a cita\u00e7\u00e3o acima, assinale a alternativa que apresenta o tipo de lideran\u00e7a a que a autora se refere. ","provas":[{"id":64488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2021-ufu-tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:23:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1982332,"hashId":"8f6cf936f534577b6cc930b8645af3b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cTipo de Lideran\u00e7a que focaliza as inten\u00e7\u00f5es das pessoas e os estilos de relacionamento mantidos por elas, como forma de promover a unidade da organiza\u00e7\u00e3o e melhores condi\u00e7\u00f5es de realiza\u00e7\u00e3o de seus objetivos, procurando influir no conjunto das rela\u00e7\u00f5es entre todas as pessoas participantes da comunidade escolar, mobilizando-as para trocar experi\u00eancias e ideias, aprender em conjunto e articularem na proposi\u00e7\u00e3o e na realiza\u00e7\u00e3o de linhas comuns de a\u00e7\u00e3o\u201d, segundo Luck (2008:46) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a cita\u00e7\u00e3o acima, assinale a alternativa que apresenta o tipo de lideran\u00e7a a que a autora se refere. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p>","resposta":7695220,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a Transformacional.","id":7695219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lideran\u00e7a Transformacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a Transacional.","id":7695220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lideran\u00e7a Transacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a Compartilhada.","id":7695221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lideran\u00e7a Compartilhada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a Educativa.","id":7695222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lideran\u00e7a Educativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1982332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seus estudos, Zabalza (2004) analisa quest\u00f5es relacionadas \u00e0 doc\u00eancia no ensino e na aprendizagem, sendo que na doc\u00eancia, orientada para a aprendizagem, prevalece","provas":[{"id":64488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2021-ufu-tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:23:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1982334,"hashId":"e79c1b50dcd60175f0daa2e4fa0bf238","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em seus estudos, Zabalza (2004) analisa quest\u00f5es relacionadas \u00e0 doc\u00eancia no ensino e na aprendizagem, sendo que na doc\u00eancia, orientada para a aprendizagem, prevalece<\/p>","resposta":7695229,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hor\u00e1rios baseados em turmas, com tempo de in\u00edcio e de fim das atividades.","id":7695227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hor\u00e1rios baseados em turmas, com tempo de in\u00edcio e de fim das atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cursos com curr\u00edculos j\u00e1 predeterminados em sua maior parte.","id":7695228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cursos com curr\u00edculos j\u00e1 predeterminados em sua maior parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00eanfase nos m\u00e9todos de dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o.","id":7695229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00eanfase nos m\u00e9todos de dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"supremacia de uma estrutura de disciplinas individuais no curr\u00edculo.","id":7695230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supremacia de uma estrutura de disciplinas individuais no curr\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1982334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as ideias expressas por Severino (2009), a exig\u00eancia de uma postura investigativa nos processos de ensino e de aprendizagem na universidade decorre de duas injun\u00e7\u00f5es: uma delas \u00e9 por causa da condi\u00e7\u00e3o de historicidade do conhecimento, a outra \u00e9 o","provas":[{"id":64488,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2021-ufu-tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:23:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1982389,"hashId":"df5637d28f3c65e102915b5661969369","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De acordo com as ideias expressas por Severino (2009), a exig\u00eancia de uma postura investigativa nos processos de ensino e de aprendizagem na universidade decorre de duas injun\u00e7\u00f5es: uma delas \u00e9 por causa da condi\u00e7\u00e3o de historicidade do conhecimento, a outra \u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p>","resposta":7695491,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecimento como pr\u00e1tica, a\u00e7\u00e3o efetiva que expressa sempre um fazer, um produzir resultados no plano da objetividade.","id":7695489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecimento como pr\u00e1tica, a\u00e7\u00e3o efetiva que expressa sempre um fazer, um produzir resultados no plano da objetividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conhecimento como teoriza\u00e7\u00e3o que expressa sempre um pensamento, uma representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica do ideal.","id":7695490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecimento como teoriza\u00e7\u00e3o que expressa sempre um pensamento, uma representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica do ideal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conhecimento como processo de constru\u00e7\u00e3o dos objetos.","id":7695491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecimento como processo de constru\u00e7\u00e3o dos objetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conhecimento como produto, que exige a aquisi\u00e7\u00e3o de conceitos iniciais para a elabora\u00e7\u00e3o e a reelabora\u00e7\u00e3o de novos saberes.","id":7695492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecimento como produto, que exige a aquisi\u00e7\u00e3o de conceitos iniciais para a elabora\u00e7\u00e3o e a reelabora\u00e7\u00e3o de novos saberes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1982389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846,"slug":"fiscal-de-rendas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo, Marcos e Jo\u00e3o competiram em um determinado jogo onde jogariam por 3 rodadas e no final quem totalizasse mais pontos venceria, com base nas informa\u00e7\u00f5es abaixo assinale a alternativa que indica qual dos 3 venceu e com quantos pontos.Marcos fez a mesma quantidade de pontos na 2\u00ba e 3\u00ba.Jo\u00e3o fez a mesma pontua\u00e7\u00e3o na 1\u00ba e na 2\u00ba.Paulo fez em sua 3\u00ba rodada 3 pontos a menos que Jo\u00e3o fez na 2\u00ba.Jo\u00e3o ganhou a 1\u00ba rodada fazendo 15 pontos.Marcos fez 5 pontos a menos que Jo\u00e3o na 1\u00ba.Paulo e Marcos empataram na primeira rodada.Paulo fez 7 pontos na 2\u00ba perdendo para Marcos que fez 6 pontos a mais.Jo\u00e3o teve seu pior resultado na 3\u00ba onde marcou 7 pontos a menos do que na 2\u00ba.","provas":[{"id":63210,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":67482,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-atendente-de-consultorio-dentario-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"},{"id":67491,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846,"slug":"fiscal-de-rendas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-fiscal-de-rendas-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Fiscal de Rendas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1933382,"hashId":"c35880e7c518e4d68f9019e9eb6e4b8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo, Marcos e Jo\u00e3o competiram em um determinado jogo onde jogariam por 3 rodadas e no final quem totalizasse mais pontos venceria, com base nas informa\u00e7\u00f5es abaixo assinale a alternativa que indica qual dos 3 venceu e com quantos pontos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marcos fez a mesma quantidade de pontos na 2\u00ba e 3\u00ba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o fez a mesma pontua\u00e7\u00e3o na 1\u00ba e na 2\u00ba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulo fez em sua 3\u00ba rodada 3 pontos a menos que Jo\u00e3o fez na 2\u00ba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o ganhou a 1\u00ba rodada fazendo 15 pontos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marcos fez 5 pontos a menos que Jo\u00e3o na 1\u00ba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulo e Marcos empataram na primeira rodada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paulo fez 7 pontos na 2\u00ba perdendo para Marcos que fez 6 pontos a mais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o teve seu pior resultado na 3\u00ba onde marcou 7 pontos a menos do que na 2\u00ba.<\/p>","resposta":7472853,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paulo venceu com 29 pontos.","id":7472850,"corpo":"<p>Paulo venceu com 29 pontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Marcos venceu com 36 pontos.","id":7472851,"corpo":"<p>Marcos venceu com 36 pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Marcos venceu com 40 pontos.","id":7472852,"corpo":"<p>Marcos venceu com 40 pontos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o venceu com 38 pontos.","id":7472853,"corpo":"<p>Jo\u00e3o venceu com 38 pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o venceu com 40 pontos.","id":7472854,"corpo":"<p>Jo\u00e3o venceu com 40 pontos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404258,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425332,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-a-argumentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1933382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do terceiro par\u00e1grafo, \u00e9 correto concluir que as aspas e os dois-pontos, respectivamente,","provas":[{"id":63157,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas","id":13290,"slug":"oficial-area-magisterio-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-magisterio-de-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:21:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1933359,"hashId":"51c1fe83cb911315fddbd34c9ef352e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do terceiro par\u00e1grafo, \u00e9 correto concluir que as aspas e os dois-pontos, respectivamente,<\/p>","resposta":7472762,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destacam frase propagand\u00edstica sobre os efeitos do caf\u00e9; introduzem uma observa\u00e7\u00e3o ir\u00f4nica.","id":7472759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destacam frase propagand\u00edstica sobre os efeitos do caf\u00e9; introduzem uma observa\u00e7\u00e3o ir\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"destacam trecho de estudos de medicina sobre os efeitos do caf\u00e9; introduzem uma retifica\u00e7\u00e3o.","id":7472760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destacam trecho de estudos de medicina sobre os efeitos do caf\u00e9; introduzem uma retifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"destacam parecer irrefut\u00e1vel sobre os efeitos do caf\u00e9; introduzem uma suposi\u00e7\u00e3o.","id":7472761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destacam parecer irrefut\u00e1vel sobre os efeitos do caf\u00e9; introduzem uma suposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"destacam afirma\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico de dom Jo\u00e3o V sobre os efeitos do caf\u00e9; introduzem uma descri\u00e7\u00e3o.","id":7472762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destacam afirma\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico de dom Jo\u00e3o V sobre os efeitos do caf\u00e9; introduzem uma descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"destacam descobertas a respeito dos efeitos do caf\u00e9; introduzem um contra-argumento.","id":7472763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destacam descobertas a respeito dos efeitos do caf\u00e9; introduzem um contra-argumento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07.Mesa farta\tA alimenta\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de necessidade biol\u00f3gica, \u00e9 um complexo sistema simb\u00f3lico de significados sociais. Em \u201cA Divina Com\u00e9dia\u201d, Dante* definiu a fome como o pior desastre. Ele sabia do que falava, pois viu a Europa ser varrida pela Peste Negra no s\u00e9culo 14. O desespero levava pessoas a comer de tudo, muitas morrendo com a boca cheia de capim. Outro crucial evento hist\u00f3rico, a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, teria sido detonado pela falta de comida.\tNos s\u00e9culos 16 e 17, os livros trazem justificativas m\u00e9dicas para o consumo de certos alimentos. \u00c9 o caso das frutas. Antes servidas como \u201centradas\u201d para acalmar o est\u00f4mago, quando misturadas ao a\u00e7\u00facar passam a sobremesas. \u00c9 o momento em que o a\u00e7\u00facar, anteriormente consumido como rem\u00e9dio, invade a Europa por for\u00e7a das exporta\u00e7\u00f5es portuguesas. De especiaria, ele passa a aditivo de tr\u00eas bebidas que v\u00e3o estourar na Europa: o chocolate, o caf\u00e9 e o ch\u00e1.\tO caf\u00e9, por exemplo, era recomendado pelo m\u00e9dico de dom Jo\u00e3o V, rei de Portugal, por sua capacidade de \u201cconfortar a mem\u00f3ria e alegrar o \u00e2nimo\u201d. Os caf\u00e9s se multiplicaram e se tornaram lugares onde se bebia numa verdadeira liturgia: em sil\u00eancio, entre pessoas cultas, jogando damas ou cartas.\tA Europa dos s\u00e9culos 16 ao 19 consumiu caf\u00e9, ch\u00e1 e chocolate acompanhados de bolos e outros doces, o que impulsionou o consumo de a\u00e7\u00facar. Nascia, assim, a no\u00e7\u00e3o de gosto na culin\u00e1ria. Um saber sobre a cozinha se formalizava e livros especializados batiam os 300 mil exemplares.\tO comer tornou-se menos encher o est\u00f4mago e mais escolher segundo o gosto. Certos alimentos passaram de um n\u00edvel a outro: a batata, primeiramente servida aos porcos, depois de alimentar massas de camponeses, ganhou status de alimento fino, gra\u00e7as \u00e0s receitas do chef franc\u00eas Parmentier.\tAntigamente, o comer acontecia em momentos regrados e reunia pessoas em torno da mesa, com grande carga simb\u00f3lica. Hoje, comemos abundante e individualmente. Nessa din\u00e2mica, o lugar da televis\u00e3o (ou celular) exerce fundamental import\u00e2ncia. Em muitas casas e restaurantes, as pessoas comem na frente da TV, ou seja, ingerindo comida sem investimento simb\u00f3lico, sem prazer de estar junto na descoberta da refei\u00e7\u00e3o.\tEm todas as esferas da vida, encontramos met\u00e1foras alimentares: em rela\u00e7\u00e3o ao sexo, falamos na do\u00e7ura do amor, em lua de mel e, em rela\u00e7\u00e3o aos textos e aos livros, dizemos que podem ser saboreados, digeridos. Vale lembrar que saber e sabor s\u00e3o palavras derivadas do mesmo radical: sapere, ter gosto.(Mary Del Priore. Aventuras na Hist\u00f3ria. Julho de 2014. Adaptado)* Dante Alighieri, escritor italiano.","id":479428,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">01 <\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">a <\/span><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">07<\/strong><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mesa farta<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A alimenta\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de necessidade biol\u00f3gica, \u00e9 um complexo sistema simb\u00f3lico de significados sociais. Em \u201cA Divina Com\u00e9dia\u201d, Dante* definiu a fome como o pior desastre. Ele sabia do que falava, pois viu a Europa ser varrida pela Peste Negra no s\u00e9culo 14. O desespero levava pessoas a comer de tudo, muitas morrendo com a boca cheia de capim. Outro crucial evento hist\u00f3rico, a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, teria sido detonado pela falta de comida.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Nos s\u00e9culos 16 e 17, os livros trazem justificativas m\u00e9dicas para o consumo de certos alimentos. \u00c9 o caso das frutas. Antes servidas como \u201centradas\u201d para acalmar o est\u00f4mago, quando misturadas ao a\u00e7\u00facar passam a sobremesas. \u00c9 o momento em que o a\u00e7\u00facar, anteriormente consumido como rem\u00e9dio, invade a Europa por for\u00e7a das exporta\u00e7\u00f5es portuguesas. De especiaria, ele passa a aditivo de tr\u00eas bebidas que v\u00e3o estourar na Europa: o chocolate, o caf\u00e9 e o ch\u00e1.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O caf\u00e9, por exemplo, era recomendado pelo m\u00e9dico de dom Jo\u00e3o V, rei de Portugal, por sua capacidade de \u201cconfortar a mem\u00f3ria e alegrar o \u00e2nimo\u201d. Os caf\u00e9s se multiplicaram e se tornaram lugares onde se bebia numa verdadeira liturgia: em sil\u00eancio, entre pessoas cultas, jogando damas ou cartas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A Europa dos s\u00e9culos 16 ao 19 consumiu caf\u00e9, ch\u00e1 e chocolate acompanhados de bolos e outros doces, o que impulsionou o consumo de a\u00e7\u00facar. Nascia, assim, a no\u00e7\u00e3o de gosto na culin\u00e1ria. Um saber sobre a cozinha se formalizava e livros especializados batiam os 300 mil exemplares.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O comer tornou-se menos encher o est\u00f4mago e mais escolher segundo o gosto. Certos alimentos passaram de um n\u00edvel a outro: a batata, primeiramente servida aos porcos, depois de alimentar massas de camponeses, ganhou status de \talimento fino, gra\u00e7as \u00e0s receitas do chef franc\u00eas Parmentier.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Antigamente, o comer acontecia em momentos regrados e reunia pessoas em torno da mesa, com grande carga simb\u00f3lica. Hoje, comemos abundante e individualmente. Nessa din\u00e2mica, o lugar da televis\u00e3o (ou celular) exerce fundamental import\u00e2ncia. Em muitas casas e restaurantes, as pessoas comem na frente da TV, ou seja, ingerindo comida sem investimento simb\u00f3lico, sem prazer de estar junto na descoberta da refei\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em todas as esferas da vida, encontramos met\u00e1foras alimentares: em rela\u00e7\u00e3o ao sexo, falamos na do\u00e7ura do amor, em lua de mel e, em rela\u00e7\u00e3o aos textos e aos livros, dizemos que podem ser saboreados, digeridos. Vale lembrar que saber e sabor s\u00e3o palavras derivadas do mesmo radical: sapere, ter gosto.<\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Mary Del Priore. <\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Aventuras na Hist\u00f3ria.<\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> Julho de 2014. Adaptado)<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">* Dante Alighieri, escritor italiano.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1933359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Rio Negrinho","sigla":"","id":1758,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-rio-negrinho-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos definir um proposi\u00e7\u00e3o, como uma senten\u00e7a que expressa um significado e pode ser classificada como verdadeira ou falsa. Dessa forma, marque a alternativa que apresenta uma senten\u00e7a que N\u00c3O \u00e9 classificada como senten\u00e7a?","provas":[{"id":63593,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Rio Negrinho","sigla":"","id":1758,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-rio-negrinho-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rio-negrinho-sc-2021-omni-medico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura Rio Negrinho - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:23:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1941162,"hashId":"9c058789ad887fd3894da38ec72d3430","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos definir um proposi\u00e7\u00e3o, como uma senten\u00e7a que expressa um significado e pode ser classificada como verdadeira ou falsa. Dessa forma, marque a alternativa que apresenta uma senten\u00e7a que N\u00c3O \u00e9 classificada como senten\u00e7a?<\/p>","resposta":7508275,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2+2=5.","id":7508273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2+2=5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A \u00e1rea de uma quadrado \u00e9 a soma de todos os lados.","id":7508274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de uma quadrado \u00e9 a soma de todos os lados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Boa tarde!","id":7508275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boa tarde!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eu moro no Brasil.","id":7508276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu moro no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","pai":404280,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425261,"slug":"raciocinio-logico-conceito-de-proposicoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1941162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as regras de acentua\u00e7\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, analise as seguintes assertivas sobre palavras do texto, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Os voc\u00e1bulos \u2018s\u00e9culo\u2019 e \u2018pr\u00f3ximo\u2019 s\u00e3o acentuados por serem classificados como proparox\u00edtonas.( ) As palavras \u2018pr\u00e9vio\u2019 e \u2018vi\u00fava\u2019 s\u00e3o acentuadas em fun\u00e7\u00e3o da mesma regra.( ) Se o acento de \u2018\u00faltimas\u2019 e de \u2018evid\u00eancias\u2019 fosse exclu\u00eddo, ambas palavras continuariam existindo na l\u00edngua portuguesa, mas assumiriam outra classe gramatical.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":67495,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":67510,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Nutricionista - 2021"},{"id":67496,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":67512,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":67499,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":67502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":67504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico ESF - 2021"},{"id":67562,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"},{"id":67507,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2021"},{"id":64218,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Controle Interno - 2021"},{"id":64221,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuparendi","sigla":"Prefeitura","id":4285,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:23:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1967592,"hashId":"f80a1938765695cc9039f1463418803a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as regras de acentua\u00e7\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, analise as seguintes assertivas sobre palavras do texto, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os voc\u00e1bulos \u2018s\u00e9culo\u2019 e \u2018pr\u00f3ximo\u2019 s\u00e3o acentuados por serem classificados como proparox\u00edtonas.<\/p><p>( ) As palavras \u2018pr\u00e9vio\u2019 e \u2018vi\u00fava\u2019 s\u00e3o acentuadas em fun\u00e7\u00e3o da mesma regra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se o acento de \u2018\u00faltimas\u2019 e de \u2018evid\u00eancias\u2019 fosse exclu\u00eddo, ambas palavras continuariam existindo na l\u00edngua portuguesa, mas assumiriam outra classe gramatical.<\/p><p><br><\/p><p>A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7628293,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7628292,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":7628293,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7628294,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7628295,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7628296,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. A Escava\u00e7\u00e3o: a hist\u00f3ria por tr\u00e1s do novo filme da Netflix Descobertas arqueol\u00f3gicas s\u00e3o sempre surpreendentes. Agora, imagine encontrar a maiore mais importante delas no quintal de sua casa. Foi o que aconteceu com Edith Pretty, uma vi\u00favabrit\u00e2nica que viveu durante o s\u00e9culo 20. Sua hist\u00f3ria, que foi retratada pelo sobrinho JohnPreston no romance A Escava\u00e7\u00e3o, em 2017, est\u00e1 agora eternizada em um filme hom\u00f4nimo daNetflix. No longa, Edith Pretty (Carey Mulligan) contrata o escavador Basil Brown (Ralph Fiennes)para desvendar quais tesouros existem sob seu terreno na propriedade de Sutton Hoo, pr\u00f3ximade Suffolk, no Reino Unido. A vi\u00fava tem um interesse pr\u00e9vio por arqueologia e explica, inclusive,que a compra da casa foi motivada pela exist\u00eancia de um s\u00edtio arqueol\u00f3gico. O filme, claro, toma diversas liberdades criativas: o romance entre os personagens de LilyJames e Johnny Flynn, por exemplo, \u00e9 pura fic\u00e7\u00e3o. Mas a descoberta arqueol\u00f3gica aconteceu deverdade \u2013 e foi revolucion\u00e1ria. Edith e seu marido, Frank Pretty, compraram a casa em 1926. Os dois tinham interesse emarqueologia e havia lendas locais sobre os artefatos enterrados ali. Mas Frank faleceu em 1934,deixando a esposa sozinha com um filho pequeno e sem levar os planos de escava\u00e7\u00e3o adiante.Quatro anos depois, aos 56 anos, Edith contrata Basil Brown para escavar o local. Brown foiindicado pelo Museu de Ipswich, em Suffolk, onde j\u00e1 havia atuado como arque\u00f3logo, mesmosem forma\u00e7\u00e3o. Ele era um ....................., e aprendeu arqueologia, astronomia e diversosidiomas ao longo da vida. Existiam alguns montes espalhados pelo territ\u00f3rio. Brown come\u00e7ou por um dos menores, emjunho de 1938, onde encontrou tr\u00eas t\u00famulos. Em 1939, iniciaram-se ___ escava\u00e7\u00f5es no montemaior. L\u00e1, o primeiro achado foi o rebite de um barco, um tipo de parafuso aplicado na estrutura.Com isso, ligaram os pontos: o que havia sob o solo era nada menos do que um navio funer\u00e1riode 1,4 mil anos de idade, da \u00e9poca em que a Gr\u00e3-Bretanha era habitadapelos ....................................... Com 27,4 metros de comprimento, a embarca\u00e7\u00e3o foi a maior j\u00e1 encontrada enterrada nosolo. Brown logo identificou o que parecia ser a c\u00e2mara mortu\u00e1ria, local em que o defunto eracolocado junto ___ posses. No total, foram desenterrados 263 objetos preciosos, entre capacetescom rostos humanos, armas, utens\u00edlios dom\u00e9sticos e moedas. Estas \u00faltimas ajudaram a datar otesouro. N\u00e3o se sabe ao certo a quem pertencia o t\u00famulo, mas provavelmente ___ um guerreiroimportante. Enterrar pessoas junto a barcos era uma pr\u00e1tica comum naquela \u00e9poca (e que foisumindo com o tempo). Mas, neste caso, o esfor\u00e7o foi al\u00e9m do normal: a embarca\u00e7\u00e3o foiarrastada do rio Deben, que fica pr\u00f3ximo ___ propriedade, e colocada em um enorme buracopreviamente cavado. Ufa! A descoberta foi revolucion\u00e1ria. Os pesquisadores consideravam esse povo atrasado e poucodesenvolvido, uma ................ que caiu por terra ap\u00f3s a chegada das evid\u00eancias. Os artefatos,que foram atribu\u00eddos ao Imp\u00e9rio Bizantino e ao Oriente M\u00e9dio, remetem a uma sociedade queadmirava a arte e possu\u00eda ambi\u00e7\u00f5es comerciais. Edith Pretty doou todo o material para o Museu Brit\u00e2nico, que guarda uma exposi\u00e7\u00e3o comas pe\u00e7as at\u00e9 hoje. O filme da Netflix traz ainda diversas quest\u00f5es reais sobre a arqueologia. Eleindica, por exemplo, como os coelhos da regi\u00e3o poderiam ter prejudicado o tesouro, j\u00e1 queandam por debaixo da terra e poderiam ter ro\u00eddo os artefatos. Mostra tamb\u00e9m como a chuvaatrapalhava as escava\u00e7\u00f5es e como Pretty e Brown correram contra o tempo para que aexplora\u00e7\u00e3o terminasse antes da 2\u00aa Guerra Mundial. Por sorte, o trabalho terminou pouco antes da Alemanha entrar em guerra contra o ReinoUnido. Os objetos encontrados foram guardados dentro de t\u00faneis do sistema ferrovi\u00e1rio deLondres, onde ficaram protegidos durante o combate. O filme est\u00e1 no cat\u00e1logo da Netflix desdeo dia 29 de janeiro.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/cultura\/a-escavacao-a-historia-por-tras-do-novo-filme-da-netflix\/ \u2013 Texto adaptado especialmente para esta prova)","id":483308,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 13em;\">\t<strong>A Escava\u00e7\u00e3o: a hist\u00f3ria por tr\u00e1s do novo filme da Netflix<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tDescobertas arqueol\u00f3gicas s\u00e3o sempre surpreendentes. Agora, imagine encontrar a maior<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e mais importante delas no quintal de sua casa. Foi o que aconteceu com Edith Pretty, uma vi\u00fava<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>brit\u00e2nica <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> viveu durante o s\u00e9culo 20. Sua hist\u00f3ria, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> foi retratada pelo sobrinho John<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Preston no romance<em> A Escava\u00e7\u00e3o<\/em>, em 2017, est\u00e1 agora eternizada em um filme hom\u00f4nimo da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Netflix.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tNo longa, Edith Pretty (Carey Mulligan) contrata o escavador Basil Brown (Ralph Fiennes)<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para desvendar quais tesouros existem sob seu terreno na propriedade de Sutton Hoo, pr\u00f3xima<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de Suffolk, no Reino Unido. A vi\u00fava tem um interesse pr\u00e9vio por arqueologia e explica, inclusive,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> a compra da casa foi motivada pela exist\u00eancia de um s\u00edtio arqueol\u00f3gico.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tO filme, claro, toma diversas liberdades criativas: o romance entre os personagens de Lily<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>James e Johnny Flynn, por exemplo, \u00e9 pura fic\u00e7\u00e3o. Mas a descoberta arqueol\u00f3gica aconteceu de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>verdade \u2013 e foi revolucion\u00e1ria.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEdith e seu marido, Frank Pretty, compraram a casa em 1926. Os dois tinham interesse em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arqueologia e havia lendas locais sobre os artefatos enterrados ali. Mas Frank faleceu em 1934,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deixando a esposa sozinha com um filho pequeno e sem levar os planos de escava\u00e7\u00e3o adiante.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quatro anos depois<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> aos 56 anos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> Edith contrata Basil Brown para escavar o local. Brown foi<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>indicado pelo Museu de Ipswich, em Suffolk, onde j\u00e1 havia atuado como arque\u00f3logo, mesmo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sem forma\u00e7\u00e3o. Ele era um ....................., e aprendeu arqueologia, astronomia e diversos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>idiomas ao longo da vida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tExistiam alguns montes espalhados pelo territ\u00f3rio. Brown come\u00e7ou por um dos menores, em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>junho de 1938, onde encontrou tr\u00eas t\u00famulos. Em 1939, iniciaram-se ___ escava\u00e7\u00f5es no monte<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>maior. L\u00e1, o primeiro achado foi o rebite de um barco, um tipo de parafuso aplicado na estrutura.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Com isso, ligaram os pontos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> o que havia sob o solo era nada menos do que um navio funer\u00e1rio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de 1,4 mil anos de idade, da \u00e9poca em que a Gr\u00e3-Bretanha era habitada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelos .......................................<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tCom 27,4 metros de comprimento, a embarca\u00e7\u00e3o foi a maior j\u00e1 encontrada enterrada no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solo. Brown logo identificou o que parecia ser a c\u00e2mara mortu\u00e1ria, local em que o defunto era<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>colocado junto ___ posses. No total, foram desenterrados 263 objetos preciosos, entre capacetes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com rostos humanos, armas, utens\u00edlios dom\u00e9sticos e moedas. Estas \u00faltimas ajudaram a datar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tesouro.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tN\u00e3o se sabe ao certo a quem pertencia o t\u00famulo, mas provavelmente ___ um guerreiro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>importante. Enterrar pessoas junto a barcos era uma pr\u00e1tica comum naquela \u00e9poca <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">(<\/strong>e que foi<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sumindo com o tempo<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong>. Mas, neste caso, o esfor\u00e7o foi al\u00e9m do normal: a embarca\u00e7\u00e3o foi<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arrastada do rio Deben, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> fica pr\u00f3ximo ___ propriedade, e colocada em um enorme buraco<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>previamente cavado. Ufa!<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tA descoberta foi revolucion\u00e1ria. Os pesquisadores consideravam esse povo atrasado e pouco<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desenvolvido, uma ................ que caiu por terra ap\u00f3s a chegada das evid\u00eancias. Os artefatos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que foram atribu\u00eddos ao Imp\u00e9rio Bizantino e ao Oriente M\u00e9dio, remetem a uma sociedade que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>admirava a arte e possu\u00eda ambi\u00e7\u00f5es comerciais.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEdith Pretty doou todo o material para o Museu Brit\u00e2nico, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">que<\/strong> guarda uma exposi\u00e7\u00e3o com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as pe\u00e7as at\u00e9 hoje. O filme da Netflix traz ainda diversas quest\u00f5es reais sobre a arqueologia. Ele<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>indica, por exemplo, como os coelhos da regi\u00e3o poderiam ter prejudicado o tesouro, j\u00e1 que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>andam por debaixo da terra e poderiam ter ro\u00eddo os artefatos. Mostra tamb\u00e9m como a chuva<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atrapalhava as escava\u00e7\u00f5es e como Pretty e Brown correram contra o tempo para que a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>explora\u00e7\u00e3o terminasse antes da 2\u00aa Guerra Mundial.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tPor sorte, o trabalho terminou pouco antes da Alemanha entrar em guerra contra o Reino<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Unido. Os objetos encontrados foram guardados dentro de t\u00faneis do sistema ferrovi\u00e1rio de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Londres, onde ficaram protegidos durante o combate. O filme est\u00e1 no cat\u00e1logo da Netflix desde<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o dia 29 de janeiro.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/cultura\/a-escavacao-a-historia-por-tras-do-novo-filme-da-netflix\/ \u2013 Texto adaptado especialmente para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1967592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem (CEPE) afirma que o cuidado da Enfermagem fundamenta-se no conhecimento pr\u00f3prio da profiss\u00e3o e:","provas":[{"id":71464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:12:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2179314,"hashId":"dbfa63718df3d00d1eb0dc0f81d3b4d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem (CEPE) afirma que o cuidado da Enfermagem fundamenta-se no conhecimento pr\u00f3prio da profiss\u00e3o e:<\/p>","resposta":8549714,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas pol\u00edticas de sa\u00fade que garantam a universalidade de acesso, integralidade da assist\u00eancia e resolutividade. ","id":8549711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas pol\u00edticas de sa\u00fade que garantam a universalidade de acesso, integralidade da assist\u00eancia e resolutividade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nas pol\u00edticas de sa\u00fade que garantam a preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas, participa\u00e7\u00e3o da comunidade, hierarquiza\u00e7\u00e3o e a descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":8549712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas pol\u00edticas de sa\u00fade que garantam a preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas, participa\u00e7\u00e3o da comunidade, hierarquiza\u00e7\u00e3o e a descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa dos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nos diferentes contextos socioambientais e culturais em resposta \u00e0s necessidades da pessoa, fam\u00edlia e coletividade. ","id":8549713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos diferentes contextos socioambientais e culturais em resposta \u00e0s necessidades da pessoa, fam\u00edlia e coletividade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nas ci\u00eancias humanas, sociais e aplicadas e \u00e9 executado pelos profissionais na pr\u00e1tica social e cotidiana de assistir, gerenciar, ensinar, educar e pesquisar.","id":8549714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas ci\u00eancias humanas, sociais e aplicadas e \u00e9 executado pelos profissionais na pr\u00e1tica social e cotidiana de assistir, gerenciar, ensinar, educar e pesquisar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na promo\u00e7\u00e3o e a restaura\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":8549715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na promo\u00e7\u00e3o e a restaura\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2179314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma melhor estrutura\u00e7\u00e3o e oferta qualificada de servi\u00e7os, nos CRAS, \u00e9 necess\u00e1rio _____________, que est\u00e1, diretamente, vinculado ao conhecimento do territ\u00f3rio e das fam\u00edlias que nele vivem, de forma a identificar as potencialidades, bem como as situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade social vivenciadas pelas fam\u00edlias. Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:","provas":[{"id":71443,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:12:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2180778,"hashId":"e6a66f6a696ef6946718cdcc5795d772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma melhor estrutura\u00e7\u00e3o e oferta qualificada de servi\u00e7os, nos CRAS, \u00e9 necess\u00e1rio _____________, que est\u00e1, diretamente, vinculado ao conhecimento do territ\u00f3rio e das fam\u00edlias que nele vivem, de forma a identificar as potencialidades, bem como as situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade social vivenciadas pelas fam\u00edlias. Assinale a alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do texto:<\/p>","resposta":8556361,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assistencialismo.","id":8556357,"corpo":"<p>Assistencialismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o.","id":8556358,"corpo":"<p>Humaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acolhimento.","id":8556359,"corpo":"<p>Acolhimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acompanhamento.","id":8556360,"corpo":"<p>Acompanhamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Planejamento.","id":8556361,"corpo":"<p>Planejamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2180778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante dos princ\u00edpios e regras constitucionais da seguridade social brasileira, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":62964,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2021-fgv-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PR - Juiz Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:32:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1921421,"hashId":"a6943c83f41cebc6b22e01e85193a9d5","enunciado":"<p>Diante dos princ\u00edpios e regras constitucionais da seguridade social brasileira, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7421035,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o mutualismo inerente aos regimes previdenci\u00e1rios p\u00fablicos viabiliza, independentemente de fonte de custeio, aposentadorias precoces para trabalhadores em situa\u00e7\u00e3o de desemprego involunt\u00e1rio;","id":7421031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mutualismo inerente aos regimes previdenci\u00e1rios p\u00fablicos viabiliza, independentemente de fonte de custeio, aposentadorias precoces para trabalhadores em situa\u00e7\u00e3o de desemprego involunt\u00e1rio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a universalidade de cobertura e atendimento da prote\u00e7\u00e3o social brasileira traz, como consect\u00e1rio, a cobertura integral a quaisquer pessoas, de forma id\u00eantica a modelos universalistas de previd\u00eancia social;","id":7421032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a universalidade de cobertura e atendimento da prote\u00e7\u00e3o social brasileira traz, como consect\u00e1rio, a cobertura integral a quaisquer pessoas, de forma id\u00eantica a modelos universalistas de previd\u00eancia social;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dentro da previd\u00eancia complementar brasileira, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, a ades\u00e3o a entidades fechadas de previd\u00eancia complementar \u00e9 obrigat\u00f3ria para servidores e trabalhadores privados;","id":7421033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentro da previd\u00eancia complementar brasileira, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, a ades\u00e3o a entidades fechadas de previd\u00eancia complementar \u00e9 obrigat\u00f3ria para servidores e trabalhadores privados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a assist\u00eancia social, para fins de concess\u00e3o de benef\u00edcios, exige, dos interessados, determinado n\u00famero m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00f5es mensais;","id":7421034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a assist\u00eancia social, para fins de concess\u00e3o de benef\u00edcios, exige, dos interessados, determinado n\u00famero m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00f5es mensais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio constitucional da uniformidade e equival\u00eancia dos benef\u00edcios \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbana e rural n\u00e3o impede a concess\u00e3o de benef\u00edcios com requisitos de elegibilidade distintos entre as referidas parcelas da sociedade brasileira.","id":7421035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio constitucional da uniformidade e equival\u00eancia dos benef\u00edcios \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbana e rural n\u00e3o impede a concess\u00e3o de benef\u00edcios com requisitos de elegibilidade distintos entre as referidas parcelas da sociedade brasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407687,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-ou-objetivos-e-financiamento-da-seguridade-social-artigos-194-e-195-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406991,"slug":"direito-previdenciario-principios-da-seguridade-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Direito Previdenci\u00e1rio"],"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1921421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801,"slug":"itec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de Jos\u00e9 Joaquim Veiga Valle e Octo Marques, respectivamente, dos s\u00e9culos XIX e XX, Goi\u00e1s mostrou-se um terreno f\u00e9rtil para artistas. S\u00e3o exemplos contempor\u00e2neos de artistas goianos, exceto:","provas":[{"id":63886,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go"},"banca":{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801,"slug":"itec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go-2021-itec-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"ITEC - Prefeitura de Alto Horizonte - Procurador do Munic\u00edpio - 2021"},{"id":63887,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go"},"banca":{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801,"slug":"itec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go-2021-itec-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITEC - Prefeitura de Alto Horizonte - Professor Pedagogo - 2021"},{"id":63870,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Horizonte","sigla":"","id":5025,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go"},"banca":{"nome":"ITEC","descricao":"ITEC","sigla":"","oab":false,"id":801,"slug":"itec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-horizonte-go-2021-itec-arquiteto-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ITEC - Prefeitura de Alto Horizonte - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:33:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1955696,"hashId":"065e313f24825f52b4bccc749c296017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de Jos\u00e9 Joaquim Veiga Valle e Octo Marques, respectivamente, dos s\u00e9culos XIX e XX, Goi\u00e1s mostrou-se um terreno f\u00e9rtil para artistas. S\u00e3o exemplos contempor\u00e2neos de artistas goianos, exceto:<\/p>","resposta":7572418,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Siron Franco. ","id":7572416,"corpo":"<p>Siron Franco. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Pateiro. ","id":7572417,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio Pateiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Percy Deane. ","id":7572418,"corpo":"<p>Percy Deane. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ana Maria Pacheco. ","id":7572419,"corpo":"<p>Ana Maria Pacheco. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1955696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho \"Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 REMANDO CONTRA A MAR\u00c9, em vez de fazer o que todo mundo faz\", pode-se afirmar que:","provas":[{"id":66402,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:32:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2050021,"hashId":"4aa15bc4e4dd5b23614db6720fc33bb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho \"Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 <u>REMANDO CONTRA A MAR\u00c9<\/u>, em vez de fazer o que todo mundo faz\", pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7997796,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" est\u00e1 no sentido conotativo. ","id":7997796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" est\u00e1 no sentido conotativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" est\u00e1 no sentido real.","id":7997797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" est\u00e1 no sentido real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" indica uma situa\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos. ","id":7997798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" indica uma situa\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" est\u00e1 no sentido denotativo. ","id":7997799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" est\u00e1 no sentido denotativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" indica uma situa\u00e7\u00e3o de facilidade.","id":7997800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \"REMANDO CONTRA A MAR\u00c9\" indica uma situa\u00e7\u00e3o de facilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Mesmo assim Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa. E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim. (...) Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...) Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ... Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html ","id":492647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mesmo assim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2050021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \"Mas SE voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim\", a express\u00e3o destacada expressa uma ideia de: ","provas":[{"id":66402,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:32:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2050043,"hashId":"8f3ea21151c01ef19561d07951c10ff8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \"Mas <u>SE<\/u> voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim\", a express\u00e3o destacada expressa uma ideia de: <\/p>","resposta":7997909,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":7997906,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o. ","id":7997907,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o. ","id":7997908,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o. ","id":7997909,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":7997910,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Mesmo assim Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa. E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim. (...) Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...) Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ... Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html ","id":492647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mesmo assim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2050043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o item em que a palavra destacada est\u00e1 CORRETAMENTE aplicada assim como em \"Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser TACHADO de insensato...\": ","provas":[{"id":66402,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:32:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2050054,"hashId":"cb16c8613f023bc1f80ae3d282fd9426","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o item em que a palavra destacada est\u00e1 CORRETAMENTE aplicada assim como em \"Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser TACHADO de insensato...\": <\/p>","resposta":7997961,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encaminharam-nos um vaso de rosas FRAGRANTES.","id":7997961,"corpo":"<p>Encaminharam-nos um vaso de rosas FRAGRANTES.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O juiz INFRIGIU pena correta aos r\u00e9us.","id":7997962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz INFRIGIU pena correta aos r\u00e9us.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" A SESS\u00c3O de terras compete ao Estado.","id":7997963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A SESS\u00c3O de terras compete ao Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promoveram uma festa BENEFICIENTE para a creche.","id":7997964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promoveram uma festa BENEFICIENTE para a creche.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Devemos ser fi\u00e9is aos COMPRIMENTOS da lei. ","id":7997965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos ser fi\u00e9is aos COMPRIMENTOS da lei. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Mesmo assim Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa. E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim. (...) Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...) Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ... Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html ","id":492647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mesmo assim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2050054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As regras que regem a postura de um profissional podem ser generalizadas, mas tamb\u00e9m existem aquelas direcionadas a uma categoria espec\u00edfica. No caso do servidor p\u00fablico, o comportamento \u00e9tico no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o tem um peso diferenciado pois: ","provas":[{"id":66402,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:32:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2050088,"hashId":"a8ca8217d08ce6b44968f99f1aa88177","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As regras que regem a postura de um profissional podem ser generalizadas, mas tamb\u00e9m existem aquelas direcionadas a uma categoria espec\u00edfica. No caso do servidor p\u00fablico, o comportamento \u00e9tico no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o tem um peso diferenciado pois: <\/p>","resposta":7998131,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um servi\u00e7o onde o fim almejado \u00e9 sempre o bem comum.","id":7998131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um servi\u00e7o onde o fim almejado \u00e9 sempre o bem comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico \u00e9 mais vulner\u00e1vel a desvios de conduta.","id":7998132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico \u00e9 mais vulner\u00e1vel a desvios de conduta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o, por natureza, descomprometidas com a sociedade.","id":7998133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o, por natureza, descomprometidas com a sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o p\u00fablico possui v\u00edcios e permissividades que n\u00e3o se encontra nas institui\u00e7\u00f5es privadas.","id":7998134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o p\u00fablico possui v\u00edcios e permissividades que n\u00e3o se encontra nas institui\u00e7\u00f5es privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe regramento para induzir o servidor a manter uma postura \u00e9tica em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho. ","id":7998135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe regramento para induzir o servidor a manter uma postura \u00e9tica em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/2050088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA relacionada quando duas ou mais doen\u00e7as interagem de forma a causarem danos maiores do que a soma das duas doen\u00e7as: ","provas":[{"id":66402,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:32:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2050100,"hashId":"e967f1a45b13fd8553b583e15ce4f106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA relacionada quando duas ou mais doen\u00e7as interagem de forma a causarem danos maiores do que a soma das duas doen\u00e7as: <\/p>","resposta":7998195,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epidemia.","id":7998191,"corpo":"<p>Epidemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pandemia.","id":7998192,"corpo":"<p>Pandemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Endemia. ","id":7998193,"corpo":"<p>Endemia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Surto.","id":7998194,"corpo":"<p>Surto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sindemia.","id":7998195,"corpo":"<p>Sindemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia e Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398624,"slug":"psicologia-psicologia-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","oab":false,"nome":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398632,"slug":"psicologia-psicologia-das-emergencias-e-desastres"}],"slug":"psicologia\/2050100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o muitos os aspectos envolvidos na implanta\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de uma equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":66411,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:32:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2050246,"hashId":"649b8603208f6fd3019fc43d9ac5bd87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o muitos os aspectos envolvidos na implanta\u00e7\u00e3o da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de uma equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":7998924,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Executar, de acordo com a qualifica\u00e7\u00e3o de cada profissional, os procedimentos de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade e de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, nos diversos ciclos da vida.","id":7998921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Executar, de acordo com a qualifica\u00e7\u00e3o de cada profissional, os procedimentos de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade e de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, nos diversos ciclos da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Incentivar a forma\u00e7\u00e3o e\/ou participa\u00e7\u00e3o ativa nos conselhos locais de sa\u00fade e no Conselho Municipal de Sa\u00fade. ","id":7998922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar a forma\u00e7\u00e3o e\/ou participa\u00e7\u00e3o ativa nos conselhos locais de sa\u00fade e no Conselho Municipal de Sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Garantir a continuidade do tratamento, pela adequada refer\u00eancia do caso.","id":7998923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a continuidade do tratamento, pela adequada refer\u00eancia do caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prestar assist\u00eancia integral, respondendo de forma cont\u00ednua e racionalizada \u00e0 demanda, buscando contatos somente com indiv\u00edduos doentes, visando promover a sa\u00fade por meio da educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.","id":7998924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar assist\u00eancia integral, respondendo de forma cont\u00ednua e racionalizada \u00e0 demanda, buscando contatos somente com indiv\u00edduos doentes, visando promover a sa\u00fade por meio da educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Promover a\u00e7\u00f5es intersetoriais e parcerias com organiza\u00e7\u00f5es formais e informais existentes na comunidade para o enfrentamento conjunto dos problemas. ","id":7998925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a\u00e7\u00f5es intersetoriais e parcerias com organiza\u00e7\u00f5es formais e informais existentes na comunidade para o enfrentamento conjunto dos problemas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2050246","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032,"slug":"professor-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escola assume um importante papel na constru\u00e7\u00e3o do pensamento l\u00f3gico quando incentiva os estudantes a utilizar tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, para que eles ampliem a compreens\u00e3o de si mesmos, do mundo e das rela\u00e7\u00f5es entre os seres humanos.","provas":[{"id":67369,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-especial-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"},{"id":67382,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-historia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":67379,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906,"slug":"professor-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea Filosofia - 2021"},{"id":67385,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-portugues-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"},{"id":67374,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-artes-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":67383,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ingles-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":67387,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2021"},{"id":67378,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-fisica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":67375,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-biologia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea Biologia - 2021"},{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":67370,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-fundamental-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"},{"id":67372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ensino-religioso-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":67376,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":67384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":67380,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-fisica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2021"},{"id":67386,"cargo":{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032,"slug":"professor-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-quimica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:32:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2050975,"hashId":"b3b4da3716dccf5f9bbaee49cee12140","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola assume um importante papel na constru\u00e7\u00e3o do pensamento l\u00f3gico quando incentiva os estudantes a utilizar tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, para que eles ampliem a compreens\u00e3o de si mesmos, do mundo e das rela\u00e7\u00f5es entre os seres humanos.<\/p>","resposta":8002123,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002123,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8002124,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com nove anos de dura\u00e7\u00e3o, o ensino fundamental \u00e9 a etapa mais longa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, atendendo estudantes entre 6 e 14 anos de idade. H\u00e1, portanto, crian\u00e7as e adolescentes que, ao longo desse per\u00edodo, passam por uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as relacionadas a aspectos f\u00edsicos, cognitivos, afetivos, sociais, emocionais, entre outros. Brasil. BNCC: Ensino Fundamental no Contexto da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. 2019 (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando o texto apresentado e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":492753,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com nove anos de dura\u00e7\u00e3o, o ensino fundamental \u00e9 a etapa mais longa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, atendendo estudantes entre 6 e 14 anos de idade. H\u00e1, portanto, crian\u00e7as e adolescentes que, ao longo desse per\u00edodo, passam por uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as relacionadas a aspectos f\u00edsicos, cognitivos, afetivos, sociais, emocionais, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Brasil. BNCC: Ensino Fundamental no Contexto da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. 2019 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto apresentado e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 47","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2050975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No primeiro per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo, o termo \u201cque\u201d introduz uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva que predica a ora\u00e7\u00e3o principal do per\u00edodo, atribuindo-lhe uma qualidade.","provas":[{"id":67385,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-portugues-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:32:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2050996,"hashId":"0a3eb308546874db10618ece17207f81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro per\u00edodo do terceiro par\u00e1grafo, o termo \u201cque\u201d introduz uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva que predica a ora\u00e7\u00e3o principal do per\u00edodo, atribuindo-lhe uma qualidade.<\/p>","resposta":8002166,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002165,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8002166,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 14A1-IAs l\u00ednguas s\u00e3o, de certo ponto de vista, totalmente equivalentes quanto ao que podem expressar, e o fazem com igual facilidade (embora lan\u00e7ando m\u00e3o de recursos bem diferentes). Entretanto, dois fatores dificultam a aplica\u00e7\u00e3o de algumas l\u00ednguas a certos assuntos: um, objetivo, a defici\u00eancia de vocabul\u00e1rio; outro, subjetivo, a exist\u00eancia de preconceitos. \u00c9 preciso saber distinguir claramente os m\u00e9ritos de uma l\u00edngua dos m\u00e9ritos (culturais, cient\u00edficos ou liter\u00e1rios) daquilo que ela serve para expressar. Por exemplo, se a literatura francesa \u00e9 particularmente importante, isso n\u00e3o quer dizer que a l\u00edngua francesa seja superior \u00e0s outras l\u00ednguas para a express\u00e3o liter\u00e1ria. O desenvolvimento de uma literatura \u00e9 decorr\u00eancia de fatores hist\u00f3ricos independentes da estrutura da l\u00edngua; a qualidade da literatura francesa diz algo dos m\u00e9ritos da cultura dos povos de l\u00edngua francesa, n\u00e3o de uma imagin\u00e1ria vantagem liter\u00e1ria de se utilizar o franc\u00eas como ve\u00edculo de express\u00e3o. Victor Hugo poderia ter sido t\u00e3o importante quanto foi mesmo se falasse outra l\u00edngua \u2014 desde que pertencesse a uma cultura equivalente, em grau de adiantamento, riqueza de tradi\u00e7\u00e3o intelectual etc., \u00e0 cultura francesa de seu tempo. Igualmente, sabe-se que a maior fonte de trabalhos cient\u00edficos da contemporaneidade s\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es e os pesquisadores norte-americanos; isso fez do ingl\u00eas a l\u00edngua cient\u00edfica internacional. Todavia, se os fatores hist\u00f3ricos que produziram a supremacia cient\u00edfica norte-americana se tivessem verificado, por exemplo, na Holanda, o holand\u00eas nos estaria servindo exatamente t\u00e3o bem quanto o ingl\u00eas o faz agora. N\u00e3o h\u00e1 no ingl\u00eas tra\u00e7os estruturais intr\u00ednsecos que o fa\u00e7am superior ao holand\u00eas como l\u00edngua adequada \u00e0 express\u00e3o de conceitos cient\u00edficos. N\u00e3o se conhece caso em que o desenvolvimento da superioridade liter\u00e1ria ou cient\u00edfica de um povo possa ser claramente atribu\u00eddo \u00e0 qualidade da l\u00edngua desse povo. Ao contr\u00e1rio, as grandes literaturas e os grandes movimentos cient\u00edficos surgem nas grandes na\u00e7\u00f5es (as mais ricas, as mais livres de restri\u00e7\u00f5es ao pensamento e tamb\u00e9m \u2014 ai de n\u00f3s! \u2014 as mais poderosas pol\u00edtica e militarmente). O desenvolvimento dos diversos aspectos materiais e culturais de uma na\u00e7\u00e3o se d\u00e1 mais ou menos harmoniosamente; a ci\u00eancia e a arte s\u00e3o tamb\u00e9m produtos da riqueza e da estabilidade de uma sociedade. O maior perigo que correm as l\u00ednguas, hoje em dia, \u00e9 o de n\u00e3o desenvolverem vocabul\u00e1rio t\u00e9cnico e cient\u00edfico suficiente para acompanhar a corrida tecnol\u00f3gica. Se a defasagem chegar a ser muito grande, os pr\u00f3prios falantes acabar\u00e3o optando por utilizar uma l\u00edngua estrangeira ao tratarem de assuntos cient\u00edficos e t\u00e9cnicos.M\u00e1rio A. Perini. O rock portugu\u00eas (a melhor l\u00edngua parafazer ci\u00eancia). In: Ci\u00eancia Hoje, 1994 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando os sentidos e os aspectos lingu\u00edsticos do texto 14A1-I, julgue os itens a seguir.","id":492746,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 14A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As l\u00ednguas s\u00e3o, de certo ponto de vista, totalmente equivalentes quanto ao que podem expressar, e o fazem com igual facilidade (embora lan\u00e7ando m\u00e3o de recursos bem diferentes). Entretanto, dois fatores dificultam a aplica\u00e7\u00e3o de algumas l\u00ednguas a certos assuntos: um, objetivo, a defici\u00eancia de vocabul\u00e1rio; outro, subjetivo, a exist\u00eancia de preconceitos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 preciso saber distinguir claramente os m\u00e9ritos de uma l\u00edngua dos m\u00e9ritos (culturais, cient\u00edficos ou liter\u00e1rios) daquilo que ela serve para expressar. Por exemplo, se a literatura francesa \u00e9 particularmente importante, isso n\u00e3o quer dizer que a l\u00edngua francesa seja superior \u00e0s outras l\u00ednguas para a express\u00e3o liter\u00e1ria. O desenvolvimento de uma literatura \u00e9 decorr\u00eancia de fatores hist\u00f3ricos independentes da estrutura da l\u00edngua; a qualidade da literatura francesa diz algo dos m\u00e9ritos da cultura dos povos de l\u00edngua francesa, n\u00e3o de uma imagin\u00e1ria vantagem liter\u00e1ria de se utilizar o franc\u00eas como ve\u00edculo de express\u00e3o. Victor Hugo poderia ter sido t\u00e3o importante quanto foi mesmo se falasse outra l\u00edngua \u2014 desde que pertencesse a uma cultura equivalente, em grau de adiantamento, riqueza de tradi\u00e7\u00e3o intelectual etc., \u00e0 cultura francesa de seu tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Igualmente, sabe-se que a maior fonte de trabalhos cient\u00edficos da contemporaneidade s\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es e os pesquisadores norte-americanos; isso fez do ingl\u00eas a l\u00edngua cient\u00edfica internacional. Todavia, se os fatores hist\u00f3ricos que produziram a supremacia cient\u00edfica norte-americana se tivessem verificado, por exemplo, na Holanda, o holand\u00eas nos estaria servindo exatamente t\u00e3o bem quanto o ingl\u00eas o faz agora. N\u00e3o h\u00e1 no ingl\u00eas tra\u00e7os estruturais intr\u00ednsecos que o fa\u00e7am superior ao holand\u00eas como l\u00edngua adequada \u00e0 express\u00e3o de conceitos cient\u00edficos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o se conhece caso em que o desenvolvimento da superioridade liter\u00e1ria ou cient\u00edfica de um povo possa ser claramente atribu\u00eddo \u00e0 qualidade da l\u00edngua desse povo. Ao contr\u00e1rio, as grandes literaturas e os grandes movimentos cient\u00edficos surgem nas grandes na\u00e7\u00f5es (as mais ricas, as mais livres de restri\u00e7\u00f5es ao pensamento e tamb\u00e9m \u2014 ai de n\u00f3s! \u2014 as mais poderosas pol\u00edtica e militarmente). O desenvolvimento dos diversos aspectos materiais e culturais de uma na\u00e7\u00e3o se d\u00e1 mais ou menos harmoniosamente; a ci\u00eancia e a arte s\u00e3o tamb\u00e9m produtos da riqueza e da estabilidade de uma sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O maior perigo que correm as l\u00ednguas, hoje em dia, \u00e9 o de n\u00e3o desenvolverem vocabul\u00e1rio t\u00e9cnico e cient\u00edfico suficiente para acompanhar a corrida tecnol\u00f3gica. Se a defasagem chegar a ser muito grande, os pr\u00f3prios falantes acabar\u00e3o optando por utilizar uma l\u00edngua estrangeira ao tratarem de assuntos cient\u00edficos e t\u00e9cnicos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">M\u00e1rio A. Perini. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">O <em>rock portugu\u00eas<\/em> (a melhor l\u00edngua para<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">fazer ci\u00eancia)<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Ci\u00eancia Hoje<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, 1994 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os sentidos e os aspectos lingu\u00edsticos do texto 14A1-I, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 61","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2050996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cEfetivamente se queimaram alguns livros, mas foram rar\u00edssimos esses autos de f\u00e9\u201d, a express\u00e3o \u201cautos de f\u00e9\u201d foi utilizada em sentido denotativo, ou seja, para referir-se a um tipo de processo de destrui\u00e7\u00e3o pelo fogo, queima.","provas":[{"id":67385,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-portugues-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:32:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2051268,"hashId":"de77b2e669b20ec8799b514b94b89a7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cEfetivamente se queimaram alguns livros, mas foram rar\u00edssimos esses autos de f\u00e9\u201d, a express\u00e3o \u201cautos de f\u00e9\u201d foi utilizada em sentido denotativo, ou seja, para referir-se a um tipo de processo de destrui\u00e7\u00e3o pelo fogo, queima.<\/p>","resposta":8002746,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002745,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8002746,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tResolvo-me a contar, depois de muita hesita\u00e7\u00e3o, casos passados h\u00e1 dez anos. N\u00e3o conservo notas: algumas que tomei foram inutilizadas, e assim, com o decorrer do tempo, ia-me parecendo cada vez mais dif\u00edcil, quase imposs\u00edvel, redigir esta narrativa. Al\u00e9m disso, julgando a mat\u00e9ria superior \u00e0s minhas for\u00e7as, esperei que outros mais aptos se ocupassem dela. N\u00e3o vai aqui falsa mod\u00e9stia, como adiante se ver\u00e1. Tamb\u00e9m me afligiu a ideia de jogar no papel criaturas vivas, sem disfarces, com os nomes que t\u00eam no registro civil. Repugnava-me deform\u00e1-las, darlhes pseud\u00f4nimo, fazer do livro uma esp\u00e9cie de romance; mas teria eu o direito de utiliz\u00e1-las em hist\u00f3ria presumivelmente verdadeira? Que diriam elas se se vissem impressas, realizando atos esquecidos, repetindo palavras contest\u00e1veis e obliteradas? Restar-me-ia alegar que o DIP, a pol\u00edcia, enfim, os h\u00e1bitos de um dec\u00eanio de arrocho, me impediram o trabalho. Isto, por\u00e9m, seria injusti\u00e7a. Nunca tivemos censura pr\u00e9via em obra de arte. Efetivamente se queimaram alguns livros, mas foram rar\u00edssimos esses autos de f\u00e9. Em geral a rea\u00e7\u00e3o se limitou a suprimir ataques diretos, palavras de ordem, tiradas demag\u00f3gicas, e disto escasso preju\u00edzo veio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria. Certos escritores se desculpam de n\u00e3o haverem forjado coisas excelentes por falta de liberdade \u2014 talvez ing\u00eanuo recurso de justificar in\u00e9pcia ou pregui\u00e7a. Liberdade completa ningu\u00e9m desfruta: come\u00e7amos oprimidos pela sintaxe e acabamos \u00e0s voltas com a Delegacia de Ordem Pol\u00edtica e Social, mas, nos estreitos limites a que nos coagem a gram\u00e1tica e a lei, ainda nos podemos mexer. N\u00e3o ser\u00e1 imposs\u00edvel acharmos nas livrarias libelos terr\u00edveis contra a rep\u00fablica nov\u00edssima, \u00e0s vezes com louvores dos sustent\u00e1culos dela, indulgentes ou cegos. N\u00e3o caluniemos o nosso pequenino fascismo tupinamb\u00e1: se o fizermos, perderemos qualquer vest\u00edgio de autoridade e, quando formos verazes, ningu\u00e9m nos dar\u00e1 cr\u00e9dito. De fato ele n\u00e3o nos impediu escrever. Apenas nos suprimiu o desejo de entregar-nos a esse exerc\u00edcio.\tGraciliano Ramos. Mem\u00f3rias do c\u00e1rcere. Editora Record.Com rela\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero textual e a aspectos lingu\u00edsticos do fragmento apresentado de Mem\u00f3rias do C\u00e1rcere, de Graciliano Ramos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":492815,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tResolvo-me a contar, depois de muita hesita\u00e7\u00e3o, casos passados h\u00e1 dez anos. N\u00e3o conservo notas: algumas que tomei foram inutilizadas, e assim, com o decorrer do tempo, ia-me parecendo cada vez mais dif\u00edcil, quase imposs\u00edvel, redigir esta narrativa. Al\u00e9m disso, julgando a mat\u00e9ria superior \u00e0s minhas for\u00e7as, esperei que outros mais aptos se ocupassem dela. N\u00e3o vai aqui falsa mod\u00e9stia, como adiante se ver\u00e1. Tamb\u00e9m me afligiu a ideia de jogar no papel criaturas vivas, sem disfarces, com os nomes que t\u00eam no registro civil. Repugnava-me deform\u00e1-las, darlhes pseud\u00f4nimo, fazer do livro uma esp\u00e9cie de romance; mas teria eu o direito de utiliz\u00e1-las em hist\u00f3ria presumivelmente verdadeira? Que diriam elas se se vissem impressas, realizando atos esquecidos, repetindo palavras contest\u00e1veis e obliteradas? Restar-me-ia alegar que o DIP, a pol\u00edcia, enfim, os h\u00e1bitos de um dec\u00eanio de arrocho, me impediram o trabalho. Isto, por\u00e9m, seria injusti\u00e7a. Nunca tivemos censura pr\u00e9via em obra de arte. Efetivamente se queimaram alguns livros, mas foram rar\u00edssimos esses autos de f\u00e9. Em geral a rea\u00e7\u00e3o se limitou a suprimir ataques diretos, palavras de ordem, tiradas demag\u00f3gicas, e disto escasso preju\u00edzo veio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria. Certos escritores se desculpam de n\u00e3o haverem forjado coisas excelentes por falta de liberdade \u2014 talvez ing\u00eanuo recurso de justificar in\u00e9pcia ou pregui\u00e7a. Liberdade completa ningu\u00e9m desfruta: come\u00e7amos oprimidos pela sintaxe e acabamos \u00e0s voltas com a Delegacia de Ordem Pol\u00edtica e Social, mas, nos estreitos limites a que nos coagem a gram\u00e1tica e a lei, ainda nos podemos mexer. N\u00e3o ser\u00e1 imposs\u00edvel acharmos nas livrarias libelos terr\u00edveis contra a rep\u00fablica nov\u00edssima, \u00e0s vezes com louvores dos sustent\u00e1culos dela, indulgentes ou cegos. N\u00e3o caluniemos o nosso pequenino fascismo tupinamb\u00e1: se o fizermos, perderemos qualquer vest\u00edgio de autoridade e, quando formos verazes, ningu\u00e9m nos dar\u00e1 cr\u00e9dito. De fato ele n\u00e3o nos impediu escrever. Apenas nos suprimiu o desejo de entregar-nos a esse exerc\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">Graciliano Ramos. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Mem\u00f3rias do c\u00e1rcere<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. Editora Record.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero textual e a aspectos lingu\u00edsticos do fragmento apresentado de <strong>Mem\u00f3rias do C\u00e1rcere<\/strong>, de Graciliano Ramos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 110","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2051268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":18920,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ettercap \u00e9 uma ferramenta de seguran\u00e7a de rede livre e de c\u00f3digo aberto, que funciona colocando a interface de rede em modo prom\u00edscuo com o ARP (Address Resolution Protocol), envenenando esse protocolo nas m\u00e1quinas de destino. Essa ferramenta \u00e9 utilizada para an\u00e1lise de protocolo de rede e auditoria de seguran\u00e7a, e possui a funcionalidade de um ataque de rede conhecido como","provas":[{"id":68751,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":18920,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:32:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2089012,"hashId":"8da70acac35ee43fa63a93a09425aad9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ettercap \u00e9 uma ferramenta de seguran\u00e7a de rede livre e de c\u00f3digo aberto, que funciona colocando a interface de rede em modo prom\u00edscuo com o ARP (<em>Address Resolution Protocol<\/em>), envenenando esse protocolo nas m\u00e1quinas de destino. Essa ferramenta \u00e9 utilizada para an\u00e1lise de protocolo de rede e auditoria de seguran\u00e7a, e possui a funcionalidade de um ataque de rede conhecido como<\/p>","resposta":8164932,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DoS.","id":8164929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DoS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"DDoS.","id":8164930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DDoS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"HTTP flood.","id":8164931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HTTP <em>flood<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"man-in-the-middle.","id":8164932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>man-in-the-middle.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"DNS spoofing.","id":8164933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DNS <em>spoofing<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420207,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Man in the Middle","oab":false,"nome":"Man in the Middle","pai":420207,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420217,"slug":"informatica-man-in-the-middle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Man in the Middle","oab":false,"nome":"Man in the Middle","pai":405070,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420637,"slug":"informatica-man-in-the-middle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Man in the Middle","oab":false,"nome":"Man in the Middle","pai":8169,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429544,"slug":"tecnologia-da-informacao-man-in-the-middle"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/2089012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CNS n\u00ba 553\/2017, nas consultas, nos procedimentos diagn\u00f3sticos, preventivos, cir\u00fargicos e terap\u00eauticos, a pessoa tem direito \u00e0","provas":[{"id":65444,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-engenheiro-area-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - 2021"},{"id":65445,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-jornalista-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Jornalista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2006789,"hashId":"afaa6d8243a50035844b9080d4897d87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CNS n\u00ba 553\/2017, nas consultas, nos procedimentos diagn\u00f3sticos, preventivos, cir\u00fargicos e terap\u00eauticos, a pessoa tem direito \u00e0<\/p>","resposta":7806150,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assist\u00eancia espiritual, psicol\u00f3gica e social, fornecida pelos Conselhos de Sa\u00fade.","id":7806148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assist\u00eancia espiritual, psicol\u00f3gica e social, fornecida pelos Conselhos de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o sobre formas de participa\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os consultivos de sa\u00fade.","id":7806149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00e3o sobre formas de participa\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os consultivos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a do procedimento e o bem-estar ps\u00edquico e emocional.","id":7806150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a do procedimento e o bem-estar ps\u00edquico e emocional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o em tratamentos experimentais, nacionais e internacionais, a expensas do SUS.","id":7806151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclus\u00e3o em tratamentos experimentais, nacionais e internacionais, a expensas do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"privacidade, at\u00e9 em caso de doen\u00e7a transmiss\u00edvel, desautorizando a aplica\u00e7\u00e3o de medidas sanit\u00e1rias.","id":7806152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privacidade, at\u00e9 em caso de doen\u00e7a transmiss\u00edvel, desautorizando a aplica\u00e7\u00e3o de medidas sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2006789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos cuidados de enfermagem importantes, antes da aplica\u00e7\u00e3o da Bota de Unna, \u00e9 SOLICITAR ao paciente que:","provas":[{"id":65106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2021-ibgp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2006970,"hashId":"dcb8d8d2313f3e967a848c40b9a674e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos cuidados de enfermagem importantes, antes da aplica\u00e7\u00e3o da Bota de Unna, \u00e9 <strong>SOLICITAR<\/strong> ao paciente que:<\/p>","resposta":7806993,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Venha, em jejum, \u00e0 Unidade para aplica\u00e7\u00e3o.","id":7806990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Venha, em jejum, \u00e0 Unidade para aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Higienize bem os membros afetados, com \u00e1gua e sab\u00e3o e realize o enfaixamento antes de sair de casa.","id":7806991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Higienize bem os membros afetados, com \u00e1gua e sab\u00e3o e realize o enfaixamento antes de sair de casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pulverize os membros afetados com \u00e1lcool a 70%, 30 minutos antes do procedimento.","id":7806992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pulverize os membros afetados com \u00e1lcool a 70%, 30 minutos antes do procedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mantenha os membros afetados elevados, acima do n\u00edvel do corpo, por no m\u00ednimo, 15 minutos, antes do procedimento.","id":7806993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantenha os membros afetados elevados, acima do n\u00edvel do corpo, por no m\u00ednimo, 15 minutos, antes do procedimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2006970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os adicionais de insalubridade e de periculosidade s\u00e3o direitos garantidos pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT). Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a situa\u00e7\u00e3o que confere uma condi\u00e7\u00e3o de periculosidade.","provas":[{"id":65448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:11:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2004471,"hashId":"4ffbb0ad9dd57caf2aed96ef3b14a915","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adicionais de insalubridade e de periculosidade s\u00e3o direitos garantidos pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a situa\u00e7\u00e3o que confere uma condi\u00e7\u00e3o de periculosidade.<\/p>","resposta":7795440,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calor excessivo.","id":7795439,"corpo":"<p>Calor excessivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Proximidade a inflam\u00e1veis.","id":7795440,"corpo":"<p>Proximidade a inflam\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Umidade excessiva.","id":7795441,"corpo":"<p>Umidade excessiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o hiperb\u00e1rica.","id":7795442,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o hiperb\u00e1rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ru\u00eddo cont\u00ednuo.","id":7795443,"corpo":"<p>Ru\u00eddo cont\u00ednuo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","oab":true,"nome":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","pai":406776,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406803,"slug":"direito-do-trabalho-das-atividades-insalubres-ou-perigosas"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2004471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Suporte Operacional em Hardware e Software","id":23123,"slug":"tecnologo-em-suporte-operacional-em-hardware-e-software"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da abertura do Editor do Registro do Windows (Registry Editor), analise as afirmativas a seguir.I. Na busca da Barra de Tarefas (taskbar), digite \u201cregistro\u201d e selecione Editor do Registro nas op\u00e7\u00f5es oferecidas.II. Clique com o bot\u00e3o direito do mouse no menu Iniciar, selecione Executar, digite \u201cregedit\u201d na caixa Abrir e selecione o bot\u00e3o OK.III. Clique com o bot\u00e3o esquerdo do mouse no menu Iniciar, selecione Acess\u00f3rios do Windows e selecione Editor do Registro nas op\u00e7\u00f5es oferecidas.IV. Clique com o bot\u00e3o esquerdo do mouse no menu Iniciar, selecione Ferramentas Administrativas do Windows e selecione Editor do Registro nas op\u00e7\u00f5es oferecidas.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o n\u00famero de afirmativas corretas.","provas":[{"id":65449,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Suporte Operacional em Hardware e Software","id":23123,"slug":"tecnologo-em-suporte-operacional-em-hardware-e-software"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnologo-em-suporte-operacional-em-hardware-e-software-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Tecn\u00f3logo em Suporte Operacional em Hardware e Software - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:11:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2004484,"hashId":"864cd2c3da2ca6571f4baaa011144b44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prop\u00f3sito da abertura do Editor do Registro do Windows (<em>Registry Editor<\/em>), analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na busca da <em>Barra de Tarefas<\/em> (<em>taskbar<\/em>), digite \u201cregistro\u201d e selecione <em>Editor do Registro <\/em>nas op\u00e7\u00f5es oferecidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Clique com o bot\u00e3o direito do mouse no menu <em>Iniciar<\/em>, selecione <em>Executar<\/em>, digite \u201cregedit\u201d na caixa <em>Abrir <\/em>e selecione o bot\u00e3o <em>OK<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Clique com o bot\u00e3o esquerdo do mouse no menu <em>Iniciar<\/em>, selecione <em>Acess\u00f3rios do Windows<\/em> e selecione <em>Editor do Registro<\/em> nas op\u00e7\u00f5es oferecidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Clique com o bot\u00e3o esquerdo do mouse no menu <em>Iniciar<\/em>, selecione <em>Ferramentas Administrativas do Windows<\/em> e selecione <em>Editor do Registro<\/em> nas op\u00e7\u00f5es oferecidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o n\u00famero de afirmativas corretas.<\/p>","resposta":7795507,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zero.","id":7795504,"corpo":"<p>Zero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma.","id":7795505,"corpo":"<p>Uma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Duas.","id":7795506,"corpo":"<p>Duas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":7795507,"corpo":"<p>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quatro.","id":7795508,"corpo":"<p>Quatro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2004484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Suporte Operacional em Hardware e Software","id":23123,"slug":"tecnologo-em-suporte-operacional-em-hardware-e-software"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tecn\u00f3logo de suporte necessita instalar um visualizador de Virtual Network Computing (VNC) no Red Hat Enterprise Linux vers\u00e3o 7 que seja independente de ambiente de desktop. Ele dever\u00e1 fazer uso do pacote denominado","provas":[{"id":65449,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Suporte Operacional em Hardware e Software","id":23123,"slug":"tecnologo-em-suporte-operacional-em-hardware-e-software"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnologo-em-suporte-operacional-em-hardware-e-software-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Tecn\u00f3logo em Suporte Operacional em Hardware e Software - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:11:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2004487,"hashId":"56d64b08babbe108d387a6dd4e405dae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tecn\u00f3logo de suporte necessita instalar um visualizador de <em>Virtual Network Computing<\/em> (VNC) no <em>Red Hat Enterprise Linux<\/em> vers\u00e3o 7 que seja independente de ambiente de <em>desktop<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele dever\u00e1 fazer uso do pacote denominado<\/p>","resposta":7795519,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tigervnc","id":7795519,"corpo":"<p>tigervnc<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vinagre","id":7795520,"corpo":"<p>vinagre<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"kdeneworkd-krdc","id":7795521,"corpo":"<p>kdeneworkd-krdc<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rhelvnc","id":7795522,"corpo":"<p>rhelvnc<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"yum","id":7795523,"corpo":"<p>yum<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso Remoto (VNC, etc.)","oab":false,"nome":"Acesso Remoto (VNC, etc.)","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429403,"slug":"tecnologia-da-informacao-acesso-remoto-vnc-etc"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429400,"slug":"tecnologia-da-informacao-internet"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2004487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Victor Graeff","sigla":"","id":2968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-victor-graeff-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, cada uma das pr\u00e1ticas corporais tematizadas comp\u00f5e uma das seis unidades tem\u00e1ticas abordadas ao longo do Ensino Fundamental. A unidade que explora as express\u00f5es e as formas de experimenta\u00e7\u00e3o corporal centradas nas per\u00edcias e proezas provocadas pelas situa\u00e7\u00f5es de imprevisibilidade que se apresentam quando o praticante interage com um ambiente desafiador, \u00e9 a unidade tem\u00e1tica:","provas":[{"id":64794,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Victor Graeff","sigla":"","id":2968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-victor-graeff-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-victor-graeff-rs-2021-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Victor Graeff - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2005767,"hashId":"e065c602c78130d2c19d93ebe9418877","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, cada uma das pr\u00e1ticas corporais tematizadas comp\u00f5e uma das seis unidades tem\u00e1ticas abordadas ao longo do Ensino Fundamental. A unidade que explora as express\u00f5es e as formas de experimenta\u00e7\u00e3o corporal centradas nas per\u00edcias e proezas provocadas pelas situa\u00e7\u00f5es de imprevisibilidade que se apresentam quando o praticante interage com um ambiente desafiador, \u00e9 a unidade tem\u00e1tica:<\/p>","resposta":7801305,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brincadeiras e jogos.","id":7801302,"corpo":"<p>Brincadeiras e jogos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esportes.","id":7801303,"corpo":"<p>Esportes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gin\u00e1sticas.","id":7801304,"corpo":"<p>Gin\u00e1sticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas corporais de aventura.","id":7801305,"corpo":"<p>Pr\u00e1ticas corporais de aventura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2005767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico:","provas":[{"id":64735,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Nefrologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2005768,"hashId":"b4dd86157d206a48743779a53cb2773e","enunciado":"<p>De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico:<\/p>","resposta":7801307,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixar de manter a integralidade do pagamento e permitir descontos ou reten\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios, mesmo os previstos em lei, quando em fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o ou de chefia.","id":7801306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de manter a integralidade do pagamento e permitir descontos ou reten\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios, mesmo os previstos em lei, quando em fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o ou de chefia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estabelecer v\u00ednculo de qualquer natureza com empresas que anunciam ou comercializam planos de financiamento ou cons\u00f3rcios para procedimentos m\u00e9dicos. ","id":7801307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer v\u00ednculo de qualquer natureza com empresas que anunciam ou comercializam planos de financiamento ou cons\u00f3rcios para procedimentos m\u00e9dicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"oferecer seus servi\u00e7os profissionais como pr\u00eamio, qualquer que seja sua natureza, salvo em situa\u00e7\u00f5es de permuta.","id":7801308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer seus servi\u00e7os profissionais como pr\u00eamio, qualquer que seja sua natureza, salvo em situa\u00e7\u00f5es de permuta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o subordinar os honor\u00e1rios ao resultado do tratamento ou \u00e0 cura do paciente.","id":7801309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o subordinar os honor\u00e1rios ao resultado do tratamento ou \u00e0 cura do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cobrar complementa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios em servi\u00e7o privado mesmo quando prevista em contrato.","id":7801310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cobrar complementa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios em servi\u00e7o privado mesmo quando prevista em contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"medicina\/2005768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Victor Graeff","sigla":"","id":2968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-victor-graeff-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as considera\u00e7\u00f5es de MARCELLINO a respeito dos estudos do lazer, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":64794,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21444,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Victor Graeff","sigla":"","id":2968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-victor-graeff-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-victor-graeff-rs-2021-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Victor Graeff - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2005778,"hashId":"272a2c0dcaad3bbe62e049ca08c8f036","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as considera\u00e7\u00f5es de MARCELLINO a respeito dos estudos do lazer, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7801356,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo livre, ou tempo \u201cdispon\u00edvel\u201d, \u00e9 aquele no qual o trabalhador n\u00e3o se encontra em atividades trabalhistas.","id":7801354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo livre, ou tempo \u201cdispon\u00edvel\u201d, \u00e9 aquele no qual o trabalhador n\u00e3o se encontra em atividades trabalhistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na sociedade capitalista, tempo \u00e9 similar a ganhos financeiros; logo, as pessoas buscam utilizar o tempo a favor de ganhar dinheiro nas horas vagas, como forma de lazer.","id":7801355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sociedade capitalista, tempo \u00e9 similar a ganhos financeiros; logo, as pessoas buscam utilizar o tempo a favor de ganhar dinheiro nas horas vagas, como forma de lazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O lazer est\u00e1 caracterizado pela rela\u00e7\u00e3o entre sujeito, experi\u00eancia de vida e satisfa\u00e7\u00e3o provocada pela atividade. Nesse sentido, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 um lazer, como tamb\u00e9m \u00e9 uma fonte de qualidade de vida.","id":7801356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lazer est\u00e1 caracterizado pela rela\u00e7\u00e3o entre sujeito, experi\u00eancia de vida e satisfa\u00e7\u00e3o provocada pela atividade. Nesse sentido, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 um lazer, como tamb\u00e9m \u00e9 uma fonte de qualidade de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tempo para o lazer \u00e9 uma medida absoluta; em alguma ocasi\u00e3o do dia ou da noite, \u00e9 imperativo ser destinada ao lazer do indiv\u00edduo.","id":7801357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo para o lazer \u00e9 uma medida absoluta; em alguma ocasi\u00e3o do dia ou da noite, \u00e9 imperativo ser destinada ao lazer do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica, Recrea\u00e7\u00e3o e Lazer","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402877,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-recreacao-e-lazer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2005778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Pessoal","id":7066,"slug":"auxiliar-de-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licen\u00e7a-maternidade, analise as afirmativas a seguir. I. Em regra, a licen\u00e7a-maternidade da empregada gestante \u00e9 de 120 dias. Essa licen\u00e7a pode ter in\u00edcio entre o 28\u00ba dia antes do parto e a ocorr\u00eancia deste (art. 392, \u00a7 1\u00ba, CLT). II. \u00c9 garantido pela Lei 14.151\/2021, que a empregada gestante antes da licen\u00e7a-maternidade prevista na CLT, esteja afastada do trabalho presencial. III. Para as empresas que fazem ades\u00e3o ao programa Empresa Cidad\u00e3, do Governo Federal, existe a possibilidade de ampliar, em 30 dias, a licen\u00e7a maternidade. Sendo assim, a mulher tem direito a cerca de 5 meses de afastamento e aux\u00edlio-maternidade. IV. As mulheres que fizerem ado\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a, ter\u00e3o direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade, conforme a idade da crian\u00e7a: at\u00e9 um ano: 90 dias de benef\u00edcio; um a quatro anos 60 dias de benef\u00edcio; e, quatro a oito anos, 30 dias de benef\u00edcio. V. A mulher que sofrer um aborto n\u00e3o criminoso, com mais de 23 semanas ou feto natimorto, ter\u00e1 direito a, no m\u00ednimo, 120 dias de licen\u00e7a-maternidade. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":69838,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Pessoal","id":7066,"slug":"auxiliar-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-auxiliar-de-pessoal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Auxiliar de Pessoal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:37:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2135545,"hashId":"b88874d403a6a23929e760dc514c7a07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licen\u00e7a-maternidade, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em regra, a licen\u00e7a-maternidade da empregada gestante \u00e9 de 120 dias. Essa licen\u00e7a pode ter in\u00edcio entre o 28\u00ba dia antes do parto e a ocorr\u00eancia deste (art. 392, \u00a7 1\u00ba, CLT). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 garantido pela Lei 14.151\/2021, que a empregada gestante antes da licen\u00e7a-maternidade prevista na CLT, esteja afastada do trabalho presencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para as empresas que fazem ades\u00e3o ao programa Empresa Cidad\u00e3, do Governo Federal, existe a possibilidade de ampliar, em 30 dias, a licen\u00e7a maternidade. Sendo assim, a mulher tem direito a cerca de 5 meses de afastamento e aux\u00edlio-maternidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As mulheres que fizerem ado\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a, ter\u00e3o direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade, conforme a idade da crian\u00e7a: at\u00e9 um ano: 90 dias de benef\u00edcio; um a quatro anos 60 dias de benef\u00edcio; e, quatro a oito anos, 30 dias de benef\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A mulher que sofrer um aborto n\u00e3o criminoso, com mais de 23 semanas ou feto natimorto, ter\u00e1 direito a, no m\u00ednimo, 120 dias de licen\u00e7a-maternidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":8359279,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":8359278,"corpo":"<p>I \u2013 II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 V.","id":8359279,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 V.","id":8359280,"corpo":"<p>III \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II \u2013 IV \u2013 V.","id":8359281,"corpo":"<p>II \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 V.","id":8359282,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Ocupacional","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415828,"slug":"direito-do-trabalho-saude-ocupacional"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406759,"slug":"direito-do-trabalho-suspensao-e-interrupcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho da Mulher","oab":true,"nome":"Trabalho da Mulher","pai":406762,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406763,"slug":"direito-do-trabalho-trabalho-da-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406778,"slug":"direito-do-trabalho-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2135545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirmativa a seguir. A Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 conferida ao condutor no t\u00e9rmino de um ano, desde que o mesmo n\u00e3o tenha cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o de natureza __________ ou __________ ou seja reincidente em infra\u00e7\u00e3o __________. Marque a op\u00e7\u00e3o que completa CORRETA e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":69831,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icapu\u00ed","sigla":"","id":692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-icapui-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icapui-ce-2021-cetrede-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Icapu\u00ed - Agente de Tr\u00e2nsito - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:37:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2135588,"hashId":"ff389270516e3c8315269d023d369e3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 conferida ao condutor no t\u00e9rmino de um ano, desde que o mesmo n\u00e3o tenha cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o de natureza __________ ou __________ ou seja reincidente em infra\u00e7\u00e3o __________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que completa CORRETA e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":8359467,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grave \u2013 grav\u00edssima \u2013 m\u00e9dia.","id":8359467,"corpo":"<p>grave \u2013 grav\u00edssima \u2013 m\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"grav\u00edssima \u2013 grave \u2013 m\u00e9dia.","id":8359468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grav\u00edssima \u2013 grave \u2013 m\u00e9dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"grave \u2013 grav\u00edssima \u2013 grave.","id":8359469,"corpo":"<p>grave \u2013 grav\u00edssima \u2013 grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"grav\u00edssima \u2013 m\u00e9dia \u2013 leve.","id":8359470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grav\u00edssima \u2013 m\u00e9dia \u2013 leve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"grave \u2013 grav\u00edssima \u2013 leve.","id":8359471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grave \u2013 grav\u00edssima \u2013 leve.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2135588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma Analista de Sistemas do TJUSC est\u00e1 fazendo a an\u00e1lise por Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (PFs) de um software em desenvolvimento. Ao seguir os passos da t\u00e9cnica, chegou-se \u00e0 tabela abaixo.Tabela completa de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o do SoftwareValor do dom\u00ednio da informa\u00e7\u00e3oContagemFator de PesoContagem x Fator de PesoSimplesM\u00e9dioComplexoNo de Entradas Externas (EIs)33469No de Sa\u00eddas Externas (EOs)24578No de Consultas Externas (EQs)23466No de Arq L\u00f3g Internos (ILFs)1710157No de Arq Interf Externos (EIFs)4571020Contagem Total 50Para o c\u00e1lculo de PF, utiliza-se a express\u00e3o emp\u00edrica proposta pelo modelo para obten\u00e7\u00e3o dos pontos de fun\u00e7\u00e3o:PF = ContagemTotal* (0,65 + 0,01 * \u2211i=114\u200bFi )A Analista j\u00e1 realizou o c\u00e1lculo que resultou em: \u2211i14\u200b=1 Fi = 46, valor que indica que o produto \u00e9 moderadamente complexo. De acordo com os fundamentos da An\u00e1lise por Pontos de Fun\u00e7\u00e3o e com os dados apresentados,","provas":[{"id":69930,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:37:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2136375,"hashId":"524c50f0ee88f09f3a8751e87174fea4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que uma Analista de Sistemas do TJUSC est\u00e1 fazendo a an\u00e1lise por Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (PFs) de um software em desenvolvimento. Ao seguir os passos da t\u00e9cnica, chegou-se \u00e0 tabela abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tabela completa de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o do <em>Software<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 754px;\"><colgroup><col width=\"238\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"116\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor do dom\u00ednio da informa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Contagem<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fator de Peso<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Contagem <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>x Fator de Peso<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Simples<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00e9dio<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Complexo<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">No de Entradas Externas (EIs)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>9<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">No de Sa\u00eddas Externas (EOs)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>8<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">No de Consultas Externas (EQs)<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>6<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">No de Arq L\u00f3g Internos (ILFs)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>7<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">No de Arq Interf Externos (EIFs)<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>20<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\"><strong>Contagem Total <\/strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69930\/questao\/2136375-20220105142359000000-0.png\" width=\"452\"><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>50<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Para o c\u00e1lculo de PF, utiliza-se a express\u00e3o emp\u00edrica proposta pelo modelo para obten\u00e7\u00e3o dos pontos de fun\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PF = ContagemTotal* (0,65 + 0,01 * <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^{14}Fi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25372em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Analista j\u00e1 realizou o c\u00e1lculo que resultou em: <sub> <\/sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_i^{14}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25372em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>=1<\/sub> F<sub>i<\/sub> = 46, valor que indica que o produto \u00e9 moderadamente complexo. De acordo com os fundamentos da An\u00e1lise por Pontos de Fun\u00e7\u00e3o e com os dados apresentados,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8363194,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 de responsabilidade da Analista preencher a coluna \u201cFator de Peso\u201d, pois s\u00e3o valores n\u00e3o propostos pelo modelo e, a princ\u00edpio, s\u00e3o vari\u00e1veis. Ent\u00e3o, a Analista ter\u00e1 que estimar a quantidade de cada par\u00e2metro previsto para o software a ser desenvolvido e criar um fator de peso para cada um deles.","id":8363193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 de responsabilidade da Analista preencher a coluna \u201cFator de Peso\u201d, pois s\u00e3o valores n\u00e3o propostos pelo modelo e, a princ\u00edpio, s\u00e3o vari\u00e1veis. Ent\u00e3o, a Analista ter\u00e1 que estimar a quantidade de cada par\u00e2metro previsto para o software a ser desenvolvido e criar um fator de peso para cada um deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a m\u00e9trica Ponto de Fun\u00e7\u00e3o pode ser utilizada como forma de medir a funcionalidade fornecida pelo software, podendo ser usada para prever o n\u00famero de componentes e\/ou o n\u00famero de linhas de c\u00f3digo-fonte projetadas. No software em quest\u00e3o o valor de PF \u00e9 igual a 55.5.","id":8363194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a m\u00e9trica Ponto de Fun\u00e7\u00e3o pode ser utilizada como forma de medir a funcionalidade fornecida pelo software, podendo ser usada para prever o n\u00famero de componentes e\/ou o n\u00famero de linhas de c\u00f3digo-fonte projetadas. No <em>software<\/em> em quest\u00e3o o valor de PF \u00e9 igual a 55.5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 de responsabilidade da Analista preencher os dados somente da coluna Contagem e totalizar a Contagem Total. Todas as outras colunas j\u00e1 est\u00e3o preenchidas, pois s\u00e3o valores propostos pelo modelo e s\u00e3o fixos. No software em quest\u00e3o o valor de PF \u00e9 20% maior que o valor da Contagem Total.","id":8363195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 de responsabilidade da Analista preencher os dados somente da coluna Contagem e totalizar a Contagem Total. Todas as outras colunas j\u00e1 est\u00e3o preenchidas, pois s\u00e3o valores propostos pelo modelo e s\u00e3o fixos. No <em>software<\/em> em quest\u00e3o o valor de PF \u00e9 20% maior que o valor da Contagem Total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para o c\u00e1lculo dos PFs, a Analista ter\u00e1 que avaliar as 10 perguntas relativas ao custo do software a ser desenvolvido. Para cada uma das perguntas, deve-se atribuir um VAF \u2212 Value Adjustment Factor, obedecendo \u00e0 escala de 1 a 10, proposta pelo modelo.","id":8363196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o c\u00e1lculo dos PFs, a Analista ter\u00e1 que avaliar as 10 perguntas relativas ao custo do <em>software<\/em> a ser desenvolvido. Para cada uma das perguntas, deve-se atribuir um VAF \u2212 <em>Value Adjustment<\/em> Factor, obedecendo \u00e0 escala de 1 a 10, proposta pelo modelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o valor de PF reflete as influ\u00eancias de cada uma das perguntas. O valor da soma variar\u00e1 de um m\u00ednimo de 14 (todas as perguntas tendo valor 1) a um valor m\u00e1ximo de 140 (todas as perguntas tendo valor igual a 10).","id":8363197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor de PF reflete as influ\u00eancias de cada uma das perguntas. O valor da soma variar\u00e1 de um m\u00ednimo de 14 (todas as perguntas tendo valor 1) a um valor m\u00e1ximo de 140 (todas as perguntas tendo valor igual a 10).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9tricas de Software","oab":false,"nome":"M\u00e9tricas de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7993,"slug":"tecnologia-da-informacao-metricas-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF)","pai":7993,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428827,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-pontos-de-funcao-apf"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2136375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma dosagem de concreto com resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o de 40 MPa, na condi\u00e7\u00e3o de preparo \u201cA\u201d em fun\u00e7\u00e3o do desvio padr\u00e3o, dever\u00e1 apresentar, aos 28 dias, uma resist\u00eancia m\u00e9dia de dosagem de: ","provas":[{"id":69774,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2021-ufes-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:37:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2136620,"hashId":"4729bed0b2d3a72ad8e0c704b1f5f5fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma dosagem de concreto com resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o de 40 MPa, na condi\u00e7\u00e3o de preparo \u201cA\u201d em fun\u00e7\u00e3o do desvio padr\u00e3o, dever\u00e1 apresentar, aos 28 dias, uma resist\u00eancia m\u00e9dia de dosagem de: <\/p>","resposta":8364327,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30,90 MPa.","id":8364325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30,90 MPa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"33,40 MPa.","id":8364326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">33,40 MPa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"46,60 MPa.","id":8364327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">46,60 MPa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"49,10 MPa.","id":8364328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">49,10 MPa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"51,55 MPa.","id":8364329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">51,55 MPa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/2136620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria do munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste conta que os primeiros colonos que chegaram \u00e0 ent\u00e3o chamada Vila Pinhal eram, em sua maioria, imigrantes alem\u00e3es e italianos, vindos diretamente da europa ou mesmo de algumas localidades do Rio Grande do Sul. Batizada como Pinhal por ter em seu territ\u00f3rio uma grande quantidade de pinheiros, a localidade teve como principal atrativo para a migra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64121,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1964020,"hashId":"7dc569d4b136874b7b9d851c72f1ca3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria do munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste conta que os primeiros colonos que chegaram \u00e0 ent\u00e3o chamada Vila Pinhal eram, em sua maioria, imigrantes alem\u00e3es e italianos, vindos diretamente da europa ou mesmo de algumas localidades do Rio Grande do Sul. Batizada como Pinhal por ter em seu territ\u00f3rio uma grande quantidade de pinheiros, a localidade teve como principal atrativo para a migra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7611062,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A grande disponibilidade de madeiras de lei.","id":7611062,"corpo":"<p>A grande disponibilidade de madeiras de lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A oferta de emprego como catadores de caf\u00e9.","id":7611063,"corpo":"<p>A oferta de emprego como catadores de caf\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma doa\u00e7\u00e3o de terra organizada pelos respons\u00e1veis pela localidade \u00e0 \u00e9poca.","id":7611064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma doa\u00e7\u00e3o de terra organizada pelos respons\u00e1veis pela localidade \u00e0 \u00e9poca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O arrendamento de col\u00f4nias.","id":7611065,"corpo":"<p>O arrendamento de col\u00f4nias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397246,"slug":"historia-santa-catarina-sc"}],"slug":"historia\/1964020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com 95,4 mil km\u00b2 de extens\u00e3o territorial, apesar de ser um dos menores estado do Brasil, Santa Catarina possui uma variada vegeta\u00e7\u00e3o que se faz presente ricamente em:I.Mangue.II.Praia.III.Caatinga.IV.Duna.V.Mata Atl\u00e2ntica.VI.Restinga.Qual dos itens acima N\u00c3O corresponde a um tipo de vegeta\u00e7\u00e3o encontrado no estado de Santa Catarina?","provas":[{"id":64121,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1964027,"hashId":"21edab96737f7309fd4515f0d79a5a79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com 95,4 mil km\u00b2 de extens\u00e3o territorial, apesar de ser um dos menores estado do Brasil, Santa Catarina possui uma variada vegeta\u00e7\u00e3o que se faz presente ricamente em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Mangue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Praia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Caatinga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Duna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.Mata Atl\u00e2ntica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI.Restinga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual dos itens acima N\u00c3O corresponde a um tipo de vegeta\u00e7\u00e3o encontrado no estado de Santa Catarina?<\/p>","resposta":7611093,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O item III.","id":7611093,"corpo":"<p>O item III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O item VI.","id":7611094,"corpo":"<p>O item VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O item II.","id":7611095,"corpo":"<p>O item II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O item IV.","id":7611096,"corpo":"<p>O item IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1964027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itamarati de Minas","sigla":"","id":2975,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor de Laura, passou a seguinte express\u00e3o para que simplificasse, \ud835\udfd0 \u2219 (\ud835\udfd1\ud835\udc99 \u2212 \ud835\udfcf)+ \ud835\udfd1\ud835\udc99 \u2212\ud835\udfd2 . Laura a simplificou, encontrando como resultado a express\u00e3o \ud835\udfd2\ud835\udc99. Seu professor, por\u00e9m, disse que simplificou a express\u00e3o de forma errada, sendo assim, qual(is) o(s) erro(s) que Laura cometeu na simplifica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":62733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itamarati de Minas","sigla":"","id":2975,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itamarati-de-minas-mg-2021-omni-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Itamarati de Minas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1913618,"hashId":"cc0ae54a68bba3ef05f8fb5f417048cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor de Laura, passou a seguinte express\u00e3o para que simplificasse, \ud835\udfd0 \u2219 (\ud835\udfd1\ud835\udc99 \u2212 \ud835\udfcf)+ \ud835\udfd1\ud835\udc99 \u2212\ud835\udfd2 . Laura a simplificou, encontrando como resultado a express\u00e3o \ud835\udfd2\ud835\udc99. Seu professor, por\u00e9m, disse que simplificou a express\u00e3o de forma errada, sendo assim, qual(is) o(s) erro(s) que Laura cometeu na simplifica\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7386248,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laura apenas n\u00e3o realizou a distributividade corretamente.","id":7386247,"corpo":"<p>Laura apenas n\u00e3o realizou a distributividade corretamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Laura n\u00e3o realizou a distributividade corretamente e subtraiu os coeficientes de \ud835\udc65 com os termos independentes.","id":7386248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laura n\u00e3o realizou a distributividade corretamente e subtraiu os coeficientes de \ud835\udc65 com os termos independentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Laura apenas subtraiu os coeficientes de \ud835\udc65 com os termos independentes.","id":7386249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laura apenas subtraiu os coeficientes de \ud835\udc65 com os termos independentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Laura n\u00e3o cometeu erros em sua simplifica\u00e7\u00e3o. ","id":7386250,"corpo":"<p>Laura n\u00e3o cometeu erros em sua simplifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedade Distributiva","oab":false,"nome":"Propriedade Distributiva","pai":408645,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408650,"slug":"matematica-propriedade-distributiva"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1913618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o texto, os pobres, os negros e os homossexuais, considerados pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, t\u00eam uma sobrecarga mental maior do que as pessoas que n\u00e3o fazem parte desses grupos.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:07","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1913886,"hashId":"75f956ac2b54ab342b4efa8749818213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o texto, os pobres, os negros e os homossexuais, considerados pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, t\u00eam uma sobrecarga mental maior do que as pessoas que n\u00e3o fazem parte desses grupos.<\/p>","resposta":7387523,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7387522,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7387523,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Pr\u00eamio Nobel de Economia de 2017 foi concedido ao norte-americano Richard Thaler por suas contribui\u00e7\u00f5es no campo da economia comportamental. Thaler \u00e9 um dos mais destacados economistas na aplica\u00e7\u00e3o da psicologia \u00e0s an\u00e1lises das teorias econ\u00f4micas e das consequ\u00eancias da racionalidade limitada, das prefer\u00eancias pessoais e da falta de autocontrole. Um desdobramento mais recente dessa \u00e1rea de pesquisa da economia \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de insights comportamentais \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. Compreender os processos decis\u00f3rios, os h\u00e1bitos e as experi\u00eancias pessoais das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de pobreza \u00e9 essencial para o processo de elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e a sua efic\u00e1cia. \u00c9 o que sugere o estudo do IPC-IG Insights comportamentais e pol\u00edticas de supera\u00e7\u00e3o da pobreza, dos pesquisadores Antonio Claret Campos Filho e Luis Henrique Paiva. O estudo defende que pessoas em situa\u00e7\u00f5es de escassez, como a pobreza, t\u00eam uma maior sobrecarga mental, pois est\u00e3o sujeitas a preocupa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o afetam a vida daqueles de maior renda, como a qualidade da \u00e1gua consumida ou o acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o. Evitar contrair empr\u00e9stimos a juros altos \u00e9 um exemplo da falta de autocontrole que tende a ser mais frequente e mais onerosa para os pobres. Decis\u00f5es de longo prazo tamb\u00e9m tendem a ser negativamente afetadas pelas sobrecargas associadas \u00e0 escassez, como retirar os filhos da escola para buscar algum tipo de trabalho, por conta da perda de emprego dos pais, o que acarreta consequ\u00eancias negativas para toda a vida da crian\u00e7a. Internet: &lt;ipcig.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). No que concerne \u00e0s ideias veiculadas no texto e a suas constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, julgue os itens que se seguem.","id":477001,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Pr\u00eamio Nobel de Economia de 2017 foi concedido ao norte-americano Richard Thaler por suas contribui\u00e7\u00f5es no campo da economia comportamental. Thaler \u00e9 um dos mais destacados economistas na aplica\u00e7\u00e3o da psicologia \u00e0s an\u00e1lises das teorias econ\u00f4micas e das consequ\u00eancias da racionalidade limitada, das prefer\u00eancias pessoais e da falta de autocontrole. Um desdobramento mais recente dessa \u00e1rea de pesquisa da economia \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de <em>insights <\/em>comportamentais \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. Compreender os processos decis\u00f3rios, os h\u00e1bitos e as experi\u00eancias pessoais das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de pobreza \u00e9 essencial para o processo de elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e a sua efic\u00e1cia. \u00c9 o que sugere o estudo do IPC-IG <strong><em>Insights <\/em>comportamentais e pol\u00edticas de supera\u00e7\u00e3o da pobreza<\/strong>, dos pesquisadores Antonio Claret Campos Filho e Luis Henrique Paiva. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O estudo defende que pessoas em situa\u00e7\u00f5es de escassez, como a pobreza, t\u00eam uma maior sobrecarga mental, pois est\u00e3o sujeitas a preocupa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o afetam a vida daqueles de maior renda, como a qualidade da \u00e1gua consumida ou o acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o. Evitar contrair empr\u00e9stimos a juros altos \u00e9 um exemplo da falta de autocontrole que tende a ser mais frequente e mais onerosa para os pobres. Decis\u00f5es de longo prazo tamb\u00e9m tendem a ser negativamente afetadas pelas sobrecargas associadas \u00e0 escassez, como retirar os filhos da escola para buscar algum tipo de trabalho, por conta da perda de emprego dos pais, o que acarreta consequ\u00eancias negativas para toda a vida da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;ipcig.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s ideias veiculadas no texto e a suas constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1913886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cest\u00e3o sujeitas a preocupa\u00e7\u00f5es\u201d, o emprego do sinal indicativo de crase no \u201ca\u201d prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:08","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1913892,"hashId":"dc9d8c03736c24d5d2dd6bf544d631eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cest\u00e3o sujeitas a preocupa\u00e7\u00f5es\u201d, o emprego do sinal indicativo de crase no \u201ca\u201d prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","resposta":7387536,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7387536,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7387537,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Pr\u00eamio Nobel de Economia de 2017 foi concedido ao norte-americano Richard Thaler por suas contribui\u00e7\u00f5es no campo da economia comportamental. Thaler \u00e9 um dos mais destacados economistas na aplica\u00e7\u00e3o da psicologia \u00e0s an\u00e1lises das teorias econ\u00f4micas e das consequ\u00eancias da racionalidade limitada, das prefer\u00eancias pessoais e da falta de autocontrole. Um desdobramento mais recente dessa \u00e1rea de pesquisa da economia \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de insights comportamentais \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. Compreender os processos decis\u00f3rios, os h\u00e1bitos e as experi\u00eancias pessoais das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de pobreza \u00e9 essencial para o processo de elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e a sua efic\u00e1cia. \u00c9 o que sugere o estudo do IPC-IG Insights comportamentais e pol\u00edticas de supera\u00e7\u00e3o da pobreza, dos pesquisadores Antonio Claret Campos Filho e Luis Henrique Paiva. O estudo defende que pessoas em situa\u00e7\u00f5es de escassez, como a pobreza, t\u00eam uma maior sobrecarga mental, pois est\u00e3o sujeitas a preocupa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o afetam a vida daqueles de maior renda, como a qualidade da \u00e1gua consumida ou o acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o. Evitar contrair empr\u00e9stimos a juros altos \u00e9 um exemplo da falta de autocontrole que tende a ser mais frequente e mais onerosa para os pobres. Decis\u00f5es de longo prazo tamb\u00e9m tendem a ser negativamente afetadas pelas sobrecargas associadas \u00e0 escassez, como retirar os filhos da escola para buscar algum tipo de trabalho, por conta da perda de emprego dos pais, o que acarreta consequ\u00eancias negativas para toda a vida da crian\u00e7a. Internet: &lt;ipcig.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). No que concerne \u00e0s ideias veiculadas no texto e a suas constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, julgue os itens que se seguem.","id":477001,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Pr\u00eamio Nobel de Economia de 2017 foi concedido ao norte-americano Richard Thaler por suas contribui\u00e7\u00f5es no campo da economia comportamental. Thaler \u00e9 um dos mais destacados economistas na aplica\u00e7\u00e3o da psicologia \u00e0s an\u00e1lises das teorias econ\u00f4micas e das consequ\u00eancias da racionalidade limitada, das prefer\u00eancias pessoais e da falta de autocontrole. Um desdobramento mais recente dessa \u00e1rea de pesquisa da economia \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de <em>insights <\/em>comportamentais \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. Compreender os processos decis\u00f3rios, os h\u00e1bitos e as experi\u00eancias pessoais das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de pobreza \u00e9 essencial para o processo de elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e a sua efic\u00e1cia. \u00c9 o que sugere o estudo do IPC-IG <strong><em>Insights <\/em>comportamentais e pol\u00edticas de supera\u00e7\u00e3o da pobreza<\/strong>, dos pesquisadores Antonio Claret Campos Filho e Luis Henrique Paiva. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O estudo defende que pessoas em situa\u00e7\u00f5es de escassez, como a pobreza, t\u00eam uma maior sobrecarga mental, pois est\u00e3o sujeitas a preocupa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o afetam a vida daqueles de maior renda, como a qualidade da \u00e1gua consumida ou o acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o. Evitar contrair empr\u00e9stimos a juros altos \u00e9 um exemplo da falta de autocontrole que tende a ser mais frequente e mais onerosa para os pobres. Decis\u00f5es de longo prazo tamb\u00e9m tendem a ser negativamente afetadas pelas sobrecargas associadas \u00e0 escassez, como retirar os filhos da escola para buscar algum tipo de trabalho, por conta da perda de emprego dos pais, o que acarreta consequ\u00eancias negativas para toda a vida da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;ipcig.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s ideias veiculadas no texto e a suas constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1913892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Substituindo-se a v\u00edrgula empregada logo ap\u00f3s \u201cpais\u201d, no \u00faltimo per\u00edodo do texto, por ponto final, o trecho \u201co que acarreta consequ\u00eancias negativas para toda a vida da crian\u00e7a\u201d poderia ser corretamente substitu\u00eddo por Isso acarreta consequ\u00eancias negativas para toda a vida da crian\u00e7a, sem preju\u00edzo da coer\u00eancia do texto.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:08","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1913895,"hashId":"17cbcb4f35551d7e9c3e2ee5df63b509","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Substituindo-se a v\u00edrgula empregada logo ap\u00f3s \u201cpais\u201d, no \u00faltimo per\u00edodo do texto, por ponto final, o trecho \u201co que acarreta consequ\u00eancias negativas para toda a vida da crian\u00e7a\u201d poderia ser corretamente substitu\u00eddo por <strong>Isso acarreta consequ\u00eancias negativas para toda a vida da crian\u00e7a<\/strong>, sem preju\u00edzo da coer\u00eancia do texto.<\/p>","resposta":7387544,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7387544,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7387545,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Pr\u00eamio Nobel de Economia de 2017 foi concedido ao norte-americano Richard Thaler por suas contribui\u00e7\u00f5es no campo da economia comportamental. Thaler \u00e9 um dos mais destacados economistas na aplica\u00e7\u00e3o da psicologia \u00e0s an\u00e1lises das teorias econ\u00f4micas e das consequ\u00eancias da racionalidade limitada, das prefer\u00eancias pessoais e da falta de autocontrole. Um desdobramento mais recente dessa \u00e1rea de pesquisa da economia \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de insights comportamentais \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. Compreender os processos decis\u00f3rios, os h\u00e1bitos e as experi\u00eancias pessoais das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de pobreza \u00e9 essencial para o processo de elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e a sua efic\u00e1cia. \u00c9 o que sugere o estudo do IPC-IG Insights comportamentais e pol\u00edticas de supera\u00e7\u00e3o da pobreza, dos pesquisadores Antonio Claret Campos Filho e Luis Henrique Paiva. O estudo defende que pessoas em situa\u00e7\u00f5es de escassez, como a pobreza, t\u00eam uma maior sobrecarga mental, pois est\u00e3o sujeitas a preocupa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o afetam a vida daqueles de maior renda, como a qualidade da \u00e1gua consumida ou o acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o. Evitar contrair empr\u00e9stimos a juros altos \u00e9 um exemplo da falta de autocontrole que tende a ser mais frequente e mais onerosa para os pobres. Decis\u00f5es de longo prazo tamb\u00e9m tendem a ser negativamente afetadas pelas sobrecargas associadas \u00e0 escassez, como retirar os filhos da escola para buscar algum tipo de trabalho, por conta da perda de emprego dos pais, o que acarreta consequ\u00eancias negativas para toda a vida da crian\u00e7a. Internet: &lt;ipcig.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). No que concerne \u00e0s ideias veiculadas no texto e a suas constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, julgue os itens que se seguem.","id":477001,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Pr\u00eamio Nobel de Economia de 2017 foi concedido ao norte-americano Richard Thaler por suas contribui\u00e7\u00f5es no campo da economia comportamental. Thaler \u00e9 um dos mais destacados economistas na aplica\u00e7\u00e3o da psicologia \u00e0s an\u00e1lises das teorias econ\u00f4micas e das consequ\u00eancias da racionalidade limitada, das prefer\u00eancias pessoais e da falta de autocontrole. Um desdobramento mais recente dessa \u00e1rea de pesquisa da economia \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de <em>insights <\/em>comportamentais \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. Compreender os processos decis\u00f3rios, os h\u00e1bitos e as experi\u00eancias pessoais das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de pobreza \u00e9 essencial para o processo de elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e a sua efic\u00e1cia. \u00c9 o que sugere o estudo do IPC-IG <strong><em>Insights <\/em>comportamentais e pol\u00edticas de supera\u00e7\u00e3o da pobreza<\/strong>, dos pesquisadores Antonio Claret Campos Filho e Luis Henrique Paiva. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O estudo defende que pessoas em situa\u00e7\u00f5es de escassez, como a pobreza, t\u00eam uma maior sobrecarga mental, pois est\u00e3o sujeitas a preocupa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o afetam a vida daqueles de maior renda, como a qualidade da \u00e1gua consumida ou o acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o. Evitar contrair empr\u00e9stimos a juros altos \u00e9 um exemplo da falta de autocontrole que tende a ser mais frequente e mais onerosa para os pobres. Decis\u00f5es de longo prazo tamb\u00e9m tendem a ser negativamente afetadas pelas sobrecargas associadas \u00e0 escassez, como retirar os filhos da escola para buscar algum tipo de trabalho, por conta da perda de emprego dos pais, o que acarreta consequ\u00eancias negativas para toda a vida da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;ipcig.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s ideias veiculadas no texto e a suas constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1913895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seriam mantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto caso, no segundo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, o termo \u201cSendo\u201d fosse substitu\u00eddo por Por ser.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:08","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1913906,"hashId":"fe71a897edc8cb74721e6c0d7a067786","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seriam mantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto caso, no segundo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, o termo \u201cSendo\u201d fosse substitu\u00eddo por <strong>Por ser.<\/strong><\/p>","resposta":7387583,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7387583,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7387584,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O primeiro caso de coronav\u00edrus foi confirmado no Brasil em 26 de fevereiro de 2020. Sendo o Brasil um dos pa\u00edses mais desiguais do mundo, era esperado que a pandemia acentuaria ainda mais as desigualdades sociais no pa\u00eds e causaria danos irremedi\u00e1veis. Com isso, o terceiro setor precisou apresentar uma resposta imediata. J\u00e1 no dia 8 de abril de 2020, as doa\u00e7\u00f5es para enfrentar a pandemia ultrapassaram a marca hist\u00f3rica de R$ 1 bilh\u00e3o. O recorde foi registrado pelo Monitor das Doa\u00e7\u00f5es da Covid-19, ferramenta criada pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Captadores de Recursos (ABCR). O setor da sa\u00fade foi o que recebeu o maior volume de doa\u00e7\u00f5es. \u201cA pandemia proporcionou uma mobiliza\u00e7\u00e3o que se deu pela popula\u00e7\u00e3o de diversas formas, desde doa\u00e7\u00f5es de empresas at\u00e9 campanhas de financiamento. Grande parte das doa\u00e7\u00f5es foram destinadas a hospitais, pesquisas cient\u00edficas, compra de equipamentos e tamb\u00e9m \u00e0 assist\u00eancia social de fam\u00edlias de baixa renda\u201d, conta M\u00e1rcia Woods, presidente do conselho da ABCR. De acordo com Woods, as doa\u00e7\u00f5es tomaram diferentes arranjos. No entanto, apesar da grande mobiliza\u00e7\u00e3o, nem todas as causas sociais foram favorecidas. A causa da educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, sofreu impactos, pois todas as escolas tiveram que fechar as portas. Outra \u00e1rea muito afetada foi a da cultura, j\u00e1 que as pessoas n\u00e3o puderam assistir aos espet\u00e1culos pessoalmente. Internet: &lt;observatorio3setor.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Julgue os itens seguintes considerando as ideias e as constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas do texto apresentado.","id":477010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O primeiro caso de coronav\u00edrus foi confirmado no Brasil em 26 de fevereiro de 2020. Sendo o Brasil um dos pa\u00edses mais desiguais do mundo, era esperado que a pandemia acentuaria ainda mais as desigualdades sociais no pa\u00eds e causaria danos irremedi\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com isso, o terceiro setor precisou apresentar uma resposta imediata. J\u00e1 no dia 8 de abril de 2020, as doa\u00e7\u00f5es para enfrentar a pandemia ultrapassaram a marca hist\u00f3rica de R$ 1 bilh\u00e3o. O recorde foi registrado pelo Monitor das Doa\u00e7\u00f5es da Covid-19, ferramenta criada pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Captadores de Recursos (ABCR). O setor da sa\u00fade foi o que recebeu o maior volume de doa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cA pandemia proporcionou uma mobiliza\u00e7\u00e3o que se deu pela popula\u00e7\u00e3o de diversas formas, desde doa\u00e7\u00f5es de empresas at\u00e9 campanhas de financiamento. Grande parte das doa\u00e7\u00f5es foram destinadas a hospitais, pesquisas cient\u00edficas, compra de equipamentos e tamb\u00e9m \u00e0 assist\u00eancia social de fam\u00edlias de baixa renda\u201d, conta M\u00e1rcia Woods, presidente do conselho da ABCR. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De acordo com Woods, as doa\u00e7\u00f5es tomaram diferentes arranjos. No entanto, apesar da grande mobiliza\u00e7\u00e3o, nem todas as causas sociais foram favorecidas. A causa da educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, sofreu impactos, pois todas as escolas tiveram que fechar as portas. Outra \u00e1rea muito afetada foi a da cultura, j\u00e1 que as pessoas n\u00e3o puderam assistir aos espet\u00e1culos pessoalmente. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;observatorio3setor.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes considerando as ideias e as constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas do texto apresentado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1913906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sergipe foi capitania subalterna durante quase dois s\u00e9culos e meio, tendo se dedicado, nesse per\u00edodo, a abastecer a Bahia com a produ\u00e7\u00e3o de coco-da-ba\u00eda e cana-de-a\u00e7\u00facar.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:42:08","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1913918,"hashId":"5d823c43e65a133e5e99ca970dfc8578","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sergipe foi capitania subalterna durante quase dois s\u00e9culos e meio, tendo se dedicado, nesse per\u00edodo, a abastecer a Bahia com a produ\u00e7\u00e3o de coco-da-ba\u00eda e cana-de-a\u00e7\u00facar.<\/p>","resposta":7387622,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7387621,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7387622,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da din\u00e2mica hist\u00f3rico-econ\u00f4mica e socioespacial do Estado de Sergipe, julgue os itens subsequentes.","id":477011,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da din\u00e2mica hist\u00f3rico-econ\u00f4mica e socioespacial do Estado de Sergipe, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419357,"slug":"geografia-sergipe-se"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"}],"slug":"geografia\/1913918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A capacidade do tanque \u00e9 de 1 L.","provas":[{"id":61670,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-almoxarife","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Almoxarife - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1885445,"hashId":"21de12ab357950712cf1eaa19163b770","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade do tanque \u00e9 de 1 L.<\/p>","resposta":7261392,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7261391,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7261392,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma torneira enche de \u00e1gua um reservat\u00f3rio c\u00fabico de 1 m de aresta, com o orif\u00edcio de descarga tampado, em uma hora e 40 minutos. Se o orif\u00edcio de descarga for destampado e a torneira n\u00e3o estiver aberta, o tanque cheio de \u00e1gua ser\u00e1 esvaziado em duas horas e 5 minutos. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 31 a 33.","id":474048,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma torneira enche de \u00e1gua um reservat\u00f3rio c\u00fabico de 1 m de aresta, com o orif\u00edcio de descarga tampado, em uma hora e 40 minutos. Se o orif\u00edcio de descarga for destampado e a torneira n\u00e3o estiver aberta, o tanque cheio de \u00e1gua ser\u00e1 esvaziado em duas horas e 5 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>31 <\/strong>a <strong>33<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1885445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O maior n\u00famero de \u00f3bitos por essa doen\u00e7a registrado, em um dia desse m\u00eas, \u00e9 igual a 900.","provas":[{"id":61670,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-almoxarife","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Almoxarife - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1885466,"hashId":"35c231f642baa00414e887ccd1417e61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior n\u00famero de \u00f3bitos por essa doen\u00e7a registrado, em um dia desse m\u00eas, \u00e9 igual a 900.<\/p>","resposta":7261453,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7261453,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7261454,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O n\u00famero de \u00f3bitos por uma doen\u00e7a infecciosa no \ud835\udc5b-\u00e9simo dia de um certo m\u00eas \u00e9 dado pela fun\u00e7\u00e3o \ud835\udc53(\ud835\udc5b) = \u22124\ud835\udc5b2 + 120\ud835\udc5b. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 34 a 36. ","id":474050,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O n\u00famero de \u00f3bitos por uma doen\u00e7a infecciosa no \ud835\udc5b-\u00e9simo dia de um certo m\u00eas \u00e9 dado pela fun\u00e7\u00e3o \ud835\udc53(\ud835\udc5b) = \u22124\ud835\udc5b<sup>2<\/sup> + 120\ud835\udc5b. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>34 <\/strong>a <strong>36<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 36","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1885466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":24023,"slug":"perito-criminal-area-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesed-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mexendo em seu computador, voc\u00ea encontrou o arquivo \u201csoftware_legal.iso\u201d. Para verificar o conte\u00fado desse arquivo, voc\u00ea deve fazer uso de qual software utilit\u00e1rio apresentado a seguir? ","provas":[{"id":61673,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":24023,"slug":"perito-criminal-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesed-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sesed-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESED - Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1885539,"hashId":"ef78989af0441cfc09287f8640511d70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mexendo em seu computador, voc\u00ea encontrou o arquivo \u201csoftware_legal.iso\u201d. Para verificar o conte\u00fado desse arquivo, voc\u00ea deve fazer uso de qual software utilit\u00e1rio apresentado a seguir? <\/p>","resposta":7261661,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microsoft Word.","id":7261660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Microsoft Word.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Winrar.","id":7261661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Winrar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Painel de controle.","id":7261662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Painel de controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bloco de notas.","id":7261663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloco de notas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Leitores de arquivo \u2018pdf\u2019.","id":7261664,"corpo":"<p>Leitores de arquivo \u2018pdf\u2019.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WinRAR","oab":false,"nome":"WinRAR","pai":419837,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419839,"slug":"informatica-winrar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compactadores e Descompactadores de Arquivos","oab":false,"nome":"Compactadores e Descompactadores de Arquivos","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419837,"slug":"informatica-compactadores-e-descompactadores-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1885539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":24023,"slug":"perito-criminal-area-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesed-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o levantamento papilosc\u00f3pico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61673,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":24023,"slug":"perito-criminal-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesed-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sesed-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESED - Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1885745,"hashId":"45d16d4dfab7c1785b7ae7a42fef361d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o levantamento papilosc\u00f3pico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7262204,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poeira e bolhas na fita adesiva empregada no levantamento de uma impress\u00e3o papilar coletada contribuem para a melhoria da qualidade da impress\u00e3o quando do confronto.","id":7262201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poeira e bolhas na fita adesiva empregada no levantamento de uma impress\u00e3o papilar coletada contribuem para a melhoria da qualidade da impress\u00e3o quando do confronto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por n\u00e3o serem vis\u00edveis e carecerem de revela\u00e7\u00e3o, as impress\u00f5es papilares modeladas podem ser consideradas latentes.","id":7262202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por n\u00e3o serem vis\u00edveis e carecerem de revela\u00e7\u00e3o, as impress\u00f5es papilares modeladas podem ser consideradas latentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A revela\u00e7\u00e3o mediante vapor de cianoacrilato \u00e9 recomendada quando a impress\u00e3o papilar foi impressa em sangue, vez que tal composto se adere e real\u00e7a a cor das linhas.","id":7262203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A revela\u00e7\u00e3o mediante vapor de cianoacrilato \u00e9 recomendada quando a impress\u00e3o papilar foi impressa em sangue, vez que tal composto se adere e real\u00e7a a cor das linhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todo e qualquer objeto e todas as superf\u00edcies que, na avalia\u00e7\u00e3o do perito criminal respons\u00e1vel pelo exame pericial tenham sido tocados ou manipulados, s\u00e3o materiais questionados e poss\u00edveis objetos de per\u00edcia de revela\u00e7\u00e3o de impress\u00f5es papilares","id":7262204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo e qualquer objeto e todas as superf\u00edcies que, na avalia\u00e7\u00e3o do perito criminal respons\u00e1vel pelo exame pericial tenham sido tocados ou manipulados, s\u00e3o materiais questionados e poss\u00edveis objetos de per\u00edcia de revela\u00e7\u00e3o de impress\u00f5es papilares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O necess\u00e1rio contraste entre a impress\u00e3o papilar latente e o meio no qual se encontra deve necessariamente ocorrer mediante a aplica\u00e7\u00e3o de p\u00f3s de revela\u00e7\u00e3o, de cores e fun\u00e7\u00f5es variadas, de acordo com a superf\u00edcie","id":7262205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O necess\u00e1rio contraste entre a impress\u00e3o papilar latente e o meio no qual se encontra deve necessariamente ocorrer mediante a aplica\u00e7\u00e3o de p\u00f3s de revela\u00e7\u00e3o, de cores e fun\u00e7\u00f5es variadas, de acordo com a superf\u00edcie<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papiloscopia","oab":false,"nome":"Papiloscopia","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":430354,"slug":"criminalistica-papiloscopia"}],"slug":"criminalistica\/1885745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Tradi\u00e7\u00f5es Navais, na g\u00edria maruja, muitas express\u00f5es externam o universal bom humor ou espirituosidade que caracterizam os \"homens do mar''. A express\u00e3o \"rosca fina\" denomina:","provas":[{"id":61576,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:52","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1879443,"hashId":"3bcb6e941857d956b26bb3c32d1ca67b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Tradi\u00e7\u00f5es Navais, na g\u00edria maruja, muitas express\u00f5es externam o universal bom humor ou espirituosidade que caracterizam os \"homens do mar''. A express\u00e3o \"rosca fina\" denomina:<\/p>","resposta":7236827,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o superior, Oficial ou Pra\u00e7a, que \u00e9 exigente na observ\u00e2ncia das normas e regulamentos, bem como na execu\u00e7\u00e3o das fainas e tarefas, por si e pelos subordinados. O ant\u00f4nimo \u00e9 o \"voga larga\".","id":7236827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o superior, Oficial ou Pra\u00e7a, que \u00e9 exigente na observ\u00e2ncia das normas e regulamentos, bem como na execu\u00e7\u00e3o das fainas e tarefas, por si e pelos subordinados. O ant\u00f4nimo \u00e9 o \"voga larga\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o subalterno, cabo ou marinheiro, que \u00e9 exigente na observ\u00e2ncia das normas e regulamentos, bem como na execu\u00e7\u00e3o das fainas e tarefas, por si e pelos superiores. O ant\u00f4nimo \u00e9 o \"voga larga\".","id":7236828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o subalterno, cabo ou marinheiro, que \u00e9 exigente na observ\u00e2ncia das normas e regulamentos, bem como na execu\u00e7\u00e3o das fainas e tarefas, por si e pelos superiores. O ant\u00f4nimo \u00e9 o \"voga larga\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o superior, Oficial ou Pra\u00e7a, que \u00e9 relaxado na observ\u00e2ncia das normas e regulamentos, bem como na execu\u00e7\u00e3o das fainas e tarefas, por si e pelos subordinados. O sin\u00f4nimo \u00e9 o \"voga larga\".","id":7236829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o superior, Oficial ou Pra\u00e7a, que \u00e9 relaxado na observ\u00e2ncia das normas e regulamentos, bem como na execu\u00e7\u00e3o das fainas e tarefas, por si e pelos subordinados. O sin\u00f4nimo \u00e9 o \"voga larga\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o subalterno, cabo ou marinheiro, que \u00e9 exigente na observ\u00e2ncia das normas e regulamentos, bem como na execu\u00e7\u00e3o das fainas e tarefas, por si e pelos superiores. O sin\u00f4nimo \u00e9 o \"voga larga\".","id":7236830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o subalterno, cabo ou marinheiro, que \u00e9 exigente na observ\u00e2ncia das normas e regulamentos, bem como na execu\u00e7\u00e3o das fainas e tarefas, por si e pelos superiores. O sin\u00f4nimo \u00e9 o \"voga larga\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o superior, Oficial ou Pra\u00e7a, que \u00e9 displicente na observ\u00e2ncia das normas e regulamentos, bem como na execu\u00e7\u00e3o das fainas e tarefas, por si e pelos subordinados. O sin\u00f4nimo \u00e9 o \"voga larga\".","id":7236831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o superior, Oficial ou Pra\u00e7a, que \u00e9 displicente na observ\u00e2ncia das normas e regulamentos, bem como na execu\u00e7\u00e3o das fainas e tarefas, por si e pelos subordinados. O sin\u00f4nimo \u00e9 o \"voga larga\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1879443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Motomecaniza\u00e7\u00e3o","id":24002,"slug":"auxiliar-de-motomecanizacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi verificado que em um munic\u00edpio de Minas Gerais, 8 policiais militares, trabalhando 8 horas por dia, durante 10 dias conseguem realizar 160 opera\u00e7\u00f5es policiais denominadas visitas tranquilizadoras. Considerando a mesma capacidade de produ\u00e7\u00e3o e o mesmo tempo de opera\u00e7\u00e3o, quantos policiais s\u00e3o necess\u00e1rios para realizar 210 opera\u00e7\u00f5es policiais visitas tranquilizadoras em 12 dias trabalhando 10 horas por dia?","provas":[{"id":61634,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Motomecaniza\u00e7\u00e3o","id":24002,"slug":"auxiliar-de-motomecanizacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-auxiliar-de-motomecanizacao-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Auxiliar de Motomecaniza\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":61632,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":61631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-farmacia-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2021"},{"id":61633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-analises-clinicas-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1879972,"hashId":"a336adb4952b62f32945d4ef2b3a5e8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi verificado que em um munic\u00edpio de Minas Gerais, 8 policiais militares, trabalhando 8 horas por dia, durante 10 dias conseguem realizar 160 opera\u00e7\u00f5es policiais denominadas visitas tranquilizadoras. Considerando a mesma capacidade de produ\u00e7\u00e3o e o mesmo tempo de opera\u00e7\u00e3o, quantos policiais s\u00e3o necess\u00e1rios para realizar 210 opera\u00e7\u00f5es policiais visitas tranquilizadoras em 12 dias trabalhando 10 horas por dia?<\/p>","resposta":7239189,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 policiais militares. ","id":7239188,"corpo":"<p>10 policiais militares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7 policiais militares. ","id":7239189,"corpo":"<p>7 policiais militares. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8 policiais militares. ","id":7239190,"corpo":"<p>8 policiais militares. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9 policiais militares. ","id":7239191,"corpo":"<p>9 policiais militares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1879972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Motomecaniza\u00e7\u00e3o","id":24002,"slug":"auxiliar-de-motomecanizacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o previsto na Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos: Pacto S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica, de 22\/11\/1969, enumere a primeira coluna de acordo com a segunda e, a seguir responda ao que se pede.( ) Ningu\u00e9m pode ser submetido a deten\u00e7\u00e3o ou encarceramento arbitr\u00e1rios.( ) As penas privativas da liberdade devem ter por finalidade essencial a reforma e a readapta\u00e7\u00e3o social dos condenados.( ) Toda pessoa detida ou retida deve ser informada das raz\u00f5es da sua deten\u00e7\u00e3o e notificada, sem demora, da acusa\u00e7\u00e3o ou acusa\u00e7\u00f5es formuladas contra ela.( ) A pena n\u00e3o pode passar da pessoa do delinquente.1) Direito \u00e0 integridade pessoal2) Direito \u00e0 liberdade pessoalMarque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de respostas, na ordem de cima para baixo:","provas":[{"id":61634,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Motomecaniza\u00e7\u00e3o","id":24002,"slug":"auxiliar-de-motomecanizacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-auxiliar-de-motomecanizacao-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Auxiliar de Motomecaniza\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-farmacia-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2021"},{"id":61633,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-analises-clinicas-cargo-correto-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"},{"id":61632,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":61630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1880029,"hashId":"08496e90d8fb374761d768077bf6a080","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o previsto na <strong>Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos: Pacto S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica, <\/strong>de 22\/11\/1969, enumere a primeira coluna de acordo com a segunda e, a seguir responda ao que se pede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ningu\u00e9m pode ser submetido a deten\u00e7\u00e3o ou encarceramento arbitr\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As penas privativas da liberdade devem ter por finalidade essencial a reforma e a readapta\u00e7\u00e3o social dos condenados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Toda pessoa detida ou retida deve ser informada das raz\u00f5es da sua deten\u00e7\u00e3o e notificada, sem demora, da acusa\u00e7\u00e3o ou acusa\u00e7\u00f5es formuladas contra ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pena n\u00e3o pode passar da pessoa do delinquente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Direito \u00e0 integridade pessoal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Direito \u00e0 liberdade pessoal<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong> de respostas, na ordem de cima para baixo:<\/p>","resposta":7239438,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 2, 1.","id":7239438,"corpo":"<p>2, 1, 2, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2, 1, 2.","id":7239439,"corpo":"<p>1, 2, 1, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 2.","id":7239440,"corpo":"<p>1, 2, 2, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 2, 1, 1.","id":7239441,"corpo":"<p>2, 2, 1, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407112,"slug":"direitos-humanos-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jose"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1880029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":25807,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o relato do caso a seguir.Paciente de 40 anos, do sexo feminino, apresenta dor, incha\u00e7o, rigidez e dificuldade para movimentar as articula\u00e7\u00f5es dos punhos, principalmente no per\u00edodo da manh\u00e3. Ao procurar atendimento m\u00e9dico, foi diagnosticada com artrite reumatoide. Um dos exames auxiliares para o diagn\u00f3stico desta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 a artrocentese com a an\u00e1lise do l\u00edquido sinovial.Assim, considerando um diagn\u00f3stico de artrite reumatoide, quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es do l\u00edquido sinovial mais compat\u00edveis com este diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":84968,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":25807,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-em-biomedicina-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2470856,"hashId":"16c165cc9749537bcb29c0141fe31c48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o relato do caso a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 399px;\"><colgroup><col width=\"399\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2zl5\"><td data-row=\"row-2zl5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2zl5\" data-cell=\"cell-4yt4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Paciente de 40 anos, do sexo feminino, apresenta dor, incha\u00e7o, rigidez e dificuldade para movimentar as articula\u00e7\u00f5es dos punhos, principalmente no per\u00edodo da manh\u00e3. Ao procurar atendimento m\u00e9dico, foi diagnosticada com artrite reumatoide. Um dos exames auxiliares para o diagn\u00f3stico desta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 a artrocentese com a an\u00e1lise do l\u00edquido sinovial.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, considerando um diagn\u00f3stico de artrite reumatoide, quais s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es do l\u00edquido sinovial mais compat\u00edveis com este diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":9809521,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspecto: ligeiramente turvo; cor: amarelo claro; viscosidade: baixa; co\u00e1gulo de mucina: frouxo; leuc\u00f3citos: 9.000\/mm3; polimorfonucleares: 5.500\/mm3 eritr\u00f3citos: ausente; glicose (soro-l\u00edquido sinovial): 25 mg\/dL.","id":9809521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto: ligeiramente turvo; cor: amarelo claro; viscosidade: baixa; co\u00e1gulo de mucina: frouxo; leuc\u00f3citos: 9.000\/mm<sup>3<\/sup>; polimorfonucleares: 5.500\/mm<sup>3<\/sup> eritr\u00f3citos: ausente; glicose (soro-l\u00edquido sinovial): 25 mg\/dL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aspecto: turvo; cor: leitosa; viscosidade: muito baixa; co\u00e1gulo de mucina: ausente; leuc\u00f3citos: 150.000\/ mm3; polimorfonucleares: 147.500\/mm3; eritr\u00f3citos: ausente; glicose (soro-l\u00edquido sinovial): 80 mg\/dL.","id":9809522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto: turvo; cor: leitosa; viscosidade: muito baixa; co\u00e1gulo de mucina: ausente; leuc\u00f3citos: 150.000\/ mm<sup>3<\/sup>; polimorfonucleares: 147.500\/mm<sup>3<\/sup>; eritr\u00f3citos: ausente; glicose (soro-l\u00edquido sinovial): 80 mg\/dL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aspecto: turvo; cor: vermelha; viscosidade: alta; co\u00e1gulo de mucina: firme; leuc\u00f3citos: 200\/mm3; polimorfonucleares: 18\/mm3, eritr\u00f3citos: abundante; glicose (soro-l\u00edquido sinovial): 5 mg\/dL.","id":9809523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto: turvo; cor: vermelha; viscosidade: alta; co\u00e1gulo de mucina: firme; leuc\u00f3citos: 200\/mm<sup>3<\/sup>; polimorfonucleares: 18\/mm<sup>3<\/sup>, eritr\u00f3citos: abundante; glicose (soro-l\u00edquido sinovial): 5 mg\/dL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aspecto: l\u00edmpido; cor: incolor; viscosidade: alta; co\u00e1gulo de mucina: firme; leuc\u00f3citos 10\/mm3; polimorfonucleares: 2\/mm3; eritr\u00f3citos: ausente; glicose (sorol\u00edquido sinovial): 5 mg\/dL.","id":9809524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto: l\u00edmpido; cor: incolor; viscosidade: alta; co\u00e1gulo de mucina: firme; leuc\u00f3citos 10\/mm<sup>3<\/sup>; polimorfonucleares: 2\/mm<sup>3<\/sup>; eritr\u00f3citos: ausente; glicose (sorol\u00edquido sinovial): 5 mg\/dL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2470856","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":25807,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pol\u00edtica de qualidade de um servi\u00e7o laboratorial \u00e9 muito relevante a implanta\u00e7\u00e3o de um sistema eficiente de gest\u00e3o de equipamentos, uma vez que o progresso tecnol\u00f3gico coloca o profissional numa situa\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia deles. Nesse contexto, a compreens\u00e3o de alguns conceitos s\u00e3o fundamentais, como segue:I \u2013 fornecimento de evid\u00eancia objetiva de que um dado item satisfaz aos requisitos especificados.II \u2013 os consertos e reformas s\u00e3o realizados para restabelecer o funcionamento do equipamento que apresenta falhas decorrentes de desgastes ou deteriora\u00e7\u00e3o.III \u2013 conjunto de opera\u00e7\u00f5es efetuadas em um sistema de medi\u00e7\u00e3o, de modo a fornecer indica\u00e7\u00f5es prescritas correspondentes a determinados valores de uma grandeza a ser medida.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/controllab.com\/ensino\/livros\/recomendacoes-da-sociedade-brasileira-de-patologia-clinica-medicina-laboratorial-sbpc-ml-boas-praticasem-laboratorio-clinico\/&gt;. Acesso em: 7 set. 2021.Os conceitos apresentados nos itens I, II e III correspondem respectivamente \u00e0:","provas":[{"id":84968,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":25807,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-em-biomedicina-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2470861,"hashId":"481a0a11fa4d4f87dcf81da4339108a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pol\u00edtica de qualidade de um servi\u00e7o laboratorial \u00e9 muito relevante a implanta\u00e7\u00e3o de um sistema eficiente de gest\u00e3o de equipamentos, uma vez que o progresso tecnol\u00f3gico coloca o profissional numa situa\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia deles. Nesse contexto, a compreens\u00e3o de alguns conceitos s\u00e3o fundamentais, como segue:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"500\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-z0ja\"><td data-row=\"row-z0ja\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z0ja\" data-cell=\"cell-y0wz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I \u2013 fornecimento de evid\u00eancia objetiva de que um dado item satisfaz aos requisitos especificados.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z0ja\" data-cell=\"cell-y0wz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II \u2013 os consertos e reformas s\u00e3o realizados para restabelecer o funcionamento do equipamento que apresenta falhas decorrentes de desgastes ou deteriora\u00e7\u00e3o.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z0ja\" data-cell=\"cell-y0wz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III \u2013 conjunto de opera\u00e7\u00f5es efetuadas em um sistema de medi\u00e7\u00e3o, de modo a fornecer indica\u00e7\u00f5es prescritas correspondentes a determinados valores de uma grandeza a ser medida.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/controllab.com\/ensino\/livros\/recomendacoes-da-sociedade-brasileira-de-patologia-clinica-medicina-laboratorial-sbpc-ml-boas-praticasem-laboratorio-clinico\/&gt;. Acesso em: 7 set. 2021.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos apresentados nos itens I, II e III correspondem respectivamente \u00e0:<\/p>","resposta":9809541,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o metrol\u00f3gica; manuten\u00e7\u00e3o corretiva; ajuste.","id":9809541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verifica\u00e7\u00e3o metrol\u00f3gica; manuten\u00e7\u00e3o corretiva; ajuste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"calibra\u00e7\u00e3o de equipamentos; manuten\u00e7\u00e3o corretiva; ajuste.","id":9809542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">calibra\u00e7\u00e3o de equipamentos; manuten\u00e7\u00e3o corretiva; ajuste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"calibra\u00e7\u00e3o de equipamentos; ajuste; manuten\u00e7\u00e3o preventiva.","id":9809543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">calibra\u00e7\u00e3o de equipamentos; ajuste; manuten\u00e7\u00e3o preventiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o metrol\u00f3gica; manuten\u00e7\u00e3o corretiva; manuten\u00e7\u00e3o preventiva.","id":9809544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verifica\u00e7\u00e3o metrol\u00f3gica; manuten\u00e7\u00e3o corretiva; manuten\u00e7\u00e3o preventiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/2470861","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que o dia 1\u00ba de julho de 2022 dar\u00e1 em uma sexta-feira, o dia 1\u00ba de dezembro de 2022 dar\u00e1 em uma","provas":[{"id":69990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itarum\u00e3","sigla":"","id":4895,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-itaruma-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaruma-go-2021-itame-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Itarum\u00e3 - T\u00e9cnico em Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2142915,"hashId":"bfb7beebeac4487123273ed7f590ab6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o dia 1\u00ba de julho de 2022 dar\u00e1 em uma sexta-feira, o dia 1\u00ba de dezembro de 2022 dar\u00e1 em uma<\/p>","resposta":8390619,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\u00aa feira","id":8390617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\u00aa feira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4\u00aa feira","id":8390618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4\u00aa feira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5\u00aa feira","id":8390619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5\u00aa feira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6\u00aa feira","id":8390620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6\u00aa feira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":"raciocinio-logico\/2142915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Pa\u00eds, de acordo com os preceitos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. O estabelecimento de uma equipe multiprofissional dentro da ESF prev\u00ea, no m\u00ednimo:","provas":[{"id":69125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-medico-psiquiatra-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2143190,"hashId":"1185e7f2617ef4a36f1e3550937e47e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no Pa\u00eds, de acordo com os preceitos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estabelecimento de uma equipe multiprofissional dentro da ESF prev\u00ea, no m\u00ednimo:<\/p>","resposta":8391825,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnicos de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, podendo ser acrescentados conforme a \u00e1rea definida, os enfermeiros.","id":8391822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnicos de enfermagem e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, podendo ser acrescentados conforme a \u00e1rea definida, os enfermeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dico generalista, ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, ou m\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade e enfermeiro generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":8391823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dico generalista, ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, ou m\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade e enfermeiro generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dico especialista em doen\u00e7as cr\u00f4nicas, enfermeiro especialista em terapia intensiva e t\u00e9cnico de enfermagem. Podem ser acrescentados como opcional a essa composi\u00e7\u00e3o os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade.","id":8391824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dico especialista em doen\u00e7as cr\u00f4nicas, enfermeiro especialista em terapia intensiva e t\u00e9cnico de enfermagem. Podem ser acrescentados como opcional a essa composi\u00e7\u00e3o os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dico generalista, ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, ou m\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade; enfermeiro generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia; auxiliar ou t\u00e9cnico de enfermagem; e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade. Podem ser acrescentados a essa composi\u00e7\u00e3o os profissionais de Sa\u00fade Bucal: cirurgi\u00e3o-dentista generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal.","id":8391825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dico generalista, ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, ou m\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade; enfermeiro generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia; auxiliar ou t\u00e9cnico de enfermagem; e agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade. Podem ser acrescentados a essa composi\u00e7\u00e3o os profissionais de Sa\u00fade Bucal: cirurgi\u00e3o-dentista generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dico generalista, ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, ou m\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade; enfermeiro generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, fonoaudiologia, nutri\u00e7\u00e3o e fisioterapia.","id":8391826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dico generalista, ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, ou m\u00e9dico de Fam\u00edlia e Comunidade; enfermeiro generalista ou especialista em Sa\u00fade da Fam\u00edlia, fonoaudiologia, nutri\u00e7\u00e3o e fisioterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2143190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ressocializa\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Social","sigla":"SERIS","id":4732,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seris-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cumprido integralmente o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal, o juiz declarar\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade, n\u00e3o podendo esse acordo ser utilizado em futuro processo para fins de reincid\u00eancia.","provas":[{"id":70024,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ressocializa\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Social","sigla":"SERIS","id":4732,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seris-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seris-al-2021-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERIS - Agente Penitenci\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:40:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2139065,"hashId":"ebf95d9eabebcab6df6df93aa5b57e32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumprido integralmente o acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal, o juiz declarar\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade, n\u00e3o podendo esse acordo ser utilizado em futuro processo para fins de reincid\u00eancia.<\/p>","resposta":8375142,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8375142,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8375143,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo penal brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":503498,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao processo penal brasileiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 88","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos para a celebra\u00e7\u00e3o do acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"Requisitos para a celebra\u00e7\u00e3o do acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal","pai":421139,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421148,"slug":"direito-processual-penal-requisitos-para-a-celebracao-do-acordo-de-nao-persecucao-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"Acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421139,"slug":"direito-processual-penal-acordo-de-nao-persecucao-penal"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2139065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ressocializa\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Social","sigla":"SERIS","id":4732,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seris-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A alian\u00e7a forjada entre os EUA e a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, ao longo da Segunda Guerra Mundial, teve como fundamento, entre outros motivos, o fato de que a Alemanha havia declarado guerra a ambos os pa\u00edses.","provas":[{"id":70024,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ressocializa\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Social","sigla":"SERIS","id":4732,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seris-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seris-al-2021-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERIS - Agente Penitenci\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:40:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2139129,"hashId":"e27d96844dec58795c2372c212333ba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alian\u00e7a forjada entre os EUA e a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, ao longo da Segunda Guerra Mundial, teve como fundamento, entre outros motivos, o fato de que a Alemanha havia declarado guerra a ambos os pa\u00edses.<\/p>","resposta":8375365,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8375365,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8375366,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre 1776 e 1945, os Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA) passaram da condi\u00e7\u00e3o de constela\u00e7\u00e3o de col\u00f4nias com territ\u00f3rios relativamente pequenos \u00e0 de Estado-na\u00e7\u00e3o de dimens\u00f5es continentais e pot\u00eancia vencedora da Segunda Guerra Mundial. A respeito da hist\u00f3ria desse pa\u00eds no citado per\u00edodo, julgue os itens a seguir.","id":503508,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 1776 e 1945, os Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA) passaram da condi\u00e7\u00e3o de constela\u00e7\u00e3o de col\u00f4nias com territ\u00f3rios relativamente pequenos \u00e0 de Estado-na\u00e7\u00e3o de dimens\u00f5es continentais e pot\u00eancia vencedora da Segunda Guerra Mundial. A respeito da hist\u00f3ria desse pa\u00eds no citado per\u00edodo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segunda Grande Guerra - 1939-1945","oab":false,"nome":"Segunda Grande Guerra - 1939-1945","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416726,"slug":"historia-segunda-grande-guerra-1939-1945"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2139129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Distintas s\u00e3o as perspectivas te\u00f3ricas que conceituam e analisam a quest\u00e3o social e suas express\u00f5es. Se existem debates que as definem como o conjunto de problemas sociais historicamente relacionados \u00e0 pobreza, tamb\u00e9m existem outros que a caracterizam como resultante do processo de pauperiza\u00e7\u00e3o populacional fundamentado, desde o s\u00e9culo XIX, pelas contradi\u00e7\u00f5es decorrentes da rela\u00e7\u00e3o entre capital e trabalho. Ao analisar tais argumentos como verdadeiros ou falsos, indique qual perspectiva te\u00f3rico-metodol\u00f3gica permite compreender a \u201cquest\u00e3o social\u201d como algo intr\u00ednseco ao modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista.","provas":[{"id":70063,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Assistente Social - 2021"},{"id":70086,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2139781,"hashId":"e3871910dd2bb5c9e1613a00fa94028c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Distintas s\u00e3o as perspectivas te\u00f3ricas que conceituam e analisam a quest\u00e3o social e suas express\u00f5es. Se existem debates que as definem como o conjunto de problemas sociais historicamente relacionados \u00e0 pobreza, tamb\u00e9m existem outros que a caracterizam como resultante do processo de pauperiza\u00e7\u00e3o populacional fundamentado, desde o s\u00e9culo XIX, pelas contradi\u00e7\u00f5es decorrentes da rela\u00e7\u00e3o entre capital e trabalho. Ao analisar tais argumentos como verdadeiros ou falsos, indique qual perspectiva te\u00f3rico-metodol\u00f3gica permite compreender a \u201cquest\u00e3o social\u201d como algo intr\u00ednseco ao modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista.<\/p>","resposta":8378465,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fenomenologia.","id":8378461,"corpo":"<p>Fenomenologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Positivismo.","id":8378462,"corpo":"<p>Positivismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estruturalismo.","id":8378463,"corpo":"<p>Estruturalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"P\u00f3s-modernismo.","id":8378464,"corpo":"<p>P\u00f3s-modernismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Teoria social cr\u00edtica.","id":8378465,"corpo":"<p>Teoria social cr\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/2139781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21589,"slug":"medico-area-atencao-basica"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382,"slug":"enfermeiro-de-atencao-basica"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do texto, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":70091,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Procurador Municipal - 2021"},{"id":70083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":70086,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Assistente Social - 2021"},{"id":70062,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Assessor Jur\u00eddico - 2021"},{"id":70074,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-pedagogo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Pedagogo - 2021"},{"id":70089,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":70087,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Enfermeiro - 2021"},{"id":70082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Auxiliar de Enfermagem - 2021"},{"id":70078,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":70063,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Assistente Social - 2021"},{"id":70077,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-psicologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":70073,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-nutricionista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Nutricionista - 2021"},{"id":70061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":70069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21589,"slug":"medico-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-medico-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"},{"id":70065,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-contador","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Contador - 2021"},{"id":70056,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":70059,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2021"},{"id":70071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"},{"id":70064,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":70068,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":70066,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382,"slug":"enfermeiro-de-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-enfermeiro-de-atencao-basica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"},{"id":70067,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-farmaceutico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":70076,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-professor","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Professor - 2021"},{"id":70084,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-analista-clinico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Analista Cl\u00eenico - 2021"},{"id":70070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"},{"id":70072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":70058,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":70075,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":70060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:40:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2139814,"hashId":"e867ef4e172886c05270f9d1cc00b1b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a organiza\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do texto, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8378613,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso do pronome \u201cse\u201d antes do verbo, na primeira linha do texto, \u00e9 facultativo, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00e3o que torna esse uso obrigat\u00f3rio.","id":8378611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do pronome \u201cse\u201d antes do verbo, na primeira linha do texto, \u00e9 facultativo, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00e3o que torna esse uso obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A locu\u00e7\u00e3o conjuntiva \u201cdesde que\u201d, usada na primeira linha do texto, tem o valor sem\u00e2ntico de condi\u00e7\u00e3o.","id":8378612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A locu\u00e7\u00e3o conjuntiva \u201cdesde que\u201d, usada na primeira linha do texto, tem o valor sem\u00e2ntico de condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os travess\u00f5es foram usados pela autora para separar retifica\u00e7\u00f5es que ela faz em rela\u00e7\u00e3o aos pr\u00f3prios argumentos.","id":8378613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os travess\u00f5es foram usados pela autora para separar retifica\u00e7\u00f5es que ela faz em rela\u00e7\u00e3o aos pr\u00f3prios argumentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O verbo \u201cter\u201d, usado na linha 6, encontra-se acentuado por estar na terceira pessoa do singular, diferenciando-se da sua forma no plural.","id":8378614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201cter\u201d, usado na linha 6, encontra-se acentuado por estar na terceira pessoa do singular, diferenciando-se da sua forma no plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os pronomes \u201clo\u201d e \u201cele\u201d, presentes na linha 5, s\u00e3o referenciais, coesivos e foram usados para retomar o termo \u201cdia a dia\u201d.","id":8378615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes \u201clo\u201d e \u201cele\u201d, presentes na linha 5, s\u00e3o referenciais, coesivos e foram usados para retomar o termo \u201cdia a dia\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.Sobre as coisas importantes1 ____ J\u00e1 se v\u00e3o seis meses desde que a pandemia nos fixou dentro de casa. A rotina que antes exigia\tmovimenta\u00e7\u00e3o e deslocamento, passou a pedir planejamento dentro de limites muito bem definidos. A casa passou a\tser a fronteira da responsabilidade e o lugar seguro. Fomos impulsionados a olhar para ela com olhos de quem olha\tpara um lar. A transformar o lugar de passagem do dia a dia em meio a tantas obriga\u00e7\u00f5es, em lugar de perman\u00eancia.5 Uma oportunidade preciosa de observ\u00e1-lo e pensar se ele nos representa.\tA casa onde moramos diz muito \u2013 sen\u00e3o quase tudo \u2013 sobre n\u00f3s. Como dividimos os ambientes, que cor t\u00eamas paredes, se entra luz natural. Que espa\u00e7o ocupamos, que espa\u00e7o usamos, que objetos expomos. Diz muito sobreo que consumimos, como nos alimentamos, sobre nossas prioridades.\tDurante os meses de quarentena, afinal, no contato \u00edntimo com cada uma das particularidades desse lugar,10 tivemos a chance de observar o que escolhemos colocar para dentro de nossas vidas, o que escolhemos consumir,\tcomo convivemos em fam\u00edlia \u2013 se \u00e9 que convivemos. Sorte de quem aproveitou essa chance. Transformar essa\texperi\u00eancia desafiadora do isolamento em aprendizado \u00e9 o pulo do gato.\tDispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/conviver\/. Acesso em: 18 set. 2020. Adaptado.","id":503566,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sobre as coisas importantes<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>J\u00e1 se v\u00e3o seis meses desde que a pandemia nos fixou dentro de casa. A rotina que antes exigia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmovimenta\u00e7\u00e3o e deslocamento, passou a pedir planejamento dentro de limites muito bem definidos. A casa passou a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tser a fronteira da responsabilidade e o lugar seguro. Fomos impulsionados a olhar para ela com olhos de quem olha<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpara um lar. A transformar o lugar de passagem do dia a dia em meio a tantas obriga\u00e7\u00f5es, em lugar de perman\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>5<\/em> Uma oportunidade preciosa de observ\u00e1-lo e pensar se ele nos representa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA casa onde moramos diz muito \u2013 sen\u00e3o quase tudo \u2013 sobre n\u00f3s. Como dividimos os ambientes, que cor t\u00eam<\/p><p>as paredes, se entra luz natural. Que espa\u00e7o ocupamos, que espa\u00e7o usamos, que objetos expomos. Diz muito sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que consumimos, como nos alimentamos, sobre nossas prioridades.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDurante os meses de quarentena, afinal, no contato \u00edntimo com cada uma das particularidades desse lugar,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>10 <\/em>tivemos a chance de observar o que escolhemos colocar para dentro de nossas vidas, o que escolhemos consumir,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo convivemos em fam\u00edlia \u2013 se \u00e9 que convivemos. Sorte de quem aproveitou essa chance. Transformar essa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\texperi\u00eancia desafiadora do isolamento em aprendizado \u00e9 o pulo do gato.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/vidasimples.co\/conviver\/. Acesso em: 18 set. 2020. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2139814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382,"slug":"enfermeiro-de-atencao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21589,"slug":"medico-area-atencao-basica"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os sistemas de arquivos com Windows usam o conceito de arquivos e diret\u00f3rios para acessar dados armazenados em um disco ou dispositivo. Existem regras fundamentais que permitem os aplicativos que criem e processem nomes v\u00e1lidos para arquivos e diret\u00f3rios, independentemente do sistema de arquivos. Supondo que um usu\u00e1rio precise salvar seu relat\u00f3rio anual de 2021 para uso posterior, marque a alternativa CORRETA, que nomeia o arquivo de acordo com as regras gerais de nomea\u00e7\u00e3o de arquivos conforme a Microsoft.","provas":[{"id":70067,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-farmaceutico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":70075,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":70084,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-analista-clinico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Analista Cl\u00eenico - 2021"},{"id":70072,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":70070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2021"},{"id":70058,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":70056,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Auxiliar de Creche - 2021"},{"id":70066,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382,"slug":"enfermeiro-de-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-enfermeiro-de-atencao-basica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"},{"id":70069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21589,"slug":"medico-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-medico-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"},{"id":70076,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-professor","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Professor - 2021"},{"id":70068,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":70064,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":70071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"},{"id":70065,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-contador","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Contador - 2021"},{"id":70059,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2021"},{"id":70061,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":70077,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-psicologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":70063,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Assistente Social - 2021"},{"id":70073,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-nutricionista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Nutricionista - 2021"},{"id":70089,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":70091,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Procurador Municipal - 2021"},{"id":70086,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Assistente Social - 2021"},{"id":70082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Auxiliar de Enfermagem - 2021"},{"id":70087,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - Enfermeiro - 2021"},{"id":70083,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Badar\u00f3","sigla":"","id":671,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-francisco-badaro-mg-2021-cotec-fadenor-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Francisco Badar\u00f3 - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":70078,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":70062,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Assessor Jur\u00eddico - 2021"},{"id":70074,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":5345,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guanhaes-mg-2021-cotec-fadenor-pedagogo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Guanh\u00e3es - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:40:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":114,"descricao":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas (T\u00e9cnico)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2139858,"hashId":"9089071f502268a38f7f8c91f0bf69fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os sistemas de arquivos com Windows usam o conceito de arquivos e diret\u00f3rios para acessar dados armazenados em um disco ou dispositivo. Existem regras fundamentais que permitem os aplicativos que criem e processem nomes v\u00e1lidos para arquivos e diret\u00f3rios, independentemente do sistema de arquivos. Supondo que um usu\u00e1rio precise salvar seu relat\u00f3rio anual de 2021 para uso posterior, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>, que nomeia o arquivo de acordo com as regras gerais de nomea\u00e7\u00e3o de arquivos conforme a Microsoft.<\/p>","resposta":8378808,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C:\\relat\u00f3rios\\relat\u00f3rio:2021.docx","id":8378804,"corpo":"<p>C:\\relat\u00f3rios\\relat\u00f3rio:2021.docx<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C:\\relat\u00f3rios\\relat\u00f3rio&gt;2021.docx","id":8378805,"corpo":"<p>C:\\relat\u00f3rios\\relat\u00f3rio&gt;2021.docx<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C:\\relat\u00f3rios\\relat\u00f3rio\u201d2021\u201d.docx","id":8378806,"corpo":"<p>C:\\relat\u00f3rios\\relat\u00f3rio\u201d2021\u201d.docx<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C:\\relat\u00f3rios\\relat\u00f3rio\/2021.docx","id":8378807,"corpo":"<p>C:\\relat\u00f3rios\\relat\u00f3rio\/2021.docx<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C:\\relat\u00f3rios\\relat\u00f3rio_2021.docx","id":8378808,"corpo":"<p>C:\\relat\u00f3rios\\relat\u00f3rio_2021.docx<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistema de Arquivos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405097,"slug":"informatica-sistema-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/2139858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Indiara","sigla":"","id":5112,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-indiara-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma f\u00e1brica de t\u00eanis, tr\u00eas m\u00e1quinas igualmente capazes produzem 13.500 pares de t\u00eanis por dia. Se nessa f\u00e1brica houvesse sete m\u00e1quinas, qual seria o total de pares de t\u00eanis produzidos por dia? ","provas":[{"id":70043,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Indiara","sigla":"","id":5112,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-indiara-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-indiara-go-2021-itame-motorista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Indiara - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:40:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2139906,"hashId":"892db2313435091bfd608b54c2b62b6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma f\u00e1brica de t\u00eanis, tr\u00eas m\u00e1quinas igualmente capazes produzem 13.500 pares de t\u00eanis por dia. Se nessa f\u00e1brica houvesse sete m\u00e1quinas, qual seria o total de pares de t\u00eanis produzidos por dia? <\/p>","resposta":8379017,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"31500 pares.","id":8379017,"corpo":"<p>31500 pares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"94500 pares.","id":8379018,"corpo":"<p>94500 pares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"32000 pares.","id":8379019,"corpo":"<p>32000 pares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"94000 pares.","id":8379020,"corpo":"<p>94000 pares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/2139906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Classe","id":5914,"slug":"auxiliar-de-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os v\u00e1rios segmentos et\u00e1rios, as crian\u00e7as constituem um grupo vulner\u00e1vel para diversas doen\u00e7as que podem ser prevenidas e controladas. Para que as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o possam contribuir nesse processo de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as que atingem as crian\u00e7as, \u00e9 preciso:","provas":[{"id":67877,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Classe","id":5914,"slug":"auxiliar-de-classe"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-auxiliar-de-classe","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Auxiliar de Classe - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:49:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2068234,"hashId":"828cbd377ea305c722f0083563f2a343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os v\u00e1rios segmentos et\u00e1rios, as crian\u00e7as constituem um grupo vulner\u00e1vel para diversas doen\u00e7as que podem ser prevenidas e controladas. Para que as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o possam contribuir nesse processo de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as que atingem as crian\u00e7as, \u00e9 preciso:<\/p>","resposta":8077768,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reconhecer que sa\u00fade e doen\u00e7a n\u00e3o s\u00e3o fen\u00f4menos puramente biol\u00f3gicos, mas expressam as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais e culturais nas quais vivem as crian\u00e7as e suas fam\u00edlias.","id":8077768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer que sa\u00fade e doen\u00e7a n\u00e3o s\u00e3o fen\u00f4menos puramente biol\u00f3gicos, mas expressam as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais e culturais nas quais vivem as crian\u00e7as e suas fam\u00edlias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entender que sa\u00fade e doen\u00e7a s\u00e3o fen\u00f4menos puramente biol\u00f3gicos, mas e expressam as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais e culturais nas quais vivem as crian\u00e7as e suas fam\u00edlias.","id":8077769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entender que sa\u00fade e doen\u00e7a s\u00e3o fen\u00f4menos puramente biol\u00f3gicos, mas e expressam as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais e culturais nas quais vivem as crian\u00e7as e suas fam\u00edlias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compreender que sa\u00fade \u00e9 dever de todos e direito do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem a redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7as e de outros agravos ao acesso universal igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.","id":8077770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender que sa\u00fade \u00e9 dever de todos e direito do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem a redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7as e de outros agravos ao acesso universal igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pensar que o processo de crescimento e desenvolvimento da crian\u00e7a envolve fatores que se limitam ao aspecto f\u00edsico.","id":8077771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensar que o processo de crescimento e desenvolvimento da crian\u00e7a envolve fatores que se limitam ao aspecto f\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Perceber que o desenvolvimento \u00e9 um processo global e est\u00e1tico de mudan\u00e7as que acontece com uma pessoa desde a sua concep\u00e7\u00e3o e continua por toda a vida.","id":8077772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perceber que o desenvolvimento \u00e9 um processo global e est\u00e1tico de mudan\u00e7as que acontece com uma pessoa desde a sua concep\u00e7\u00e3o e continua por toda a vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2068234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Leves","id":21375,"slug":"operador-de-maquinas-leves"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de rolo que \u00e9 usado para compacta\u00e7\u00f5es de aterros, bases de estradas, bases de aeroportos, e alisamento de misturas betuminosas aplicadas a quente ou a frio, \u00e9 conhecido como: ","provas":[{"id":68974,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Leves","id":21375,"slug":"operador-de-maquinas-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-operador-de-maquinas-leves","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Operador de M\u00e1quinas Leves - 2021"},{"id":68973,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:39:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121683,"hashId":"18613959d50f1875025f69773faca82d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de rolo que \u00e9 usado para compacta\u00e7\u00f5es de aterros, bases de estradas, bases de aeroportos, e alisamento de misturas betuminosas aplicadas a quente ou a frio, \u00e9 conhecido como: <\/p>","resposta":8296312,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rolo de grelha. ","id":8296308,"corpo":"<p>Rolo de grelha. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rolo met\u00e1lico liso. ","id":8296309,"corpo":"<p>Rolo met\u00e1lico liso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rolo met\u00e1lico p\u00e9 de carneiro. ","id":8296310,"corpo":"<p>Rolo met\u00e1lico p\u00e9 de carneiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rolo met\u00e1lico de tr\u00eas rodas. ","id":8296311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rolo met\u00e1lico de tr\u00eas rodas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rolo de pneus. ","id":8296312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rolo de pneus. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2121683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor PEB II \u2013 Matem\u00e1tica","id":19203,"slug":"professor-peb-ii-matematica"},{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor PEB II - \u00c1rea: Libras","id":21721,"slug":"professor-peb-ii-area-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maior salina do Cear\u00e1, produz 22% de sal em volume de \u00e1gua que \u00e9 levada a evaporar. Para produzir 121 m3 de sal, quantos litros de \u00e1gua s\u00e3o necess\u00e1rios?","provas":[{"id":69535,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":69537,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":69533,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":69538,"cargo":{"descricao":"Professor PEB II \u2013 Matem\u00e1tica","id":19203,"slug":"professor-peb-ii-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-professor-peb-ii-matematica-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor PEB II \u2013 Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":69526,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-professor-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor Anos Iniciais - 2021"},{"id":69527,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-professor-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":69530,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":69529,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":69536,"cargo":{"descricao":"Professor PEB II - \u00c1rea: Libras","id":21721,"slug":"professor-peb-ii-area-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-professor-peb-ii-area-libras-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor PEB II - \u00c1rea: Libras - 2021"},{"id":69534,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2122249,"hashId":"8281e17dfdd5c721ffdd1b704081891c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A maior salina do Cear\u00e1, produz 22% de sal em volume de \u00e1gua que \u00e9 levada a evaporar. Para produzir 121 m<\/strong><sup><strong>3<\/strong><\/sup><strong> de sal, quantos litros de \u00e1gua s\u00e3o necess\u00e1rios?<\/strong><\/p>","resposta":8298968,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"550.000.","id":8298968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">550.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"55.000.","id":8298969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">55.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"700.000.","id":8298970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">700.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"70.000.","id":8298971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5.000.","id":8298972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2122249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o medidas de prote\u00e7\u00e3o previstas no Estatuto do Idoso (Lei N\u00b0 10741\/2003), exceto:","provas":[{"id":58878,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":25810,"slug":"agente-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Terra Boa","sigla":"Prefeitura de Terra Boa","id":4527,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-terra-boa-pr-2021-unifil-agente-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Terra Boa - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:43:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2205282,"hashId":"ba2f7eccad909da64541eca99a841500","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o medidas de prote\u00e7\u00e3o previstas no Estatuto do Idoso (Lei N\u00b0 10741\/2003), exceto:<\/p>","resposta":8659432,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encaminhamento \u00e0 fam\u00edlia ou curador, mediante termo de responsabilidade.","id":8659431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhamento \u00e0 fam\u00edlia ou curador, mediante termo de responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pol\u00edticas sociais b\u00e1sicas.","id":8659432,"corpo":"<p>pol\u00edticas sociais b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o para tratamento de sua sa\u00fade, em regime ambulatorial, hospitalar ou domiciliar.","id":8659433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requisi\u00e7\u00e3o para tratamento de sua sa\u00fade, em regime ambulatorial, hospitalar ou domiciliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"abrigo em entidade.","id":8659434,"corpo":"<p>abrigo em entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406488,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-das-medidas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406488,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410580,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ii-das-medidas-especificas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/2205282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dois Vizinhos","sigla":"Camara de Dois Vizinhos","id":4326,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-dois-vizinhos-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tiago, pensando em seu futuro, resolveu aplicar suas economias, aplicou R$12.000,00 durante 6 meses em uma aplica\u00e7\u00e3o a juros simples com uma taxa de 3% ao m\u00eas. Qual o valor recebido por Tiago ao final desta aplica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":61447,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dois Vizinhos","sigla":"Camara de Dois Vizinhos","id":4326,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-dois-vizinhos-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dois-vizinhos-pr-2021-fafipa-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Dois Vizinhos - Procurador Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:50:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1873133,"hashId":"37a7fd9247ce4f7bfcba14fd1d38f51d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tiago, pensando em seu futuro, resolveu aplicar suas economias, aplicou R$12.000,00 durante 6 meses em uma aplica\u00e7\u00e3o a juros simples com uma taxa de 3% ao m\u00eas. Qual o valor recebido por Tiago ao final desta aplica\u00e7\u00e3o?<\/strong><\/p>","resposta":7209317,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" R$ 16.320,00. ","id":7209316,"corpo":"<p> R$ 16.320,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 14.160,00.","id":7209317,"corpo":"<p>R$ 14.160,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" R$ 20.000,00. ","id":7209318,"corpo":"<p> R$ 20.000,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 12.430,00.","id":7209319,"corpo":"<p>R$ 12.430,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1873133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dois Vizinhos","sigla":"Camara de Dois Vizinhos","id":4326,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-dois-vizinhos-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Paulo \u00e9 a cidade que mais consome pizza no Brasil e a segunda colocada no mundo inteiro, ficando atr\u00e1s somente de Nova York, nos Estados Unidos. De acordo com a Associa\u00e7\u00e3o de Pizzarias Unidas do Brasil, nosso pa\u00eds produz aproximadamente 1 milh\u00e3o de pizzas por dia e o Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 respons\u00e1vel por consumir mais da metade desse total estimado: 572 mil. Mariana e sua fam\u00edlia consomem pizza pelo menos uma vez por semana, e essa semana compraram uma pizza tamanho gigante cortada em 20 peda\u00e7os iguais, durante o jantar consumiram 6\/12 da pizza. Quantos peda\u00e7os sobraram? ","provas":[{"id":61447,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dois Vizinhos","sigla":"Camara de Dois Vizinhos","id":4326,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-dois-vizinhos-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dois-vizinhos-pr-2021-fafipa-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Dois Vizinhos - Procurador Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:50:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1873136,"hashId":"1c392884e4eea737461c9d1afbc366bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o Paulo \u00e9 a cidade que mais consome pizza no Brasil e a segunda colocada no mundo inteiro, ficando atr\u00e1s somente de Nova York, nos Estados Unidos. De acordo com a Associa\u00e7\u00e3o de Pizzarias Unidas do Brasil, nosso pa\u00eds produz aproximadamente 1 milh\u00e3o de pizzas por dia e o Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 respons\u00e1vel por consumir mais da metade desse total estimado: 572 mil. Mariana e sua fam\u00edlia consomem pizza pelo menos uma vez por semana, e essa semana compraram uma pizza tamanho gigante cortada em 20 peda\u00e7os iguais, durante o jantar consumiram 6\/12 da pizza. Quantos peda\u00e7os sobraram? <\/strong><\/p>","resposta":7209328,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":7209328,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12.","id":7209329,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6.","id":7209330,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8.","id":7209331,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1873136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerada uma endemia que atinge mais extensamente 19 estados da federa\u00e7\u00e3o, do Maranh\u00e3o a Minas Gerais, com focos isolados no Par\u00e1, no Piau\u00ed, no Rio de Janeiro, em S\u00e3o Paulo, no Paran\u00e1, em Santa Catarina, em Goi\u00e1s, no Distrito Federal e no Rio Grande do Sul. Essa doen\u00e7a tem baixa letalidade. A hemorragia digestiva alta, decorrente de hipertens\u00e3o portal, \u00e9 a principal causa de morte dos pacientes. Manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas decorrentes de acometimento do trato gastrointestinal (TGI) s\u00e3o menos frequentes. Trata-se da","provas":[{"id":60370,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:51:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1827007,"hashId":"594a22442f370d592825648712489b8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada uma endemia que atinge mais extensamente 19 estados da federa\u00e7\u00e3o, do Maranh\u00e3o a Minas Gerais, com focos isolados no Par\u00e1, no Piau\u00ed, no Rio de Janeiro, em S\u00e3o Paulo, no Paran\u00e1, em Santa Catarina, em Goi\u00e1s, no Distrito Federal e no Rio Grande do Sul. Essa doen\u00e7a tem baixa letalidade. A hemorragia digestiva alta, decorrente de hipertens\u00e3o portal, \u00e9 a principal causa de morte dos pacientes. Manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas decorrentes de acometimento do trato gastrointestinal (TGI) s\u00e3o menos frequentes. Trata-se da<\/p>","resposta":7008716,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a de chagas.","id":7008714,"corpo":"<p>doen\u00e7a de chagas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00falcera p\u00e9ptica.","id":7008715,"corpo":"<p>\u00falcera p\u00e9ptica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"esquistossomose mans\u00f4nica.","id":7008716,"corpo":"<p>esquistossomose mans\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diarreia cr\u00f4nica.","id":7008717,"corpo":"<p>diarreia cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1827007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as escolhas mais populares de investimentos, a caderneta de poupan\u00e7a \u00e9 uma das op\u00e7\u00f5es mais utilizadas pelos brasileiros, sendo considerada um investimento de renda fixa. S\u00e3o tamb\u00e9m investimentos de renda fixa","provas":[{"id":63242,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:39","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1931089,"hashId":"5442febf4ff45d5c97256c1c93d4e8ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as escolhas mais populares de investimentos, a caderneta de poupan\u00e7a \u00e9 uma das op\u00e7\u00f5es mais utilizadas pelos brasileiros, sendo considerada um investimento de renda fixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tamb\u00e9m investimentos de renda fixa<\/p>","resposta":7461965,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as A\u00e7\u00f5es","id":7461962,"corpo":"<p>as A\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as Op\u00e7\u00f5es","id":7461963,"corpo":"<p>as Op\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as Commodities","id":7461964,"corpo":"<p>as <em>Commodities<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os CDB","id":7461965,"corpo":"<p>os CDB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os ETF de A\u00e7\u00f5es","id":7461966,"corpo":"<p>os ETF de A\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 70","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dep\u00f3sitos a prazo","oab":false,"nome":"Dep\u00f3sitos a prazo","pai":404832,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404842,"slug":"conhecimentos-bancarios-depositos-a-prazo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produtos e Servi\u00e7os Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Produtos e Servi\u00e7os Banc\u00e1rios","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397748,"slug":"conhecimentos-bancarios-produtos-e-servicos-bancarios"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1931089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A revista inglesa The Economist publica periodicamente o famoso \u00cdndice do Big Mac, que consiste em avaliar os pre\u00e7os, em d\u00f3lares, do conhecido sandu\u00edche em diferentes pa\u00edses na economia global. Os resultados s\u00e3o frequentemente replicados pela imprensa internacional, incluindo a brasileira. A metodologia de apura\u00e7\u00e3o \u00e9 simples: com base nas taxas de c\u00e2mbio nominais das moedas nacionais em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar, cotadas num mesmo dia, converte-se o pre\u00e7o do Big Mac avaliado nessas moedas para o seu respectivo valor em d\u00f3lares.Considerando-se que na edi\u00e7\u00e3o de 12 de janeiro de 2021, os c\u00e1lculos da The Economist mostravam que o pre\u00e7o, em d\u00f3lares, do Big Mac no Brasil estava cerca de 30% mais barato do que o sandu\u00edche similar vendido e cotado, tamb\u00e9m em d\u00f3lares, nos Estados Unidos, o resultado indicava que o real brasileiro estava","provas":[{"id":63242,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:39","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1931099,"hashId":"b9994c7a4aac1c6e23245747597d6dd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A revista inglesa<em> The Economist<\/em> publica periodicamente o famoso \u00cdndice do <em>Big Mac<\/em>, que consiste em avaliar os pre\u00e7os, em d\u00f3lares, do conhecido sandu\u00edche em diferentes pa\u00edses na economia global. Os resultados s\u00e3o frequentemente replicados pela imprensa internacional, incluindo a brasileira. A metodologia de apura\u00e7\u00e3o \u00e9 simples: com base nas taxas de c\u00e2mbio nominais das moedas nacionais em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar, cotadas num mesmo dia, converte-se o pre\u00e7o do<em> Big Mac <\/em>avaliado nessas moedas para o seu respectivo valor em d\u00f3lares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que na edi\u00e7\u00e3o de 12 de janeiro de 2021, os c\u00e1lculos da <em>The Economist<\/em> mostravam que o pre\u00e7o, em d\u00f3lares, do <em>Big Mac<\/em> no Brasil estava cerca de 30% mais barato do que o sandu\u00edche similar vendido e cotado, tamb\u00e9m em d\u00f3lares, nos Estados Unidos, o resultado indicava que o real brasileiro estava<\/p>","resposta":7462014,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valorizado em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar","id":7462012,"corpo":"<p>valorizado em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sobrevalorizado em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar","id":7462013,"corpo":"<p>sobrevalorizado em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"subvalorizado em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar","id":7462014,"corpo":"<p>subvalorizado em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"com alinhamento nominal em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar","id":7462015,"corpo":"<p>com alinhamento nominal em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na paridade real do poder de compra em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar","id":7462016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na paridade real do poder de compra em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 70","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Cambial","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Cambial","pai":404823,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404826,"slug":"conhecimentos-bancarios-politica-cambial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","pai":404823,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404824,"slug":"conhecimentos-bancarios-politica-monetaria"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1931099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H \u00e9 correntista da institui\u00e7\u00e3o financeira XYZ e mant\u00e9m com esta institui\u00e7\u00e3o rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel, com movimenta\u00e7\u00e3o de recursos monet\u00e1rios correspondente a cem sal\u00e1rios m\u00ednimos por ano. A partir de 2019, sua movimenta\u00e7\u00e3o anual passou a ser de mil e duzentos sal\u00e1rios m\u00ednimos, com aportes mensais de cem sal\u00e1rios m\u00ednimos. A partir das regras apresentadas na Carta-Circular no 4001\/2020 do Banco Central do Brasil, nesse caso, as opera\u00e7\u00f5es devem ser monitoradas como situa\u00e7\u00f5es relacionadas com opera\u00e7\u00f5es em esp\u00e9cie, em moeda nacional, com a utiliza\u00e7\u00e3o de contas de","provas":[{"id":63242,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:39","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1931101,"hashId":"ff35fafe80dd34e06caeeddb1ed18ebd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H \u00e9 correntista da institui\u00e7\u00e3o financeira XYZ e mant\u00e9m com esta institui\u00e7\u00e3o rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel, com movimenta\u00e7\u00e3o de recursos monet\u00e1rios correspondente a cem sal\u00e1rios m\u00ednimos por ano. A partir de 2019, sua movimenta\u00e7\u00e3o anual passou a ser de mil e duzentos sal\u00e1rios m\u00ednimos, com aportes mensais de cem sal\u00e1rios m\u00ednimos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das regras apresentadas na Carta-Circular n<sup><u>o<\/u><\/sup> 4001\/2020 do Banco Central do Brasil, nesse caso, as opera\u00e7\u00f5es devem ser monitoradas como situa\u00e7\u00f5es relacionadas com opera\u00e7\u00f5es em esp\u00e9cie, em moeda nacional, com a utiliza\u00e7\u00e3o de contas de<\/p>","resposta":7462023,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00f5es","id":7462022,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dep\u00f3sitos","id":7462023,"corpo":"<p>dep\u00f3sitos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fundos","id":7462024,"corpo":"<p>fundos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"garantia","id":7462025,"corpo":"<p>garantia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prefer\u00eancia","id":7462026,"corpo":"<p>prefer\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 70","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produtos e Servi\u00e7os Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Produtos e Servi\u00e7os Banc\u00e1rios","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397748,"slug":"conhecimentos-bancarios-produtos-e-servicos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dep\u00f3sitos a prazo","oab":false,"nome":"Dep\u00f3sitos a prazo","pai":404832,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404842,"slug":"conhecimentos-bancarios-depositos-a-prazo"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dep\u00f3sitos \u00e0 vista (Conta Corrente)","oab":false,"nome":"Dep\u00f3sitos \u00e0 vista (Conta Corrente)","pai":404832,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397750,"slug":"conhecimentos-bancarios-depositos-a-vista-conta-corrente"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1931101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos c\u00f3digos maliciosos aproveitam-se de um recurso do Windows 10 que possibilita a execu\u00e7\u00e3o de um programa presente em um dispositivo de armazenamento USB imediatamente ap\u00f3s a sua conex\u00e3o ao computador.Esse recurso, que pode ser desativado, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":63242,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1931124,"hashId":"db7c5b6097f5414621bf87d71623ccd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos c\u00f3digos maliciosos aproveitam-se de um recurso do Windows 10 que possibilita a execu\u00e7\u00e3o de um programa presente em um dispositivo de armazenamento USB imediatamente ap\u00f3s a sua conex\u00e3o ao computador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse recurso, que pode ser desativado, \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":7462139,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inicializa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica","id":7462137,"corpo":"<p>inicializa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica","id":7462138,"corpo":"<p>execu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica","id":7462139,"corpo":"<p> reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atualiza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica","id":7462140,"corpo":"<p>atualiza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"configura\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica","id":7462141,"corpo":"<p>configura\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 70","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429009,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1931124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o deve fazer parte da postura dos colaboradores da empresa no dia a dia de trabalho. Com o objetivo de garantir a autoria dos seus documentos digitais, o colaborador deve executar o processo de assinatura digital para cada documento criado. A assinatura digital \u00e9 criada pelo signat\u00e1rio do documento com o uso da sua chave","provas":[{"id":63242,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1931130,"hashId":"59e379e187f77b0a0293779f1d6c8a0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o deve fazer parte da postura dos colaboradores da empresa no dia a dia de trabalho. Com o objetivo de garantir a autoria dos seus documentos digitais, o colaborador deve executar o processo de assinatura digital para cada documento criado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A assinatura digital \u00e9 criada pelo signat\u00e1rio do documento com o uso da sua chave<\/p>","resposta":7462168,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00fablica","id":7462167,"corpo":"<p>p\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"privada","id":7462168,"corpo":"<p>privada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sim\u00e9trica","id":7462169,"corpo":"<p>sim\u00e9trica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compartilhada","id":7462170,"corpo":"<p>compartilhada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"certificada","id":7462171,"corpo":"<p>certificada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 70","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406730,"slug":"informatica-assinatura-digital"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1931130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Poucos clientes conhecem suficientemente o mercado financeiro, de modo a avaliar se o seu analista de investimentos conseguiu os melhores retornos para os seus fundos investidos. Sendo assim, verifica-se que este servi\u00e7o \u00e9 rico em atributos de","provas":[{"id":63242,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1931134,"hashId":"39bdf81b232f2e93741d1005891d8e57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Poucos clientes conhecem suficientemente o mercado financeiro, de modo a avaliar se o seu analista de investimentos conseguiu os melhores retornos para os seus fundos investidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, verifica-se que este servi\u00e7o \u00e9 rico em atributos de<\/p>","resposta":7462189,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procura e resili\u00eancia","id":7462187,"corpo":"<p>procura e resili\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tangibilidade e variabilidade","id":7462188,"corpo":"<p>tangibilidade e variabilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"confian\u00e7a e experi\u00eancia","id":7462189,"corpo":"<p>confian\u00e7a e experi\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"risco sensorial e psicol\u00f3gico","id":7462190,"corpo":"<p>risco sensorial e psicol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"risco social e temporal","id":7462191,"corpo":"<p>risco social e temporal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 70","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Pesquisa (Mercado, Opini\u00e3o P\u00fablica, Audi\u00eancia, Eleitoral e similares)","oab":false,"nome":"Tipos de Pesquisa (Mercado, Opini\u00e3o P\u00fablica, Audi\u00eancia, Eleitoral e similares)","pai":397700,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418379,"slug":"comunicacao-social-tipos-de-pesquisa-mercado-opiniao-publica-audiencia-eleitoral-e-similares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397700,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-em-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/1931134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cliente da empresa W, procurando um produto no site dessa empresa, ficou em d\u00favida a respeito das suas especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, entrou no chat online para conhecer mais a respeito do equipamento e teve suas d\u00favidas sanadas. Naquele momento, n\u00e3o efetuou a compra, mas uma semana depois baixou o aplicativo W e, mesmo sem voltar ao site da empresa, passou a receber informa\u00e7\u00f5es a respeito das mudan\u00e7as de pre\u00e7o do produto que tinha procurado anteriormente. No final do m\u00eas, com o recebimento de seu sal\u00e1rio, decidiu novamente acionar o aplicativo e realizar a compra. Como queria economizar no frete, decidiu pela retirada do produto na loja f\u00edsica pr\u00f3xima de sua casa. Alguns dias depois, recebeu uma mensagem em seu smartphone indicando que j\u00e1 poderia ir \u00e0 loja recolher sua encomenda. Na semana seguinte, o cliente recebeu uma mensagem com o pedido de avalia\u00e7\u00e3o de sua compra e respondeu dando nota 9 ao atendimento feito pela empresa. Nesse caso, identifica-se que a empresa W utiliza um modelo de neg\u00f3cios denominado","provas":[{"id":63242,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1931155,"hashId":"16ec7e2f6a7e4c75293d6b4f42ae47a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cliente da empresa W, procurando um produto no site dessa empresa, ficou em d\u00favida a respeito das suas especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, entrou no <em>chat online<\/em> para conhecer mais a respeito do equipamento e teve suas d\u00favidas sanadas. Naquele momento, n\u00e3o efetuou a compra, mas uma semana depois baixou o aplicativo W e, mesmo sem voltar ao site da empresa, passou a receber informa\u00e7\u00f5es a respeito das mudan\u00e7as de pre\u00e7o do produto que tinha procurado anteriormente. No final do m\u00eas, com o recebimento de seu sal\u00e1rio, decidiu novamente acionar o aplicativo e realizar a compra. Como queria economizar no frete, decidiu pela retirada do produto na loja f\u00edsica pr\u00f3xima de sua casa. Alguns dias depois, recebeu uma mensagem em seu <em>smartphone <\/em>indicando que j\u00e1 poderia ir \u00e0 loja recolher sua encomenda. Na semana seguinte, o cliente recebeu uma mensagem com o pedido de avalia\u00e7\u00e3o de sua compra e respondeu dando nota 9 ao atendimento feito pela empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, identifica-se que a empresa W utiliza um modelo de neg\u00f3cios denominado<\/p>","resposta":7462296,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rede","id":7462292,"corpo":"<p>Rede<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Multin\u00edvel","id":7462293,"corpo":"<p>Multin\u00edvel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Multicanal","id":7462294,"corpo":"<p>Multicanal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Horizontal","id":7462295,"corpo":"<p>Horizontal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Omnichannel","id":7462296,"corpo":"<p><em>Omnichannel<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 70","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Marketing","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418275,"slug":"comunicacao-social-estrategias-de-marketing"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/1931155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da an\u00e1lise do banco de dados da ag\u00eancia, o atendente banc\u00e1rio pode realizar vendas sugestivas, identificando as informa\u00e7\u00f5es sobre o cliente para","provas":[{"id":63242,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1931162,"hashId":"039f63fa96d88bf8538f3dcdc9eb167e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da an\u00e1lise do banco de dados da ag\u00eancia, o atendente banc\u00e1rio pode realizar vendas sugestivas, identificando as informa\u00e7\u00f5es sobre o cliente para<\/p>","resposta":7462329,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminuir os juros cobrados dos correntistas.","id":7462327,"corpo":"<p>diminuir os juros cobrados dos correntistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"informar sobre a carga tribut\u00e1ria dos investimentos.","id":7462328,"corpo":"<p>informar sobre a carga tribut\u00e1ria dos investimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"propor o acesso a novos produtos do banco.","id":7462329,"corpo":"<p>propor o acesso a novos produtos do banco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"retirar os dados do mailing da companhia.","id":7462330,"corpo":"<p>retirar os dados do <em>mailing <\/em>da companhia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sugerir mudan\u00e7as no hor\u00e1rio das visitas \u00e0 ag\u00eancia.","id":7462331,"corpo":"<p>sugerir mudan\u00e7as no hor\u00e1rio das visitas \u00e0 ag\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 70","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Marketing","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418275,"slug":"comunicacao-social-estrategias-de-marketing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1931162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Beb\u00ea de 1 ano, com diarreia e v\u00f4mitos h\u00e1 um dia, \u00e9 levado pela m\u00e3e a uma UBS. Apresenta bom estado geral e n\u00e3o tem febre.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63194,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1931407,"hashId":"2bb280e1a76f1f44f24c82aec7f8120b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Beb\u00ea de 1 ano, com diarreia e v\u00f4mitos h\u00e1 um dia, \u00e9 levado pela m\u00e3e a uma UBS. Apresenta bom estado geral e n\u00e3o tem febre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7463451,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e3e deve ser devidamente esclarecida de que a UBS s\u00f3 atende casos agendados e orientada para manter a hidrata\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.","id":7463450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e deve ser devidamente esclarecida de que a UBS s\u00f3 atende casos agendados e orientada para manter a hidrata\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a deve ser atendida na UBS, mesmo sem agendamento, e a m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a.","id":7463451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a deve ser atendida na UBS, mesmo sem agendamento, e a m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A m\u00e3e deve ser direcionada a um pronto-atendimento, pois trata-se de caso agudo.","id":7463452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e deve ser direcionada a um pronto-atendimento, pois trata-se de caso agudo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a deve ser agendada para um dia pr\u00f3ximo, com a orienta\u00e7\u00e3o de que, caso o quadro persista, deve procurar o pronto-atendimento.","id":7463453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a deve ser agendada para um dia pr\u00f3ximo, com a orienta\u00e7\u00e3o de que, caso o quadro persista, deve procurar o pronto-atendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a e para retornar no dia seguinte no hor\u00e1rio em que h\u00e1 atividade de acolhimento.","id":7463454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a e para retornar no dia seguinte no hor\u00e1rio em que h\u00e1 atividade de acolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1931407","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior - \u00c1rea: Geral","id":20907,"slug":"analista-superior-area-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De forma acentuada, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, a gest\u00e3o de materiais est\u00e1 passando por cont\u00ednuas mudan\u00e7as nas perspectivas estrutural e processual, buscando alinhamento com as melhores pr\u00e1ticas de mercado. Assim, a gest\u00e3o de bens de consumo e permanentes tornou-se orientada ao controle adequado, uma vez que, aos \u00f3rg\u00e3os de patrim\u00f4nio \u00e9 exigido cumprir suas atribui\u00e7\u00f5es com efic\u00e1cia. Acerca das principais atribui\u00e7\u00f5es t\u00edpicas da \u00e1rea de patrim\u00f4nio de uma organiza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62024,"cargo":{"descricao":"Analista Superior - \u00c1rea: Geral","id":20907,"slug":"analista-superior-area-geral"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-analista-superior-area-geral","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Analista Superior - \u00c1rea: Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1897372,"hashId":"f6fd0c5793dee120cfdf96f815d4417c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De forma acentuada, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, a gest\u00e3o de materiais est\u00e1 passando por cont\u00ednuas mudan\u00e7as nas perspectivas estrutural e processual, buscando alinhamento com as melhores pr\u00e1ticas de mercado. Assim, a gest\u00e3o de bens de consumo e permanentes tornou-se orientada ao controle adequado, uma vez que, aos \u00f3rg\u00e3os de patrim\u00f4nio \u00e9 exigido cumprir suas atribui\u00e7\u00f5es com efic\u00e1cia. Acerca das principais atribui\u00e7\u00f5es t\u00edpicas da \u00e1rea de patrim\u00f4nio de uma organiza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7313978,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar tombamento e carga, registro e guarda de bens, movimenta\u00e7\u00e3o e baixa de bens, incorpora\u00e7\u00e3o, invent\u00e1rio de bens m\u00f3veis e responsabilizar-se pela preserva\u00e7\u00e3o dos bens da entidade ao longo de sua vida \u00fatil.","id":7313975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar tombamento e carga, registro e guarda de bens, movimenta\u00e7\u00e3o e baixa de bens, incorpora\u00e7\u00e3o, invent\u00e1rio de bens m\u00f3veis e responsabilizar-se pela preserva\u00e7\u00e3o dos bens da entidade ao longo de sua vida \u00fatil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar movimenta\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e baixa de bens, al\u00e9m da incorpora\u00e7\u00e3o e invent\u00e1rio de bens m\u00f3veis. Ademais, cabe \u00e0 \u00e1rea de patrim\u00f4nio executar os processos de registro e a guarda de bens, e conduzir os processos de aquisi\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis.","id":7313976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar movimenta\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e baixa de bens, al\u00e9m da incorpora\u00e7\u00e3o e invent\u00e1rio de bens m\u00f3veis. Ademais, cabe \u00e0 \u00e1rea de patrim\u00f4nio executar os processos de registro e a guarda de bens, e conduzir os processos de aquisi\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar os processos de cess\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o, permuta e baixa de materiais permanentes, proceder \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos bens permanentes, fazer tombamento e carga, registro de bens, guarda de bens, movimenta\u00e7\u00e3o de bens, responsabilizar-se pela preserva\u00e7\u00e3o dos bens da organiza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da baixa, incorpora\u00e7\u00e3o e inventa\u0301 rio de bens mo\u0301veis.","id":7313977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar os processos de cess\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o, permuta e baixa de materiais permanentes, proceder \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos bens permanentes, fazer tombamento e carga, registro de bens, guarda de bens, movimenta\u00e7\u00e3o de bens, responsabilizar-se pela preserva\u00e7\u00e3o dos bens da organiza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da baixa, incorpora\u00e7\u00e3o e inventa\u0301 rio de bens mo\u0301veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Controlar a movimenta\u00e7\u00e3o de bens em atividades internas e externas, registrar e manter atualizado o cadastro dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis, realizar processos de cess\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o, permuta e baixa de materiais permanentes, classificar, para aliena\u00e7\u00e3o, materiais em desuso e obsoletos, inspecionar e levantar periodicamente os bens patrimoniais da organiza\u00e7\u00e3o, entre outras.","id":7313978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar a movimenta\u00e7\u00e3o de bens em atividades internas e externas, registrar e manter atualizado o cadastro dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis, realizar processos de cess\u00e3o, doa\u00e7\u00e3o, permuta e baixa de materiais permanentes, classificar, para aliena\u00e7\u00e3o, materiais em desuso e obsoletos, inspecionar e levantar periodicamente os bens patrimoniais da organiza\u00e7\u00e3o, entre outras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Preservar os bens no decorrer de sua vida \u00fatil, realizar os processos de cess\u00e3o, permuta, doa\u00e7\u00e3o e baixa de materiais permanentes, movimentar bens, baixa de bens, incorporar e fazer o invent\u00e1rio de bens m\u00f3veis, al\u00e9m de fiscalizar o uso adequado dos bens patrimoniais da organiza\u00e7\u00e3o, entre outras.","id":7313979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preservar os bens no decorrer de sua vida \u00fatil, realizar os processos de cess\u00e3o, permuta, doa\u00e7\u00e3o e baixa de materiais permanentes, movimentar bens, baixa de bens, incorporar e fazer o invent\u00e1rio de bens m\u00f3veis, al\u00e9m de fiscalizar o uso adequado dos bens patrimoniais da organiza\u00e7\u00e3o, entre outras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o e Armazenagem","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427715,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-movimentacao-e-armazenagem"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1897372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":20908,"slug":"analista-superior-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no diagrama de Nemoto, assinale a alternativa que apresenta a fun\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o em cen\u00e1rios adversos.","provas":[{"id":62017,"cargo":{"descricao":"Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":20908,"slug":"analista-superior-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-analista-superior-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 06:11:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1897382,"hashId":"bfc2282f2377664110734df7d4a90d55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no diagrama de Nemoto, assinale a alternativa que apresenta a fun\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o em cen\u00e1rios adversos.<\/p>","resposta":7314025,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelece metas para corrigir a situa\u00e7\u00e3o atual.","id":7314025,"corpo":"<p>Estabelece metas para corrigir a situa\u00e7\u00e3o atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conduz as an\u00e1lises das anomalias, atacando as causas imediatas.","id":7314026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conduz as an\u00e1lises das anomalias, atacando as causas imediatas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Elimina as anomalias cr\u00f4nicas, atuando nas causas fundamentais.","id":7314027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elimina as anomalias cr\u00f4nicas, atuando nas causas fundamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verifica diariamente as anomalias no local de ocorr\u00eancia.","id":7314028,"corpo":"<p>Verifica diariamente as anomalias no local de ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Relata as anomalias.","id":7314029,"corpo":"<p>Relata as anomalias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404677,"slug":"administracao-geral-direcao"}],"slug":"administracao-geral\/1897382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":20908,"slug":"analista-superior-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da gest\u00e3o estrat\u00e9gica empresarial, os objetivos fornecem a fundamenta\u00e7\u00e3o para o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o, a motiva\u00e7\u00e3o e o controle. Sem um objetivo, a organiza\u00e7\u00e3o pode perder o rumo e fracassar. A respeito desse assunto, assinale a alternativa que corresponde a caracter\u00edstica de um objetivo eficaz","provas":[{"id":62017,"cargo":{"descricao":"Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":20908,"slug":"analista-superior-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-analista-superior-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 06:11:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1897391,"hashId":"af83aff97b9c9a453529bfcacba05c29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da gest\u00e3o estrat\u00e9gica empresarial, os objetivos fornecem a fundamenta\u00e7\u00e3o para o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o, a motiva\u00e7\u00e3o e o controle. Sem um objetivo, a organiza\u00e7\u00e3o pode perder o rumo e fracassar. A respeito desse assunto, assinale a alternativa que corresponde a caracter\u00edstica de um objetivo eficaz<\/p>","resposta":7314072,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 gen\u00e9rico.","id":7314070,"corpo":"<p>\u00c9 gen\u00e9rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Demanda pouco esfor\u00e7o.","id":7314071,"corpo":"<p>Demanda pouco esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 ating\u00edvel.","id":7314072,"corpo":"<p>\u00c9 ating\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 r\u00edgido.","id":7314073,"corpo":"<p>\u00c9 r\u00edgido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 inumer\u00e1vel.","id":7314074,"corpo":"<p>\u00c9 inumer\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1897391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":20908,"slug":"analista-superior-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversos fatores que podem interferir no processo de implementa\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o estrat\u00e9gica, e a resist\u00eancia a mudan\u00e7as \u00e9 um desses fatores. Um componente que pode interferir na execu\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as \u00e9 a chamada cultura organizacional. No que se refere \u00e0 cultura organizacional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62017,"cargo":{"descricao":"Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":20908,"slug":"analista-superior-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-analista-superior-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 06:11:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1897396,"hashId":"286ba441d5f2c0e5c28141f57f6e710e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem diversos fatores que podem interferir no processo de implementa\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o estrat\u00e9gica, e a resist\u00eancia a mudan\u00e7as \u00e9 um desses fatores. Um componente que pode interferir na execu\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as \u00e9 a chamada cultura organizacional. No que se refere \u00e0 cultura organizacional, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7314095,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representa comportamentos, atitudes e cren\u00e7as individuais e grupais em um ambiente de trabalho.","id":7314095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa comportamentos, atitudes e cren\u00e7as individuais e grupais em um ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diz respeito aos comportamentos impl\u00edcitos dos indiv\u00edduos.","id":7314096,"corpo":"<p>Diz respeito aos comportamentos impl\u00edcitos dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios que motivam e regulam o comportamento dos indiv\u00edduos.","id":7314097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios que motivam e regulam o comportamento dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Representa a raz\u00e3o de existir de uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":7314098,"corpo":"<p>Representa a raz\u00e3o de existir de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Invariavelmente se orienta para amplia\u00e7\u00e3o de ganhos e de benef\u00edcios grupais e para a manuten\u00e7\u00e3o do status quo.","id":7314099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invariavelmente se orienta para amplia\u00e7\u00e3o de ganhos e de benef\u00edcios grupais e para a manuten\u00e7\u00e3o do <em>status quo.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1897396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":20908,"slug":"analista-superior-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na norma ISO 9.000, assinale a alternativa que apresenta o princ\u00edpio de lideran\u00e7a da alta administra\u00e7\u00e3o para gest\u00e3o da qualidade. ","provas":[{"id":62017,"cargo":{"descricao":"Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":20908,"slug":"analista-superior-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-analista-superior-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 06:11:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1897400,"hashId":"19bd92fcbb695bcaeece2e7df54eafbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na norma ISO 9.000, assinale a alternativa que apresenta o princ\u00edpio de lideran\u00e7a da alta administra\u00e7\u00e3o para gest\u00e3o da qualidade. <\/p>","resposta":7314117,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a reengenharia de processos. ","id":7314115,"corpo":"<p>Promover a reengenharia de processos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inovar as estrat\u00e9gias de gest\u00e3o. ","id":7314116,"corpo":"<p>Inovar as estrat\u00e9gias de gest\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Criar e manter o ambiente interno, no qual os colaboradores estejam empenhados em atingir os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7314117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar e manter o ambiente interno, no qual os colaboradores estejam empenhados em atingir os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atender \u00e0s necessidades atuais e futuras dos entes da cadeia de suprimentos. ","id":7314118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender \u00e0s necessidades atuais e futuras dos entes da cadeia de suprimentos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Utilizar o m\u00e9todo cient\u00edfico e ter vis\u00e3o sist\u00eamica.","id":7314119,"corpo":"<p>Utilizar o m\u00e9todo cient\u00edfico e ter vis\u00e3o sist\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","oab":false,"nome":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404602,"slug":"administracao-geral-processos-e-certificacao-iso-9000-2000"}],"slug":"administracao-geral\/1897400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":20908,"slug":"analista-superior-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que melhor corresponde a servi\u00e7os de processo de posse. ","provas":[{"id":62017,"cargo":{"descricao":"Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":20908,"slug":"analista-superior-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica","sigla":"CFQ","id":4413,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfq"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cfq-2021-iades-analista-superior-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - CFQ - Analista Superior - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 06:11:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1897405,"hashId":"7f4c210273a81957b3955d55e297a142","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que melhor corresponde a servi\u00e7os de processo de posse. <\/p>","resposta":7314142,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Envolvem servi\u00e7os prestados \u00e0 pessoa, exigindo a presen\u00e7a f\u00edsica.","id":7314140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envolvem servi\u00e7os prestados \u00e0 pessoa, exigindo a presen\u00e7a f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Consideram o cliente parte da cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":7314141,"corpo":"<p>Consideram o cliente parte da cria\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Envolvem a\u00e7\u00f5es tang\u00edveis com objetos f\u00edsicos que geram valor ao cliente.","id":7314142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envolvem a\u00e7\u00f5es tang\u00edveis com objetos f\u00edsicos que geram valor ao cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exigem a opini\u00e3o dos clientes para a sua execu\u00e7\u00e3o.","id":7314143,"corpo":"<p>Exigem a opini\u00e3o dos clientes para a sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Utilizam meios menos pessoais e com maior n\u00edvel de automa\u00e7\u00e3o.","id":7314144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizam meios menos pessoais e com maior n\u00edvel de automa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425625,"slug":"administracao-geral-organizacao-sistemas-e-metodos"}],"slug":"administracao-geral\/1897405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}