{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3402,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Servi\u00e7os de utilidade p\u00fablica (uti universi) s\u00e3o os prestados a grupamentos indeterminados de indiv\u00edduos, de acordo com as op\u00e7\u00f5es e prioridades da Administra\u00e7\u00e3o e em conformidade com os recursos de que disponha. ","provas":[{"id":68573,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-rn-rn-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT RN - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:28:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2085233,"hashId":"1694ba29e648dc0a75e4296f8f694315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7os de utilidade p\u00fablica (<em>uti universi<\/em>) s\u00e3o os prestados a grupamentos indeterminados de indiv\u00edduos, de acordo com as op\u00e7\u00f5es e prioridades da Administra\u00e7\u00e3o e em conformidade com os recursos de que disponha. <\/p>","resposta":8150549,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8150548,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8150549,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de 81 a 85.","id":496730,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>85<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408327,"slug":"direito-administrativo-classificacoes-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os coletivos (gerais ou uti universi) e singulares (individuais ou uti singuli)","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os coletivos (gerais ou uti universi) e singulares (individuais ou uti singuli)","pai":408327,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408328,"slug":"direito-administrativo-servicos-coletivos-gerais-ou-uti-universi-e-singulares-individuais-ou-uti-singuli"}],"slug":"direito-administrativo\/2085233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regulamenta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, quaisquer que sejam, \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":68573,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-rn-rn-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT RN - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:28:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2085238,"hashId":"17ca82964ce846d1816ee9ee0d4489bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regulamenta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, quaisquer que sejam, \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":8150559,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8150558,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8150559,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de 81 a 85.","id":496730,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>85<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Conceito de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404391,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2085238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme dados do \u00faltimo censo do IBGE\/2010 e a estimativa prevista para 2021, Coremas EST\u00c1 com uma popula\u00e7\u00e3o estimada entre:","provas":[{"id":62885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2065192,"hashId":"ad427bfede02069c807633969b0ed8f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme dados do \u00faltimo censo do IBGE\/2010 e a estimativa prevista para 2021, Coremas EST\u00c1 com uma popula\u00e7\u00e3o estimada entre:<\/p>","resposta":8064176,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.000 a 11.000 habitantes.","id":8064174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.000 a 11.000 habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12.000 a 13.000 habitantes.","id":8064175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12.000 a 13.000 habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15.000 a 16.000 habitantes. ","id":8064176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15.000 a 16.000 habitantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20.000 a 21.000 habitantes.","id":8064177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.000 a 21.000 habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"25.000 a 26.000 habitantes.","id":8064178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25.000 a 26.000 habitantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2065192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor de Direito Constitucional da Universidade Pero Vaz, lecionou aos alunos do 4\u00ba semestre do curso de Direito sobre as compet\u00eancias atribu\u00eddas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal aos \u00f3rg\u00e3os dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio. Durante a aula, ensinou aos estudantes que processar e julgar o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade \u00e9 compet\u00eancia:","provas":[{"id":62885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2065604,"hashId":"686420b595d7e2cd3c650d0c70d3dc29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor de Direito Constitucional da Universidade Pero Vaz, lecionou aos alunos do 4\u00ba semestre do curso de Direito sobre as compet\u00eancias atribu\u00eddas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal aos \u00f3rg\u00e3os dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio. Durante a aula, ensinou aos estudantes que processar e julgar o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade \u00e9 compet\u00eancia:<\/p>","resposta":8066134,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Senado Federal.","id":8066134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Senado Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":8066135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.","id":8066136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da C\u00e2mara dos Deputados.","id":8066137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Do Supremo Tribunal Federal.","id":8066138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","oab":true,"nome":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407646,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-do-presidente-da-republica-artigos-85-e-86-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Julgamento de Presidente, Governadores e Prefeitos ou crime de responsabilidade de governadores e de prefeitos","oab":true,"nome":"Julgamento de Presidente, Governadores e Prefeitos ou crime de responsabilidade de governadores e de prefeitos","pai":407646,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407644,"slug":"direito-constitucional-julgamento-de-presidente-governadores-e-prefeitos-ou-crime-de-responsabilidade-de-governadores-e-de-prefeitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2065604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 certo dizer que vagando os cargos de Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos \u00faltimos dois anos do per\u00edodo presidencial:","provas":[{"id":62885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2065606,"hashId":"9ae3f87e32fd7289eb37ade56e6e49a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 certo dizer que vagando os cargos de Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos \u00faltimos dois anos do per\u00edodo presidencial:<\/p>","resposta":8066145,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A elei\u00e7\u00e3o para ambos os cargos ser\u00e1 feita quarenta e cinco dias depois da \u00faltima vaga, pelo Congresso Nacional, na forma da lei.","id":8066144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elei\u00e7\u00e3o para ambos os cargos ser\u00e1 feita quarenta e cinco dias depois da \u00faltima vaga, pelo Congresso Nacional, na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A elei\u00e7\u00e3o para ambos os cargos ser\u00e1 feita trinta dias depois da \u00faltima vaga, pelo Congresso Nacional, na forma da lei.","id":8066145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elei\u00e7\u00e3o para ambos os cargos ser\u00e1 feita trinta dias depois da \u00faltima vaga, pelo Congresso Nacional, na forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A elei\u00e7\u00e3o para ambos os cargos ser\u00e1 feita noventa dias depois da \u00faltima vaga, pelo Congresso Nacional, na forma da lei.","id":8066146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elei\u00e7\u00e3o para ambos os cargos ser\u00e1 feita noventa dias depois da \u00faltima vaga, pelo Congresso Nacional, na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A elei\u00e7\u00e3o para ambos os cargos ser\u00e1 feita setenta dias depois da \u00faltima vaga, pelo Congresso Nacional, na forma da lei.","id":8066147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elei\u00e7\u00e3o para ambos os cargos ser\u00e1 feita setenta dias depois da \u00faltima vaga, pelo Congresso Nacional, na forma da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A elei\u00e7\u00e3o para ambos os cargos ser\u00e1 feita sessenta dias depois da \u00faltima vaga, pelo Congresso Nacional, na forma da lei.","id":8066148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elei\u00e7\u00e3o para ambos os cargos ser\u00e1 feita sessenta dias depois da \u00faltima vaga, pelo Congresso Nacional, na forma da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica (artigos 76 a 83 da CF)","oab":true,"nome":"Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica (artigos 76 a 83 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405262,"slug":"direito-constitucional-presidente-e-vice-presidente-da-republica-artigos-76-a-83-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2065606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 previsto no C\u00f3digo Penal (Decreto-lei n\u00ba 2.848\/40) a conduta t\u00edpica de facilitar, com infra\u00e7\u00e3o de dever funcional, a pr\u00e1tica de contrabando ou descaminho, o qual denomina-se como crime de:","provas":[{"id":62885,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2065613,"hashId":"0b96855f89627f07bb0d9ac63a802c8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 previsto no C\u00f3digo Penal (Decreto-lei n\u00ba 2.848\/40) a conduta t\u00edpica de facilitar, com infra\u00e7\u00e3o de dever funcional, a pr\u00e1tica de contrabando ou descaminho, o qual denomina-se como crime de:<\/p>","resposta":8066183,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condescend\u00eancia criminosa.","id":8066179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condescend\u00eancia criminosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Advocacia administrativa.","id":8066180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advocacia administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o.","id":8066181,"corpo":"<p>Prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva. ","id":8066182,"corpo":"<p>Corrup\u00e7\u00e3o passiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Facilita\u00e7\u00e3o de contrabando ou descaminho.","id":8066183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilita\u00e7\u00e3o de contrabando ou descaminho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Facilita\u00e7\u00e3o de contrabando ou descaminho","oab":true,"nome":"Facilita\u00e7\u00e3o de contrabando ou descaminho","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406454,"slug":"direito-penal-facilitacao-de-contrabando-ou-descaminho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/2065613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase a seguir.\u201cS\u00f3 posso desejar que esse livro alcance o sucesso que ele certamente merece.\u201d Nela h\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":67698,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-de-educacao-basica-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2065763,"hashId":"f53ccf32d4d63fd613b7dcfd45578bec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a frase a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cS\u00f3 posso desejar que esse livro alcance o sucesso que ele certamente merece.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nela h\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":8066926,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma opini\u00e3o pessoal.","id":8066926,"corpo":"<p>uma opini\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um lugar-comum.","id":8066927,"corpo":"<p>um lugar-comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma opini\u00e3o alheia.","id":8066928,"corpo":"<p>uma opini\u00e3o alheia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma afirma\u00e7\u00e3o duvidosa","id":8066929,"corpo":"<p>uma afirma\u00e7\u00e3o duvidosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma cita\u00e7\u00e3o de outro autor.","id":8066930,"corpo":"<p>uma cita\u00e7\u00e3o de outro autor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 46","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2065763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juliana fez uma compra no valor de R$ 420,00 e pagou em duas parcelas iguais, juros inclu\u00eddos, sendo uma no ato da compra e a outra um m\u00eas ap\u00f3s. A loja onde Juliana fez a compra cobra juros de 10% ao m\u00eas sobre o saldo devedor nas compras parceladas. O valor de cada parcela paga por Juliana foi de ","provas":[{"id":67698,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-de-educacao-basica-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2065774,"hashId":"8bf75ee2d4be6ecf6227eb1a43c6bece","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Juliana fez uma compra no valor de R$ 420,00 e pagou em duas parcelas iguais, juros inclu\u00eddos, sendo uma no ato da compra e a outra um m\u00eas ap\u00f3s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A loja onde Juliana fez a compra cobra juros de 10% ao m\u00eas sobre o saldo devedor nas compras parceladas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor de cada parcela paga por Juliana foi de <\/p>","resposta":8066982,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 210,00. ","id":8066981,"corpo":"<p>R$ 210,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 220,00. ","id":8066982,"corpo":"<p>R$ 220,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 231,00. ","id":8066983,"corpo":"<p>R$ 231,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 240,00. ","id":8066984,"corpo":"<p>R$ 240,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 242,00. ","id":8066985,"corpo":"<p>R$ 242,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 52","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2065774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cIf\u201d in \u201cIf you don\u2019t like\u201d indicates a ","provas":[{"id":67712,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-professor-de-educacao-basica-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2065820,"hashId":"f34ea819c1a5f926b28791bfbd8b0f71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cIf\u201d in \u201cIf you don\u2019t like\u201d indicates a <\/p>","resposta":8067213,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrast. ","id":8067211,"corpo":"<p>contrast. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"certainty. ","id":8067212,"corpo":"<p>certainty. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"condition. ","id":8067213,"corpo":"<p>condition. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conclusion. ","id":8067214,"corpo":"<p>conclusion. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comparison. ","id":8067215,"corpo":"<p>comparison. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 49 TO 53: TEXT II \u201cIf you don\u2019t like school, just remember what it was like when you had me as a teacher.\u201d Source:https:\/\/www.newyorker.com\/cartoons\/dailycartoon\/page\/10 ","id":494535,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 49 TO 53: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXT II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67712\/grupo-questao\/494535-20211202211819000000-0.png\" style=\"\" width=\"238\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cIf you don\u2019t like school, just remember what it was like when you had me as a teacher.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Source:<\/span><u style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.newyorker.com\/cartoons\/dailycartoon\/page\/10 <\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 53","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2065820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sad-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado nos eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e nas compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) define seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento, os quais s\u00e3o essenciais para a aprendizagem e o desenvolvimento da crian\u00e7a, a saber: ","provas":[{"id":67768,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sad-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sad-ms-ms-2021-fapec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FAPEC - SAD MS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2066230,"hashId":"9c1e1d89957eca63723d0aa3f1ff82e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseado nos eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e nas compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) define seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento, os quais s\u00e3o essenciais para a aprendizagem e o desenvolvimento da crian\u00e7a, a saber: <\/p>","resposta":8069047,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conviver, brincar, participar, explanar, expressar, conhecer-se.","id":8069045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conviver, brincar, participar, explanar, expressar, conhecer-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conviver, brincar, participar, explorar, expressar, limitar-se.","id":8069046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conviver, brincar, participar, explorar, expressar, limitar-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conviver, brincar, participar, explorar, expressar, conhecer-se.","id":8069047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conviver, brincar, participar, explorar, expressar, conhecer-se.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conviver, jogar, participar, explorar, expressar, conhecer-se. ","id":8069048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conviver, jogar, participar, explorar, expressar, conhecer-se. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compartilhar, brincar, participar, explorar, expressar, conhecer-se. ","id":8069049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compartilhar, brincar, participar, explorar, expressar, conhecer-se. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2066230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sad-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular deve nortear os curr\u00edculos dos sistemas e redes de ensino, assim como as propostas pedag\u00f3gicas de todas as escolas p\u00fablicas e privadas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio, em todo o territ\u00f3rio nacional. Nesse vi\u00e9s, a Base, de forma expl\u00edcita, assume o compromisso com a educa\u00e7\u00e3o integral, reconhecendo que a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve visar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento humano global, o que implica:","provas":[{"id":67768,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sad-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sad-ms-ms-2021-fapec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FAPEC - SAD MS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2066232,"hashId":"b7e8ad416a17e8cb423b80d1c3c1ceca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular deve nortear os curr\u00edculos dos sistemas e redes de ensino, assim como as propostas pedag\u00f3gicas de todas as escolas p\u00fablicas e privadas de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Ensino Fundamental e Ensino M\u00e9dio, em todo o territ\u00f3rio nacional. Nesse vi\u00e9s, a Base, de forma expl\u00edcita, assume o compromisso com a educa\u00e7\u00e3o integral, reconhecendo que a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica deve visar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento humano global, o que implica:<\/p>","resposta":8069055,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreender a complexidade e a n\u00e3o linearidade desse desenvolvimento, rompendo com vis\u00f5es reducionistas que privilegiam ou a dimens\u00e3o intelectual (cognitiva) ou a dimens\u00e3o afetiva. ","id":8069055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreender a complexidade e a n\u00e3o linearidade desse desenvolvimento, rompendo com vis\u00f5es reducionistas que privilegiam ou a dimens\u00e3o intelectual (cognitiva) ou a dimens\u00e3o afetiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compreender a complexidade e a n\u00e3o linearidade desse desenvolvimento, rompendo com vis\u00f5es reducionistas que privilegiam ou a dimens\u00e3o intelectual (social) ou a dimens\u00e3o afetiva. ","id":8069056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreender a complexidade e a n\u00e3o linearidade desse desenvolvimento, rompendo com vis\u00f5es reducionistas que privilegiam ou a dimens\u00e3o intelectual (social) ou a dimens\u00e3o afetiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compreender a complexidade e a n\u00e3o linearidade desse desenvolvimento, rompendo com vis\u00f5es reducionistas que privilegiam ou a dimens\u00e3o intelectual (psicol\u00f3gica) ou a dimens\u00e3o afetiva. ","id":8069057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreender a complexidade e a n\u00e3o linearidade desse desenvolvimento, rompendo com vis\u00f5es reducionistas que privilegiam ou a dimens\u00e3o intelectual (psicol\u00f3gica) ou a dimens\u00e3o afetiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o compreender a complexidade e a n\u00e3o linearidade desse desenvolvimento, rompendo com vis\u00f5es reducionistas que privilegiam ou a dimens\u00e3o intelectual (cognitiva) ou a dimens\u00e3o afetiva.","id":8069058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o compreender a complexidade e a n\u00e3o linearidade desse desenvolvimento, rompendo com vis\u00f5es reducionistas que privilegiam ou a dimens\u00e3o intelectual (cognitiva) ou a dimens\u00e3o afetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"compreender a complexidade e estabelecer uma linearidade no desenvolvimento, rompendo com vis\u00f5es reducionistas que privilegiam ou a dimens\u00e3o intelectual (cognitiva) ou a dimens\u00e3o afetiva.","id":8069059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreender a complexidade e estabelecer uma linearidade no desenvolvimento, rompendo com vis\u00f5es reducionistas que privilegiam ou a dimens\u00e3o intelectual (cognitiva) ou a dimens\u00e3o afetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2066232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sad-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma professora da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica registrou em seu plano de aula, mais especificamente nos objetivos de aprendizagem e desenvolvimento, o seguinte c\u00f3digo: (EI03EO01). Assinale a alternativa que corresponde ao c\u00f3digo registrado.","provas":[{"id":67768,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sad-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sad-ms-ms-2021-fapec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FAPEC - SAD MS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2066239,"hashId":"e05c8fdb2872c3f0e08b919265ebfd9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma professora da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica registrou em seu plano de aula, mais especificamente nos objetivos de aprendizagem e desenvolvimento, o seguinte c\u00f3digo: (EI03EO01). Assinale a alternativa que corresponde ao c\u00f3digo registrado.<\/p>","resposta":8069093,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil, grupo et\u00e1rio 03 (crian\u00e7as bem pequenas), campo de experi\u00eancia (Eu, o outro e o n\u00f3s), 01 (posi\u00e7\u00e3o sequencial da habilidade de acordo com o campo de experi\u00eancia). ","id":8069090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o Infantil, grupo et\u00e1rio 03 (crian\u00e7as bem pequenas), campo de experi\u00eancia (Eu, o outro e o n\u00f3s), 01 (posi\u00e7\u00e3o sequencial da habilidade de acordo com o campo de experi\u00eancia). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena, grupo et\u00e1rio 03 (crian\u00e7as pequenas), campo de experi\u00eancia (Eu, o outro e o n\u00f3s), 01 (posi\u00e7\u00e3o sequencial da habilidade de acordo com o campo de experi\u00eancia).","id":8069091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena, grupo et\u00e1rio 03 (crian\u00e7as pequenas), campo de experi\u00eancia (Eu, o outro e o n\u00f3s), 01 (posi\u00e7\u00e3o sequencial da habilidade de acordo com o campo de experi\u00eancia).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil, grupo et\u00e1rio 03 (crian\u00e7as pequenas), campo de experi\u00eancia (Eu e o outro), 01 (posi\u00e7\u00e3o sequencial da habilidade de acordo com o campo de experi\u00eancia).","id":8069092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o Infantil, grupo et\u00e1rio 03 (crian\u00e7as pequenas), campo de experi\u00eancia (Eu e o outro), 01 (posi\u00e7\u00e3o sequencial da habilidade de acordo com o campo de experi\u00eancia).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil, grupo et\u00e1rio 03 (crian\u00e7as pequenas), campo de experi\u00eancia (Eu, o outro e o n\u00f3s), 01 (posi\u00e7\u00e3o sequencial da habilidade de acordo com o campo de experi\u00eancia).","id":8069093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o Infantil, grupo et\u00e1rio 03 (crian\u00e7as pequenas), campo de experi\u00eancia (Eu, o outro e o n\u00f3s), 01 (posi\u00e7\u00e3o sequencial da habilidade de acordo com o campo de experi\u00eancia).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil, grupo et\u00e1rio 03 (crian\u00e7as pequenas), campo de experi\u00eancia (Eu, o outro e o n\u00f3s), 01 (posi\u00e7\u00e3o sequencial sem import\u00e2ncia).","id":8069094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o Infantil, grupo et\u00e1rio 03 (crian\u00e7as pequenas), campo de experi\u00eancia (Eu, o outro e o n\u00f3s), 01 (posi\u00e7\u00e3o sequencial sem import\u00e2ncia).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2066239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sad-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um equilibrado processo de transi\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Infantil para o Ensino Fundamental \u00e9 necess\u00e1rio:","provas":[{"id":67768,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sad-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sad-ms-ms-2021-fapec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FAPEC - SAD MS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2066251,"hashId":"ec802706ff2fd45bd363e5973387e645","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um equilibrado processo de transi\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Infantil para o Ensino Fundamental \u00e9 necess\u00e1rio:<\/p>","resposta":8069152,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer estrat\u00e9gias de defesa, pois os alunos nesta transi\u00e7\u00e3o s\u00e3o extremamente agitados podendo causar les\u00f5es aos professores.","id":8069148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer estrat\u00e9gias de defesa, pois os alunos nesta transi\u00e7\u00e3o s\u00e3o extremamente agitados podendo causar les\u00f5es aos professores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estabelecer estrat\u00e9gias de resist\u00eancia para as crian\u00e7as se adaptarem aos docentes, e que a nova etapa se construa no que a crian\u00e7a seja capaz de fazer, numa perspectiva de continuidade.","id":8069149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer estrat\u00e9gias de resist\u00eancia para as crian\u00e7as se adaptarem aos docentes, e que a nova etapa se construa no que a crian\u00e7a seja capaz de fazer, numa perspectiva de continuidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estabelecer estrat\u00e9gias de acolhimento e adapta\u00e7\u00e3o especialmente aos professores que ir\u00e3o trabalhar no primeiro ano do ensino fundamental.","id":8069150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer estrat\u00e9gias de acolhimento e adapta\u00e7\u00e3o especialmente aos professores que ir\u00e3o trabalhar no primeiro ano do ensino fundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estabelecer estrat\u00e9gias de acolhimento e adapta\u00e7\u00e3o tanto para as crian\u00e7as quanto para os docentes, para nivelar as crian\u00e7as que est\u00e3o neste processo.","id":8069151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer estrat\u00e9gias de acolhimento e adapta\u00e7\u00e3o tanto para as crian\u00e7as quanto para os docentes, para nivelar as crian\u00e7as que est\u00e3o neste processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estabelecer estrat\u00e9gias de acolhimento e adapta\u00e7\u00e3o tanto para as crian\u00e7as quanto para os docentes, e que a nova etapa se construa no que a crian\u00e7a seja capaz de fazer, numa perspectiva de continuidade.","id":8069152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer estrat\u00e9gias de acolhimento e adapta\u00e7\u00e3o tanto para as crian\u00e7as quanto para os docentes, e que a nova etapa se construa no que a crian\u00e7a seja capaz de fazer, numa perspectiva de continuidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2066251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria ABC Servi\u00e7os de Inform\u00e1tica Ltda. teve sua fal\u00eancia decretada, tendo ainda d\u00edvidas referentes a obriga\u00e7\u00f5es principais de ISS. A massa falida possui, tamb\u00e9m, entre seus d\u00e9bitos, as seguintes d\u00edvidas: I. cr\u00e9ditos com garantia real; II. cr\u00e9ditos quirograf\u00e1rios; III. cr\u00e9ditos extraconcursais; IV. cr\u00e9ditos decorrentes da legisla\u00e7\u00e3o do trabalho; V. cr\u00e9ditos decorrentes de acidentes de trabalho. \u00c0 luz do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, na fal\u00eancia, os cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios referentes a obriga\u00e7\u00f5es principais de ISS t\u00eam prefer\u00eancia sobre os cr\u00e9ditos","provas":[{"id":67680,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-auditor-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2066462,"hashId":"f9fdc990beca7bd0a689ba51ec0c352a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria ABC Servi\u00e7os de Inform\u00e1tica Ltda. teve sua fal\u00eancia decretada, tendo ainda d\u00edvidas referentes a obriga\u00e7\u00f5es principais de ISS. A massa falida possui, tamb\u00e9m, entre seus d\u00e9bitos, as seguintes d\u00edvidas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. cr\u00e9ditos com garantia real; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. cr\u00e9ditos quirograf\u00e1rios;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. cr\u00e9ditos extraconcursais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. cr\u00e9ditos decorrentes da legisla\u00e7\u00e3o do trabalho; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. cr\u00e9ditos decorrentes de acidentes de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00c0 luz do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, na fal\u00eancia, os cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios referentes a obriga\u00e7\u00f5es principais de ISS t\u00eam prefer\u00eancia sobre os cr\u00e9ditos<\/p>","resposta":8070078,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com garantia real, no limite do valor do bem gravado.","id":8070077,"corpo":"<p>com garantia real, no limite do valor do bem gravado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quirograf\u00e1rios.","id":8070078,"corpo":"<p>quirograf\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"extraconcursais.","id":8070079,"corpo":"<p>extraconcursais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decorrentes da legisla\u00e7\u00e3o do trabalho, nos limites e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.","id":8070080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decorrentes da legisla\u00e7\u00e3o do trabalho, nos limites e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"decorrentes de acidentes de trabalho.","id":8070081,"corpo":"<p>decorrentes de acidentes de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.172\/1966 - Disp\u00f5e sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional e institui normas gerais de direito tribut\u00e1rio aplic\u00e1veis \u00e0 Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 5.172\/1966 - Disp\u00f5e sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional e institui normas gerais de direito tribut\u00e1rio aplic\u00e1veis \u00e0 Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios.","pai":423521,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":430171,"slug":"direito-tributario-lei-no-5-172-1966-dispoe-sobre-o-sistema-tributario-nacional-e-institui-normas-gerais-de-direito-tributario-aplicaveis-a-uniao-estados-e-municipios"}],"slug":"direito-tributario\/2066462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 001\/86 do CONAMA, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":76404,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2314503,"hashId":"7421c2ee41ee83c6d9949a669ec2a5be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 001\/86 do CONAMA, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9135300,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente o \u00f3rg\u00e3o estadual competente fixar\u00e1 diretrizes adicionais que, devido \u00e0s peculiaridades do projeto, sejam necess\u00e1rias, inclusive prazos para a conclus\u00e3o e a an\u00e1lise dos estudos.","id":9135298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o \u00f3rg\u00e3o estadual competente fixar\u00e1 diretrizes adicionais que, devido \u00e0s peculiaridades do projeto, sejam necess\u00e1rias, inclusive prazos para a conclus\u00e3o e a an\u00e1lise dos estudos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"precisam de estudo de impacto ambiental e do relat\u00f3rio de impacto ambiental as obras de saneamento, drenagem, retifica\u00e7\u00e3o de cursos d\u2019\u00e1gua e barragem para fins hidrel\u00e9tricos, acima de 1 MW.","id":9135299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisam de estudo de impacto ambiental e do relat\u00f3rio de impacto ambiental as obras de saneamento, drenagem, retifica\u00e7\u00e3o de cursos d\u2019\u00e1gua e barragem para fins hidrel\u00e9tricos, acima de 1 MW.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o estudo de impacto ambiental dever\u00e1 considerar tecnologias e localiza\u00e7\u00e3o do projeto, confrontando-as com a n\u00e3o execu\u00e7\u00e3o do projeto. ","id":9135300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estudo de impacto ambiental dever\u00e1 considerar tecnologias e localiza\u00e7\u00e3o do projeto, confrontando-as com a n\u00e3o execu\u00e7\u00e3o do projeto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 decis\u00e3o do empreendedor no estudo de impacto considerar ou n\u00e3o os planos e programas governamentais, propostos e em implanta\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de influ\u00eancia.","id":9135301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 decis\u00e3o do empreendedor no estudo de impacto considerar ou n\u00e3o os planos e programas governamentais, propostos e em implanta\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de influ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o \u00f3rg\u00e3o competente n\u00e3o ter\u00e1 prazo para se manifestar de forma conclusiva sobre o relat\u00f3rio de impacto ambiental, o qual deve conter a s\u00edntese dos resultados do diagn\u00f3stico ambiental da \u00e1rea de influ\u00eancia.","id":9135302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00f3rg\u00e3o competente n\u00e3o ter\u00e1 prazo para se manifestar de forma conclusiva sobre o relat\u00f3rio de impacto ambiental, o qual deve conter a s\u00edntese dos resultados do diagn\u00f3stico ambiental da \u00e1rea de influ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"direito-ambiental\/2314503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da hip\u00f3tese de que a atual supervis\u00e3o de ensino do sistema p\u00fablico apresenta uma cultura de administra\u00e7\u00e3o centrada em pr\u00e1ticas autorit\u00e1rias e fiscalizadoras e pensando em uma possibilidade de ruptura com modelos autorit\u00e1rios, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":76695,"cargo":{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-orientador-escolar","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - Orientador Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2314524,"hashId":"3413259c6de0c781085307d00dd16dd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da hip\u00f3tese de que a atual supervis\u00e3o de ensino do sistema p\u00fablico apresenta uma cultura de administra\u00e7\u00e3o centrada em pr\u00e1ticas autorit\u00e1rias e fiscalizadoras e pensando em uma possibilidade de ruptura com modelos autorit\u00e1rios, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9135404,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O supervisor, tomando como objeto de seu trabalho a produ\u00e7\u00e3o do professor, afasta-se da atua\u00e7\u00e3o linear, hierarquizada, burocr\u00e1tica que vem sendo questionada por educadores e passa a contribuir para um desempenho docente mais qualificado.","id":9135403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O supervisor, tomando como objeto de seu trabalho a produ\u00e7\u00e3o do professor, afasta-se da atua\u00e7\u00e3o linear, hierarquizada, burocr\u00e1tica que vem sendo questionada por educadores e passa a contribuir para um desempenho docente mais qualificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O mais importante no trabalho do supervisor \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias controladoras de trabalho, para que n\u00e3o possa haver margem para desentendimentos.","id":9135404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mais importante no trabalho do supervisor \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias controladoras de trabalho, para que n\u00e3o possa haver margem para desentendimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Supervis\u00e3o ser\u00e1 sempre uma forma de verifica\u00e7\u00e3o, de avalia\u00e7\u00e3o, mas de verifica\u00e7\u00e3o e de avalia\u00e7\u00e3o com a finalidade de prestar assist\u00eancia e colabora\u00e7\u00e3o.","id":9135405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supervis\u00e3o ser\u00e1 sempre uma forma de verifica\u00e7\u00e3o, de avalia\u00e7\u00e3o, mas de verifica\u00e7\u00e3o e de avalia\u00e7\u00e3o com a finalidade de prestar assist\u00eancia e colabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O supervisor n\u00e3o \u00e9 mais aquele sujeito que possui um 'superpoder' de assessorar, acompanhar, controlar e avaliar o trabalho que os professores realizam nas escolas, mas aquele que constr\u00f3i com os professores seu trabalho di\u00e1rio.","id":9135406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O supervisor n\u00e3o \u00e9 mais aquele sujeito que possui um 'superpoder' de assessorar, acompanhar, controlar e avaliar o trabalho que os professores realizam nas escolas, mas aquele que constr\u00f3i com os professores seu trabalho di\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O supervisor \u00e9 um parceiro pol\u00edtico-pedag\u00f3gico do professor, que contribui para integrar e desintegrar, organizar e desorganizar o pensamento do professor num movimento de participa\u00e7\u00e3o continuada, no qual os saberes e os conhecimentos se confrontam.","id":9135407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O supervisor \u00e9 um parceiro pol\u00edtico-pedag\u00f3gico do professor, que contribui para integrar e desintegrar, organizar e desorganizar o pensamento do professor num movimento de participa\u00e7\u00e3o continuada, no qual os saberes e os conhecimentos se confrontam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2314524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como a Constitui\u00e7\u00e3o, a LDB 9394\/96 tamb\u00e9m define os princ\u00edpios, fins, direitos e deveres referentes \u00e0 educa\u00e7\u00e3o nacional. Por\u00e9m, al\u00e9m disso, ela estabelece e aprofunda outros pontos relacionados ao sistema educacional. Sobre a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento da escola a partir da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n\u00ba. 9.394\/96, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":76695,"cargo":{"descricao":"Orientador Escolar","id":7507,"slug":"orientador-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-orientador-escolar","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - Orientador Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2314527,"hashId":"2fb3482a2b548c46ee7cc2b2d805c9da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como a Constitui\u00e7\u00e3o, a LDB 9394\/96 tamb\u00e9m define os princ\u00edpios, fins, direitos e deveres referentes \u00e0 educa\u00e7\u00e3o nacional. Por\u00e9m, al\u00e9m disso, ela estabelece e aprofunda outros pontos relacionados ao sistema educacional. Sobre a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento da escola a partir da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n\u00ba. 9.394\/96, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9135418,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A LDB desenvolve um diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o educacional no pa\u00eds e, a partir dele, determina princ\u00edpios, diretrizes, estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o e metas a fim de guiar as pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais e combater os problemas do sistema de educa\u00e7\u00e3o brasileiro em todos as esferas de governo;","id":9135418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A LDB desenvolve um diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o educacional no pa\u00eds e, a partir dele, determina princ\u00edpios, diretrizes, estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o e metas a fim de guiar as pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais e combater os problemas do sistema de educa\u00e7\u00e3o brasileiro em todos as esferas de governo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A LDB determina quais s\u00e3o as responsabilidades e obriga\u00e7\u00f5es de cada esfera administrativa (Uni\u00e3o, Estado, Distrito Federal e Munic\u00edpio);","id":9135419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A LDB determina quais s\u00e3o as responsabilidades e obriga\u00e7\u00f5es de cada esfera administrativa (Uni\u00e3o, Estado, Distrito Federal e Munic\u00edpio);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A LDB delibera sobre as finalidades e o modo de organiza\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o. Os n\u00edveis s\u00e3o divididos em educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (composta por educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio \u2013 que pode ser profissionalizante ou n\u00e3o) e ensino superior;","id":9135420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A LDB delibera sobre as finalidades e o modo de organiza\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o. Os n\u00edveis s\u00e3o divididos em educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (composta por educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio \u2013 que pode ser profissionalizante ou n\u00e3o) e ensino superior;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A LDB delibera sobre as finalidades e o modo de organiza\u00e7\u00e3o das modalidades da educa\u00e7\u00e3o. As modalidades incluem educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos \u2013 conhecido popularmente como supletivo \u2013, educa\u00e7\u00e3o especial, educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia e educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena;","id":9135421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A LDB delibera sobre as finalidades e o modo de organiza\u00e7\u00e3o das modalidades da educa\u00e7\u00e3o. As modalidades incluem educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos \u2013 conhecido popularmente como supletivo \u2013, educa\u00e7\u00e3o especial, educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia e educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A LDB indica os t\u00edtulos e experi\u00eancias necess\u00e1rias aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e estabelece as obriga\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os administrativos em vista da valoriza\u00e7\u00e3o deles.","id":9135422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A LDB indica os t\u00edtulos e experi\u00eancias necess\u00e1rias aos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e estabelece as obriga\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os administrativos em vista da valoriza\u00e7\u00e3o deles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/2314527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo Institucional","id":24683,"slug":"psicopedagogo-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os limites legais e tradicionalmente reconhecidos do territ\u00f3rio do Munic\u00edpio de Porto Feliz somente poder\u00e3o ser alterados mediante:","provas":[{"id":67694,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo Institucional","id":24683,"slug":"psicopedagogo-institucional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-psicopedagogo-institucional","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Psicopedagogo Institucional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:28:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2066782,"hashId":"aa82165aa52077d82539fd326fb5ada4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os limites legais e tradicionalmente reconhecidos do territ\u00f3rio do Munic\u00edpio de Porto Feliz somente poder\u00e3o ser alterados mediante:<\/p>","resposta":8071484,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei Federal.","id":8071483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei Estadual.","id":8071484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei Estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei Municipal, desde que com a iniciativa do poder executivo.","id":8071485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei Municipal, desde que com a iniciativa do poder executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei Internacional.","id":8071486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei Internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lei Regional.","id":8071487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei Regional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2066782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP)","id":16524,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia, o texto a seguir.-Os limites constitucionais na transforma\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos-Diego Bezerra Pereira -Determinados cargos da Administra\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o inclusive da evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de algumas profiss\u00f5es e de realidades sociais, ficam obsoletos na forma em que eles se encontram: sua designa\u00e7\u00e3o, suas atribui\u00e7\u00f5es e seus requisitos para ingresso.Neste compasso, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica precisa manejar solu\u00e7\u00f5es para atender \u00e0 nova demanda apresentada: adequar seu quadro funcional aos novos ditames jur\u00eddico-sociais. Contudo, a autonomia administrativa e legislativa da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica possui limites constitucionais, que devem ser obedecidos rigorosamente.A transforma\u00e7\u00e3o de cargo n\u00e3o \u00e9 uma pr\u00e1tica vedada em si, pois configura qualquer altera\u00e7\u00e3o, transfigura\u00e7\u00e3o, modifica\u00e7\u00e3o; ocorre que a men\u00e7\u00e3o do verbo \u2018transformar\u2019 j\u00e1 est\u00e1, em alguns lugares, carregado de uma conota\u00e7\u00e3o err\u00f4nea, induzindo \u00e0 ilegalidade. A altera\u00e7\u00e3o de cargo quando modifica n\u00e3o somente a designa\u00e7\u00e3o, mas sua ess\u00eancia e seu requisito de ingresso faz surgir, de forma obl\u00edqua e dissimulada, duas realidades jur\u00eddicas: a extin\u00e7\u00e3o de um cargo e a cria\u00e7\u00e3o e ingresso, autom\u00e1tico, em outro. Fato este sim configurado como inconstitucional.-Dispon\u00edvel em: https:\/\/jus.com.br\/artigos\/21245\/os-limites-constitucionais-na-transformacao-de-cargos-publicosDe acordo com a Lei n\u00b0 8.112\/90, ao se estabelecer um inqu\u00e9rito administrativo para um caso disciplinar, podem-se efetuar as seguintes senten\u00e7as.Avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.I. A Comiss\u00e3o exercer\u00e1 suas atividades com independ\u00eancia e imparcialidade, assegurado o sigilo necess\u00e1rio \u00e0 elucida\u00e7\u00e3o do fato ou exigido pelo interesse da administra\u00e7\u00e3o.II. As testemunhas ser\u00e3o intimadas a depor mediante mandado expedido pelo presidente da comiss\u00e3o, devendo a segunda via, com o ciente do interessado, ser anexada aos autos.III. Quando houver d\u00favida sobre a sanidade mental do acusado, a comiss\u00e3o propor\u00e1 \u00e0 autoridade competente que ele seja submetido a exame por junta m\u00e9dica oficial, da qual participe pelo menos um m\u00e9dico psiquiatra.IV. A comiss\u00e3o promover\u00e1 a tomada de depoimentos, acarea\u00e7\u00f5es, investiga\u00e7\u00f5es e dilig\u00eancias cab\u00edveis, objetivando a coleta de prova, recorrendo, quando necess\u00e1rio, a t\u00e9cnicos e peritos, de modo a permitir a completa elucida\u00e7\u00e3o dos fatos.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":67825,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP)","id":16524,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-administracao-eaoap-3","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeronautica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o (EAOAP) - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:28:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2066824,"hashId":"0fe0a7856fbc6fe9f9a3ba63af32ec5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia, o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os limites constitucionais na transforma\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Diego Bezerra Pereira <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Determinados cargos da Administra\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o inclusive da evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de algumas profiss\u00f5es e de realidades sociais, ficam obsoletos na forma em que eles se encontram: sua designa\u00e7\u00e3o, suas atribui\u00e7\u00f5es e seus requisitos para ingresso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste compasso, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica precisa manejar solu\u00e7\u00f5es para atender \u00e0 nova demanda apresentada: adequar seu quadro funcional aos novos ditames jur\u00eddico-sociais. Contudo, a autonomia administrativa e legislativa da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica possui limites constitucionais, que devem ser obedecidos rigorosamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o de cargo n\u00e3o \u00e9 uma pr\u00e1tica vedada em si, pois configura qualquer altera\u00e7\u00e3o, transfigura\u00e7\u00e3o, modifica\u00e7\u00e3o; ocorre que a men\u00e7\u00e3o do verbo \u2018transformar\u2019 j\u00e1 est\u00e1, em alguns lugares, carregado de uma conota\u00e7\u00e3o err\u00f4nea, induzindo \u00e0 ilegalidade. A altera\u00e7\u00e3o de cargo quando modifica n\u00e3o somente a designa\u00e7\u00e3o, mas sua ess\u00eancia e seu requisito de ingresso faz surgir, de forma obl\u00edqua e dissimulada, duas realidades jur\u00eddicas: a extin\u00e7\u00e3o de um cargo e a cria\u00e7\u00e3o e ingresso, autom\u00e1tico, em outro. Fato este sim configurado como inconstitucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/jus.com.br\/artigos\/21245\/os-limites-constitucionais-na-transformacao-de-cargos-publicos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00b0 8.112\/90, ao se estabelecer um inqu\u00e9rito administrativo para um caso disciplinar, podem-se efetuar as seguintes senten\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Comiss\u00e3o exercer\u00e1 suas atividades com independ\u00eancia e imparcialidade, assegurado o sigilo necess\u00e1rio \u00e0 elucida\u00e7\u00e3o do fato ou exigido pelo interesse da administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As testemunhas ser\u00e3o intimadas a depor mediante mandado expedido pelo presidente da comiss\u00e3o, devendo a segunda via, com o ciente do interessado, ser anexada aos autos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando houver d\u00favida sobre a sanidade mental do acusado, a comiss\u00e3o propor\u00e1 \u00e0 autoridade competente que ele seja submetido a exame por junta m\u00e9dica oficial, da qual participe pelo menos um m\u00e9dico psiquiatra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A comiss\u00e3o promover\u00e1 a tomada de depoimentos, acarea\u00e7\u00f5es, investiga\u00e7\u00f5es e dilig\u00eancias cab\u00edveis, objetivando a coleta de prova, recorrendo, quando necess\u00e1rio, a t\u00e9cnicos e peritos, de modo a permitir a completa elucida\u00e7\u00e3o dos fatos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":8071688,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":8071685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8071686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":8071687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8071688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","pai":404519,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404522,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-processo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/2066824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As frases a seguir apresentam termos destacados que s\u00e3o empregados como repeti\u00e7\u00e3o ou substitui\u00e7\u00e3o de termos anteriores.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o termo que tem emprego diferente.","provas":[{"id":67675,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico de Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2067600,"hashId":"dcdfa3d65f978c67686bc9d37114b6ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As frases a seguir apresentam termos destacados que s\u00e3o empregados como repeti\u00e7\u00e3o ou substitui\u00e7\u00e3o de termos anteriores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o termo que tem emprego <strong><em><u>diferente<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":8075059,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O livro de Machado estava na primeira estante, mas a obra n\u00e3o estava em posi\u00e7\u00e3o de destaque.","id":8075058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro de Machado estava na primeira estante, mas <em><u>a obra<\/u><\/em> n\u00e3o estava em posi\u00e7\u00e3o de destaque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De longe via-se o povoado e, em destaque, a torre da igreja; os sinos eram ouvidos ao longe.","id":8075059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De longe via-se o povoado e, em destaque, a torre da igreja; <em><u>os sinos<\/u><\/em> eram ouvidos ao longe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O autom\u00f3vel ficou estacionado na porta da casa; o ve\u00edculo estava bastante empoeirado.","id":8075060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autom\u00f3vel ficou estacionado na porta da casa; <em><u>o ve\u00edculo<\/u><\/em> estava bastante empoeirado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O delegado recebeu o marginal para interrogat\u00f3rio; o bandido negou-se a responder \u00e0s perguntas.","id":8075061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O delegado recebeu o marginal para interrogat\u00f3rio; <em><u>o bandido<\/u><\/em> negou-se a responder \u00e0s perguntas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O professor j\u00e1 tinha bastante idade, mas continuava a lecionar; todos ainda respeitavam o mestre.","id":8075062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor j\u00e1 tinha bastante idade, mas continuava a lecionar; todos ainda respeitavam <em><u>o mestre<\/u><\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2067600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa quantia foi repartida entre os irm\u00e3os Alceu, Breno e Caio. Alceu recebeu a ter\u00e7a parte do total e Breno recebeu dois quintos do total.A fra\u00e7\u00e3o do total que coube a Caio \u00e9","provas":[{"id":67675,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico de Radiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2067602,"hashId":"e6289b8d276838c6962a414e2e8d6bb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certa quantia foi repartida entre os irm\u00e3os Alceu, Breno e Caio. Alceu recebeu a ter\u00e7a parte do total e Breno recebeu dois quintos do total.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fra\u00e7\u00e3o do total que coube a Caio \u00e9<\/p>","resposta":8075072,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\/8.","id":8075068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\/8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5\/8.","id":8075069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5\/8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"11\/15.","id":8075070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11\/15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9\/15.","id":8075071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9\/15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4\/15.","id":8075072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4\/15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2067602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12203,"slug":"tecnico-de-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um executivo de uma empresa recebeu a seguinte mensagem eletr\u00f4nica:\u201cGuilherme participou da reuni\u00e3o dos diretores com Heitor, na sucursal de Belo Horizonte, na qual ele voltou a pedir unidade na empresa.\u201d Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o problema de escritura dessa mensagem.","provas":[{"id":67673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12203,"slug":"tecnico-de-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-de-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067642,"hashId":"1edb6aca8100c7dd1594594489bdce8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um executivo de uma empresa recebeu a seguinte mensagem eletr\u00f4nica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cGuilherme participou da reuni\u00e3o dos diretores com Heitor, na sucursal de Belo Horizonte, na qual ele voltou a pedir unidade na empresa.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o problema de escritura dessa mensagem.<\/p>","resposta":8075270,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Erros de ortografia.","id":8075268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erros de ortografia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o inadequada.","id":8075269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pontua\u00e7\u00e3o inadequada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambiguidade de termos.","id":8075270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambiguidade de termos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Redund\u00e2ncia de elementos.","id":8075271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redund\u00e2ncia de elementos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00e1 sele\u00e7\u00e3o vocabular.","id":8075272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1 sele\u00e7\u00e3o vocabular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2067642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12203,"slug":"tecnico-de-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma camiseta trazia estampada a seguinte frase:\u201cN\u00e3o tomo ju\u00edzo porque j\u00e1 tomo cerveja!\u201d O que provoca o humor na frase \u00e9","provas":[{"id":67673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12203,"slug":"tecnico-de-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-de-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067647,"hashId":"61c2b90363a9da0cdb97de4fa07c0207","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma camiseta trazia estampada a seguinte frase:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cN\u00e3o tomo ju\u00edzo porque j\u00e1 tomo cerveja!\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que provoca o humor na frase \u00e9<\/p>","resposta":8075295,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a desconsidera\u00e7\u00e3o de algo que devia ser levado a s\u00e9rio.","id":8075293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a desconsidera\u00e7\u00e3o de algo que devia ser levado a s\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o desprezo pelos conhecimentos tradicionais.","id":8075294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desprezo pelos conhecimentos tradicionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o emprego de um sentido inesperado do verbo tomar.","id":8075295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o emprego de um sentido inesperado do verbo <em>tomar<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a repeti\u00e7\u00e3o de palavras id\u00eanticas.","id":8075296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a repeti\u00e7\u00e3o de palavras id\u00eanticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a nega\u00e7\u00e3o total de uma atitude positiva.","id":8075297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a nega\u00e7\u00e3o total de uma atitude positiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2067647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12203,"slug":"tecnico-de-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma oficina de artesanato, 3 artes\u00e3os fazem o total de 3 vasos em 3 dias.O n\u00famero de dias que 12 artes\u00e3os levar\u00e3o para fazer 12 vasos \u00e9","provas":[{"id":67673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12203,"slug":"tecnico-de-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-de-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067651,"hashId":"7c61c5958a33436c76843787fe211949","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma oficina de artesanato, 3 artes\u00e3os fazem o total de 3 vasos em 3 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de dias que 12 artes\u00e3os levar\u00e3o para fazer 12 vasos \u00e9<\/p>","resposta":8075313,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 dias.","id":8075313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 dias.","id":8075314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 dias.","id":8075315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 dias.","id":8075316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"24 dias.","id":8075317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2067651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12203,"slug":"tecnico-de-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma torradeira que custava R$ 160,00 pode ser comprada com desconto por R$ 115,20.O percentual do desconto foi de","provas":[{"id":67673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12203,"slug":"tecnico-de-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-de-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067653,"hashId":"8df4daa2849206124e6d601dbb5cdd68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma torradeira que custava R$ 160,00 pode ser comprada com desconto por R$ 115,20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O percentual do desconto foi de<\/p>","resposta":8075325,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22%.","id":8075323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"26%.","id":8075324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">26%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"28%.","id":8075325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">28%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"32%.","id":8075326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"45%.","id":8075327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2067653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12203,"slug":"tecnico-de-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma planilha LibreOffice Calc na qual1) as c\u00e9lulas A1, A2, A3 e A4 cont\u00eam, respectivamente, os valores 10, 20, 30 e 40;2) as c\u00e9lulas B1, B2, B3 e B4 cont\u00eam, respectivamente, os valores 100, 200, 300 e 400;3) na c\u00e9lula F1 foi digitada a f\u00f3rmula \u201c=SOMA(A1:D4)\u201d;4) a c\u00e9lula F1 foi selecionada, copiada e colada na c\u00e9lula G2;5) nenhuma outra c\u00e9lula foi preenchida.Assinale o valor que passou a ser exibido na c\u00e9lula G2.","provas":[{"id":67673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12203,"slug":"tecnico-de-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-de-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067662,"hashId":"22d437ed9f6c075c322bb5a91aae3e54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma planilha LibreOffice Calc na qual<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) as c\u00e9lulas A1, A2, A3 e A4 cont\u00eam, respectivamente, os valores 10, 20, 30 e 40;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) as c\u00e9lulas B1, B2, B3 e B4 cont\u00eam, respectivamente, os valores 100, 200, 300 e 400;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) na c\u00e9lula F1 foi digitada a f\u00f3rmula \u201c=SOMA(A1:D4)\u201d;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) a c\u00e9lula F1 foi selecionada, copiada e colada na c\u00e9lula G2;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) nenhuma outra c\u00e9lula foi preenchida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o valor que passou a ser exibido na c\u00e9lula G2.<\/p>","resposta":8075370,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90","id":8075368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"100","id":8075369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"900","id":8075370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">900<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.000","id":8075371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1.100","id":8075372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.100<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405132,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420472,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"}],"slug":"informatica\/2067662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12203,"slug":"tecnico-de-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o tipo de arquivo (extens\u00e3o) que em geral n\u00e3o apresenta redu\u00e7\u00e3o significativa de tamanho quando compactado por aplicativos do tipo WinZip ou WinRAR.","provas":[{"id":67673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12203,"slug":"tecnico-de-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-tecnico-de-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - T\u00e9cnico de An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067666,"hashId":"3fa7488f142a43d6e3e8eb1e8a517270","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o tipo de arquivo (extens\u00e3o) que em geral <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> apresenta redu\u00e7\u00e3o significativa de tamanho quando compactado por aplicativos do tipo <em>WinZip<\/em> ou <em>WinRAR<\/em>.<\/p>","resposta":8075390,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".csv","id":8075388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">.csv<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":".docx","id":8075389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">.docx<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":".jpg","id":8075390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">.jpg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":".txt","id":8075391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">.txt<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":".xlsx","id":8075392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">.xlsx<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compactadores e Descompactadores de Arquivos","oab":false,"nome":"Compactadores e Descompactadores de Arquivos","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419837,"slug":"informatica-compactadores-e-descompactadores-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WinZip","oab":false,"nome":"WinZip","pai":419837,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419838,"slug":"informatica-winzip"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WinRAR","oab":false,"nome":"WinRAR","pai":419837,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419839,"slug":"informatica-winrar"}],"slug":"informatica\/2067666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPosto que o capit\u00e3o-mor desta vossa frota e assim os outros capit\u00e3es escrevam a Vossa Alteza a nova do achamento desta vossa terra nova, que se ora nesta navega\u00e7\u00e3o achou, n\u00e3o deixarei de dar disso minha conta a Vossa Alteza, assim como eu melhor puder ainda que, para bem contar e falar, o saiba pior que todos fazer.\u201d Esse segmento inicial da Carta nos mostra como a linguagem muda com o tempo; assim, se, em lugar do s\u00e9culo XVI, esse texto fosse adaptado para nossos dias, dever\u00edamos substituir","provas":[{"id":67672,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Guarda Patrimonial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067690,"hashId":"10135a3e7d2e52c5c41ba9836cba8375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPosto que o capit\u00e3o-mor desta vossa frota e assim os outros capit\u00e3es escrevam a Vossa Alteza a nova do achamento desta vossa terra nova, que se ora nesta navega\u00e7\u00e3o achou, n\u00e3o deixarei de dar disso minha conta a Vossa Alteza, assim como eu melhor puder ainda que, para bem contar e falar, o saiba pior que todos fazer.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse segmento inicial da Carta nos mostra como a linguagem muda com o tempo; assim, se, em lugar do s\u00e9culo XVI, esse texto fosse adaptado para nossos dias, dever\u00edamos substituir<\/p>","resposta":8075510,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posto que por ainda que.","id":8075508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Posto que <\/em>por <em>ainda que<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"capit\u00e3es por capit\u00e3os. ","id":8075509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>capit\u00e3es <\/em>por<em> capit\u00e3os. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vossa Alteza por Vossa Majestade.","id":8075510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Vossa Alteza <\/em>por<em> Vossa Majestade.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ora por outrora.","id":8075511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>ora <\/em>por <em>outrora.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nesta navega\u00e7\u00e3o por nessa navega\u00e7\u00e3o.","id":8075512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>nesta navega\u00e7\u00e3o <\/em>por <em>nessa navega\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2067690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As frases a seguir apresentam termos destacados que s\u00e3o empregados como repeti\u00e7\u00e3o ou substitui\u00e7\u00e3o de termos anteriores.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o termo que tem emprego diferente.","provas":[{"id":67672,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Guarda Patrimonial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067696,"hashId":"b47367745a978cbd8d58135d6008993f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As frases a seguir apresentam termos destacados que s\u00e3o empregados como repeti\u00e7\u00e3o ou substitui\u00e7\u00e3o de termos anteriores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o termo que tem emprego <strong><em><u>diferente<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":8075539,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O livro de Machado estava na primeira estante, mas a obra n\u00e3o estava em posi\u00e7\u00e3o de destaque.","id":8075538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro de Machado estava na primeira estante, mas <em><u>a obra<\/u><\/em> n\u00e3o estava em posi\u00e7\u00e3o de destaque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De longe via-se o povoado e, em destaque, a torre da igreja; os sinos eram ouvidos ao longe.","id":8075539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De longe via-se o povoado e, em destaque, a torre da igreja; <em><u>os sinos<\/u><\/em> eram ouvidos ao longe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O autom\u00f3vel ficou estacionado na porta da casa; o ve\u00edculo estava bastante empoeirado.","id":8075540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autom\u00f3vel ficou estacionado na porta da casa; <em><u>o ve\u00edculo<\/u><\/em> estava bastante empoeirado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O delegado recebeu o marginal para interrogat\u00f3rio; o bandido negou-se a responder \u00e0s perguntas.","id":8075541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O delegado recebeu o marginal para interrogat\u00f3rio; <em><u>o bandido<\/u><\/em> negou-se a responder \u00e0s perguntas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O professor j\u00e1 tinha bastante idade, mas continuava a lecionar; todos ainda respeitavam o mestre.","id":8075542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor j\u00e1 tinha bastante idade, mas continuava a lecionar; todos ainda respeitavam <em><u>o mestre<\/u><\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2067696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma camiseta trazia estampada a seguinte frase:\u201cN\u00e3o tomo ju\u00edzo porque j\u00e1 tomo cerveja!\u201d O que provoca o humor na frase \u00e9","provas":[{"id":67672,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Guarda Patrimonial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067697,"hashId":"4c6c8b7eeb8149a8aec733a87ca4383d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma camiseta trazia estampada a seguinte frase:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cN\u00e3o tomo ju\u00edzo porque j\u00e1 tomo cerveja!\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que provoca o humor na frase \u00e9<\/p>","resposta":8075545,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a desconsidera\u00e7\u00e3o de algo que devia ser levado a s\u00e9rio.","id":8075543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a desconsidera\u00e7\u00e3o de algo que devia ser levado a s\u00e9rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o desprezo pelos conhecimentos tradicionais.","id":8075544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desprezo pelos conhecimentos tradicionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o emprego de um sentido inesperado do verbo tomar.","id":8075545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o emprego de um sentido inesperado do verbo <em>tomar<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a repeti\u00e7\u00e3o de palavras id\u00eanticas.","id":8075546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a repeti\u00e7\u00e3o de palavras id\u00eanticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a nega\u00e7\u00e3o total de uma atitude positiva.","id":8075547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a nega\u00e7\u00e3o total de uma atitude positiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2067697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa quantia foi repartida entre os irm\u00e3os Alceu, Breno e Caio. Alceu recebeu a ter\u00e7a parte do total e Breno recebeu dois quintos do total.A fra\u00e7\u00e3o do total que coube a Caio \u00e9","provas":[{"id":67672,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Guarda Patrimonial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067698,"hashId":"cec0f0ed1222dbac4172cf1359c70f08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certa quantia foi repartida entre os irm\u00e3os Alceu, Breno e Caio. Alceu recebeu a ter\u00e7a parte do total e Breno recebeu dois quintos do total.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fra\u00e7\u00e3o do total que coube a Caio \u00e9<\/p>","resposta":8075552,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\/8.","id":8075548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3\/8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5\/8.","id":8075549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5\/8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"11\/15.","id":8075550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11\/15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9\/15.","id":8075551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9\/15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4\/15.","id":8075552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4\/15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2067698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma oficina de artesanato, 3 artes\u00e3os fazem o total de 3 vasos em 3 dias.O n\u00famero de dias que 12 artes\u00e3os levar\u00e3o para fazer 12 vasos \u00e9","provas":[{"id":67672,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Guarda Patrimonial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067701,"hashId":"338bec765a44bf142f310c9670ddee6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma oficina de artesanato, 3 artes\u00e3os fazem o total de 3 vasos em 3 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de dias que 12 artes\u00e3os levar\u00e3o para fazer 12 vasos \u00e9<\/p>","resposta":8075563,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 dias.","id":8075563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 dias.","id":8075564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 dias.","id":8075565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 dias.","id":8075566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"24 dias.","id":8075567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/2067701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com os elementos do conjunto C = {1, 2, 3, \u22ef , 18, 19} devemos formar dois conjuntos e A e B tais que:\u2022 A \u222a B = C\u2022 A \u2229 B = \u2205\u2022 Os elementos de A e de B t\u00eam mesma soma.O n\u00famero de elementos de A \u00e9, no m\u00ednimo, igual a","provas":[{"id":67672,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Guarda Patrimonial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067706,"hashId":"bf46a3fa63365e1e6c8427925c7e93ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com os elementos do conjunto <em>C<\/em> = {1, 2, 3, \u22ef , 18, 19} devemos formar dois conjuntos e <em>A<\/em> e <em>B<\/em> tais que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 <em>A<\/em> \u222a <em>B<\/em> = <em>C<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 <em>A<\/em> \u2229 <em>B<\/em> = <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2205<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Os elementos de <em>A<\/em> e de <em>B<\/em> t\u00eam mesma soma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de elementos de <em>A<\/em> \u00e9, no m\u00ednimo, igual a<\/p>","resposta":8075589,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":8075588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6.","id":8075589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7.","id":8075590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8.","id":8075591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9.","id":8075592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjuntos Num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Conjuntos Num\u00e9ricos","pai":425336,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425343,"slug":"raciocinio-logico-conjuntos-numericos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2067706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos entre si, ","provas":[{"id":67672,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Guarda Patrimonial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067726,"hashId":"f5add19693873a8da4e7e429cf730d33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos entre si, <\/p>","resposta":8075688,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio. ","id":8075688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Legislativo, o Administrativo e o Jur\u00eddico. ","id":8075689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Legislativo, o Administrativo e o Jur\u00eddico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Legal, o Executivo e o Judici\u00e1rio. ","id":8075690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Legal, o Executivo e o Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Legal, o Administrativo e o Jur\u00eddico. ","id":8075691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Legal, o Administrativo e o Jur\u00eddico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Legislativo, o Administrativo e o Judici\u00e1rio. ","id":8075692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Legislativo, o Administrativo e o Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos gerais e atualidades"],"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405247,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismos-de-freios-e-contrapesos"}],"slug":"direito-constitucional\/2067726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o bens da Uni\u00e3o, os a seguir listados, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale-o. ","provas":[{"id":67672,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Guarda Patrimonial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067729,"hashId":"6e6f9fbbc26246e4619ff397e93a67b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o bens da Uni\u00e3o, os a seguir listados, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-o. <\/p>","resposta":8075706,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As terras devolutas indispens\u00e1veis \u00e0 defesa das fronteiras. ","id":8075703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As terras devolutas indispens\u00e1veis \u00e0 defesa das fronteiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os rios que banhem mais de um Estado. ","id":8075704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os rios que banhem mais de um Estado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os recursos naturais da plataforma continental. ","id":8075705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos naturais da plataforma continental. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os recursos minerais, exceto os do subsolo. ","id":8075706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos minerais, exceto os do subsolo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios. ","id":8075707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens da Uni\u00e3o (artigo 20 da CF)","oab":true,"nome":"Bens da Uni\u00e3o (artigo 20 da CF)","pai":407596,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407597,"slug":"direito-constitucional-bens-da-uniao-artigo-20-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uni\u00e3o ou Da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Uni\u00e3o ou Da Uni\u00e3o","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407596,"slug":"direito-constitucional-uniao-ou-da-uniao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2067729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O homic\u00eddio \u00e9 considerado qualificado se \u00e9 cometido nas seguintes situa\u00e7\u00f5es, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a. ","provas":[{"id":67672,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2021-fgv-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Guarda Patrimonial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067731,"hashId":"2af380df911eac98a7af2a957c84ed07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O homic\u00eddio \u00e9 considerado qualificado se \u00e9 cometido nas seguintes situa\u00e7\u00f5es, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a. <\/p>","resposta":8075714,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mediante paga ou promessa de recompensa. ","id":8075713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante paga ou promessa de recompensa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por motivo grave. ","id":8075714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por motivo grave. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Com emprego de veneno asfixia ou tortura. ","id":8075715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com emprego de veneno asfixia ou tortura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0 trai\u00e7\u00e3o ou de emboscada. ","id":8075716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 trai\u00e7\u00e3o ou de emboscada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para assegurar a oculta\u00e7\u00e3o ou outro crime. ","id":8075717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para assegurar a oculta\u00e7\u00e3o ou outro crime. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio Qualificado","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Qualificado","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413918,"slug":"direito-penal-homicidio-qualificado"}],"slug":"direito-penal\/2067731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo legislativo do munic\u00edpio de Itapecerica compreende a elabora\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":67943,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067958,"hashId":"c4f430f72bdf0098f7941a542be183d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo legislativo do munic\u00edpio de Itapecerica compreende a elabora\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":8076631,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medidas provis\u00f3rias.","id":8076628,"corpo":"<p>medidas provis\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"decretos.","id":8076629,"corpo":"<p>decretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"instru\u00e7\u00f5es normativas.","id":8076630,"corpo":"<p>instru\u00e7\u00f5es normativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00f5es.","id":8076631,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2067958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 31 de julho de 2021, foi inaugurado o Posto de Sa\u00fade Ant\u00f4nio Luiz de Andrade. O homenageado era popularmente conhecido em Itapecerica como Ant\u00f4nio do Patroc\u00ednio, e foi uma personalidade marcante da cidade porque:","provas":[{"id":67943,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2067979,"hashId":"d387a0f9d2c3b3847bd0ea30de33477a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 31 de julho de 2021, foi inaugurado o Posto de Sa\u00fade Ant\u00f4nio Luiz de Andrade. O homenageado era popularmente conhecido em Itapecerica como Ant\u00f4nio do Patroc\u00ednio, e foi uma personalidade marcante da cidade porque:<\/p>","resposta":8076714,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atuou, como lideran\u00e7a popular, na luta pela descentraliza\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica do munic\u00edpio.","id":8076712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuou, como lideran\u00e7a popular, na luta pela descentraliza\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Como membro da \u00e1rea da sa\u00fade, teve papel de destaque na cura de muitos males que afetavam os itapecericanos.","id":8076713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como membro da \u00e1rea da sa\u00fade, teve papel de destaque na cura de muitos males que afetavam os itapecericanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Foi um importante difusor da cultura popular de Itapecerica e um dos fundadores do Reinado dos Santos Reis.","id":8076714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi um importante difusor da cultura popular de Itapecerica e um dos fundadores do Reinado dos Santos Reis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No tempo da escravid\u00e3o, foi um jornalista que exerceu importante lideran\u00e7a na campanha abolicionista.","id":8076715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tempo da escravid\u00e3o, foi um jornalista que exerceu importante lideran\u00e7a na campanha abolicionista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2067979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Advogado","id":24512,"slug":"analista-de-ensino-superior-area-advogado"},{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":24510,"slug":"analista-de-ensino-superior-area-psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":24693,"slug":"analista-area-fonoaudiologo"},{"descricao":"Analista -\u00c1rea: Fisioterapeuta","id":24694,"slug":"analista-area-fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67936,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-cirurgiao-dentista-psf-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2021"},{"id":67934,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-medico-psf-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - M\u00e9dico PSF - 2021"},{"id":67935,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Enfermeiro - 2021"},{"id":67937,"cargo":{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Advogado","id":24512,"slug":"analista-de-ensino-superior-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-analista-de-ensino-superior-area-advogado-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Advogado - 2021"},{"id":67938,"cargo":{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":24510,"slug":"analista-de-ensino-superior-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-analista-de-ensino-superior-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":67944,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-analista-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2021"},{"id":67954,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":24693,"slug":"analista-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-analista-area-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Analista - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":67955,"cargo":{"descricao":"Analista -\u00c1rea: Fisioterapeuta","id":24694,"slug":"analista-area-fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-analista-area-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Analista -\u00c1rea: Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2068017,"hashId":"2f675a436e29ce85719a70fbc9a3262c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8076867,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ex-presidente americano Donald Trump, \u00e9 criticado devido ao seu comportamento em rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 Covid-19.","id":8076864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ex-presidente americano Donald Trump, \u00e9 criticado devido ao seu comportamento em rela\u00e7\u00e3o ao combate \u00e0 Covid-19.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O presidente Emannuel Macron \u00e9 enaltecido exclusivamente por sua postura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o que tem com a economia africana.","id":8076865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente Emannuel Macron \u00e9 enaltecido exclusivamente por sua postura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o que tem com a economia africana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O professor de finan\u00e7as Luigi Zingales \u00e9 citado por ter defendido a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica mundial no atual mundo globalizado.","id":8076866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor de finan\u00e7as Luigi Zingales \u00e9 citado por ter defendido a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica mundial no atual mundo globalizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O governo brasileiro \u00e9 mencionado devido ao seu comportamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia.","id":8076867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo brasileiro \u00e9 mencionado devido ao seu comportamento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 13.TEXTO ISem mobiliza\u00e7\u00e3o global, quem manda no mundo\u00e9 a Covid-19No atual est\u00e1gio das inter-rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas entre os pa\u00edses, representatividade, busca por solu\u00e7\u00f5es e implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es precisam ser globaisA nova variante delta da Covid-19, os recentes aumentos de cont\u00e1gio nos pa\u00edses com maior propor\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es vacinadas e os resultados pr\u00e9vios de suas economias sugerem que, se o ser humano n\u00e3o abrir os olhos, a briga com o v\u00edrus ser\u00e1 bem mais longa do que se espera. E seus desdobramentos, certamente, mais danosos. Urge a necessidade de se discutir um pacto global!A nega\u00e7\u00e3o talvez seja a defesa mais perigosa que o ser humano adota para conseguir conviver com suas dificuldades e limita\u00e7\u00f5es. Parece n\u00e3o haver como fugir da nega\u00e7\u00e3o quando n\u00e3o se tem \u201crecursos\u201d para lidar com a realidade. Transportada para o coletivo, a pr\u00e1tica da nega\u00e7\u00e3o provoca perplexidade \u00e0 maioria da sociedade quando algum fen\u00f4meno aparentemente inesperado toma de sobressalto contingente expressivo de pessoas. Exemplo cl\u00e1ssico que se aplica ao contexto global foi o crescimento do fascismo, que impregnado de nega\u00e7\u00e3o e interesses escusos, culminou na Segunda Guerra Mundial.O professor de finan\u00e7as Luigi Zingales, da Universidade de Chicago, em seu \u00faltimo artigo publicado na plataforma Project Syndicate, em 06\/08, levanta a problem\u00e1tica da falta de sincroniza\u00e7\u00e3o global para tratar da pandemia da Covid-19 em um mundo cujo com\u00e9rcio e comunica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 muito, tornaram-se globais.O presidente da Fran\u00e7a, Emannuel Macron, tamb\u00e9m colaborador do Project Syndicate, havia publicado artigo, em fevereiro \u00faltimo, clamando por uma coopera\u00e7\u00e3o multilateral para a recupera\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica mundial. Mais recentemente, Macron publicou novo artigo propondo um pacto pela recupera\u00e7\u00e3o da \u00c1frica, cujos efeitos da pandemia t\u00eam sido nefastos.Ainda na semana passada, o economista da Universidade de Columbia e ex-conselheiro de tr\u00eas Secret\u00e1rios-Gerais das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Jeffrey Sachs, sugeriu a inclus\u00e3o da Uni\u00e3o da \u00c1frica, constitu\u00edda por 55 pa\u00edses desse continente, como membro integrante do G20, formando-se, assim, o G21. No atual est\u00e1gio das inter-rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas entre os pa\u00edses, representatividade, busca por solu\u00e7\u00f5es e implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es precisam ser globais.Avan\u00e7o recente foi dado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s decis\u00f5es unilaterais e sincronizadas dos Estados Unidos e da Uni\u00e3o Europeia na barreira comercial a produtos que, em sua cadeia produtiva, possam provocar maiores emiss\u00f5es de carbono. Tais medidas, entretanto, v\u00eam tardiamente fazer frente aos avan\u00e7os p\u00edfios e at\u00e9 retrocessos, em alguns casos, do Acordo de Paris. A quest\u00e3o clim\u00e1tica \u00e9 discutida h\u00e1 d\u00e9cadas e o governo norte-americano teve, na figura de Donald Trump, inimigo contumaz.A pandemia da Covid-19 parece estar longe de ser banida. Chegou a ser considerada gripezinha at\u00e9 por chefes e \/ ou conselheiros de Estado, atrasando em muito a mobiliza\u00e7\u00e3o dos governos e sendo lamentavelmente usada como bandeira pol\u00edtica.O fren\u00e9tico ver\u00e3o europeu de 2021 e as liberdades concedidas aos cidad\u00e3os americanos sugerem que a quarta onda parece inevit\u00e1vel. A compulsoriedade da vacina come\u00e7a a despontar como freio \u00e0 conten\u00e7\u00e3o da falta de conscientiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es individuais negacionistas, capazes de provocar rupturas ainda n\u00e3o plenamente estimadas sobre o bem-estar social.A nega\u00e7\u00e3o do fascismo causou cerca de 5 milh\u00f5es de mortes de judeus; a desordenada e desigual forma de combate \u00e0 Covid-19 j\u00e1 provocou, em pouco mais de um ano, quase o mesmo n\u00famero de mortes de judeus na Segunda Guerra Mundial. Os efeitos sobre as vidas dos sobreviventes ao Holocausto s\u00e3o retratados at\u00e9 hoje em livros, filmes e outras formas de express\u00e3o art\u00edstica e monumental.A Covid-19 \u00e9 mais silenciosa, n\u00e3o atinge de forma igual a todos, poupa os jovens, os animais e as plantas, mas castiga os mais velhos, reduz a expectativa de vida (idade m\u00e9dia) das sociedades, assim como aumenta o desalento dos mais pobres. Negar que haja recursos para combat\u00ea-la globalmente sugere interesse para garantir benef\u00edcios de curto prazo. Pior ainda, soa como busca por milagres, algo bem introjetado no imagin\u00e1rio coletivo dos brasileiros.Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/fvqns.Acesso em: 10 ago. 2021 (adapta\u00e7\u00e3o).","id":494698,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>13<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sem mobiliza\u00e7\u00e3o global, quem manda no mundo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00e9 a Covid-19<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>No atual est\u00e1gio das inter-rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas entre <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>os pa\u00edses, representatividade, busca por solu\u00e7\u00f5es e <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es precisam ser globais<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nova variante delta da Covid-19, os recentes aumentos de cont\u00e1gio nos pa\u00edses com maior propor\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es vacinadas e os resultados pr\u00e9vios de suas economias sugerem que, se o ser humano n\u00e3o abrir os olhos, a briga com o v\u00edrus ser\u00e1 bem mais longa do que se espera. E seus desdobramentos, certamente, mais danosos. Urge a necessidade de se discutir um pacto global!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o talvez seja a defesa mais perigosa que o ser humano adota para conseguir conviver com suas dificuldades e limita\u00e7\u00f5es. Parece n\u00e3o haver como fugir da nega\u00e7\u00e3o quando n\u00e3o se tem \u201crecursos\u201d para lidar com a realidade. Transportada para o coletivo, a pr\u00e1tica da nega\u00e7\u00e3o provoca perplexidade \u00e0 maioria da sociedade quando algum fen\u00f4meno aparentemente inesperado toma de sobressalto contingente expressivo de pessoas. Exemplo cl\u00e1ssico que se aplica ao contexto global foi o crescimento do fascismo, que impregnado de nega\u00e7\u00e3o e interesses escusos, culminou na Segunda Guerra Mundial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O professor de finan\u00e7as Luigi Zingales, da Universidade de Chicago, em seu \u00faltimo artigo publicado na plataforma Project Syndicate, em 06\/08, levanta a problem\u00e1tica da falta de sincroniza\u00e7\u00e3o global para tratar da pandemia da Covid-19 em um mundo cujo com\u00e9rcio e comunica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 muito, tornaram-se globais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O presidente da Fran\u00e7a, Emannuel Macron, tamb\u00e9m colaborador do Project Syndicate, havia publicado artigo, em fevereiro \u00faltimo, clamando por uma coopera\u00e7\u00e3o multilateral para a recupera\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica mundial. Mais recentemente, Macron publicou novo artigo propondo um pacto pela recupera\u00e7\u00e3o da \u00c1frica, cujos efeitos da pandemia t\u00eam sido nefastos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda na semana passada, o economista da Universidade de Columbia e ex-conselheiro de tr\u00eas Secret\u00e1rios-Gerais das Na\u00e7\u00f5es Unidas, Jeffrey Sachs, sugeriu a inclus\u00e3o da Uni\u00e3o da \u00c1frica, constitu\u00edda por 55 pa\u00edses desse continente, como membro integrante do G20, formando-se, assim, o G21. No atual est\u00e1gio das inter-rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas entre os pa\u00edses, representatividade, busca por solu\u00e7\u00f5es e implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es precisam ser globais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avan\u00e7o recente foi dado com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s decis\u00f5es unilaterais e sincronizadas dos Estados Unidos e da Uni\u00e3o Europeia na barreira comercial a produtos que, em sua cadeia produtiva, possam provocar maiores emiss\u00f5es de carbono. Tais medidas, entretanto, v\u00eam tardiamente fazer frente aos avan\u00e7os p\u00edfios e at\u00e9 retrocessos, em alguns casos, do Acordo de Paris. A quest\u00e3o clim\u00e1tica \u00e9 discutida h\u00e1 d\u00e9cadas e o governo norte-americano teve, na figura de Donald Trump, inimigo contumaz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pandemia da Covid-19 parece estar longe de ser banida. Chegou a ser considerada gripezinha at\u00e9 por chefes e \/ ou conselheiros de Estado, atrasando em muito a mobiliza\u00e7\u00e3o dos governos e sendo lamentavelmente usada como bandeira pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fren\u00e9tico ver\u00e3o europeu de 2021 e as liberdades concedidas aos cidad\u00e3os americanos sugerem que a quarta onda parece inevit\u00e1vel. A compulsoriedade da vacina come\u00e7a a despontar como freio \u00e0 conten\u00e7\u00e3o da falta de conscientiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es individuais negacionistas, capazes de provocar rupturas ainda n\u00e3o plenamente estimadas sobre o bem-estar social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o do fascismo causou cerca de 5 milh\u00f5es de mortes de judeus; a desordenada e desigual forma de combate \u00e0 Covid-19 j\u00e1 provocou, em pouco mais de um ano, quase o mesmo n\u00famero de mortes de judeus na Segunda Guerra Mundial. Os efeitos sobre as vidas dos sobreviventes ao Holocausto s\u00e3o retratados at\u00e9 hoje em livros, filmes e outras formas de express\u00e3o art\u00edstica e monumental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Covid-19 \u00e9 mais silenciosa, n\u00e3o atinge de forma igual a todos, poupa os jovens, os animais e as plantas, mas castiga os mais velhos, reduz a expectativa de vida (idade m\u00e9dia) das sociedades, assim como aumenta o desalento dos mais pobres. Negar que haja recursos para combat\u00ea-la globalmente sugere interesse para garantir benef\u00edcios de curto prazo. Pior ainda, soa como busca por milagres, algo bem introjetado no imagin\u00e1rio coletivo dos brasileiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/fvqns.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Acesso em: 10 ago. 2021 (adapta\u00e7\u00e3o).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2068017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 94.406\/1987, que regulamenta a Lei do Exerc\u00edcio Profissional, ao enfermeiro, incumbe privativamente:","provas":[{"id":67935,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2068081,"hashId":"53cd737d8efe3abb90ee1ed7f151f785","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 94.406\/1987, que regulamenta a Lei do Exerc\u00edcio Profissional, ao enfermeiro, incumbe privativamente:<\/p>","resposta":8077120,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de Enfermagem integrante da estrutura b\u00e1sica da institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":8077120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dire\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de Enfermagem integrante da estrutura b\u00e1sica da institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade e de suas atividades t\u00e9cnicas e auxiliares nas empresas prestadoras desse servi\u00e7o.","id":8077121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade e de suas atividades t\u00e9cnicas e auxiliares nas empresas prestadoras desse servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de assist\u00eancia hospitalares.","id":8077122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de assist\u00eancia hospitalares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Consulta de enfermagem, prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem e cuidados indiretos a pacientes graves com risco de vida.","id":8077123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consulta de enfermagem, prescri\u00e7\u00e3o de enfermagem e cuidados indiretos a pacientes graves com risco de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n.\u00ba 94.406\/1987 - Regulamenta a Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n.\u00ba 94.406\/1987 - Regulamenta a Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":431248,"slug":"enfermagem-decreto-n-o-94-406-1987-regulamenta-a-lei-no-7-498-de-25-de-junho-de-1986-que-dispoe-sobre-o-exercicio-da-enfermagem-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":"enfermagem\/2068081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 14.176, de 22 de junho de 2021, altera os crit\u00e9rios de renda familiar per capita para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC).De acordo com essa legisla\u00e7\u00e3o, s\u00e3o crit\u00e9rios para concess\u00e3o do aux\u00edlio inclus\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":67944,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-analista-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:28:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2068148,"hashId":"5d3d84509dbcc12344716aa96bbf6750","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 14.176, de 22 de junho de 2021, altera os crit\u00e9rios de renda familiar <em>per capita<\/em> para acesso ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com essa legisla\u00e7\u00e3o, s\u00e3o crit\u00e9rios para concess\u00e3o do aux\u00edlio inclus\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":8077388,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exercer atividade com remunera\u00e7\u00e3o limitada a 1,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos per capita.","id":8077388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer atividade com remunera\u00e7\u00e3o limitada a 1,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos<em> per capita.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Possuir inscri\u00e7\u00e3o atualizada no Cad\u00danico no momento do requerimento do aux\u00edlio inclus\u00e3o.","id":8077389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuir inscri\u00e7\u00e3o atualizada no Cad\u00danico no momento do requerimento do aux\u00edlio inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Possuir inscri\u00e7\u00e3o regular no CPF.","id":8077390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuir inscri\u00e7\u00e3o regular no CPF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atender aos crit\u00e9rios relativos \u00e0 renda familiar mensal per capita exigida para o acesso ao benef\u00edcio.","id":8077391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender aos crit\u00e9rios relativos \u00e0 renda familiar mensal <em>per capita <\/em>exigida para o acesso ao benef\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-lei-organica-da-assistencia-social-loas-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-assistencia-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/2068148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As entidades que desenvolvam programas de institucionaliza\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia a idosos adotar\u00e3o os seguintes princ\u00edpios preconizados pelo Estatuto do Idoso, exceto:","provas":[{"id":67944,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-mg-2021-fundep-analista-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:28:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2068157,"hashId":"03fdec1aa3692cdc6dad464d06e953d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades que desenvolvam programas de institucionaliza\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia a idosos adotar\u00e3o os seguintes princ\u00edpios preconizados pelo Estatuto do Idoso, exceto:<\/p>","resposta":8077427,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o do idoso nas atividades comunit\u00e1rias, de car\u00e1ter interno e externo.","id":8077424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o do idoso nas atividades comunit\u00e1rias, de car\u00e1ter interno e externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos familiares.","id":8077425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preserva\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos familiares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o do idoso na mesma institui\u00e7\u00e3o, salvo em caso de for\u00e7a maior.","id":8077426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o do idoso na mesma institui\u00e7\u00e3o, salvo em caso de for\u00e7a maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atendimento coletivo e em grandes grupos.","id":8077427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento coletivo e em grandes grupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/2068157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o funcion\u00e1rio p\u00fablico Evaresnildo tenha solicitado diretamente para si, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o e em raz\u00e3o dela, vantagem indevida consistente em R$10.000,00 (dez mil reais) para elaborar um laudo de sa\u00fade que favorecia um adolescente infrator em cumprimento de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o, sendo que o laudo possibilitaria a coloca\u00e7\u00e3o imediata do adolescente em liberdade. Nesse caso, Evaresnildo cometeu o crime de:","provas":[{"id":68603,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - Assistente Social - 2021"},{"id":68607,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-psicologo","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:28:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2085429,"hashId":"ce11caf731a9cd086e3c0a14322b0a35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o funcion\u00e1rio p\u00fablico Evaresnildo tenha solicitado diretamente para si, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o e em raz\u00e3o dela, vantagem indevida consistente em R$10.000,00 (dez mil reais) para elaborar um laudo de sa\u00fade que favorecia um adolescente infrator em cumprimento de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o, sendo que o laudo possibilitaria a coloca\u00e7\u00e3o imediata do adolescente em liberdade. Nesse caso, Evaresnildo cometeu o crime de:<\/p>","resposta":8151084,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":8151084,"corpo":"<p>Corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia arbitr\u00e1ria.","id":8151085,"corpo":"<p>Viol\u00eancia arbitr\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Roubo.","id":8151086,"corpo":"<p>Roubo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional.","id":8151087,"corpo":"<p> Viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Condescend\u00eancia criminosa.","id":8151088,"corpo":"<p> Condescend\u00eancia criminosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o Passiva Privilegiada","oab":false,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o Passiva Privilegiada","pai":406453,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414056,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva-privilegiada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2085429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24747,"slug":"medico-area-trabalho-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Anexo 1 da NR 15, o limite de toler\u00e2ncia para o ru\u00eddo cont\u00ednuo \u00e9 de","provas":[{"id":68601,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24747,"slug":"medico-area-trabalho-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-medico-area-trabalho-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:28:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2085561,"hashId":"5ee3d0aa47b062e25154e51735023cba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Anexo 1 da NR 15, o limite de toler\u00e2ncia para o ru\u00eddo cont\u00ednuo \u00e9 de<\/p>","resposta":8151561,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"85 dB (A) ou 100% da dose.","id":8151561,"corpo":"<p>85 dB (A) ou 100% da dose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"83 dB (C) ou 50% da dose.","id":8151562,"corpo":"<p>83 dB (C) ou 50% da dose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"85 dB (C) ou 100% da dose.","id":8151563,"corpo":"<p>85 dB (C) ou 100% da dose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"83 dB ou 40% da dose.","id":8151564,"corpo":"<p>83 dB ou 40% da dose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"80 dB (A) ou 50% da dose.","id":8151565,"corpo":"<p>80 dB (A) ou 50% da dose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2085561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto Crian\u00e7a e do Adolescente no artigo 53 nos diz que a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho, assegurando-se lhes: I - igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola; II - direito de ser respeitado por seus educadores; III - direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores; IV - direito de organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis; V - acesso a escola p\u00fablica e gratuita em qualquer lugar, pr\u00f3ximo ou distancia de sua resid\u00eancia. A op\u00e7\u00e3o correta est\u00e1 em:","provas":[{"id":68385,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-professor","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - Professor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:29:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2085981,"hashId":"16d0ba6f2904014f5f46fbdb755addcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto Crian\u00e7a e do Adolescente no artigo 53 nos diz que a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho, assegurando-se lhes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - direito de ser respeitado por seus educadores; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - direito de organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - acesso a escola p\u00fablica e gratuita em qualquer lugar, pr\u00f3ximo ou distancia de sua resid\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o correta est\u00e1 em:<\/p>","resposta":8152927,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":8152924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":8152925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":8152926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8152927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2085981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Socioeducativo","id":15042,"slug":"agente-socioeducativo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de a gestante ou m\u00e3e adolescente entregar o filho para ado\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 imediatamente realizada busca:","provas":[{"id":68599,"cargo":{"descricao":"Agente Socioeducativo","id":15042,"slug":"agente-socioeducativo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-agente-socioeducativo","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - Agente Socioeducativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:29:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2086130,"hashId":"82985ae296515d282963d99414c5a15e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de a gestante ou m\u00e3e adolescente entregar o filho para ado\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 imediatamente realizada busca:<\/p>","resposta":8153444,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por um Juiz de paz.","id":8153440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por um Juiz de paz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pelo representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.","id":8153441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"por vizinhos que aceitem a guarda do filho.","id":8153442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por vizinhos que aceitem a guarda do filho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exclusivamente pelos irm\u00e3os mais velhos da adolescente.","id":8153443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente pelos irm\u00e3os mais velhos da adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pelo genitor e por outro representante da fam\u00edlia extensa da adolescente apto a receber a guarda do filho.","id":8153444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo genitor e por outro representante da fam\u00edlia extensa da adolescente apto a receber a guarda do filho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2086130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24744,"slug":"cargos-de-nivel-medio-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os textos publicit\u00e1rios do autom\u00f3vel Porsche, a seguir, enfatizam a velocidade do ve\u00edculo, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale-o.","provas":[{"id":68595,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24744,"slug":"cargos-de-nivel-medio-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imbel-2021-fgv-cargos-de-nivel-medio-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2086603,"hashId":"78e354cf14aaf76740332a5402264ffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os textos publicit\u00e1rios do autom\u00f3vel Porsche, a seguir, enfatizam a velocidade do ve\u00edculo, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-o.<\/p>","resposta":8155315,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A boa not\u00edcia \u00e9 que o Porsche n\u00e3o tem poltrona para crian\u00e7as.","id":8155311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A boa not\u00edcia \u00e9 que o Porsche n\u00e3o tem poltrona para crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o mais r\u00e1pido que voc\u00ea pode ir, sem ser obrigado a comer comida de bordo.","id":8155312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o mais r\u00e1pido que voc\u00ea pode ir, sem ser obrigado a comer comida de bordo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Meio-termo \u00e9 para pol\u00edticos e medrosos.","id":8155313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meio-termo \u00e9 para pol\u00edticos e medrosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na Alemanha, ele n\u00e3o compete com carros. Compete com avi\u00f5es.","id":8155314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Alemanha, ele n\u00e3o compete com carros. Compete com avi\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pode despedir seu motorista.","id":8155315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode despedir seu motorista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Obs.: As quest\u00f5es desta prova se apoiam em frases do discurso publicit\u00e1rio ou de propaganda.","id":496868,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Obs.: As quest\u00f5es desta prova se apoiam em frases do discurso publicit\u00e1rio ou de propaganda.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2086603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24750,"slug":"supervisor-area-tecnologia-da-informacao-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o script Python 3.8 exibido a seguir. L=[\"A\",\"E\",\"I\",\"O\",\"U\"] for k in range(0,len(L)): print (L[4-k])Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sa\u00edda produzida pela execu\u00e7\u00e3o desse c\u00f3digo.","provas":[{"id":68605,"cargo":{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":24750,"slug":"supervisor-area-tecnologia-da-informacao-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-supervisor-area-tecnologia-da-informacao-reaplicacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Supervisor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:29:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2086691,"hashId":"b846033cb05d4c569348b4c020ba3bba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o script Python 3.8 exibido a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> L=[\"A\",\"E\",\"I\",\"O\",\"U\"]<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> for k in range(0,len(L)):<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> print (L[4-k])<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sa\u00edda produzida pela execu\u00e7\u00e3o desse c\u00f3digo.<\/p>","resposta":8155637,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A E I O U","id":8155633,"corpo":"<p>A E I O U<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A E I O","id":8155634,"corpo":"<p>A E I O<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E I O U","id":8155635,"corpo":"<p>E I O U<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"U O I E","id":8155636,"corpo":"<p>U O I E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"U O I E A","id":8155637,"corpo":"<p>U O I E A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2086691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba. 8.080\/1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes, quanto ao planejamento e or\u00e7amento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), as lacunas da senten\u00e7a abaixo devem ser preenchidas corretamente por: O processo de planejamento e or\u00e7amento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser\u00e1 ____________, do n\u00edvel ____________ at\u00e9 o ____________, ouvidos seus \u00f3rg\u00e3os deliberativos, compatibilizando-se as necessidades da pol\u00edtica de sa\u00fade com a disponibilidade de recursos em planos de sa\u00fade dos Munic\u00edpios, dos Estados, do Distrito Federal e da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":68435,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2021-ibrasp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"IBRASP - FHGV - Procurador Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2086765,"hashId":"2d98a24a41b1f6fe2a0f6aa5300c00be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba. 8.080\/1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes, quanto ao planejamento e or\u00e7amento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), as lacunas da senten\u00e7a abaixo devem ser preenchidas corretamente por: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O processo de planejamento e or\u00e7amento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) ser\u00e1 ____________, do n\u00edvel ____________ at\u00e9 o ____________, ouvidos seus \u00f3rg\u00e3os deliberativos, compatibilizando-se as necessidades da pol\u00edtica de sa\u00fade com a disponibilidade de recursos em planos de sa\u00fade dos Munic\u00edpios, dos Estados, do Distrito Federal e da Uni\u00e3o.<\/em><\/p>","resposta":8155900,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ascendente \u2212 federal \u2212 local","id":8155899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ascendente \u2212 federal \u2212 local<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ascendente \u2212 local \u2212 federal","id":8155900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ascendente \u2212 local \u2212 federal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descendente \u2212 federal \u2212 local","id":8155901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descendente \u2212 federal \u2212 local<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"descendente \u2212 local \u2212 federal","id":8155902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descendente \u2212 local \u2212 federal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS \/ Legisla\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS \/ Legisla\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428248,"slug":"enfermagem-legislacao-do-sus-legislacao-em-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90","Lei 8.080"],"nome_clean":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428267,"slug":"enfermagem-lei-no-8-080-90-lei-organica-da-saude"}],"slug":"enfermagem\/2086765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Restitui\u00e7\u00e3o do Tributo \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":68335,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2086776,"hashId":"83690731c401c01f1f63d762130f45a9","enunciado":"<p>Sobre a Restitui\u00e7\u00e3o do Tributo \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":8155951,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os contribuintes ter\u00e3o direito, independentemente de pr\u00e9vio protesto, \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o total ou parcial do tributo, nos casos e condi\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.","id":8155948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contribuintes ter\u00e3o direito, independentemente de pr\u00e9vio protesto, \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o total ou parcial do tributo, nos casos e condi\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A restitui\u00e7\u00e3o total ou parcial de tributos ser\u00e1 atualizada na mesma propor\u00e7\u00e3o das penalidades pecuni\u00e1rias, salvo as referentes \u00e0s infra\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter formal, n\u00e3o prejudicadas pela causa da restitui\u00e7\u00e3o.","id":8155949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A restitui\u00e7\u00e3o total ou parcial de tributos ser\u00e1 atualizada na mesma propor\u00e7\u00e3o das penalidades pecuni\u00e1rias, salvo as referentes \u00e0s infra\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter formal, n\u00e3o prejudicadas pela causa da restitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A parte interessada na restitui\u00e7\u00e3o dever\u00e1 requer\u00ea-la, em processo administrativo, ao Diretor Municipal da fazenda, instruindo a peti\u00e7\u00e3o com o original do comprovante do recolhimento.","id":8155950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parte interessada na restitui\u00e7\u00e3o dever\u00e1 requer\u00ea-la, em processo administrativo, ao Diretor Municipal da fazenda, instruindo a peti\u00e7\u00e3o com o original do comprovante do recolhimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Enquanto pendente de decis\u00e3o, o pedido de restitui\u00e7\u00e3o desobriga o contribuinte do recolhimento de parcela restante do tributo.","id":8155951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto pendente de decis\u00e3o, o pedido de restitui\u00e7\u00e3o desobriga o contribuinte do recolhimento de parcela restante do tributo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00ba 37 ao n\u00ba 40 se referem ao C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9.","id":496889,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00ba 37 ao n\u00ba 40 se referem ao C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Muria\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Muria\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429795,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-muriae-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2086776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba. 9.782\/1999, que criou a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, e definiu o Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, determina que compete \u00e0 Uni\u00e3o, no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, definir a pol\u00edtica nacional de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. Nesse contexto, estabelece a Lei Federal n\u00ba. 9.782\/1999 que a compet\u00eancia da Uni\u00e3o quanto \u00e0 formula\u00e7\u00e3o, ao acompanhamento e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e das diretrizes gerais do Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00e9 exercida pelo(a):","provas":[{"id":68435,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fhgv-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2021-ibrasp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"IBRASP - FHGV - Procurador Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2086778,"hashId":"19190a2f65b31d6655dce30cbff4e25a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba. 9.782\/1999, que criou a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, e definiu o Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, determina que compete \u00e0 Uni\u00e3o, no \u00e2mbito do Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, definir a pol\u00edtica nacional de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. Nesse contexto, estabelece a Lei Federal n\u00ba. 9.782\/1999 que a compet\u00eancia da Uni\u00e3o quanto \u00e0 formula\u00e7\u00e3o, ao acompanhamento e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e das diretrizes gerais do Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00e9 exercida pelo(a):<\/p>","resposta":8155960,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.","id":8155957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar.","id":8155958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade.","id":8155959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":8155960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.782\/1999","oab":false,"nome":"Lei 9.782\/1999","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407298,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-9-782-1999"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2086778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c[...] poxa vida, ainda sou bem mulher!\u201d, o item em destaque","provas":[{"id":74889,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2021-instituto-aocp-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Professor de Geografia - 2021"},{"id":77786,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2021-instituto-aocp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":77780,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes Visuais","id":13503,"slug":"professor-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2021-instituto-aocp-professor-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Professor - \u00c1rea: Artes Visuais - 2021"},{"id":77783,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2021-instituto-aocp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":77782,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2021-instituto-aocp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2253811,"hashId":"5c4062663dc6d261a71d208a7267be08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c[...] poxa vida, ainda sou <u>bem<\/u> mulher!\u201d, o item em destaque<\/p>","resposta":8867468,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indica o ant\u00f4nimo de \u201cmal\u201d.","id":8867466,"corpo":"<p>indica o ant\u00f4nimo de \u201cmal\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poderia ser substitu\u00eddo pelo termo \u201cboa\u201d sem preju\u00edzo sem\u00e2ntico \u00e0 frase.","id":8867467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poderia ser substitu\u00eddo pelo termo \u201cboa\u201d sem preju\u00edzo sem\u00e2ntico \u00e0 frase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atua como intensificador.","id":8867468,"corpo":"<p>atua como intensificador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um adjetivo que caracteriza o substantivo \u201cmulher\u201d.","id":8867469,"corpo":"<p>\u00e9 um adjetivo que caracteriza o substantivo \u201cmulher\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 restrito \u00e0 variedade padr\u00e3o da l\u00edngua.","id":8867470,"corpo":"<p>\u00e9 restrito \u00e0 variedade padr\u00e3o da l\u00edngua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DOCE ___Lembrasse antes quanto tempo gastaria na beira do fog\u00e3o mexendo o doce de ab\u00f3bora e Maria talvez nem tivesse come\u00e7ado. Mas n\u00e3o \u00e9 assim que funciona, a coisa vem de tr\u00e1s pra frente: primeiro o gosto no fundo da lembran\u00e7a, na garganta, da\u00ed a saliva na l\u00edngua. Depois, o cheiro de algo que nem recordava parece que est\u00e1 aqui, dentro das narinas. Os ingredientes, todos comprados, a panela na m\u00e3o. S\u00f3 na hora de mexer o doce \u00e9 que a gente lembra, com esse misto de cansa\u00e7o e tristeza, que o doce \u00e9 feito de mexer o doce. \u00c9 feito do bra\u00e7o girando, girando, o outro bra\u00e7o solto escorado na anca, o peso do corpo passando da perna de c\u00e1 pra de l\u00e1.___O doce j\u00e1 come\u00e7ado \u00e9 doce inteiro na imagina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem volta. E Maria nunca foi de voltar atr\u00e1s, mesmo com o que era bom s\u00f3 na primeira mordida e depois deixava um retrogosto amargo \u2013 na boca ou no jeito de olhar. Maria que nem puxa-puxa, presa \u00e0s escolhas e caminhos e ao que por vezes n\u00e3o foi t\u00e3o escolha quanto foi acaso.___Bem que \u00e0s vezes queria ser p\u00e1ssaro solto, escolher caminhos. A cozinha fica pequena da falta que voar livre faz, as paredes suam. Tudo o que \u00e9 sonho vai evaporando do seu corpo, a pele fica grossa, dura. O a\u00e7\u00facar carameliza ang\u00fastias. E Maria pensa se n\u00e3o seria melhor ter virado cambalhota por sobre um ou outro acontecimento, em vez de viv\u00ea-los todinhos.___O marido mesmo. Ela cansava de topar com ele encostado no sof\u00e1, vendo TV. Ia de um canal para o outro, como se n\u00e3o estivesse ali. Queria que estivesse. Que contasse uma bobagem que aconteceu no trabalho ou na rua, que atentasse ao gosto novo no doce que ela fez, \u201cc\u00ea colocou coco?\u201d, \u201cque cheiro diferente, que foi que c\u00ea botou a\u00ed?\u201d, qualquer coisa. Qualquer coisa que fizesse com que os dois parecessem vivos, que parecessem ligados, nem que pelo diferente do hoje no doce sempre igual.___Tomasse uma atitude agora, talvez a coisa toda desembrulhasse diferente. Ela botaria uma roupa bonita e dan\u00e7aria pela casa, pintaria a cara toda faceira e vibrante e mostraria para ele que ainda era mulher, poxa vida, ainda sou bem mulher! [...]___Tamb\u00e9m podia ir embora, pegar as meninas e as pr\u00f3prias coisas e voltar para a casa da m\u00e3e. Ou podia queimar esse doce, derrubar panela, fazer esc\u00e2ndalo. Pedir ten\u00eancia, uma mudan\u00e7a, alguma coisa que mostrasse que ainda estava viva, viva! Vibrante como esse cor-de-laranja borbulhando na panela. [...]PRETTI, Thays. A mulher que ri. S\u00e3o Paulo: Editora Patu\u00e1, 2019.","id":516411,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>DOCE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Lembrasse antes quanto tempo gastaria na beira do fog\u00e3o mexendo o doce de ab\u00f3bora e Maria talvez nem tivesse come\u00e7ado. Mas n\u00e3o \u00e9 assim que funciona, a coisa vem de tr\u00e1s pra frente: primeiro o gosto no fundo da lembran\u00e7a, na garganta, da\u00ed a saliva na l\u00edngua. Depois, o cheiro de algo que nem recordava parece que est\u00e1 aqui, dentro das narinas. Os ingredientes, todos comprados, a panela na m\u00e3o. S\u00f3 na hora de mexer o doce \u00e9 que a gente lembra, com esse misto de cansa\u00e7o e tristeza, que o doce \u00e9 feito de mexer o doce. \u00c9 feito do bra\u00e7o girando, girando, o outro bra\u00e7o solto escorado na anca, o peso do corpo passando da perna de c\u00e1 pra de l\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong>O doce j\u00e1 come\u00e7ado \u00e9 doce inteiro na imagina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem volta. E Maria nunca foi de voltar atr\u00e1s, mesmo com o que era bom s\u00f3 na primeira mordida e depois deixava um retrogosto amargo \u2013 na boca ou no jeito de olhar. Maria que nem puxa-puxa, presa \u00e0s escolhas e caminhos e ao que por vezes n\u00e3o foi t\u00e3o escolha quanto foi acaso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong>Bem que \u00e0s vezes queria ser p\u00e1ssaro solto, escolher caminhos. A cozinha fica pequena da falta que voar livre faz, as paredes suam. Tudo o que \u00e9 sonho vai evaporando do seu corpo, a pele fica grossa, dura. O a\u00e7\u00facar carameliza ang\u00fastias. E Maria pensa se n\u00e3o seria melhor ter virado cambalhota por sobre um ou outro acontecimento, em vez de viv\u00ea-los todinhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong>O marido mesmo. Ela cansava de topar com ele encostado no sof\u00e1, vendo TV. Ia de um canal para o outro, como se n\u00e3o estivesse ali. Queria que estivesse. Que contasse uma bobagem que aconteceu no trabalho ou na rua, que atentasse ao gosto novo no doce que ela fez, \u201cc\u00ea colocou coco?\u201d, \u201cque cheiro diferente, que foi que c\u00ea botou a\u00ed?\u201d, qualquer coisa. Qualquer coisa que fizesse com que os dois parecessem vivos, que parecessem ligados, nem que pelo diferente do hoje no doce sempre igual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong>Tomasse uma atitude agora, talvez a coisa toda desembrulhasse diferente. Ela botaria uma roupa bonita e dan\u00e7aria pela casa, pintaria a cara toda faceira e vibrante e mostraria para ele que ainda era mulher, poxa vida, ainda sou bem mulher! [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/strong>Tamb\u00e9m podia ir embora, pegar as meninas e as pr\u00f3prias coisas e voltar para a casa da m\u00e3e. Ou podia queimar esse doce, derrubar panela, fazer esc\u00e2ndalo. Pedir ten\u00eancia, uma mudan\u00e7a, alguma coisa que mostrasse que ainda estava viva, viva! Vibrante como esse cor-de-laranja borbulhando na panela. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">PRETTI, Thays. <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">A mulher que ri<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">. S\u00e3o Paulo: Editora Patu\u00e1, 2019.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbio de intensidade","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbio de intensidade","pai":409264,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409271,"slug":"lingua-portuguesa-adverbio-de-intensidade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2253811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Santa Catarina diminuiu o intervalo entre as doses da vacina da Astrazeneca. A partir de agora, a segunda aplica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser agendada a partir de ________________ da primeira dose (...). A decis\u00e3o foi comunicada atrav\u00e9s de nota t\u00e9cnica da CIB (Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite). Segundo o texto, o processo ser\u00e1 realizado para \"evitar o atraso no per\u00edodo recomendado para a aplica\u00e7\u00e3o das doses deste fabricante\". https:\/\/ndmais.com.br\/saude\/sc-diminui-intervalo-entre-doses-da-astrazeneca-veja-os-novos-prazos\/ Assinale a alternativa que preencha CORRETAMENTE a lacuna, com o novo prazo de intervalo para aplica\u00e7\u00e3o da segunda dose da vacina da Astrazeneca no Estado de Santa Catarina.","provas":[{"id":74477,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-coordenador-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:29:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2254016,"hashId":"942cf2e209ce861a00d6c5e6c0faf28f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Santa Catarina diminuiu o intervalo entre as doses da vacina da Astrazeneca. A partir de agora, a segunda aplica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser agendada a partir de ________________ da primeira dose (...). A decis\u00e3o foi comunicada atrav\u00e9s de nota t\u00e9cnica da CIB (Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite). Segundo o texto, o processo ser\u00e1 realizado para \"evitar o atraso no per\u00edodo recomendado para a aplica\u00e7\u00e3o das doses deste fabricante\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/ndmais.com.br\/saude\/sc-diminui-intervalo-entre-doses-da-astrazeneca-veja-os-novos-prazos\/ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha CORRETAMENTE a lacuna, com o novo prazo de intervalo para aplica\u00e7\u00e3o da segunda dose da vacina da Astrazeneca no Estado de Santa Catarina.<\/p>","resposta":8868363,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 semanas (70 dias).","id":8868361,"corpo":"<p>10 semanas (70 dias).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 semanas (37 dias).","id":8868362,"corpo":"<p>5 semanas (37 dias).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20 semanas (140 dias).","id":8868363,"corpo":"<p>20 semanas (140 dias).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30 semanas (210 dias).","id":8868364,"corpo":"<p>30 semanas (210 dias).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2254016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) recomendou que duas marcas de vacinas n\u00e3o fossem aplicadas nas gestantes. \"A mortalidade que vem nesse grupo \u00e9 aproximadamente 39 por 100 mil gestantes. Isso causou muita preocupa\u00e7\u00e3o. Lembrando que estudos em fase 3 para gestantes n\u00e3o existem, ent\u00e3o n\u00f3s analisamos o risco-benef\u00edcio e, a partir da\u00ed, s\u00e3o indicados esses imunizantes (...) \", afirmou a secret\u00e1ria de enfrentamento \u00e0 Covid-19, Rosana Leite de Melo. https:\/\/jovempan.com.br\/noticias\/brasil\/ Neste sentido, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou na quinta-feira, 08\/07\/2021, que gr\u00e1vidas devem se vacinar contra a Covid-19 com os imunizantes da:","provas":[{"id":74477,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-coordenador-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:29:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2254024,"hashId":"0f2a8eb91a511036208b4e33d620283f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) recomendou que duas marcas de vacinas n\u00e3o fossem aplicadas nas gestantes. \"A mortalidade que vem nesse grupo \u00e9 aproximadamente 39 por 100 mil gestantes. Isso causou muita preocupa\u00e7\u00e3o. Lembrando que estudos em fase 3 para gestantes n\u00e3o existem, ent\u00e3o n\u00f3s analisamos o risco-benef\u00edcio e, a partir da\u00ed, s\u00e3o indicados esses imunizantes (...) \", afirmou a secret\u00e1ria de enfrentamento \u00e0 Covid-19, Rosana Leite de Melo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/jovempan.com.br\/noticias\/brasil\/ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou na quinta-feira, 08\/07\/2021, que gr\u00e1vidas devem se vacinar contra a Covid-19 com os imunizantes da:<\/p>","resposta":8868395,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AstraZeneca e CoronaVac.","id":8868394,"corpo":"<p>AstraZeneca e CoronaVac.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Janssen e AstraZeneca.","id":8868395,"corpo":"<p>Janssen e AstraZeneca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Janssen e Pfizer.","id":8868396,"corpo":"<p>Janssen e Pfizer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pfizer e CoronaVac.","id":8868397,"corpo":"<p>Pfizer e CoronaVac.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2254024","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A condi\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es corporais quando mantidas constantes ou inalteradas, fen\u00f4meno que se refere ao estado de equil\u00edbrio dos l\u00edquidos e dos tecidos do organismo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es e composi\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas b\u00e1sicas, utilizadas para manter o funcionamento do corpo em perfeito equil\u00edbrio, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":74481,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:29:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2254240,"hashId":"d7c19c2a4c00edba1ce502aacaa2a62c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A condi\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es corporais quando mantidas constantes ou inalteradas, fen\u00f4meno que se refere ao estado de equil\u00edbrio dos l\u00edquidos e dos tecidos do organismo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es e composi\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas b\u00e1sicas, utilizadas para manter o funcionamento do corpo em perfeito equil\u00edbrio, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":8869284,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estado est\u00e1vel.","id":8869282,"corpo":"<p>Estado est\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Metabolismo basal.","id":8869283,"corpo":"<p>Metabolismo basal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Homeostase.","id":8869284,"corpo":"<p>Homeostase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Metabolismo aer\u00f3bio.","id":8869285,"corpo":"<p>Metabolismo aer\u00f3bio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":"educacao-fisica\/2254240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":13491,"slug":"professor-area-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) recomendou que duas marcas de vacinas n\u00e3o fossem aplicadas nas gestantes. \"A mortalidade que vem nesse grupo \u00e9 aproximadamente 39 por 100 mil gestantes. Isso causou muita preocupa\u00e7\u00e3o. Lembrando que estudos em fase 3 para gestantes n\u00e3o existem, ent\u00e3o n\u00f3s analisamos o risco-benef\u00edcio e, a partir da\u00ed, s\u00e3o indicados esses imunizantes (...) \", afirmou a secret\u00e1ria de enfrentamento \u00e0 Covid-19, Rosana Leite de Melo. https:\/\/jovempan.com.br\/noticias\/brasil\/ Neste sentido, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou na quinta-feira, 08\/07\/2021, que gr\u00e1vidas devem se vacinar contra a Covid-19 com os imunizantes da:","provas":[{"id":74482,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":13491,"slug":"professor-area-danca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-danca-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:29:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2254335,"hashId":"286be41a12ba7fe025e317bb4a8cd6e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) recomendou que duas marcas de vacinas n\u00e3o fossem aplicadas nas gestantes. \"A mortalidade que vem nesse grupo \u00e9 aproximadamente 39 por 100 mil gestantes. Isso causou muita preocupa\u00e7\u00e3o. Lembrando que estudos em fase 3 para gestantes n\u00e3o existem, ent\u00e3o n\u00f3s analisamos o risco-benef\u00edcio e, a partir da\u00ed, s\u00e3o indicados esses imunizantes (...) \", afirmou a secret\u00e1ria de enfrentamento \u00e0 Covid-19, Rosana Leite de Melo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/jovempan.com.br\/noticias\/brasil\/ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou na quinta-feira, 08\/07\/2021, que gr\u00e1vidas devem se vacinar contra a Covid-19 com os imunizantes da:<\/p>","resposta":8869618,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AstraZeneca e CoronaVac.","id":8869616,"corpo":"<p>AstraZeneca e CoronaVac.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Janssen e Pfizer.","id":8869617,"corpo":"<p>Janssen e Pfizer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pfizer e CoronaVac.","id":8869618,"corpo":"<p>Pfizer e CoronaVac.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Janssen e AstraZeneca.","id":8869619,"corpo":"<p>Janssen e AstraZeneca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2254335","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"},{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seriam mantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto caso o segundo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo fosse reescrito da seguinte maneira: Porque nos pa\u00edses europeus houve empenho em prevenir crimes, o que representou nova atitude de controle social, o resultado foi o desenvolvimento de uma habilidade espec\u00edfica pelas autoridades policiais: a de explicar e prevenir o crime.","provas":[{"id":56859,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas - 2021"},{"id":56852,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-espanhol-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1768367,"hashId":"d432753aee996d1a9d99dcc4163391a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seriam mantidos a corre\u00e7\u00e3o gramatical e os sentidos do texto caso o segundo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo fosse reescrito da seguinte maneira: Porque nos pa\u00edses europeus houve empenho em prevenir crimes, o que representou nova atitude de controle social, o resultado foi o desenvolvimento de uma habilidade espec\u00edfica pelas autoridades policiais: a de explicar e prevenir o crime.<\/p>","resposta":6742458,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6742457,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6742458,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1A18-I\tNos Estados Unidos da Am\u00e9rica, no s\u00e9culo XIX, a passagem da pol\u00edcia do sistema de justi\u00e7a para o de governo da cidade significou tamb\u00e9m a passagem da no\u00e7\u00e3o de ca\u00e7a aos criminosos para a preven\u00e7\u00e3o dos crimes, em um deslocamento do ato para o ator. Como na Europa, a \u00eanfase na preven\u00e7\u00e3o teria representado nova atitude diante do controle social, com o desenvolvimento pela pol\u00edcia de uma habilidade espec\u00edfica, a de explicar e prevenir o comportamento criminoso. Isso acabou redundando no foco nas \u201cclasses perigosas\u201d, ou seja, em setores espec\u00edficos da sociedade vistos como produtores de comportamento criminoso. Nesse processo, desenvolveram-se os v\u00e1rios campos de saber vinculados aos sistemas de justi\u00e7a criminal, pol\u00edcia e pris\u00e3o, voltados para a identifica\u00e7\u00e3o, para a explica\u00e7\u00e3o e para a preven\u00e7\u00e3o do comportamento criminoso, agora visto como \u201cdesviante\u201d, como a medicina legal, a psiquiatria e, especialmente, a criminologia.\tNa Europa ocidental, as novas institui\u00e7\u00f5es estatais de vigil\u00e2ncia deveriam controlar o exerc\u00edcio da for\u00e7a em sociedades em que os n\u00edveis de viol\u00eancia f\u00edsica nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais e do Estado com a sociedade estavam em decl\u00ednio. De acordo com a difundida teoria do processo civilizador, de Norbert Elias, no Ocidente moderno, a agressividade, assim como outras emo\u00e7\u00f5es e prazeres, foi domada, \u201crefinada\u201d e \u201ccivilizada\u201d. O autor estabelece um contraste entre a viol\u00eancia \u201cfranca e desinibida\u201d do per\u00edodo medieval, que n\u00e3o exclu\u00eda ningu\u00e9m da vida social e era socialmente permitida e at\u00e9 certo ponto necess\u00e1ria, e o autocontrole e a modera\u00e7\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es que acabaram por se impor na modernidade. A convers\u00e3o do controle que se exercia por terceiros no autocontrole \u00e9 relacionada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 estabiliza\u00e7\u00e3o de Estados modernos, nos quais a monopoliza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a f\u00edsica em \u00f3rg\u00e3os centrais permitiu a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os pacificados. Em tais espa\u00e7os, os indiv\u00edduos passaram a ser submetidos a regras e leis mais rigorosas, mas ficaram mais protegidos da irrup\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia na sua vida, na medida em que as amea\u00e7as f\u00edsicas tornaram-se despersonalizadas e monopolizadas por especialistas.C. Mauch. Considera\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da pol\u00edcia. In: M\u00c9TIS: hist\u00f3ria &amp; cultura, v. 6, n.\u00ba 11, jan.\/jun. 2007, p. 107-19 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 1A18-I precedente, julgue os itens a seguir.","id":453901,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1A18-I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNos Estados Unidos da Am\u00e9rica, no s\u00e9culo XIX, a passagem da pol\u00edcia do sistema de justi\u00e7a para o de governo da cidade significou tamb\u00e9m a passagem da no\u00e7\u00e3o de ca\u00e7a aos criminosos para a preven\u00e7\u00e3o dos crimes, em um deslocamento do ato para o ator. Como na Europa, a \u00eanfase na preven\u00e7\u00e3o teria representado nova atitude diante do controle social, com o desenvolvimento pela pol\u00edcia de uma habilidade espec\u00edfica, a de explicar e prevenir o comportamento criminoso. Isso acabou redundando no foco nas \u201cclasses perigosas\u201d, ou seja, em setores espec\u00edficos da sociedade vistos como produtores de comportamento criminoso. Nesse processo, desenvolveram-se os v\u00e1rios campos de saber vinculados aos sistemas de justi\u00e7a criminal, pol\u00edcia e pris\u00e3o, voltados para a identifica\u00e7\u00e3o, para a explica\u00e7\u00e3o e para a preven\u00e7\u00e3o do comportamento criminoso, agora visto como \u201cdesviante\u201d, como a medicina legal, a psiquiatria e, especialmente, a criminologia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa Europa ocidental, as novas institui\u00e7\u00f5es estatais de vigil\u00e2ncia deveriam controlar o exerc\u00edcio da for\u00e7a em sociedades em que os n\u00edveis de viol\u00eancia f\u00edsica nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais e do Estado com a sociedade estavam em decl\u00ednio. De acordo com a difundida teoria do processo civilizador, de Norbert Elias, no Ocidente moderno, a agressividade, assim como outras emo\u00e7\u00f5es e prazeres, foi domada, \u201crefinada\u201d e \u201ccivilizada\u201d. O autor estabelece um contraste entre a viol\u00eancia \u201cfranca e desinibida\u201d do per\u00edodo medieval, que n\u00e3o exclu\u00eda ningu\u00e9m da vida social e era socialmente permitida e at\u00e9 certo ponto necess\u00e1ria, e o autocontrole e a modera\u00e7\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es que acabaram por se impor na modernidade. A convers\u00e3o do controle que se exercia por terceiros no autocontrole \u00e9 relacionada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 estabiliza\u00e7\u00e3o de Estados modernos, nos quais a monopoliza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a f\u00edsica em \u00f3rg\u00e3os centrais permitiu a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os pacificados. Em tais espa\u00e7os, os indiv\u00edduos passaram a ser submetidos a regras e leis mais rigorosas, mas ficaram mais protegidos da irrup\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia na sua vida, na medida em que as amea\u00e7as f\u00edsicas tornaram-se despersonalizadas e monopolizadas por especialistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">C. Mauch. Considera\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da pol\u00edcia. In: M\u00c9TIS: hist\u00f3ria &amp; cultura, v. 6, n.\u00ba 11, jan.\/jun. 2007, p. 107-19 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 1A18-I precedente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1768367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"},{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se do segundo par\u00e1grafo do texto que a viol\u00eancia na era medieval era comum e socialmente aceita.","provas":[{"id":56859,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas - 2021"},{"id":56852,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-espanhol-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1768370,"hashId":"b1fd20eba87e966b849d405033b80270","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depreende-se do segundo par\u00e1grafo do texto que a viol\u00eancia na era medieval era comum e socialmente aceita.<\/p>","resposta":6742463,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6742463,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6742464,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1A18-I\tNos Estados Unidos da Am\u00e9rica, no s\u00e9culo XIX, a passagem da pol\u00edcia do sistema de justi\u00e7a para o de governo da cidade significou tamb\u00e9m a passagem da no\u00e7\u00e3o de ca\u00e7a aos criminosos para a preven\u00e7\u00e3o dos crimes, em um deslocamento do ato para o ator. Como na Europa, a \u00eanfase na preven\u00e7\u00e3o teria representado nova atitude diante do controle social, com o desenvolvimento pela pol\u00edcia de uma habilidade espec\u00edfica, a de explicar e prevenir o comportamento criminoso. Isso acabou redundando no foco nas \u201cclasses perigosas\u201d, ou seja, em setores espec\u00edficos da sociedade vistos como produtores de comportamento criminoso. Nesse processo, desenvolveram-se os v\u00e1rios campos de saber vinculados aos sistemas de justi\u00e7a criminal, pol\u00edcia e pris\u00e3o, voltados para a identifica\u00e7\u00e3o, para a explica\u00e7\u00e3o e para a preven\u00e7\u00e3o do comportamento criminoso, agora visto como \u201cdesviante\u201d, como a medicina legal, a psiquiatria e, especialmente, a criminologia.\tNa Europa ocidental, as novas institui\u00e7\u00f5es estatais de vigil\u00e2ncia deveriam controlar o exerc\u00edcio da for\u00e7a em sociedades em que os n\u00edveis de viol\u00eancia f\u00edsica nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais e do Estado com a sociedade estavam em decl\u00ednio. De acordo com a difundida teoria do processo civilizador, de Norbert Elias, no Ocidente moderno, a agressividade, assim como outras emo\u00e7\u00f5es e prazeres, foi domada, \u201crefinada\u201d e \u201ccivilizada\u201d. O autor estabelece um contraste entre a viol\u00eancia \u201cfranca e desinibida\u201d do per\u00edodo medieval, que n\u00e3o exclu\u00eda ningu\u00e9m da vida social e era socialmente permitida e at\u00e9 certo ponto necess\u00e1ria, e o autocontrole e a modera\u00e7\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es que acabaram por se impor na modernidade. A convers\u00e3o do controle que se exercia por terceiros no autocontrole \u00e9 relacionada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 estabiliza\u00e7\u00e3o de Estados modernos, nos quais a monopoliza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a f\u00edsica em \u00f3rg\u00e3os centrais permitiu a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os pacificados. Em tais espa\u00e7os, os indiv\u00edduos passaram a ser submetidos a regras e leis mais rigorosas, mas ficaram mais protegidos da irrup\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia na sua vida, na medida em que as amea\u00e7as f\u00edsicas tornaram-se despersonalizadas e monopolizadas por especialistas.C. Mauch. Considera\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da pol\u00edcia. In: M\u00c9TIS: hist\u00f3ria &amp; cultura, v. 6, n.\u00ba 11, jan.\/jun. 2007, p. 107-19 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 1A18-I precedente, julgue os itens a seguir.","id":453901,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1A18-I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNos Estados Unidos da Am\u00e9rica, no s\u00e9culo XIX, a passagem da pol\u00edcia do sistema de justi\u00e7a para o de governo da cidade significou tamb\u00e9m a passagem da no\u00e7\u00e3o de ca\u00e7a aos criminosos para a preven\u00e7\u00e3o dos crimes, em um deslocamento do ato para o ator. Como na Europa, a \u00eanfase na preven\u00e7\u00e3o teria representado nova atitude diante do controle social, com o desenvolvimento pela pol\u00edcia de uma habilidade espec\u00edfica, a de explicar e prevenir o comportamento criminoso. Isso acabou redundando no foco nas \u201cclasses perigosas\u201d, ou seja, em setores espec\u00edficos da sociedade vistos como produtores de comportamento criminoso. Nesse processo, desenvolveram-se os v\u00e1rios campos de saber vinculados aos sistemas de justi\u00e7a criminal, pol\u00edcia e pris\u00e3o, voltados para a identifica\u00e7\u00e3o, para a explica\u00e7\u00e3o e para a preven\u00e7\u00e3o do comportamento criminoso, agora visto como \u201cdesviante\u201d, como a medicina legal, a psiquiatria e, especialmente, a criminologia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa Europa ocidental, as novas institui\u00e7\u00f5es estatais de vigil\u00e2ncia deveriam controlar o exerc\u00edcio da for\u00e7a em sociedades em que os n\u00edveis de viol\u00eancia f\u00edsica nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais e do Estado com a sociedade estavam em decl\u00ednio. De acordo com a difundida teoria do processo civilizador, de Norbert Elias, no Ocidente moderno, a agressividade, assim como outras emo\u00e7\u00f5es e prazeres, foi domada, \u201crefinada\u201d e \u201ccivilizada\u201d. O autor estabelece um contraste entre a viol\u00eancia \u201cfranca e desinibida\u201d do per\u00edodo medieval, que n\u00e3o exclu\u00eda ningu\u00e9m da vida social e era socialmente permitida e at\u00e9 certo ponto necess\u00e1ria, e o autocontrole e a modera\u00e7\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es que acabaram por se impor na modernidade. A convers\u00e3o do controle que se exercia por terceiros no autocontrole \u00e9 relacionada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 estabiliza\u00e7\u00e3o de Estados modernos, nos quais a monopoliza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a f\u00edsica em \u00f3rg\u00e3os centrais permitiu a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os pacificados. Em tais espa\u00e7os, os indiv\u00edduos passaram a ser submetidos a regras e leis mais rigorosas, mas ficaram mais protegidos da irrup\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia na sua vida, na medida em que as amea\u00e7as f\u00edsicas tornaram-se despersonalizadas e monopolizadas por especialistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">C. Mauch. Considera\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da pol\u00edcia. In: M\u00c9TIS: hist\u00f3ria &amp; cultura, v. 6, n.\u00ba 11, jan.\/jun. 2007, p. 107-19 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 1A18-I precedente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1768370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cA convers\u00e3o do controle que se exercia por terceiros no autocontrole \u00e9 relacionada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 estabiliza\u00e7\u00e3o de Estados modernos\u201d poderia ser reescrito da seguinte forma, sem preju\u00edzo para os sentidos e para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto: Converter o controle efetuado por terceiros a autocontrole concatena a organiza\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o dos Estados do mundo moderno.","provas":[{"id":56852,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-espanhol-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol - 2021"},{"id":56859,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1768377,"hashId":"3bb24696d6f75a8a1d4dec1020c57bd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201cA convers\u00e3o do controle que se exercia por terceiros no autocontrole \u00e9 relacionada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 estabiliza\u00e7\u00e3o de Estados modernos\u201d poderia ser reescrito da seguinte forma, sem preju\u00edzo para os sentidos e para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto: Converter o controle efetuado por terceiros a autocontrole concatena a organiza\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o dos Estados do mundo moderno.<\/p>","resposta":6742484,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6742483,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6742484,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1A18-I\tNos Estados Unidos da Am\u00e9rica, no s\u00e9culo XIX, a passagem da pol\u00edcia do sistema de justi\u00e7a para o de governo da cidade significou tamb\u00e9m a passagem da no\u00e7\u00e3o de ca\u00e7a aos criminosos para a preven\u00e7\u00e3o dos crimes, em um deslocamento do ato para o ator. Como na Europa, a \u00eanfase na preven\u00e7\u00e3o teria representado nova atitude diante do controle social, com o desenvolvimento pela pol\u00edcia de uma habilidade espec\u00edfica, a de explicar e prevenir o comportamento criminoso. Isso acabou redundando no foco nas \u201cclasses perigosas\u201d, ou seja, em setores espec\u00edficos da sociedade vistos como produtores de comportamento criminoso. Nesse processo, desenvolveram-se os v\u00e1rios campos de saber vinculados aos sistemas de justi\u00e7a criminal, pol\u00edcia e pris\u00e3o, voltados para a identifica\u00e7\u00e3o, para a explica\u00e7\u00e3o e para a preven\u00e7\u00e3o do comportamento criminoso, agora visto como \u201cdesviante\u201d, como a medicina legal, a psiquiatria e, especialmente, a criminologia.\tNa Europa ocidental, as novas institui\u00e7\u00f5es estatais de vigil\u00e2ncia deveriam controlar o exerc\u00edcio da for\u00e7a em sociedades em que os n\u00edveis de viol\u00eancia f\u00edsica nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais e do Estado com a sociedade estavam em decl\u00ednio. De acordo com a difundida teoria do processo civilizador, de Norbert Elias, no Ocidente moderno, a agressividade, assim como outras emo\u00e7\u00f5es e prazeres, foi domada, \u201crefinada\u201d e \u201ccivilizada\u201d. O autor estabelece um contraste entre a viol\u00eancia \u201cfranca e desinibida\u201d do per\u00edodo medieval, que n\u00e3o exclu\u00eda ningu\u00e9m da vida social e era socialmente permitida e at\u00e9 certo ponto necess\u00e1ria, e o autocontrole e a modera\u00e7\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es que acabaram por se impor na modernidade. A convers\u00e3o do controle que se exercia por terceiros no autocontrole \u00e9 relacionada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 estabiliza\u00e7\u00e3o de Estados modernos, nos quais a monopoliza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a f\u00edsica em \u00f3rg\u00e3os centrais permitiu a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os pacificados. Em tais espa\u00e7os, os indiv\u00edduos passaram a ser submetidos a regras e leis mais rigorosas, mas ficaram mais protegidos da irrup\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia na sua vida, na medida em que as amea\u00e7as f\u00edsicas tornaram-se despersonalizadas e monopolizadas por especialistas.C. Mauch. Considera\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da pol\u00edcia. In: M\u00c9TIS: hist\u00f3ria &amp; cultura, v. 6, n.\u00ba 11, jan.\/jun. 2007, p. 107-19 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando os sentidos e os aspectos lingu\u00edsticos do texto 1A18-I, julgue os itens que se seguem.","id":453902,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1A18-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNos Estados Unidos da Am\u00e9rica, no s\u00e9culo XIX, a passagem da pol\u00edcia do sistema de justi\u00e7a para o de governo da cidade significou tamb\u00e9m a passagem da no\u00e7\u00e3o de ca\u00e7a aos criminosos para a preven\u00e7\u00e3o dos crimes, em um deslocamento do ato para o ator. Como na Europa, a \u00eanfase na preven\u00e7\u00e3o teria representado nova atitude diante do controle social, com o desenvolvimento pela pol\u00edcia de uma habilidade espec\u00edfica, a de explicar e prevenir o comportamento criminoso. Isso acabou redundando no foco nas \u201cclasses perigosas\u201d, ou seja, em setores espec\u00edficos da sociedade vistos como produtores de comportamento criminoso. Nesse processo, desenvolveram-se os v\u00e1rios campos de saber vinculados aos sistemas de justi\u00e7a criminal, pol\u00edcia e pris\u00e3o, voltados para a identifica\u00e7\u00e3o, para a explica\u00e7\u00e3o e para a preven\u00e7\u00e3o do comportamento criminoso, agora visto como \u201cdesviante\u201d, como a medicina legal, a psiquiatria e, especialmente, a criminologia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa Europa ocidental, as novas institui\u00e7\u00f5es estatais de vigil\u00e2ncia deveriam controlar o exerc\u00edcio da for\u00e7a em sociedades em que os n\u00edveis de viol\u00eancia f\u00edsica nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais e do Estado com a sociedade estavam em decl\u00ednio. De acordo com a difundida teoria do processo civilizador, de Norbert Elias, no Ocidente moderno, a agressividade, assim como outras emo\u00e7\u00f5es e prazeres, foi domada, \u201crefinada\u201d e \u201ccivilizada\u201d. O autor estabelece um contraste entre a viol\u00eancia \u201cfranca e desinibida\u201d do per\u00edodo medieval, que n\u00e3o exclu\u00eda ningu\u00e9m da vida social e era socialmente permitida e at\u00e9 certo ponto necess\u00e1ria, e o autocontrole e a modera\u00e7\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es que acabaram por se impor na modernidade. A convers\u00e3o do controle que se exercia por terceiros no autocontrole \u00e9 relacionada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 estabiliza\u00e7\u00e3o de Estados modernos, nos quais a monopoliza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a f\u00edsica em \u00f3rg\u00e3os centrais permitiu a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os pacificados. Em tais espa\u00e7os, os indiv\u00edduos passaram a ser submetidos a regras e leis mais rigorosas, mas ficaram mais protegidos da irrup\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia na sua vida, na medida em que as amea\u00e7as f\u00edsicas tornaram-se despersonalizadas e monopolizadas por especialistas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">C. Mauch. Considera\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da pol\u00edcia. In: M\u00c9TIS: hist\u00f3ria &amp; cultura, v. 6, n.\u00ba 11, jan.\/jun. 2007, p. 107-19 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os sentidos e os aspectos lingu\u00edsticos do texto 1A18-I, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 21","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1768377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O espalhamento de uma not\u00edcia ser\u00e1 tanto maior quanto maior for o n\u00famero de pessoas que dela tiverem tomado conhecimento.","provas":[{"id":56852,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-espanhol-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol - 2021"},{"id":56859,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1768395,"hashId":"252a6744d1f36b7c7723f9ae89e6c3b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O espalhamento de uma not\u00edcia ser\u00e1 tanto maior quanto maior for o n\u00famero de pessoas que dela tiverem tomado conhecimento.<\/p>","resposta":6742541,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6742540,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6742541,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Foi modelado que o espalhamento de uma not\u00edcia em uma popula\u00e7\u00e3o \u2014 entendido como o percentual de indiv\u00edduos dessa popula\u00e7\u00e3o que recebe essa not\u00edcia por unidade de tempo \u2014 \u00e9 diretamente proporcional ao percentual de indiv\u00edduos da popula\u00e7\u00e3o que j\u00e1 conhecem a not\u00edcia multiplicado pelo percentual de indiv\u00edduos dessa popula\u00e7\u00e3o que ainda n\u00e3o a conhecem at\u00e9 aquele instante. A constante k de proporcionalidade depende, entre outros fatores, do impacto da not\u00edcia na vida dos envolvidos e de propriedades dos meios de comunica\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis.Tendo como base essas informa\u00e7\u00f5es e considerando que, para certa not\u00edcia, k = 1, julgue os itens seguintes.","id":453904,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foi modelado que o espalhamento de uma not\u00edcia em uma popula\u00e7\u00e3o \u2014 entendido como o percentual de indiv\u00edduos dessa popula\u00e7\u00e3o que recebe essa not\u00edcia por unidade de tempo \u2014 \u00e9 diretamente proporcional ao percentual de indiv\u00edduos da popula\u00e7\u00e3o que j\u00e1 conhecem a not\u00edcia multiplicado pelo percentual de indiv\u00edduos dessa popula\u00e7\u00e3o que ainda n\u00e3o a conhecem at\u00e9 aquele instante. A constante <em>k <\/em>de proporcionalidade depende, entre outros fatores, do impacto da not\u00edcia na vida dos envolvidos e de propriedades dos meios de comunica\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base essas informa\u00e7\u00f5es e considerando que, para certa not\u00edcia, <em>k <\/em>= 1, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1768395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que {qn}, para n variando de 1 a 10, seja a sequ\u00eancia num\u00e9rica formada pelas quantidades de ve\u00edculos fiscalizados apenas no decorrer da n-\u00e9sima hora de realiza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o, ou seja, q1 \u00e9 a quantidade de ve\u00edculos fiscalizados apenas no decorrer da primeira hora de realiza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o; q2 \u00e9 a quantidade de ve\u00edculos fiscalizados apenas no decorrer da segunda hora de realiza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o; e assim por diante. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a sequ\u00eancia {qn}, para n variando de 1 a 10, \u00e9 uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica.","provas":[{"id":56852,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-espanhol-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol - 2021"},{"id":56859,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1768400,"hashId":"5c26c95f5b836af2e1dc48ecf8e2d21d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que {<em>q<\/em><sub><em>n<\/em><\/sub>}, para <em>n<\/em> variando de 1 a 10, seja a sequ\u00eancia num\u00e9rica formada pelas quantidades de ve\u00edculos fiscalizados apenas no decorrer da <em>n<\/em>-\u00e9sima hora de realiza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o, ou seja, <em>q<\/em><sub>1<\/sub> \u00e9 a quantidade de ve\u00edculos fiscalizados apenas no decorrer da primeira hora de realiza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o; <em>q<\/em><sub>2<\/sub> \u00e9 a quantidade de ve\u00edculos fiscalizados apenas no decorrer da segunda hora de realiza\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o; e assim por diante. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a sequ\u00eancia {<em>q<\/em><sub><em>n<\/em><\/sub>}, para <em>n <\/em>variando de 1 a 10, \u00e9 uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica.<\/p>","resposta":6742556,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6742556,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6742557,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma opera\u00e7\u00e3o da PRF, foram fiscalizados: 20 ve\u00edculos automotores at\u00e9 o fim da primeira hora; 60 ve\u00edculos automotores at\u00e9 o fim da segunda hora; 120 ve\u00edculos automotores at\u00e9 o fim da terceira hora; 200 ve\u00edculos automotores at\u00e9 o fim da quarta hora; e 300 ve\u00edculos automotores at\u00e9 o fim da quinta hora. O padr\u00e3o num\u00e9rico observado manteve-se at\u00e9 o fim da d\u00e9cima hora, quando, ent\u00e3o, foi finalizada a opera\u00e7\u00e3o.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":453905,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em uma opera\u00e7\u00e3o da PRF, foram fiscalizados: 20 ve\u00edculos automotores at\u00e9 o fim da primeira hora; 60 ve\u00edculos automotores at\u00e9 o fim da segunda hora; 120 ve\u00edculos automotores at\u00e9 o fim da terceira hora; 200 ve\u00edculos automotores at\u00e9 o fim da quarta hora; e 300 ve\u00edculos automotores at\u00e9 o fim da quinta hora. O padr\u00e3o num\u00e9rico observado manteve-se at\u00e9 o fim da d\u00e9cima hora, quando, ent\u00e3o, foi finalizada a opera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1768400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ransomware \u00e9 um programa malicioso de computador que se propaga por meio da inser\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de si mesmo em arquivos criptografados.","provas":[{"id":56852,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-espanhol-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol - 2021"},{"id":56859,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1768433,"hashId":"6c9d81922006c11fbe4a8d17a676528c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ransomware <\/em>\u00e9 um programa malicioso de computador que se propaga por meio da inser\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de si mesmo em arquivos criptografados.<\/p>","resposta":6742690,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6742689,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6742690,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de seguran\u00e7a e de cloud computing, julgue os itens subsequentes.","id":453909,"enunciado":"<p>A respeito de seguran\u00e7a e de<em> cloud computing,<\/em> julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 39","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ransomware","oab":false,"nome":"Ransomware","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420615,"slug":"informatica-ransomware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/1768433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A duplica\u00e7\u00e3o dos principais eixos rodovi\u00e1rios, a restrutura\u00e7\u00e3o do modelo de investimento e de explora\u00e7\u00e3o das ferrovias e a expans\u00e3o e o aumento da capacidade da malha ferrovi\u00e1ria s\u00e3o considerados condi\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento das regi\u00f5es brasileiras no que diz respeito \u00e0s redes de transporte.","provas":[{"id":56852,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-espanhol-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol - 2021"},{"id":56859,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1768463,"hashId":"6e57c28aa24bf28433bcd0015ac16374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A duplica\u00e7\u00e3o dos principais eixos rodovi\u00e1rios, a restrutura\u00e7\u00e3o do modelo de investimento e de explora\u00e7\u00e3o das ferrovias e a expans\u00e3o e o aumento da capacidade da malha ferrovi\u00e1ria s\u00e3o considerados condi\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento das regi\u00f5es brasileiras no que diz respeito \u00e0s redes de transporte.<\/p>","resposta":6742801,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6742801,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6742802,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 rede de transportes no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":461810,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 rede de transportes no Brasil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6613,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-dos-transportes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1768463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que autoridade ou agente policial possa autorizar a remo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos envolvidos em acidente de tr\u00e2nsito ocorrido em leito de via p\u00fablica que tenha causado les\u00e3o em pessoas e dano aos ve\u00edculos envolvidos, \u00e9 necess\u00e1rio que antes tenha sido prestado socorro \u00e0s v\u00edtimas e realizada a per\u00edcia no local.","provas":[{"id":56852,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-espanhol-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol - 2021"},{"id":56859,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1768475,"hashId":"606c6d87b0ebe2c9cd00a1e227b41b55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que autoridade ou agente policial possa autorizar a remo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos envolvidos em acidente de tr\u00e2nsito ocorrido em leito de via p\u00fablica que tenha causado les\u00e3o em pessoas e dano aos ve\u00edculos envolvidos, \u00e9 necess\u00e1rio que antes tenha sido prestado socorro \u00e0s v\u00edtimas e realizada a per\u00edcia no local.<\/p>","resposta":6742841,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6742840,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6742841,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito brasileira, julgue os itens a seguir.","id":453917,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito brasileira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1768475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A emiss\u00e3o de Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo em meio digital (CRLV-e), no qual constam o Certificado de Registro de Ve\u00edculo (CRV) e o Certificado de Licenciamento Anual (CLA), \u00e9 obrigat\u00f3ria se houver transfer\u00eancia de propriedade, sendo dispens\u00e1vel em caso de mudan\u00e7a de munic\u00edpio de resid\u00eancia do propriet\u00e1rio.","provas":[{"id":56852,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-espanhol-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol - 2021"},{"id":56859,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1768479,"hashId":"12eab6c68d743895126a3230e183a8c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A emiss\u00e3o de Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo em meio digital (CRLV-e), no qual constam o Certificado de Registro de Ve\u00edculo (CRV) e o Certificado de Licenciamento Anual (CLA), \u00e9 obrigat\u00f3ria se houver transfer\u00eancia de propriedade, sendo dispens\u00e1vel em caso de mudan\u00e7a de munic\u00edpio de resid\u00eancia do propriet\u00e1rio.<\/p>","resposta":6742855,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6742854,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6742855,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (CONTRAN) e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":453918,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (CONTRAN) e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1768479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo \"e tenha a certeza DE QUE TODOS AQUELES QUE TENTARAM DESVI\u00c1-LO DO CAMINHO RETO N\u00c3O MERECER\u00c3O ESTAR A SEU LADO\", a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada sintaticamente como:","provas":[{"id":66357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Endocrinologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2043641,"hashId":"82449ed5fe500f5574fed8c18e0dbb0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo \"e tenha a certeza DE QUE TODOS AQUELES QUE TENTARAM DESVI\u00c1-LO DO CAMINHO RETO N\u00c3O MERECER\u00c3O ESTAR A SEU LADO\", a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada sintaticamente como:<\/p>","resposta":7968595,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Completiva Nominal","id":7968595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Completiva Nominal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta","id":7968596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa","id":7968597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta","id":7968598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa","id":7968599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Mesmo assim Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa. E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta. Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim. Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim. Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim. (...) Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...) Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim. E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":491908,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mesmo assim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas completivas nominais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas completivas nominais","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409413,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-completivas-nominais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2043641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 36 trata da seguran\u00e7a e sa\u00fade nas empresas que desenvolvem atividades na ind\u00fastria de abate e processamento de carnes e derivados \u2013 nas quais o trabalho \u00e9 realizado exclusivamente em p\u00e9 \u2013 determinando alguns requisitos m\u00ednimos a serem atendiddas.Considerando esses requisitos m\u00ednimos, analise os itens a seguir e assinale com V os verdadeiros e com F os falsos.( )\tExist\u00eancia de assentos ou bancos pr\u00f3ximos ao local de trabalho para as pausas permitidas pelo trabalho, atendendo no m\u00ednimo 30% do efetivo que usufruir\u00e1 dessas pausas.( ) Zonas de alcance horizontal e vertical que favore\u00e7am \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de posturas adequadas, e que n\u00e3o ocasionem amplitudes articulares excessivas, tais como eleva\u00e7\u00e3o dos ombros, extens\u00e3o excessiva dos bra\u00e7os e da nuca, flex\u00e3o ou tor\u00e7\u00e3o do tronco.( )\tEspa\u00e7o suficiente para pernas e p\u00e9s na base do plano de trabalho, para permitir que o trabalhador se aproxime o m\u00e1ximo poss\u00edvel do ponto de opera\u00e7\u00e3o, sem necessidade de se posicionar completamente a regi\u00e3o plantar.( )\tBarras de apoio para os p\u00e9s para altern\u00e2ncia dos membros inferiores, quando a atividade permitir.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":66923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2043710,"hashId":"d03f30e0b8e9761fb6ce0dc673b9b791","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR 36 trata da seguran\u00e7a e sa\u00fade nas empresas que desenvolvem atividades na ind\u00fastria de abate e processamento de carnes e derivados \u2013 nas quais o trabalho \u00e9 realizado exclusivamente em p\u00e9 \u2013 determinando alguns requisitos m\u00ednimos a serem atendiddas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esses requisitos m\u00ednimos, analise os itens a seguir e assinale com V os verdadeiros e com F os falsos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tExist\u00eancia de assentos ou bancos pr\u00f3ximos ao local de trabalho para as pausas permitidas pelo trabalho, atendendo no m\u00ednimo 30% do efetivo que usufruir\u00e1 dessas pausas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Zonas de alcance horizontal e vertical que favore\u00e7am \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de posturas adequadas, e que n\u00e3o ocasionem amplitudes articulares excessivas, tais como eleva\u00e7\u00e3o dos ombros, extens\u00e3o excessiva dos bra\u00e7os e da nuca, flex\u00e3o ou tor\u00e7\u00e3o do tronco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tEspa\u00e7o suficiente para pernas e p\u00e9s na base do plano de trabalho, para permitir que o trabalhador se aproxime o m\u00e1ximo poss\u00edvel do ponto de opera\u00e7\u00e3o, sem necessidade de se posicionar completamente a regi\u00e3o plantar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tBarras de apoio para os p\u00e9s para altern\u00e2ncia dos membros inferiores, quando a atividade permitir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7968859,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F V","id":7968858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F V F V","id":7968859,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V V F F","id":7968860,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F F V F","id":7968861,"corpo":"<p>F F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 36 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Empresas de Abate e Processamento de Carnes e Derivados","oab":false,"nome":"NR 36 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Empresas de Abate e Processamento de Carnes e Derivados","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":398919,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-36-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-empresas-de-abate-e-processamento-de-carnes-e-derivados"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2043710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Brexit atualmente, \u00e9 correto afirmar: 1. \u00c9 a primeira vez que um pa\u00eds deixa a Uni\u00e3o Europeia desde a sua cria\u00e7\u00e3o. 2. O pa\u00eds que deixou o Brexit foi Portugal. 3. Os defensores da sa\u00edda alegaram que o crescimento da Uni\u00e3o Europeia diminuiu a import\u00e2ncia e a soberania brit\u00e2nica. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65935,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2043737,"hashId":"b77279e10945964b5ff1b8a4e5f514d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Brexit atualmente, \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u00c9 a primeira vez que um pa\u00eds deixa a Uni\u00e3o Europeia desde a sua cria\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O pa\u00eds que deixou o Brexit foi Portugal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Os defensores da sa\u00edda alegaram que o crescimento da Uni\u00e3o Europeia diminuiu a import\u00e2ncia e a soberania brit\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7968984,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":7968981,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":7968982,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7968983,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":7968984,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7968985,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397312,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"}],"slug":"geografia\/2043737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as formas de interpreta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, assinale a alternativa que apresenta uma hip\u00f3tese em que o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional determina que a interpreta\u00e7\u00e3o deve ser literal.","provas":[{"id":66927,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria","sigla":"Prefeitura de Santa Vitoria","id":4536,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-vitoria-mg-2021-fundep-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Vit\u00f3ria - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2043770,"hashId":"07f60269bec653f037a039db4961f65e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as formas de interpreta\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, assinale a alternativa que apresenta uma hip\u00f3tese em que o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional determina que a interpreta\u00e7\u00e3o deve ser literal.<\/p>","resposta":7969135,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que disponha sobre suspens\u00e3o ou exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":7969135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que disponha sobre suspens\u00e3o ou exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei tribut\u00e1ria que altere a defini\u00e7\u00e3o, o conte\u00fado e o alcance de institutos, conceitos e formas de direito privado.","id":7969136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei tribut\u00e1ria que altere a defini\u00e7\u00e3o, o conte\u00fado e o alcance de institutos, conceitos e formas de direito privado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que disponha sobre princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio.","id":7969137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que disponha sobre princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei tribut\u00e1ria que defina infra\u00e7\u00f5es ou penalidades.","id":7969138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei tribut\u00e1ria que defina infra\u00e7\u00f5es ou penalidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2043770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diretoria de um col\u00e9gio est\u00e1 organizando 270 livros de matem\u00e1tica, 240 de portugu\u00eas e 90 de ingl\u00eas em caixas, todas com o mesmo n\u00famero de livros e cada caixa com a maior quantidade poss\u00edvel de livros. Ainda, cada caixa deve conter livros de apenas uma mat\u00e9ria. Logo, o n\u00famero de caixas necess\u00e1rias para esta organiza\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":65941,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2043841,"hashId":"a24394242d3b4826470c32a8be74de8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretoria de um col\u00e9gio est\u00e1 organizando 270 livros de matem\u00e1tica, 240 de portugu\u00eas e 90 de ingl\u00eas em caixas, todas com o mesmo n\u00famero de livros e cada caixa com a maior quantidade poss\u00edvel de livros. Ainda, cada caixa deve conter livros de apenas uma mat\u00e9ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Logo, o n\u00famero de caixas necess\u00e1rias para esta organiza\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7969450,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 27.","id":7969447,"corpo":"<p>Maior que 27.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior que 24 e menor que 27.","id":7969448,"corpo":"<p>Maior que 24 e menor que 27.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior que 21 e menor que 24.","id":7969449,"corpo":"<p>Maior que 21 e menor que 24.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior que 18 e menor que 21.","id":7969450,"corpo":"<p>Maior que 18 e menor que 21.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menor que 18.","id":7969451,"corpo":"<p>Menor que 18.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2043841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os 5 Ps de Mintzberg, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58471,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-administrador","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2043871,"hashId":"a34ce24c3778234b15d9a7339688b357","enunciado":"<p>Sobre os 5 Ps de Mintzberg, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7969574,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Balanced Scorecard \u00e9 utilizado como uma ferramenta de sistematiza\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia como perspectiva.","id":7969572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Balanced Scorecard<\/em> \u00e9 utilizado como uma ferramenta de sistematiza\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia como perspectiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A estrat\u00e9gia como posi\u00e7\u00e3o representa a forma como o estrategista percebe e compreende a organiza\u00e7\u00e3o e como essa compreens\u00e3o se reflete de maneira coletiva em toda a empresa. ","id":7969573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrat\u00e9gia como posi\u00e7\u00e3o representa a forma como o estrategista percebe e compreende a organiza\u00e7\u00e3o e como essa compreens\u00e3o se reflete de maneira coletiva em toda a empresa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Mintzberg relaciona a estrat\u00e9gia como pretexto \u00e0 literatura que vincula a estrat\u00e9gia \u00e0s respostas que as empresas s\u00e3o, muitas vezes, for\u00e7adas a dar para se anteciparem em rela\u00e7\u00e3o a seus concorrentes.","id":7969574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Mintzberg relaciona a estrat\u00e9gia como pretexto \u00e0 literatura que vincula a estrat\u00e9gia \u00e0s respostas que as empresas s\u00e3o, muitas vezes, for\u00e7adas a dar para se anteciparem em rela\u00e7\u00e3o a seus concorrentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Estrat\u00e9gia como plano \u00e9 a consist\u00eancia no comportamento, pretendida ou n\u00e3o. ","id":7969575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Estrat\u00e9gia como plano \u00e9 a consist\u00eancia no comportamento, pretendida ou n\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Mintzberg","oab":false,"nome":"Estruturas de Mintzberg","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417241,"slug":"administracao-geral-estruturas-de-mintzberg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/2043871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as alternativas a seguir, assinale aquela que apresenta a regra que justifica a acentua\u00e7\u00e3o da palavra destacada no fragmento \"quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00cdNTIMO...\": ","provas":[{"id":66332,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral) - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:26:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2044646,"hashId":"68ad126b30e77a73e17c564ea8640f2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as alternativas a seguir, assinale aquela que apresenta a regra que justifica a acentua\u00e7\u00e3o da palavra destacada no fragmento \"quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00cdNTIMO...\": <\/p>","resposta":7973029,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acentuam-se as parox\u00edtonas terminadas em \"O\". ","id":7973027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentuam-se as parox\u00edtonas terminadas em \"O\". <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acentuam-se as ox\u00edtonas terminadas em O. ","id":7973028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentuam-se as ox\u00edtonas terminadas em O. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acentuam-se todas proparox\u00edtonas.","id":7973029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentuam-se todas proparox\u00edtonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acentuam-se todas parox\u00edtonas.","id":7973030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentuam-se todas parox\u00edtonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acentuam-se as ox\u00edtonas terminadas em ditongo crescente. ","id":7973031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentuam-se as ox\u00edtonas terminadas em ditongo crescente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Mesmo assimVivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492036,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mesmo assim<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409061,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-proparoxitonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2044646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \"Mas SE voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim\", a express\u00e3o destacada expressa uma ideia de:","provas":[{"id":66334,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":2044744,"hashId":"d6751ce8d3af9cb142153dc37bd50026","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \"Mas <u>SE<\/u> voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim\", a express\u00e3o destacada expressa uma ideia de:<\/p>","resposta":7973482,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":7973481,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o. ","id":7973482,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":7973483,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o. ","id":7973484,"corpo":"<p>Concess\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o. ","id":7973485,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Mesmo assimVivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mesmo assim<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419410,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-condicionais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2044744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66334,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":2044754,"hashId":"8e16682981c6e97d1b4457afcea991af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7973529,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Controladoria-Geral do Munic\u00edpio (CGM) \u00e9 \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Indireta.","id":7973528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Controladoria-Geral do Munic\u00edpio (CGM) \u00e9 \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 indeleg\u00e1vel a compet\u00eancia decis\u00f3ria do Prefeito, sem preju\u00edzo de outros especificados em lei, a aquisi\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis por compra, permuta ou doa\u00e7\u00e3o com ou sem encargos.","id":7973529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indeleg\u00e1vel a compet\u00eancia decis\u00f3ria do Prefeito, sem preju\u00edzo de outros especificados em lei, a aquisi\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis por compra, permuta ou doa\u00e7\u00e3o com ou sem encargos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Poder Executivo poder\u00e1 criar Comiss\u00f5es com atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, com \u00f4nus para o Munic\u00edpio.","id":7973530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo poder\u00e1 criar Comiss\u00f5es com atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, com \u00f4nus para o Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Secretaria Municipal da Fam\u00edlia coordenar a elabora\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica e do Plano Municipal de Ci\u00eancia e Tecnologia.","id":7973531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Secretaria Municipal da Fam\u00edlia coordenar a elabora\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica e do Plano Municipal de Ci\u00eancia e Tecnologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo firmar conv\u00eanios com entidades educacionais buscando o desenvolvimento e a capacita\u00e7\u00e3o do jovem para o mercado de trabalho.","id":7973532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo firmar conv\u00eanios com entidades educacionais buscando o desenvolvimento e a capacita\u00e7\u00e3o do jovem para o mercado de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2044754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a justificativa INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":64716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:26:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2044776,"hashId":"373d7d692d9fbde6720159676ac55012","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a justificativa <strong>INCORRETA <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7973629,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Matem\u00e1tica: parox\u00edtona terminada em \u201ca\u201d.","id":7973629,"corpo":"<p>Matem\u00e1tica: parox\u00edtona terminada em \u201ca\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"P\u00e1: monoss\u00edlabo t\u00f4nico terminado em \u201ca\u201d.","id":7973630,"corpo":"<p>P\u00e1: monoss\u00edlabo t\u00f4nico terminado em \u201ca\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Her\u00f3i: ditongo aberto e t\u00f4nico localizado na \u00faltima s\u00edlaba.","id":7973631,"corpo":"<p>Her\u00f3i: ditongo aberto e t\u00f4nico localizado na \u00faltima s\u00edlaba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Parab\u00e9ns: ox\u00edtona terminada em \u201cens\u201d. ","id":7973632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parab\u00e9ns: ox\u00edtona terminada em \u201cens\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2044776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, que apresenta os temas transversais e contempor\u00e2neos da BNCC:","provas":[{"id":64716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2044803,"hashId":"96ca303b8dfeb13705bc7addceacc714","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, que apresenta os temas transversais e contempor\u00e2neos da BNCC:<\/p>","resposta":7973754,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade p\u00fablica, reciclagem, educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, idiomas estrangeiros.","id":7973752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade p\u00fablica, reciclagem, educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, idiomas estrangeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o feminina, maricultura, sociopol\u00edtica e sa\u00fade do idoso.","id":7973753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o feminina, maricultura, sociopol\u00edtica e sa\u00fade do idoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Meio ambiente, economia, sa\u00fade, cidadania e civismo, multiculturalismo, ci\u00eancia e tecnologia.","id":7973754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meio ambiente, economia, sa\u00fade, cidadania e civismo, multiculturalismo, ci\u00eancia e tecnologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o profissional, defesa pessoal, primeiros socorros e pandemia covid-19.","id":7973755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o profissional, defesa pessoal, primeiros socorros e pandemia covid-19.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2044803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mamutes lanosos podem voltar \u00e0 vida na Terra, se depender de um grupo de cientistas e empres\u00e1rios que j\u00e1 recebeu de patrocinadores US$ 15 milh\u00f5es (cerca de R$ 78 milh\u00f5es) para isso. A quantia destinada \u00e0 empresa Colossal ajudar\u00e1 no desenvolvimento de tecnologias de engenharia gen\u00e9tica que poder\u00e3o criar um h\u00edbrido do mamute com o elefante asi\u00e1tico, chegando o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel dos mamutes que j\u00e1 habitaram o planeta. Alcan\u00e7ado este objetivo, o pr\u00f3ximo passo seria povoar partes da Sib\u00e9ria com esses animais. https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-58579512Neste sentido, marque a alternativa CORRETA contendo o intuito dos mamutes lanosos voltarem \u00e0 vida na Terra:","provas":[{"id":66335,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2044857,"hashId":"d819b3754e6d1669d8ac4413f57015cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mamutes lanosos podem voltar \u00e0 vida na Terra, se depender de um grupo de cientistas e empres\u00e1rios que j\u00e1 recebeu de patrocinadores US$ 15 milh\u00f5es (cerca de R$ 78 milh\u00f5es) para isso. A quantia destinada \u00e0 empresa Colossal ajudar\u00e1 no desenvolvimento de tecnologias de engenharia gen\u00e9tica que poder\u00e3o criar um h\u00edbrido do mamute com o elefante asi\u00e1tico, chegando o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel dos mamutes que j\u00e1 habitaram o planeta. Alcan\u00e7ado este objetivo, o pr\u00f3ximo passo seria povoar partes da Sib\u00e9ria com esses animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-58579512<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, marque a alternativa CORRETA contendo o intuito dos mamutes lanosos voltarem \u00e0 vida na Terra:<\/p>","resposta":7974001,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para avan\u00e7ar nos estudos de tecnologia, por\u00e9m sem nenhum motivo espec\u00edfico.","id":7973999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para avan\u00e7ar nos estudos de tecnologia, por\u00e9m sem nenhum motivo espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar estudo no sistema nervoso desse animal. ","id":7974000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar estudo no sistema nervoso desse animal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Buscar o reequil\u00edbrio ambiental. ","id":7974001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar o reequil\u00edbrio ambiental. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comprovar que \u00e9 poss\u00edvel realizar clonagem de animais.","id":7974002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprovar que \u00e9 poss\u00edvel realizar clonagem de animais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para a gera\u00e7\u00e3o Alpha poder conhecer desse animal.","id":7974003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a gera\u00e7\u00e3o Alpha poder conhecer desse animal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2044857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Plano de Cargos e Carreiras do Poder Executivo Municipal - LC n\u00ba. 661\/2007, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":66335,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2044868,"hashId":"83414bb8234d3995745fc6427262ba26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Plano de Cargos e Carreiras do Poder Executivo Municipal - LC n\u00ba. 661\/2007, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":7974058,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os direitos dos que integram os Quadros Permanentes de Pessoal dever\u00e3o ser superiores aos dos servidores integrantes dos Quadros Suplementares.","id":7974054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos dos que integram os Quadros Permanentes de Pessoal dever\u00e3o ser superiores aos dos servidores integrantes dos Quadros Suplementares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os cargos em comiss\u00e3o dever\u00e3o ser preenchidos por meio de processo seletivo simplificado.","id":7974055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos em comiss\u00e3o dever\u00e3o ser preenchidos por meio de processo seletivo simplificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c0s pessoas com defici\u00eancia \u00e9 assegurado o direito de se inscreverem em concurso p\u00fablico para provimento de cargo de carreira, mesmo que as atribui\u00e7\u00f5es sejam incompat\u00edveis com a sua defici\u00eancia. ","id":7974056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s pessoas com defici\u00eancia \u00e9 assegurado o direito de se inscreverem em concurso p\u00fablico para provimento de cargo de carreira, mesmo que as atribui\u00e7\u00f5es sejam incompat\u00edveis com a sua defici\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o proporcionar a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ao servidor, esta ser\u00e1 considerada inerte naquele ano.","id":7974057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o proporcionar a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ao servidor, esta ser\u00e1 considerada inerte naquele ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lota\u00e7\u00e3o representa a quantidade de servidores necess\u00e1ria ao desempenho das atividades gerais e espec\u00edficas dos Quadros Permanentes de Pessoal do Poder Executivo, suas Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es. ","id":7974058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lota\u00e7\u00e3o representa a quantidade de servidores necess\u00e1ria ao desempenho das atividades gerais e espec\u00edficas dos Quadros Permanentes de Pessoal do Poder Executivo, suas Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2044868","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o item em que a palavra destacada est\u00e1 CORRETAMENTE aplicada assim como em \"Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser TACHADO de insensato...\":","provas":[{"id":66339,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":2044888,"hashId":"63417ac8a11cf89a9aa5882335200656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o item em que a palavra destacada est\u00e1 CORRETAMENTE aplicada assim como em \"Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser TACHADO de insensato...\":<\/p>","resposta":7974154,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encaminharam-nos um vaso de rosas FRAGRANTES.","id":7974154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminharam-nos um vaso de rosas FRAGRANTES.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O juiz INFRIGIU pena correta aos r\u00e9us.","id":7974155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz INFRIGIU pena correta aos r\u00e9us.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A SESS\u00c3O de terras compete ao Estado.","id":7974156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A SESS\u00c3O de terras compete ao Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promoveram uma festa BENEFICIENTE para a creche.","id":7974157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promoveram uma festa BENEFICIENTE para a creche.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Devemos ser fi\u00e9is aos COMPRIMENTOS da lei.","id":7974158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos ser fi\u00e9is aos COMPRIMENTOS da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Mesmo assim Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mesmo assim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2044888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As regras que regem a postura de um profissional podem ser generalizadas, mas tamb\u00e9m existem aquelas direcionadas a uma categoria espec\u00edfica. No caso do servidor p\u00fablico, o comportamento \u00e9tico no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o tem um peso diferenciado pois:","provas":[{"id":66335,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria","id":10190,"slug":"cirurgiao-dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Odontopediatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":2044891,"hashId":"f2a28d2a71bee971bf78b35a1da1c300","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As regras que regem a postura de um profissional podem ser generalizadas, mas tamb\u00e9m existem aquelas direcionadas a uma categoria espec\u00edfica. No caso do servidor p\u00fablico, o comportamento \u00e9tico no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o tem um peso diferenciado pois:<\/p>","resposta":7974172,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe regramento para induzir o servidor a manter uma postura \u00e9tica em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho.","id":7974169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe regramento para induzir o servidor a manter uma postura \u00e9tica em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico \u00e9 mais vulner\u00e1vel a desvios de conduta.","id":7974170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico \u00e9 mais vulner\u00e1vel a desvios de conduta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o p\u00fablico possui v\u00edcios e permissividades que n\u00e3o se encontra nas institui\u00e7\u00f5es privadas.","id":7974171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o p\u00fablico possui v\u00edcios e permissividades que n\u00e3o se encontra nas institui\u00e7\u00f5es privadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um servi\u00e7o onde o fim almejado \u00e9 sempre o bem comum. ","id":7974172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um servi\u00e7o onde o fim almejado \u00e9 sempre o bem comum. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o, por natureza, descomprometidas com a sociedade.","id":7974173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o, por natureza, descomprometidas com a sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/2044891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo \"e tenha a certeza DE QUE TODOS AQUELES QUE TENTARAM DESVI\u00c1-LO DO CAMINHO RETO N\u00c3O MERECER\u00c3O ESTAR A SEU LADO\", a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada sintaticamente como:","provas":[{"id":66339,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":2044893,"hashId":"c29b87a44d5aededc38b882192e2e2f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo \"e tenha a certeza DE QUE TODOS AQUELES QUE TENTARAM DESVI\u00c1-LO DO CAMINHO RETO N\u00c3O MERECER\u00c3O ESTAR A SEU LADO\", a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada sintaticamente como:<\/p>","resposta":7974179,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa","id":7974178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Completiva Nominal","id":7974179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Completiva Nominal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta","id":7974180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa","id":7974181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta","id":7974182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Mesmo assim Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mesmo assim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas completivas nominais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas completivas nominais","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409413,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-completivas-nominais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2044893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma verbal destacada em \"Quando voc\u00ea AGE com sinceridade...\" pode ser classificada, no contexto em que foi empregada, quanto \u00e0 sua transitividade (Reg\u00eancia Verbal), como sendo:","provas":[{"id":66349,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pediatra","id":5841,"slug":"medico-cirurgiao-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pedi\u00e1trico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2045016,"hashId":"8a56c3263878d3cf74daa31e8125d5ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal destacada em \"Quando voc\u00ea <strong><u>AGE<\/u><\/strong> com sinceridade...\" pode ser classificada, no contexto em que foi empregada, quanto \u00e0 sua transitividade (Reg\u00eancia Verbal), como sendo:<\/p>","resposta":7974784,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transitiva indireta.","id":7974781,"corpo":"<p>Transitiva indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verbo de liga\u00e7\u00e3o.","id":7974782,"corpo":"<p>Verbo de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transitiva direta.","id":7974783,"corpo":"<p>Transitiva direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Intransitiva.","id":7974784,"corpo":"<p>Intransitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transitiva direta e indireta.","id":7974785,"corpo":"<p>Transitiva direta e indireta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Mesmo assim Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492071,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mesmo assim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409358,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-verbos-quanto-a-predicacao-transitividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos transitivos","oab":false,"nome":"Verbos transitivos","pai":409358,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409360,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-transitivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos intransitivos","oab":false,"nome":"Verbos intransitivos","pai":409358,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409359,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-intransitivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2045016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma tend\u00eancia que cresce a cada dia \u00e9 o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico que permite que sistemas simulem uma intelig\u00eancia similar \u00e0 humana - indo al\u00e9m da programa\u00e7\u00e3o de ordens espec\u00edficas para tomar decis\u00f5es de forma aut\u00f4noma, baseadas em padr\u00f5es de enormes bancos de dados. Os economistas chamam isso de a quarta revolu\u00e7\u00e3o industrial, marcada pela converg\u00eancia de tecnologias digitais, f\u00edsicas e biol\u00f3gicas - bagun\u00e7ando as fronteiras das tr\u00eas \u00e1reas, sendo que essa tend\u00eancia faz parte dessa pr\u00f3xima onda de inova\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa CORRETA contendo o nome do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico acima mencionado:","provas":[{"id":66339,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista","id":5868,"slug":"cirurgiao-dentista-area-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Periodontista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":2045057,"hashId":"ad7c20dbd74dcc69633e1eb29a7f7bba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma tend\u00eancia que cresce a cada dia \u00e9 o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico que permite que sistemas simulem uma intelig\u00eancia similar \u00e0 humana - indo al\u00e9m da programa\u00e7\u00e3o de ordens espec\u00edficas para tomar decis\u00f5es de forma aut\u00f4noma, baseadas em padr\u00f5es de enormes bancos de dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os economistas chamam isso de a quarta revolu\u00e7\u00e3o industrial, marcada pela converg\u00eancia de tecnologias digitais, f\u00edsicas e biol\u00f3gicas - bagun\u00e7ando as fronteiras das tr\u00eas \u00e1reas, sendo que essa tend\u00eancia faz parte dessa pr\u00f3xima onda de inova\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA contendo o nome do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico acima mencionado:<\/p>","resposta":7974986,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intelig\u00eancia artificial.","id":7974986,"corpo":"<p>Intelig\u00eancia artificial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tecnologia racional.","id":7974987,"corpo":"<p>Tecnologia racional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intelig\u00eancia humana.","id":7974988,"corpo":"<p>Intelig\u00eancia humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ponta tecnol\u00f3gica.","id":7974989,"corpo":"<p>Ponta tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","id":7974990,"corpo":"<p>Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2045057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":10012,"slug":"medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo \"e tenha a certeza DE QUE TODOS AQUELES QUE TENTARAM DESVI\u00c1-LO DO CAMINHO RETO N\u00c3O MERECER\u00c3O ESTAR A SEU LADO\", a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada sintaticamente como:","provas":[{"id":66358,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":10012,"slug":"medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2045062,"hashId":"c490db16c0068962cb04e7a8c49eb126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo \"e tenha a certeza DE QUE TODOS AQUELES QUE TENTARAM DESVI\u00c1-LO DO CAMINHO RETO N\u00c3O MERECER\u00c3O ESTAR A SEU LADO\", a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada sintaticamente como:<\/p>","resposta":7975013,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa","id":7975011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta","id":7975012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Completiva Nominal","id":7975013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Completiva Nominal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa","id":7975014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta","id":7975015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Mesmo assimVivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492081,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mesmo assim<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas completivas nominais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas completivas nominais","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409413,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-completivas-nominais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2045062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os tr\u00eas sintomas mais comuns na doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica: ","provas":[{"id":67501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-area-infectologista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2059022,"hashId":"4889ca11a033698fdfc153fc48a2bb80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta os tr\u00eas sintomas mais comuns na doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica: <\/p>","resposta":8036111,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispneia, dor tor\u00e1cica e sibil\u00e2ncia.","id":8036108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispneia, dor tor\u00e1cica e sibil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"edema de membros inferiores, arritmia e broncoespasmo. ","id":8036109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">edema de membros inferiores, arritmia e broncoespasmo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"expectora\u00e7\u00e3o, febre e broncoespasmo. ","id":8036110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expectora\u00e7\u00e3o, febre e broncoespasmo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dispneia, produ\u00e7\u00e3o de escarro e tosse.","id":8036111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispneia, produ\u00e7\u00e3o de escarro e tosse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cianose, febre e dispneia. ","id":8036112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cianose, febre e dispneia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2059022","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a reg\u00eancia verbal N\u00c3O atende \u00e0 norma culta da l\u00edngua.","provas":[{"id":67556,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - Assistente Legislativo - 2021"},{"id":67561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2059673,"hashId":"ea8d9ab323802ce3f0b7ebb92546be50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a reg\u00eancia verbal N\u00c3O atende \u00e0 norma culta da l\u00edngua.<\/p>","resposta":8039363,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorreram perdas nessa pandemia que nunca me esquecerei.","id":8039363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorreram perdas nessa pandemia que nunca me esquecerei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aquele paciente n\u00e3o esqueceu os favores recebidos no hospital.","id":8039364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele paciente n\u00e3o esqueceu os favores recebidos no hospital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A postura dos m\u00e9dicos agradou ao p\u00fablico em geral.","id":8039365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A postura dos m\u00e9dicos agradou ao p\u00fablico em geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agradeceu-lhe a homenagem recebida naquele dia.","id":8039366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agradeceu-lhe a homenagem recebida naquele dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O doente aspirou o \u00e1lcool e come\u00e7ou a melhorar.","id":8039367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O doente aspirou o \u00e1lcool e come\u00e7ou a melhorar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2059673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segmento \u201cDeixavam-se os instrumentos cir\u00fargicos bem protegidos dentro do laborat\u00f3rio.\u201d, o verbo em destaque est\u00e1 na voz:","provas":[{"id":67556,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - Assistente Legislativo - 2021"},{"id":67561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2059675,"hashId":"989b71b5807e1c9a4b6c1ddb82cf5398","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segmento \u201c<strong><u>Deixavam<\/u><\/strong>-se os instrumentos cir\u00fargicos bem protegidos dentro do laborat\u00f3rio.\u201d, o verbo em destaque est\u00e1 na voz:<\/p>","resposta":8039375,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reflexiva rec\u00edproca.","id":8039373,"corpo":"<p>Reflexiva rec\u00edproca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Passiva anal\u00edtica.","id":8039374,"corpo":"<p>Passiva anal\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Passiva sint\u00e9tica.","id":8039375,"corpo":"<p>Passiva sint\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reflexiva.","id":8039376,"corpo":"<p>Reflexiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ativa.","id":8039377,"corpo":"<p>Ativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2059675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os HD\u2019s externos s\u00e3o conectados aos computadores atrav\u00e9s da porta tipo:","provas":[{"id":67556,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - Assistente Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2059678,"hashId":"909c539c4ac00ed0232c5e03341ccc1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os HD\u2019s externos s\u00e3o conectados aos computadores atrav\u00e9s da porta tipo:<\/p>","resposta":8039391,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SATA","id":8039388,"corpo":"<p>SATA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"HDMI","id":8039389,"corpo":"<p>HDMI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ATA","id":8039390,"corpo":"<p>ATA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"USB","id":8039391,"corpo":"<p>USB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"SERIAL","id":8039392,"corpo":"<p>SERIAL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HD (disco r\u00edgido), DVDs, CDs, etc.","oab":false,"nome":"HD (disco r\u00edgido), DVDs, CDs, etc.","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416958,"slug":"tecnologia-da-informacao-hd-disco-rigido-dvds-cds-etc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"USB (Universal Serial Bus)","oab":false,"nome":"USB (Universal Serial Bus)","pai":419821,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419824,"slug":"informatica-usb-universal-serial-bus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Magn\u00e9tica","pai":419804,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419805,"slug":"informatica-magnetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","oab":false,"nome":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","pai":419805,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419808,"slug":"informatica-disco-rigido-ou-hd-hard-disk"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419821,"slug":"informatica-barramentos-ou-interfaces-de-conexao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2059678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O utilit\u00e1rio do Windows que varre o disco r\u00edgido do seu computador em busca de arquivos que n\u00e3o s\u00e3o mais necess\u00e1rios, como arquivos tempor\u00e1rios, p\u00e1ginas da Web em cache e itens rejeitados \u00e9 denominado:","provas":[{"id":67556,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - Assistente Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2059679,"hashId":"8226d338a133094e6e56308663c37c70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O utilit\u00e1rio do Windows que varre o disco r\u00edgido do seu computador em busca de arquivos que n\u00e3o s\u00e3o mais necess\u00e1rios, como arquivos tempor\u00e1rios, p\u00e1ginas da Web em cache e itens rejeitados \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":8039393,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpeza de disco.","id":8039393,"corpo":"<p>Limpeza de disco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o do sistema.","id":8039394,"corpo":"<p>Restaura\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desfragmentador do disco.","id":8039395,"corpo":"<p>Desfragmentador do disco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Status e configura\u00e7\u00e3o do back-up.","id":8039396,"corpo":"<p>Status e configura\u00e7\u00e3o do back-up.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Monitor de desempenho.","id":8039397,"corpo":"<p>Monitor de desempenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Administrativas","oab":false,"nome":"Ferramentas Administrativas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420720,"slug":"informatica-ferramentas-administrativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza de Disco","oab":false,"nome":"Limpeza de Disco","pai":420720,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420737,"slug":"informatica-limpeza-de-disco"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"}],"slug":"informatica\/2059679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Fibre Channel serve para:","provas":[{"id":67561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:27:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2059760,"hashId":"0df7d06f6c20e33f3ffc29ee36ec65e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Fibre Channel serve para:<\/p>","resposta":8039799,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conex\u00e3o de mouses e impressoras.","id":8039798,"corpo":"<p>conex\u00e3o de mouses e impressoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conex\u00e3o de discos e drives de fita.","id":8039799,"corpo":"<p>conex\u00e3o de discos e drives de fita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"armazenar dados em uma mem\u00f3ria \u00f3tica.","id":8039800,"corpo":"<p>armazenar dados em uma mem\u00f3ria \u00f3tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"caracterizar um dispositivo de mem\u00f3ria flash.","id":8039801,"corpo":"<p>caracterizar um dispositivo de mem\u00f3ria flash.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conex\u00e3o de scaners e mesas digitalizadoras.","id":8039802,"corpo":"<p>conex\u00e3o de scaners e mesas digitalizadoras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fibre Channel","oab":false,"nome":"Fibre Channel","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429406,"slug":"tecnologia-da-informacao-fibre-channel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fibre Channel","oab":false,"nome":"Fibre Channel","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420000,"slug":"informatica-fibre-channel"}],"slug":"informatica\/2059760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23900,"slug":"supervisor-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na teoria de projetos de bancos de dados, o processo de normaliza\u00e7\u00e3o de uma tabela \u00e9 feito a partir da identifica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":60967,"cargo":{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23900,"slug":"supervisor-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-supervisor-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Supervisor - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:26:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2183538,"hashId":"8c1a60c155ca25423946b6d390bc6fff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na teoria de projetos de bancos de dados, o processo de normaliza\u00e7\u00e3o de uma tabela \u00e9 feito a partir da identifica\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":8568451,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das chaves estrangeiras.","id":8568450,"corpo":"<p>das chaves estrangeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"das depend\u00eancias funcionais.","id":8568451,"corpo":"<p>das depend\u00eancias funcionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"das jun\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o necess\u00e1rias.","id":8568452,"corpo":"<p>das jun\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dos tipos de dados em cada coluna.","id":8568453,"corpo":"<p>dos tipos de dados em cada coluna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dos relacionamentos entre as tabelas.","id":8568454,"corpo":"<p>dos relacionamentos entre as tabelas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2183538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cada dia, um coelho percorre 3\/4 do trajeto que ele percorreu no dia anterior. Se ele come\u00e7ou percorrendo 0,75 km, quantos quil\u00f4metros no m\u00e1ximo ele percorrer\u00e1?","provas":[{"id":71461,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2183929,"hashId":"f99b47c7a3a21d79399b2e500e1df19c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada dia, um coelho percorre 3\/4 do trajeto que ele percorreu no dia anterior. Se ele come\u00e7ou percorrendo 0,75 km, quantos quil\u00f4metros no m\u00e1ximo ele percorrer\u00e1?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71461\/questao\/2183929-20220127121939000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"489\"><\/p>","resposta":8570236,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 km","id":8570234,"corpo":"<p>1 km<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 km","id":8570235,"corpo":"<p>2 km<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 km","id":8570236,"corpo":"<p>3 km<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 km","id":8570237,"corpo":"<p>4 km<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"infinito","id":8570238,"corpo":"<p>infinito<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/2183929","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte proposi\u00e7\u00e3o: P &lt;-&gt; Q: Vou passar no concurso SE E SOMENTE SE entendo Racioc\u00ednio L\u00f3gico.A nega\u00e7\u00e3o deste predicado bicondicional \u00e9:","provas":[{"id":71461,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2183947,"hashId":"9e04be62874f035041cffb26572be161","enunciado":"<p>Considere a seguinte proposi\u00e7\u00e3o:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"line-height: 2.8; text-align: center;\">P &lt;-&gt; Q: Vou passar no concurso SE E SOMENTE SE entendo Racioc\u00ednio L\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>A <strong>nega\u00e7\u00e3o <\/strong>deste predicado bicondicional \u00e9:<\/p>","resposta":8570317,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P \u2228 Q: Vou passar no concurso OU entendo Racioc\u00ednio L\u00f3gico.","id":8570313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2228<\/span> Q: Vou passar no concurso OU entendo Racioc\u00ednio L\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"~P \u2227 ~Q: N\u00e3o vou passar no concurso E n\u00e3o entendo Racioc\u00ednio L\u00f3gico.","id":8570314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">~P <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2227<\/span> ~Q: N\u00e3o vou passar no concurso E n\u00e3o entendo Racioc\u00ednio L\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"~P -&gt; ~Q: SE n\u00e3o vou passar no concurso, ENT\u00c3O n\u00e3o entendo Racioc\u00ednio L\u00f3gico.","id":8570315,"corpo":"<p>~P -&gt; ~Q: SE n\u00e3o vou passar no concurso, ENT\u00c3O n\u00e3o entendo Racioc\u00ednio L\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"~P \u22bb ~Q: OU n\u00e3o vou passar no concurso, OU n\u00e3o entendo Racioc\u00ednio L\u00f3gico.","id":8570316,"corpo":"<p>~P \u22bb ~Q: OU n\u00e3o vou passar no concurso, OU n\u00e3o entendo Racioc\u00ednio L\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"P \u22bb Q: OU vou passar no concurso OU entendo Racioc\u00ednio L\u00f3gico.","id":8570317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P \u22bb Q: OU vou passar no concurso OU entendo Racioc\u00ednio L\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o Bicondicional","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o Bicondicional","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425291,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-bicondicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/2183947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos cimentos odontol\u00f3gicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":71573,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2184087,"hashId":"9988d205212c826b42dfa93b4e2375fd","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos cimentos odontol\u00f3gicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8570927,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cermet \u00e9 o cimento de ion\u00f4mero de vidro modificado e refor\u00e7ado por resina composta. ","id":8570925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Cermet <\/em>\u00e9 o cimento de ion\u00f4mero de vidro modificado e refor\u00e7ado por resina composta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O cimento de fosfato de zinco \u00e9 um cimento odontol\u00f3gico baseado na rea\u00e7\u00e3o entre um p\u00f3 de \u00f3xido de zinco e um l\u00edquido de \u00e1cido policarbox\u00edlico. ","id":8570926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cimento de fosfato de zinco \u00e9 um cimento odontol\u00f3gico baseado na rea\u00e7\u00e3o entre um p\u00f3 de \u00f3xido de zinco e um l\u00edquido de \u00e1cido policarbox\u00edlico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para restaura\u00e7\u00f5es de am\u00e1lgama, hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e cimento a base de \u00f3xido de zinco eugenol s\u00e3o materiais efetivos como base.","id":8570927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para restaura\u00e7\u00f5es de am\u00e1lgama, hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e cimento a base de \u00f3xido de zinco eugenol s\u00e3o materiais efetivos como base.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cimentos de \u00f3xido de zinco eugenol do tipo I s\u00e3o utilizados em cimenta\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias de longa dura\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses fixas.","id":8570928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cimentos de \u00f3xido de zinco eugenol do tipo I s\u00e3o utilizados em cimenta\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias de longa dura\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses fixas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cimentos Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Cimentos Odontol\u00f3gicos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417645,"slug":"odontologia-cimentos-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/2184087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Diretriz BRASPEN de Terapia Nutricional no paciente com doen\u00e7a renal, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ingest\u00e3o de f\u00f3sforo para pacientes adultos, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":71556,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2184307,"hashId":"7c6a2a018a2280a93391cee212d6cdb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Diretriz BRASPEN de Terapia Nutricional no paciente com doen\u00e7a renal, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ingest\u00e3o de f\u00f3sforo para pacientes adultos, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":8571850,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para pacientes em di\u00e1lise, com recomenda\u00e7\u00e3o de dietas mais ricas em prote\u00edna, uma estrat\u00e9gia para a restri\u00e7\u00e3o de f\u00f3sforo \u00e9 selecionar fontes alimentares com taxa f\u00f3sforo \/ prote\u00edna baixa (por exemplo, clara de ovo, carnes) e evitar latic\u00ednios.","id":8571849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pacientes em di\u00e1lise, com recomenda\u00e7\u00e3o de dietas mais ricas em prote\u00edna, uma estrat\u00e9gia para a restri\u00e7\u00e3o de f\u00f3sforo \u00e9 selecionar fontes alimentares com taxa f\u00f3sforo \/ prote\u00edna baixa (por exemplo, clara de ovo, carnes) e evitar latic\u00ednios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A forma de prepara\u00e7\u00e3o n\u00e3o influencia significativamente no teor de f\u00f3sforo dos alimentos.","id":8571850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de prepara\u00e7\u00e3o n\u00e3o influencia significativamente no teor de f\u00f3sforo dos alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que a ingest\u00e3o deve ser ajustada para manter os n\u00edveis s\u00e9ricos normais de f\u00f3sforo.","id":8571851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que a ingest\u00e3o deve ser ajustada para manter os n\u00edveis s\u00e9ricos normais de f\u00f3sforo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 individualizada e deve considerar a ingest\u00e3o alimentar, particularmente com escolha de alimentos que contenham menos f\u00f3sforo inorg\u00e2nico, que tem absor\u00e7\u00e3o intestinal mais alta.","id":8571852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 individualizada e deve considerar a ingest\u00e3o alimentar, particularmente com escolha de alimentos que contenham menos f\u00f3sforo inorg\u00e2nico, que tem absor\u00e7\u00e3o intestinal mais alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as renais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as renais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398519,"slug":"nutricao-doencas-renais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2184307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre os servi\u00e7os farmac\u00eauticos diretamente relacionados ao paciente. I. A monitoriza\u00e7\u00e3o terap\u00eautica compreende a avalia\u00e7\u00e3o da efetividade e seguran\u00e7a da farmacoterapia por meio de par\u00e2metros cl\u00ednicos e laboratoriais. II. A revis\u00e3o da farmacoterapia envolve uma an\u00e1lise estruturada e cr\u00edtica sobre os medicamentos utilizados pelo paciente. III. O rastreamento em sa\u00fade possibilita o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a ou condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade pelo farmac\u00eautico mediante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos ou exames. Est\u00e3o incorretas as afirmativas","provas":[{"id":71565,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2184585,"hashId":"d5e3ae88790d8364dadbbf4ecaa0412d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre os servi\u00e7os farmac\u00eauticos diretamente relacionados ao paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A monitoriza\u00e7\u00e3o terap\u00eautica compreende a avalia\u00e7\u00e3o da efetividade e seguran\u00e7a da farmacoterapia por meio de par\u00e2metros cl\u00ednicos e laboratoriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A revis\u00e3o da farmacoterapia envolve uma an\u00e1lise estruturada e cr\u00edtica sobre os medicamentos utilizados pelo paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O rastreamento em sa\u00fade possibilita o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a ou condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade pelo farmac\u00eautico mediante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos ou exames. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o incorretas as afirmativas<\/p>","resposta":8573063,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8573062,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8573063,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8573064,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8573065,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2184585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 dever do Estado e direito e responsabilidade de todos, sendo exercida por determinados \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.Relacione a COLUNA I com a COLUNA II, associando as atribui\u00e7\u00f5es relativas ao exerc\u00edcio da seguran\u00e7a p\u00fablica aos dos referidos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.COLUNA I1. Exercer as fun\u00e7\u00f5es de Pol\u00edcia Mar\u00edtima, Aeroportu\u00e1ria e de Fronteiras.2. Exercer a Pol\u00edcia Ostensiva e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica.3. Exercer, ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, as fun\u00e7\u00f5es de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o das infra\u00e7\u00f5es penais, ressalvadas as militares.COLUNA II( ) Pol\u00edcias Civis ( ) Pol\u00edcias Militares( ) Pol\u00edcia FederalAssinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":71599,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Guarda Civil Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:26:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2184661,"hashId":"e197cf5ff4a78d967982f5bc6f61a26b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Segundo  a  Constitui\u00e7\u00e3o  da  Rep\u00fablica,  a  seguran\u00e7a  p\u00fablica  \u00e9  dever  do  Estado  e  direito  e  responsabilidade  de  todos,  sendo  exercida  por  determinados  \u00f3rg\u00e3os  p\u00fablicos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Relacione a COLUNA I com a COLUNA II, associando as  atribui\u00e7\u00f5es  relativas  ao  exerc\u00edcio  da  seguran\u00e7a  p\u00fablica  aos dos referidos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">1.  Exercer  as  fun\u00e7\u00f5es  de  Pol\u00edcia  Mar\u00edtima,  Aeroportu\u00e1ria e de Fronteiras.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">2.  Exercer a Pol\u00edcia Ostensiva e a preserva\u00e7\u00e3o da  ordem p\u00fablica.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">3.  Exercer, ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, as  fun\u00e7\u00f5es  de  Pol\u00edcia  Judici\u00e1ria  e  a  apura\u00e7\u00e3o  das  infra\u00e7\u00f5es penais, ressalvadas as militares.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">( ) Pol\u00edcias Civis <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">( ) Pol\u00edcias Militares<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">( ) Pol\u00edcia Federal<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/span><\/p>","resposta":8573389,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 3","id":8573386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">1 2 3<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 1 3","id":8573387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">2 1 3<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 1 2","id":8573388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">3 1 2<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 2 1","id":8573389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">3 2 1<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407740,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-seguranca-publica"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2184661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No hospital Imaculada Concei\u00e7\u00e3o, centro de Guanh\u00e3es (MG), um m\u00e9dico, ao prescrever uma receita, determina que dois medicamentos sejam ingeridos pelo paciente de acordo com a seguinte escala de hor\u00e1rios: rem\u00e9dio A, de 6 em 6 horas, rem\u00e9dio B, de 3 em 3 horas. Caso, o paciente utilize os dois rem\u00e9dios \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, ent\u00e3o a pr\u00f3xima ingest\u00e3o dos dois juntos ser\u00e1 \u00e0s","provas":[{"id":68411,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2185452,"hashId":"4fb58663c4415d60b3800041d23a11e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No hospital Imaculada Concei\u00e7\u00e3o, centro de Guanh\u00e3es (MG), um m\u00e9dico, ao prescrever uma receita, determina que dois medicamentos sejam ingeridos pelo paciente de acordo com a seguinte escala de hor\u00e1rios: rem\u00e9dio A, de 6 em 6 horas, rem\u00e9dio B, de 3 em 3 horas. Caso, o paciente utilize os dois rem\u00e9dios \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, ent\u00e3o a pr\u00f3xima ingest\u00e3o dos dois juntos ser\u00e1 \u00e0s<\/p>","resposta":8576948,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13h. ","id":8576946,"corpo":"<p>13h. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"14h. ","id":8576947,"corpo":"<p>14h. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16h. ","id":8576948,"corpo":"<p>16h. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"17h.","id":8576949,"corpo":"<p>17h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15h.","id":8576950,"corpo":"<p>15h.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","oab":false,"nome":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408655,"slug":"matematica-minimo-multiplo-comum-mmc"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/2185452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"}],"cargos":[{"descricao":"Bra\u00e7al","id":18018,"slug":"bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas est\u00e3o separadas corretamente, exceto ","provas":[{"id":59373,"cargo":{"descricao":"Bra\u00e7al","id":18018,"slug":"bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2021-prefeitura-de-arenapolis-bracal","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Bra\u00e7al - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1806475,"hashId":"905c00e67bc46515ad1cbbbf769be0c1","enunciado":"<p>Todas est\u00e3o separadas corretamente, exceto <\/p>","resposta":6916078,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9c-ni-co","id":6916075,"corpo":"<p>t\u00e9c-ni-co<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eu-ca-lip-to","id":6916076,"corpo":"<p>eu-ca-lip-to<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dig-ni-da-de ","id":6916077,"corpo":"<p>dig-ni-da-de <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"si-gni-fi-ca-do","id":6916078,"corpo":"<p>si-gni-fi-ca-do<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"subs-tan-ti-vo","id":6916079,"corpo":"<p>subs-tan-ti-vo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419317,"slug":"lingua-portuguesa-separacao-silabica-translineacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edlaba","oab":false,"nome":"S\u00edlaba","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419314,"slug":"lingua-portuguesa-silaba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1806475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"}],"cargos":[{"descricao":"Bra\u00e7al","id":18018,"slug":"bracal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a forma\u00e7\u00e3o administrativa do munic\u00edpio de Aren\u00e1polis \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59373,"cargo":{"descricao":"Bra\u00e7al","id":18018,"slug":"bracal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318,"slug":"prefeitura-de-arenapolis"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2021-prefeitura-de-arenapolis-bracal","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Bra\u00e7al - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1806494,"hashId":"d019b2e9ce7b78cb9d425bd056b258d6","enunciado":"<p>De acordo com a forma\u00e7\u00e3o administrativa do munic\u00edpio de Aren\u00e1polis \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6916172,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-02-1953, de autoria do deputado Humberto Marc\u00edlio, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres","id":6916170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-02-1953, de autoria do deputado Humberto Marc\u00edlio, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1953, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Diamantino.","id":6916171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1953, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Diamantino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1953, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres. ","id":6916172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1953, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1954, de autoria do deputado Humberto Marc\u00edlio, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres. ","id":6916173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual n\u00ba 704, de 15-12-1954, de autoria do deputado Humberto Marc\u00edlio, cria o Munic\u00edpio de Aren\u00e1polis, com territ\u00f3rio desmembrado do Munic\u00edpio de Barra do Bugres. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Nenhuma da alternativas dadas.","id":6916174,"corpo":"<p> Nenhuma da alternativas dadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso","oab":false,"nome":"Mato Grosso","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407441,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mato-grosso"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1806494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}