{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3426,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A linearidade presente nos livros foi quebrada pela conviv\u00eancia com uma nova realidade por parte dos estudantes, em uma vida cada vez mais virtual.","provas":[{"id":67382,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-historia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2051393,"hashId":"5851f234e22d8357f9cda628e7ca65fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A linearidade presente nos livros foi quebrada pela conviv\u00eancia com uma nova realidade por parte dos estudantes, em uma vida cada vez mais virtual.<\/p>","resposta":8003000,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002999,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003000,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desenvolvimento mental das crian\u00e7as nesta era dominada pela telem\u00e1tica e que as obriga a uma vida crescentemente virtual, bem como os jogos eletr\u00f4nicos no seu dia a dia e a desterritorializa\u00e7\u00e3o representada pelo ciberespa\u00e7o, implicaram a emerg\u00eancia de uma nova percep\u00e7\u00e3o, que vem determinando uma nova concep\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, a qual n\u00e3o se satisfaz com a linearidade dos livros conforme predominou at\u00e9 agora.O curioso \u00e9 constatar que este crescimento de alguns aspectos da intelig\u00eancia das novas gera\u00e7\u00f5es e at\u00e9 mesmo o surgimento desse novo sensorium juvenil n\u00e3o os habilita a um melhor desempenho escolar no que diz respeito aos conte\u00fados do curr\u00edculo tradicional.Marcos Silva. Ensino de Hist\u00f3ria e novas tecnologias. Internet: &lt;www.educadores.diaadia.pr.gov.br&gt;.Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das novas tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o e da informa\u00e7\u00e3o no ensino de hist\u00f3ria.","id":492832,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O desenvolvimento mental das crian\u00e7as nesta era dominada pela telem\u00e1tica e que as obriga a uma vida crescentemente virtual, bem como os jogos eletr\u00f4nicos no seu dia a dia e a desterritorializa\u00e7\u00e3o representada pelo ciberespa\u00e7o, implicaram a emerg\u00eancia de uma nova percep\u00e7\u00e3o, que vem determinando uma nova concep\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, a qual n\u00e3o se satisfaz com a linearidade dos livros conforme predominou at\u00e9 agora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O curioso \u00e9 constatar que este crescimento de alguns aspectos da intelig\u00eancia das novas gera\u00e7\u00f5es e at\u00e9 mesmo o surgimento desse novo <em>sensorium<\/em> juvenil n\u00e3o os habilita a um melhor desempenho escolar no que diz respeito aos conte\u00fados do curr\u00edculo tradicional.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Marcos Silva. <strong>Ensino de Hist\u00f3ria e novas tecnologias<\/strong>. Internet: &lt;www.educadores.diaadia.pr.gov.br&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das novas tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o e da informa\u00e7\u00e3o no ensino de hist\u00f3ria.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2051393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um professor de ci\u00eancias deseje ministrar uma aula com base no plano de aula apresentado, mas n\u00e3o exista material suficiente para todos os alunos, esse docente poder\u00e1, a fim de possibilitar a observa\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno pelos estudantes, realizar uma demonstra\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.","provas":[{"id":67376,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2051598,"hashId":"b567b8982f8c588f47c9f2e3d232f4ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso um professor de ci\u00eancias deseje ministrar uma aula com base no plano de aula apresentado, mas n\u00e3o exista material suficiente para todos os alunos, esse docente poder\u00e1, a fim de possibilitar a observa\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno pelos estudantes, realizar uma demonstra\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.<\/p>","resposta":8003409,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003409,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003410,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Plano de aula\u2022 Tema: fototropismo.\u2022 Objetivo: entender a rela\u00e7\u00e3o entre luz e crescimento das plantas.\u2022 Etapas: formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses; teste de hip\u00f3teses; an\u00e1lise de resultados; conclus\u00f5es.\u2022 Materiais: caixa de sapato; papel\u00e3o; fita adesiva; tesoura sem ponta; estilete; l\u00e1pis; fundo de uma garrafa PET; algod\u00e3o; feij\u00f5es para plantar; \u00e1gua.Considerando o plano de aula apresentado anteriormente, as metodologias de ensino de ci\u00eancias e assuntos correlatos, julgue os itens que se seguem.","id":492897,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Plano de aula<\/strong><\/p><p>\u2022 <strong>Tema<\/strong>: fototropismo.<\/p><p>\u2022 <strong>Objetivo<\/strong>: entender a rela\u00e7\u00e3o entre luz e crescimento das plantas.<\/p><p>\u2022 <strong>Etapas<\/strong>: formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses; teste de hip\u00f3teses; an\u00e1lise de resultados; conclus\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 <strong>Materiais<\/strong>: caixa de sapato; papel\u00e3o; fita adesiva; tesoura sem ponta; estilete; l\u00e1pis; fundo de uma garrafa PET; algod\u00e3o; feij\u00f5es para plantar; \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o plano de aula apresentado anteriormente, as metodologias de ensino de ci\u00eancias e assuntos correlatos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 114","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de aula","oab":false,"nome":"Plano de aula","pai":426065,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426066,"slug":"pedagogia-plano-de-aula"}],"slug":"pedagogia\/2051598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conclus\u00e3o consiste em uma afirma\u00e7\u00e3o cujo m\u00e9rito \u00e9 estabelecido a partir dos fatos envolvidos no argumento que lhe d\u00e3o suporte.","provas":[{"id":67376,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2051601,"hashId":"c3ff41e9759d69d732547fd01f2ee88f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conclus\u00e3o consiste em uma afirma\u00e7\u00e3o cujo m\u00e9rito \u00e9 estabelecido a partir dos fatos envolvidos no argumento que lhe d\u00e3o suporte.<\/p>","resposta":8003415,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003415,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003416,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Plano de aula\u2022 Tema: fototropismo.\u2022 Objetivo: entender a rela\u00e7\u00e3o entre luz e crescimento das plantas.\u2022 Etapas: formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses; teste de hip\u00f3teses; an\u00e1lise de resultados; conclus\u00f5es.\u2022 Materiais: caixa de sapato; papel\u00e3o; fita adesiva; tesoura sem ponta; estilete; l\u00e1pis; fundo de uma garrafa PET; algod\u00e3o; feij\u00f5es para plantar; \u00e1gua.Considerando o plano de aula apresentado anteriormente, as metodologias de ensino de ci\u00eancias e assuntos correlatos, julgue os itens que se seguem.","id":492897,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Plano de aula<\/strong><\/p><p>\u2022 <strong>Tema<\/strong>: fototropismo.<\/p><p>\u2022 <strong>Objetivo<\/strong>: entender a rela\u00e7\u00e3o entre luz e crescimento das plantas.<\/p><p>\u2022 <strong>Etapas<\/strong>: formula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses; teste de hip\u00f3teses; an\u00e1lise de resultados; conclus\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 <strong>Materiais<\/strong>: caixa de sapato; papel\u00e3o; fita adesiva; tesoura sem ponta; estilete; l\u00e1pis; fundo de uma garrafa PET; algod\u00e3o; feij\u00f5es para plantar; \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o plano de aula apresentado anteriormente, as metodologias de ensino de ci\u00eancias e assuntos correlatos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 114","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de aula","oab":false,"nome":"Plano de aula","pai":426065,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426066,"slug":"pedagogia-plano-de-aula"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2051601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica sempre esteve a servi\u00e7o das classes capitalistas dominantes.","provas":[{"id":67378,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-educacao-fisica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2051602,"hashId":"c683b400d50ad0e7e3d9bb4b34969c95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica sempre esteve a servi\u00e7o das classes capitalistas dominantes.<\/p>","resposta":8003418,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003417,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003418,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 rela\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica com a sociedade na qual ela est\u00e1 inserida.","id":492899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 rela\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica com a sociedade na qual ela est\u00e1 inserida.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 96","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2051602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se \u0192(x) = (x\u22123)(x2\u22129)\u200b e g(x) = x + 3 s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es reais, ent\u00e3o, \u0192(x) = g(x) para todo n\u00famero real x.","provas":[{"id":67384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2051681,"hashId":"1f34066d8140c8391dda229cdfc0b990","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se <span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u0192<\/span>(<em>x<\/em>) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\left(x^2-9\\right)}{\\left(x-3\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.83em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.31em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.6125em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <em>g<\/em>(<em>x<\/em>) = <em>x<\/em> + 3 s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es reais, ent\u00e3o, <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u0192<\/span>(<em>x<\/em>) = <em>g<\/em>(x) para todo n\u00famero real <em>x<\/em>.<\/p>","resposta":8003576,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003575,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003576,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es reais, julgue os itens a seguir.","id":492915,"enunciado":"<p>Acerca das fun\u00e7\u00f5es reais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","oab":false,"nome":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408717,"slug":"matematica-raiz-quadrada-e-equacao-do-segundo-grau"}],"slug":"matematica\/2051681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos de refer\u00eancia para a educa\u00e7\u00e3o brasileira apresentam prop\u00f3sitos que destacam um ensino plural no \u00e2mbito das linguagens e dos conhecimentos e tamb\u00e9m na valoriza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural brasileiro; nesse sentido, uma forma de evidenciar esses prop\u00f3sitos \u00e9 abordar, em sala de aula, a sabedoria popular contida nos ditos populares.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051691,"hashId":"7956138a6d095d5caedfe0e79639c745","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos de refer\u00eancia para a educa\u00e7\u00e3o brasileira apresentam prop\u00f3sitos que destacam um ensino plural no \u00e2mbito das linguagens e dos conhecimentos e tamb\u00e9m na valoriza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural brasileiro; nesse sentido, uma forma de evidenciar esses prop\u00f3sitos \u00e9 abordar, em sala de aula, a sabedoria popular contida nos ditos populares.<\/p>","resposta":8003595,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003595,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003596,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do curr\u00edculo em geografia e da cultura e territorialidade no ensino desse componente curricular, julgue os itens seguintes.","id":492917,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do curr\u00edculo em geografia e da cultura e territorialidade no ensino desse componente curricular, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 59","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2051691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do ensino de geografia, a linguagem das charges, por ter a finalidade de ironizar, impossibilita ao aluno compreender a imagem como discurso e de atribuir-lhe sentidos sociais e ideol\u00f3gicos.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051698,"hashId":"02ed7844f0150fee2fce9c6890e4324a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do ensino de geografia, a linguagem das charges, por ter a finalidade de ironizar, impossibilita ao aluno compreender a imagem como discurso e de atribuir-lhe sentidos sociais e ideol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":8003610,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003609,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003610,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Num momento em que a escola \u00e9 questionada pela sociedade e que os conte\u00fados curriculares s\u00e3o postos \u00e0 prova para justificarem a sua pertin\u00eancia, a pesquisa sobre a geografia escolar tem aprofundado as reflex\u00f5es em busca de alternativas que tornem o seu ensino mais condizente com as demandas atuais. No que diz respeito a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":492919,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num momento em que a escola \u00e9 questionada pela sociedade e que os conte\u00fados curriculares s\u00e3o postos \u00e0 prova para justificarem a sua pertin\u00eancia, a pesquisa sobre a geografia escolar tem aprofundado as reflex\u00f5es em busca de alternativas que tornem o seu ensino mais condizente com as demandas atuais. No que diz respeito a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 64","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2051698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na aula de geografia, a utiliza\u00e7\u00e3o do Google Earth dispensa a media\u00e7\u00e3o do professor e permite ao aluno, por meio dos recursos visuais e interativos desse recurso, ler e interpretar documentos cartogr\u00e1ficos.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051709,"hashId":"7376e5b7fbd63f176c3dc432f157f3c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aula de geografia, a utiliza\u00e7\u00e3o do Google Earth dispensa a media\u00e7\u00e3o do professor e permite ao aluno, por meio dos recursos visuais e interativos desse recurso, ler e interpretar documentos cartogr\u00e1ficos.<\/p>","resposta":8003632,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003631,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003632,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As tecnologias digitais de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TDIC) transformaram a rela\u00e7\u00e3o dos alunos com o conte\u00fado escolar e trouxeram novas possibilidades para o ensino. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":492922,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tecnologias digitais de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TDIC) transformaram a rela\u00e7\u00e3o dos alunos com o conte\u00fado escolar e trouxeram novas possibilidades para o ensino. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/2051709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o constituem as ferramentas que devem refletir um padr\u00e3o de desempenho estabelecido a partir dos objetivos e conte\u00fados propostos, de modo que, por meio deles, o professor obtenha dados da aprendizagem significativa ocorrida.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051717,"hashId":"9d825d5d7d22df6e5efa96cf76818e26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o constituem as ferramentas que devem refletir um padr\u00e3o de desempenho estabelecido a partir dos objetivos e conte\u00fados propostos, de modo que, por meio deles, o professor obtenha dados da aprendizagem significativa ocorrida.<\/p>","resposta":8003648,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003647,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003648,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de avalia\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do ensino-aprendizagem da geografia na escola, julgue os itens seguintes.","id":492925,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de avalia\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do ensino-aprendizagem da geografia na escola, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2051717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o formativa, no ensino de geografia, d\u00e1 enfoque \u00e0s compet\u00eancias de caracter\u00edsticas do conhecimento do conte\u00fado.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051719,"hashId":"4636d8af936b9ed8c7fed48beb01183f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o formativa, no ensino de geografia, d\u00e1 enfoque \u00e0s compet\u00eancias de caracter\u00edsticas do conhecimento do conte\u00fado.<\/p>","resposta":8003652,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003651,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003652,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de avalia\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do ensino-aprendizagem da geografia na escola, julgue os itens seguintes.","id":492925,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de avalia\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do ensino-aprendizagem da geografia na escola, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/2051719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o |x|3 \u2013 6\u2219|x|2 + 5\u2219|x| = 0 tem exatamente cinco ra\u00edzes reais distintas.","provas":[{"id":67384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2051721,"hashId":"caa244883aaab425e6bf451e20607969","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equa\u00e7\u00e3o |x|<sup>3<\/sup> \u2013 6\u2219|<em>x<\/em>|<sup>2<\/sup> + 5\u2219|<em>x<\/em>| = 0 tem exatamente cinco ra\u00edzes reais distintas.<\/p>","resposta":8003657,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003657,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003658,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das equa\u00e7\u00f5es e inequa\u00e7\u00f5es de n\u00fameros reais, julgue os itens a seguir.","id":492921,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das equa\u00e7\u00f5es e inequa\u00e7\u00f5es de n\u00fameros reais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es modulares","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es modulares","pai":403852,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408780,"slug":"matematica-equacoes-modulares"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2051721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bases de gerenciamento econ\u00f4mico internacional do p\u00f3s-guerra e a fixa\u00e7\u00e3o das regras para as rela\u00e7\u00f5es comerciais e financeiras entre os pa\u00edses mais industrializados do mundo aconteceram em na d\u00e9cada de 40 do s\u00e9culo XX, com o acordo de Bretton Woods.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051733,"hashId":"1522f6c88679827b13238669e5eceebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As bases de gerenciamento econ\u00f4mico internacional do p\u00f3s-guerra e a fixa\u00e7\u00e3o das regras para as rela\u00e7\u00f5es comerciais e financeiras entre os pa\u00edses mais industrializados do mundo aconteceram em na d\u00e9cada de 40 do s\u00e9culo XX, com o acordo de Bretton Woods.<\/p>","resposta":8003685,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003685,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003686,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O reordenamento pol\u00edtico global do p\u00f3s-guerra trouxe consigo mudan\u00e7as em todos os setores, dentre eles a educa\u00e7\u00e3o, que passou a ter papel fundamental na constru\u00e7\u00e3o do novo ide\u00e1rio social. Tais altera\u00e7\u00f5es pol\u00edticas foram fundamentais para se estabelecer o panorama global do s\u00e9culo XX. Dentro deste princ\u00edpio, Kuznets (1966) destaca 3 grandes mudan\u00e7as como a\u00e7\u00f5es decorrentes do p\u00f3s-guerra e com influ\u00eancia direta no crescimento econ\u00f4mico mundial. Segundo o autor, a supress\u00e3o do fascismo agressivo e militarista de pa\u00edses como Alemanha, It\u00e1lia e Jap\u00e3o, a sobreviv\u00eancia e expans\u00e3o do padr\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o comunista, e a r\u00e1pida passagem de \u00e1reas at\u00e9 ent\u00e3o coloniais na \u00c1sia e \u00c1frica para situa\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia das metr\u00f3poles desenvolvidas n\u00e3o comunistas, foram consequ\u00eancias diretas do p\u00f3s-guerra e trouxeram grandes impactos econ\u00f4micos e sociais em grande parte do mundo.Internet: &lt;periodicos.sbu.unicamp.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca da economia do p\u00f3s-guerra e seus rebatimentos, julgue os itens a seguir.","id":492927,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O reordenamento pol\u00edtico global do p\u00f3s-guerra trouxe consigo mudan\u00e7as em todos os setores, dentre eles a educa\u00e7\u00e3o, que passou a ter papel fundamental na constru\u00e7\u00e3o do novo ide\u00e1rio social. Tais altera\u00e7\u00f5es pol\u00edticas foram fundamentais para se estabelecer o panorama global do s\u00e9culo XX. Dentro deste princ\u00edpio, Kuznets (1966) destaca 3 grandes mudan\u00e7as como a\u00e7\u00f5es decorrentes do p\u00f3s-guerra e com influ\u00eancia direta no crescimento econ\u00f4mico mundial. Segundo o autor, a supress\u00e3o do fascismo agressivo e militarista de pa\u00edses como Alemanha, It\u00e1lia e Jap\u00e3o, a sobreviv\u00eancia e expans\u00e3o do padr\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o comunista, e a r\u00e1pida passagem de \u00e1reas at\u00e9 ent\u00e3o coloniais na \u00c1sia e \u00c1frica para situa\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia das metr\u00f3poles desenvolvidas n\u00e3o comunistas, foram consequ\u00eancias diretas do p\u00f3s-guerra e trouxeram grandes impactos econ\u00f4micos e sociais em grande parte do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Internet: &lt;periodicos.sbu.unicamp.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da economia do p\u00f3s-guerra e seus rebatimentos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 77","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397312,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2051733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A retra\u00e7\u00e3o negativa do PIB de 2020 fez o Brasil perder posi\u00e7\u00f5es na lista das maiores economias do mundo em meio \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es com o efeito pandemia, \u00e0 desvaloriza\u00e7\u00e3o do real perante o d\u00f3lar e \u00e0 sa\u00fade das contas p\u00fablicas e maior desconfian\u00e7a dos investidores.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051750,"hashId":"acee007642e915431ae54d7bc8d5b90b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A retra\u00e7\u00e3o negativa do PIB de 2020 fez o Brasil perder posi\u00e7\u00f5es na lista das maiores economias do mundo em meio \u00e0s preocupa\u00e7\u00f5es com o efeito pandemia, \u00e0 desvaloriza\u00e7\u00e3o do real perante o d\u00f3lar e \u00e0 sa\u00fade das contas p\u00fablicas e maior desconfian\u00e7a dos investidores.<\/p>","resposta":8003721,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003721,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003722,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a temas que envolvem o Brasil, relacionados a economia mundial, globaliza\u00e7\u00e3o, energia, Mercosul e agropecu\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":492933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a temas que envolvem o Brasil, relacionados a economia mundial, globaliza\u00e7\u00e3o, energia, Mercosul e agropecu\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2051750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil inaugurou o chamado de minimalismo, movimento art\u00edstico moderno que valoriza a abstra\u00e7\u00e3o e busca a economia visual e a elimina\u00e7\u00e3o de figuras, para se ter um m\u00e1ximo de express\u00e3o com o m\u00ednimo de meios, conforme se observa na obra Ideia vis\u00edvel, de Waldemar Cordeiro.","provas":[{"id":67374,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-artes-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2051769,"hashId":"dda2618ab65a87e9a7618b8095a565b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil inaugurou o chamado de minimalismo, movimento art\u00edstico moderno que valoriza a abstra\u00e7\u00e3o e busca a economia visual e a elimina\u00e7\u00e3o de figuras, para se ter um m\u00e1ximo de express\u00e3o com o m\u00ednimo de meios, conforme se observa na obra <strong>Ideia vis\u00edvel<\/strong>, de Waldemar Cordeiro.<\/p>","resposta":8003762,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003761,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003762,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Waldemar Cordeiro. Ideia vis\u00edvel, 1956. Tendo a imagem precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens seguintes, acerca dos movimentos art\u00edsticos do s\u00e9culo XX no Brasil.","id":492935,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67374\/grupo-questao\/492935-20211125114139000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Waldemar Cordeiro. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Ideia vis\u00edvel<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, 1956. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo a imagem precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens seguintes, acerca dos movimentos art\u00edsticos do s\u00e9culo XX no Brasil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 64","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398961,"slug":"artes-modernismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"}],"slug":"artes\/2051769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo a revolu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica tendo causado a Revolu\u00e7\u00e3o Verde e aumentado toda a produ\u00e7\u00e3o em toneladas de produtos agr\u00edcolas para a exporta\u00e7\u00e3o, o clima ainda exerce uma influ\u00eancia importante, porque afeta diretamente o desempenho da agropecu\u00e1ria do pa\u00eds.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051771,"hashId":"81bdf1f8ce30c9e1babd092c3db1cfc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo a revolu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica tendo causado a Revolu\u00e7\u00e3o Verde e aumentado toda a produ\u00e7\u00e3o em toneladas de produtos agr\u00edcolas para a exporta\u00e7\u00e3o, o clima ainda exerce uma influ\u00eancia importante, porque afeta diretamente o desempenho da agropecu\u00e1ria do pa\u00eds.<\/p>","resposta":8003765,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003765,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003766,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A agricultura pode ser definida como um conjunto de t\u00e9cnicas concebidas para cultivar a terra a fim de obter produtos e garantir a subsist\u00eancia alimentar do ser humano bem como mat\u00e9rias-primas para a produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel, medicamentos, ferramentas, roupas, entre outros. Atualmente, segundo dados da Embrapa, o Brasil ocupa 75,4 milh\u00f5es de hectares de \u00e1rea plantada e \u00e9 o quarto maior exportador mundial de produtos agropecu\u00e1rios, com faturamento de aproximadamente USD 96,9 bilh\u00f5es anuais, atr\u00e1s apenas da Uni\u00e3o Europeia, EUA e China.Internet: &lt;www.myfarm.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito da agropecu\u00e1ria brasileira e de sua import\u00e2ncia produtiva, julgue os itens subsecutivos.","id":492937,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">A agricultura pode ser definida como um conjunto de t\u00e9cnicas concebidas para cultivar a terra a fim de obter produtos e garantir a subsist\u00eancia alimentar do ser humano bem como mat\u00e9rias-primas para a produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel, medicamentos, ferramentas, roupas, entre outros. Atualmente, segundo dados da Embrapa, o Brasil ocupa 75,4 milh\u00f5es de hectares de \u00e1rea plantada e \u00e9 o quarto maior exportador mundial de produtos agropecu\u00e1rios, com faturamento de aproximadamente USD 96,9 bilh\u00f5es anuais, atr\u00e1s apenas da Uni\u00e3o Europeia, EUA e China.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;www.myfarm.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da agropecu\u00e1ria brasileira e de sua import\u00e2ncia produtiva, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2051771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A geografia radical, tend\u00eancia nos estudos geogr\u00e1ficos, iniciou-se nos anos 60 do s\u00e9culo passado, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, e seus objetivos inclu\u00edam estudar as desigualdades sociais e espaciais nos pa\u00edses socialistas.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051781,"hashId":"860a9f805407528d53976bf70fd6ed10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A geografia radical, tend\u00eancia nos estudos geogr\u00e1ficos, iniciou-se nos anos 60 do s\u00e9culo passado, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, e seus objetivos inclu\u00edam estudar as desigualdades sociais e espaciais nos pa\u00edses socialistas.<\/p>","resposta":8003790,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003789,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003790,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A realidade aparece a cada dia sob um novo aspecto. Ora, desde que a realidade muda, a ideia, o \u201cte\u00f3rico\u201d, devem mudar. O te\u00f3rico deve seguir a evolu\u00e7\u00e3o para n\u00e3o se ver diante de um impasse.Milton Santos. O trabalho do Ge\u00f3grafo no terceiro mundo. S\u00e3o Paulo: Hucitec, 1978, p. 23 (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca das concep\u00e7\u00f5es do pensamento geogr\u00e1fico e de sua influ\u00eancia no ensino da geografia, julgue os itens que se seguem.","id":492939,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A realidade aparece a cada dia sob um novo aspecto. Ora, desde que a realidade muda, a ideia, o \u201cte\u00f3rico\u201d, devem mudar. O te\u00f3rico deve seguir a evolu\u00e7\u00e3o para n\u00e3o se ver diante de um impasse.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Milton Santos. <strong>O trabalho do Ge\u00f3grafo no terceiro <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><strong>mundo<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Hucitec, 1978, p. 23 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das concep\u00e7\u00f5es do pensamento geogr\u00e1fico e de sua influ\u00eancia no ensino da geografia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 98","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"}],"slug":"geografia\/2051781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da OMC facilitar a aplica\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos acordos comerciais e efetivar a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos destes; isso ilustra como essa organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para a regula\u00e7\u00e3o do mercado econ\u00f4mico.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051788,"hashId":"55d07f98ba3ebf3cc31125b77fc1b628","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da OMC facilitar a aplica\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos acordos comerciais e efetivar a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos destes; isso ilustra como essa organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para a regula\u00e7\u00e3o do mercado econ\u00f4mico.<\/p>","resposta":8003803,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003803,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003804,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC), organiza\u00e7\u00e3o internacional que sucedeu ao GATT (General Agreement on Tariffs and Trade), prov\u00e9m da Rodada do Uruguai. Acerca da OMC e de sua contextualiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que seguem.","id":492941,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC), organiza\u00e7\u00e3o internacional que sucedeu ao GATT (General Agreement on Tariffs and Trade), prov\u00e9m da Rodada do Uruguai. Acerca da OMC e de sua contextualiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 101","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/2051788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A OMC \u00e9 conhecida pelo empenho em auxiliar os pa\u00edses menos desenvolvidos economicamente; nesse sentido, os acordos multilaterais provenientes da organiza\u00e7\u00e3o revelam que tais pa\u00edses tendem a ter influ\u00eancia significativa nas decis\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o, o que, consequentemente, contribui para beneficiar o pr\u00f3prio com\u00e9rcio dessas na\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051791,"hashId":"a42ade2c453cbe5cd72cf24c6d4085d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A OMC \u00e9 conhecida pelo empenho em auxiliar os pa\u00edses menos desenvolvidos economicamente; nesse sentido, os acordos multilaterais provenientes da organiza\u00e7\u00e3o revelam que tais pa\u00edses tendem a ter influ\u00eancia significativa nas decis\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o, o que, consequentemente, contribui para beneficiar o pr\u00f3prio com\u00e9rcio dessas na\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":8003810,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003809,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003810,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC), organiza\u00e7\u00e3o internacional que sucedeu ao GATT (General Agreement on Tariffs and Trade), prov\u00e9m da Rodada do Uruguai. Acerca da OMC e de sua contextualiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que seguem.","id":492941,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC), organiza\u00e7\u00e3o internacional que sucedeu ao GATT (General Agreement on Tariffs and Trade), prov\u00e9m da Rodada do Uruguai. Acerca da OMC e de sua contextualiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 101","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/2051791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades e as atitudes dos seres humanos, que agem como protagonistas dos acelerados processos de altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, de perdas de esp\u00e9cies e de habitat, entre outros, podem gerar impactos ambientais.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051793,"hashId":"d6936e0a8f81a4a3e54b0388fe6384f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades e as atitudes dos seres humanos, que agem como protagonistas dos acelerados processos de altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, de perdas de esp\u00e9cies e de <em>habitat<\/em>, entre outros, podem gerar impactos ambientais.<\/p>","resposta":8003813,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003813,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003814,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a quest\u00f5es ambientais e a pol\u00edtica ambiental, julgue os itens a seguir.","id":492942,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a quest\u00f5es ambientais e a pol\u00edtica ambiental, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 102 a 104","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2051793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o foi ocasionado por uma intensa articula\u00e7\u00e3o entre as cidades do litoral, o que diferencia o processo ocorrido aqui do processo de urbaniza\u00e7\u00e3o de outros pa\u00edses perif\u00e9ricos.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051812,"hashId":"a8037f9b23be0965e2211353332efcd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o foi ocasionado por uma intensa articula\u00e7\u00e3o entre as cidades do litoral, o que diferencia o processo ocorrido aqui do processo de urbaniza\u00e7\u00e3o de outros pa\u00edses perif\u00e9ricos.<\/p>","resposta":8003862,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003861,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003862,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira, julgue os itens a seguir.","id":492948,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 112","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397316,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416556,"slug":"geografia-nocoes-gerais-de-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/2051812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O forte movimento de urbaniza\u00e7\u00e3o no Brasil se verificou a partir da Segunda Guerra mundial e foi acompanhado de forte crescimento demogr\u00e1fico, resultado de uma natalidade elevada e de uma mortalidade em queda, causadas principalmente pela aplica\u00e7\u00e3o de medidas sanit\u00e1rias e pela melhora relativa nos padr\u00f5es de vida, sobretudo nas cidades.","provas":[{"id":67381,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-geografia-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2051815,"hashId":"511ce7dfa7a4a688f696feefac085146","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O forte movimento de urbaniza\u00e7\u00e3o no Brasil se verificou a partir da Segunda Guerra mundial e foi acompanhado de forte crescimento demogr\u00e1fico, resultado de uma natalidade elevada e de uma mortalidade em queda, causadas principalmente pela aplica\u00e7\u00e3o de medidas sanit\u00e1rias e pela melhora relativa nos padr\u00f5es de vida, sobretudo nas cidades.<\/p>","resposta":8003869,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003869,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8003870,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira, julgue os itens a seguir.","id":492948,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 112","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397316,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416556,"slug":"geografia-nocoes-gerais-de-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/2051815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ReCAL uma das habilidades a serem alcan\u00e7adas pelos alunos do 9.\u00ba ano do ensino fundamental est\u00e1 relacionada ao c\u00e1lculo com n\u00fameros reais, por\u00e9m sem incluir a potencia\u00e7\u00e3o com expoentes fracion\u00e1rios.","provas":[{"id":67384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2052030,"hashId":"bee1617f3c92f4d44ae69c74210c1f9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ReCAL uma das habilidades a serem alcan\u00e7adas pelos alunos do 9.\u00ba ano do ensino fundamental est\u00e1 relacionada ao c\u00e1lculo com n\u00fameros reais, por\u00e9m sem incluir a potencia\u00e7\u00e3o com expoentes fracion\u00e1rios.<\/p>","resposta":8004366,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004365,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8004366,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Referencial Curricular do Estado de Alagoas (ReCAL) e a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) s\u00e3o documentos que contemplam as compet\u00eancias e habilidades essenciais que norteiam o ensino e aprendizado, respectivamente, no estado de Alagoas e em todo territ\u00f3rio nacional, tanto para o ensino fundamental quanto o m\u00e9dio. Com rela\u00e7\u00e3o a esses documentos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":492993,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Referencial Curricular do Estado de Alagoas (ReCAL) e a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) s\u00e3o documentos que contemplam as compet\u00eancias e habilidades essenciais que norteiam o ensino e aprendizado, respectivamente, no estado de Alagoas e em todo territ\u00f3rio nacional, tanto para o ensino fundamental quanto o m\u00e9dio. Com rela\u00e7\u00e3o a esses documentos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 116","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas educacionais dos estados","oab":false,"nome":"Normas educacionais dos estados","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425886,"slug":"pedagogia-normas-educacionais-dos-estados"}],"slug":"pedagogia\/2052030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The predominance of written language was unquestioned until the 20th century.","provas":[{"id":67383,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ingles-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2052082,"hashId":"2fe9cd1e0747e99f01247a4ab8d26935","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The predominance of written language was unquestioned until the 20<sup>th<\/sup> century.<\/p>","resposta":8004500,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004499,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8004500,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tThe history of language study illustrates widely divergent attitudes concerning the relationship between writing and speech. Written language was the medium of literature, and, thus, a source of standards of linguistic excellence. It was felt to provide language with permanence and authority. The rules of grammar were, accordingly, illustrated exclusively from written texts.\tThe everyday spoken language, by contrast, was ignored or condemned as an object unworthy of study, demonstrating only lack of care and organization. It was said to have no rules, and speakers were left under the illusion that, in order to \u201cspeak properly\u201d, it was necessary to follow the \u201ccorrect\u201d norms, as laid down in the recognized grammar books and manuals of written style.\tThere was sporadic criticism of this viewpoint throughout the 19th century, but it was not until the 20th century that an alternative approach became widespread. This approach pointed out that speech is many thousands of years older than writing; that it develops naturally in children (whereas writing has to be artificially taught); and that writing systems are derivative \u2014 mostly based on sounds of speech.\tD. Crystal. How Language Works. London: Penguin Books, 2006 (adapted). Based on the previous text, judge the following items.","id":493002,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tThe history of language study illustrates widely divergent attitudes concerning the relationship between writing and speech. Written language was the medium of literature, and, thus, a source of standards of linguistic excellence. It was felt to provide language with permanence and authority. The rules of grammar were, accordingly, illustrated exclusively from written texts.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tThe everyday spoken language, by contrast, was ignored or condemned as an object unworthy of study, demonstrating only lack of care and organization. It was said to have no rules, and speakers were left under the illusion that, in order to \u201cspeak properly\u201d, it was necessary to follow the \u201ccorrect\u201d norms, as laid down in the recognized grammar books and manuals of written style.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tThere was sporadic criticism of this viewpoint throughout the 19<sup>th<\/sup> century, but it was not until the 20<sup>th<\/sup> century that an alternative approach became widespread. This approach pointed out that speech is many thousands of years older than writing; that it develops naturally in children (whereas writing has to be artificially taught); and that writing systems are derivative \u2014 mostly based on sounds of speech.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">D. Crystal. <strong>How Language Works<\/strong>. London: Penguin Books, 2006 (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the previous text, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2052082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"M\u00e9todos que prezam pela ludicidade no ensino s\u00e3o recomendados pelo ReCAL para a introdu\u00e7\u00e3o do componente curricular de l\u00edngua inglesa.","provas":[{"id":67383,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ingles-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2052107,"hashId":"6213726067e4750713bc6b49719ea7c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todos que prezam pela ludicidade no ensino s\u00e3o recomendados pelo ReCAL para a introdu\u00e7\u00e3o do componente curricular de l\u00edngua inglesa.<\/p>","resposta":8004567,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004567,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8004568,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s habilidades descritas no ReCAL para l\u00edngua inglesa no ensino fundamental, julgue os itens a seguir.","id":493007,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s habilidades descritas no ReCAL para l\u00edngua inglesa no ensino fundamental, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas educacionais dos estados","oab":false,"nome":"Normas educacionais dos estados","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425886,"slug":"pedagogia-normas-educacionais-dos-estados"}],"slug":"pedagogia\/2052107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Espera-se que, no 5.\u00ba ano do ensino fundamental, o estudante comece a desenvolver habilidades para o reconhecimento de estruturas po\u00e9ticas.","provas":[{"id":67383,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ingles-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2052110,"hashId":"3ae898a1b9f102468383e3e65fb44952","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Espera-se que, no 5.\u00ba ano do ensino fundamental, o estudante comece a desenvolver habilidades para o reconhecimento de estruturas po\u00e9ticas.<\/p>","resposta":8004573,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004573,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8004574,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s habilidades descritas no ReCAL para l\u00edngua inglesa no ensino fundamental, julgue os itens a seguir.","id":493007,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s habilidades descritas no ReCAL para l\u00edngua inglesa no ensino fundamental, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2052110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se aspectos de multiletramento, os estudantes podem ser avaliados a partir da constru\u00e7\u00e3o de material digital que seja expresso em l\u00edngua inglesa, mas que contemple suas realidades locais.","provas":[{"id":67383,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ingles-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2052115,"hashId":"57910d2a1b9305965f22df4e726a5502","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se aspectos de multiletramento, os estudantes podem ser avaliados a partir da constru\u00e7\u00e3o de material digital que seja expresso em l\u00edngua inglesa, mas que contemple suas realidades locais.<\/p>","resposta":8004587,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004587,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8004588,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o no componente curricular de l\u00edngua inglesa, julgue os itens que se seguem.","id":493008,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o no componente curricular de l\u00edngua inglesa, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 116","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2052115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As compet\u00eancias a serem desenvolvidas em l\u00edngua inglesa durante o ensino m\u00e9dio est\u00e3o previstas pela BNCC de forma atrelada \u00e0s compet\u00eancias de linguagens e suas tecnologias.","provas":[{"id":67383,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-ingles-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2052117,"hashId":"2f7a78f68a92aa6daad922b76b3b7d0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As compet\u00eancias a serem desenvolvidas em l\u00edngua inglesa durante o ensino m\u00e9dio est\u00e3o previstas pela BNCC de forma atrelada \u00e0s compet\u00eancias de linguagens e suas tecnologias.<\/p>","resposta":8004591,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004591,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8004592,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias e habilidades definidas pela BNCC para o componente curricular de l\u00edngua inglesa no ensino m\u00e9dio, julgue os itens subsecutivos.","id":493009,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias e habilidades definidas pela BNCC para o componente curricular de l\u00edngua inglesa no ensino m\u00e9dio, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2052117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das alternativas cont\u00e9m a resposta CORRETA \u00e0 pergunta formulada. Marque-a:","provas":[{"id":67363,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-servicos-gerais-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2052146,"hashId":"994f2919ab91a45b7535bf8c611dc4c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das alternativas cont\u00e9m a resposta CORRETA \u00e0 pergunta formulada. Marque-a:<\/p>","resposta":8004694,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amarra-se ao dorso de um cavalo uma cela ou uma sela? Cela.","id":8004693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amarra-se ao dorso de um cavalo uma cela ou uma sela? Cela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ainda h\u00e1 uma trouxa de roupas para coser ou cozer? Coser.","id":8004694,"corpo":"<p>Ainda h\u00e1 uma trouxa de roupas para coser ou cozer? Coser.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um equipamento com defeito deve ir ao concerto ou ao conserto? Concerto.","id":8004695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um equipamento com defeito deve ir ao concerto ou ao conserto? Concerto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O artigo referido est\u00e1 inserto ou incerto no jornal? Incerto. ","id":8004696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo referido est\u00e1 inserto ou incerto no jornal? Incerto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2052146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032,"slug":"professor-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os elementos qu\u00edmicos antigamente classificados como semimetais foram reclassificados como metais.","provas":[{"id":67386,"cargo":{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032,"slug":"professor-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-quimica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:34:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2052216,"hashId":"b358799fe0523576b604ad51dcd0d6ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os elementos qu\u00edmicos antigamente classificados como semimetais foram reclassificados como metais.<\/p>","resposta":8004921,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004920,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8004921,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ano de 2019 foi proclamado o Ano Internacional da Tabela Peri\u00f3dica pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Tabela Peri\u00f3dica, seus elementos qu\u00edmicos e os modelos at\u00f4micos, julgue os itens que se seguem.","id":493018,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ano de 2019 foi proclamado o Ano Internacional da Tabela Peri\u00f3dica pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Tabela Peri\u00f3dica, seus elementos qu\u00edmicos e os modelos at\u00f4micos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 90","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria At\u00f4mica: Modelo at\u00f4mico de Dalton, Thomson, Rutherford, Rutherford-Bohr","oab":false,"nome":"Teoria At\u00f4mica: Modelo at\u00f4mico de Dalton, Thomson, Rutherford, Rutherford-Bohr","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417255,"slug":"quimica-teoria-atomica-modelo-atomico-de-dalton-thomson-rutherford-rutherford-bohr"}],"slug":"quimica\/2052216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma prova composta de n quest\u00f5es, um aluno acertou 12 quest\u00f5es. Se o n\u00famero de acertos corresponde a 5\/2 de 20% do total de quest\u00f5es, a soma dos algarismos de n \u00e9 igual a:","provas":[{"id":69412,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":69405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-medico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - M\u00e9dico - 2021"},{"id":69424,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":69410,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2021"},{"id":69422,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2021"},{"id":69426,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":69406,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-nutricionista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Nutricionista - 2021"},{"id":69403,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":69432,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2111458,"hashId":"b48af78e5a5acd74474dee6e7c152a63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma prova composta de <strong>n<\/strong> quest\u00f5es, um aluno acertou 12 quest\u00f5es. Se o n\u00famero de acertos corresponde a 5\/2 de 20% do total de quest\u00f5es, a soma dos algarismos de <strong>n<\/strong> \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":8254097,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":8254095,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5","id":8254096,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6","id":8254097,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7","id":8254098,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 07 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de tr\u00eas simples","oab":false,"nome":"Regra de tr\u00eas simples","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425347,"slug":"raciocinio-logico-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quest\u00f5es com fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Quest\u00f5es com fra\u00e7\u00f5es","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425346,"slug":"raciocinio-logico-questoes-com-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":"raciocinio-logico\/2111458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12692,"slug":"professor-substituto-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u300c\u8d77\uff08\u304a\uff09\u304d\u3066\u300d\u300c\u3044\u3064\u304b\u300d\u300c\u304c\u304f\u305b\u3044\u300d\u300c\u3044\u304d\u307e\u3059\u300d\u306e\u4e2d\u3067\u2e9f\u97f3 \uff08\u307c\u3044\u3093\uff09\u306e\u7121\u58f0\u5316\uff08\u3080\u305b\u3044\u304b\uff09\u304c\u898b\u3089\u308c\u306a\u3044\u306e\u306f\u300c\u8d77 \uff08\u304a\uff09\u304d\u3066\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002","provas":[{"id":69375,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12692,"slug":"professor-substituto-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2111467,"hashId":"663fd9b466988e2b8b60fe14203e6766","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u300c\u8d77\uff08\u304a\uff09\u304d\u3066\u300d\u300c\u3044\u3064\u304b\u300d\u300c\u304c\u304f\u305b\u3044\u300d\u300c\u3044\u304d\u307e\u3059\u300d\u306e\u4e2d\u3067\u2e9f\u97f3 \uff08\u307c\u3044\u3093\uff09\u306e\u7121\u58f0\u5316\uff08\u3080\u305b\u3044\u304b\uff09\u304c\u898b\u3089\u308c\u306a\u3044\u306e\u306f\u300c\u8d77 \uff08\u304a\uff09\u304d\u3066\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002<\/p>","resposta":8254120,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8254119,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8254120,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"___\u30bf\u30b9\u30af\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u8ab2\u984c\u9054\u6210\u578b\uff08\u304b\u3060\u3044\u305f\u3063\u305b\u3044\u304c \u305f \uff09 \u306e \u6d3b \u52d5 \u3092 \u884c \u3046 \u3002 \u8a00 \u8a9e \u5f62 \u5f0f \uff08 \u3051\u3044\u3057\u304d\uff09\u306e\u6b63\u78ba\uff08\u305b\u3044\u304b\u304f\uff09\u3055\u3088\u308a\u610f\u5473\u306e\u4f1d\u9054\uff08\u3067\u3093\u305f \u3064\uff09\u3092\u91cd\u8996\uff08\u3058\u3085\u3046\u3057\uff09\u3057\uff0c\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30ae\u30e3\u30c3\u30d7\uff0c\u30ed \u30fc\u30eb\u30d7\u30ec\u30a4\uff0c\u30b7\u30df\u30e5\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff0c\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u7b49\uff0c\u591a\u69d8\u306a \u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u30fb\u30ef\u30fc\u30af\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3066\u4f1d\u9054\u80fd\u529b\u3092\u990a\uff08\u3084\u3057\u306a\uff09\u3046\u3002 \u300e\u7814\u7a76\u793e\u65e5\u672c\u8a9e\u6559\u80b2\u4e8b\u5178\u300f(\u7814\u7a76\u793e, 2012, p. 238, com adapta\u00e7\u00f5es). \u4e0b\u8a18\u306e\u52d5\u8a5e\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6587\u7ae0\uff08\u3076\u3093\u3057\u3087\u3046\uff09\u3092\u8aad\u3093\u3067\u300167 \u304b\u3089 80 \u306e \u6587\u304c\u6b63\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057\u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002 ","id":500003,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u30bf\u30b9\u30af\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u8ab2\u984c\u9054\u6210\u578b\uff08\u304b\u3060\u3044\u305f\u3063\u305b\u3044\u304c \u305f \uff09 \u306e \u6d3b \u52d5 \u3092 \u884c \u3046 \u3002 \u8a00 \u8a9e \u5f62 \u5f0f \uff08 \u3051\u3044\u3057\u304d\uff09\u306e\u6b63\u78ba\uff08\u305b\u3044\u304b\u304f\uff09\u3055\u3088\u308a\u610f\u5473\u306e\u4f1d\u9054\uff08\u3067\u3093\u305f \u3064\uff09\u3092\u91cd\u8996\uff08\u3058\u3085\u3046\u3057\uff09\u3057\uff0c\u30a4\u30f3\u30d5\u30a9\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30ae\u30e3\u30c3\u30d7\uff0c\u30ed \u30fc\u30eb\u30d7\u30ec\u30a4\uff0c\u30b7\u30df\u30e5\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff0c\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u7b49\uff0c\u591a\u69d8\u306a \u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u30fb\u30ef\u30fc\u30af\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3066\u4f1d\u9054\u80fd\u529b\u3092\u990a\uff08\u3084\u3057\u306a\uff09\u3046\u3002 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">\u300e\u7814\u7a76\u793e\u65e5\u672c\u8a9e\u6559\u80b2\u4e8b\u5178\u300f(\u7814\u7a76\u793e, 2012, <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">p. 238, com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u4e0b\u8a18\u306e\u52d5\u8a5e\u306b\u95a2\u3059\u308b\u6587\u7ae0\uff08\u3076\u3093\u3057\u3087\u3046\uff09\u3092\u8aad\u3093\u3067\u300167 \u304b\u3089 80 \u306e \u6587\u304c\u6b63\u3057\u3044\u304b\u3001\u6b63\u3057\u304f\u306a\u3044\u304b\u7b54\u3048\u306a\u3055\u3044\u3002 <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 80","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Japon\u00eas","oab":false,"nome":"Japon\u00eas","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400671,"slug":"linguas-outras-japones"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":"linguas-outras\/2111467","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 direito universal e alicerce indispens\u00e1vel para se exercer, em plenitude, o direito \u00e0 cidadania.","provas":[{"id":69418,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia","id":12676,"slug":"professor-substituto-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2111812,"hashId":"48a7f51b4390f226c0fc71375df47f14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 direito universal e alicerce indispens\u00e1vel para se exercer, em plenitude, o direito \u00e0 cidadania.<\/p>","resposta":8255265,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255265,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8255266,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo e das diretrizes pedag\u00f3gicas voltadas para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, julgue os itens de 96 a 100.","id":500057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo e das diretrizes pedag\u00f3gicas voltadas para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100 ","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2111812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os pares ordenados escritos abaixo:(4,6)(8,12)(10,15)(12,18)(22,x)O segundo elemento de cada par ordenado foi obtido a partir do primeiro elemento, segundo um determinado padr\u00e3o. Se este padr\u00e3o foi mantido no quinto par, o valor de x \u00e9:","provas":[{"id":69397,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2111975,"hashId":"209e3b86857d8806f386515eff282762","enunciado":"<p>Observe os pares ordenados escritos abaixo:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 284px;\"><colgroup><col width=\"58\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"56\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"61\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"58.98295211791992\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"51\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tu3u\"><td data-row=\"row-tu3u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tu3u\" data-cell=\"cell-s42g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(4,6)<\/p><\/td><td data-row=\"row-tu3u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tu3u\" data-cell=\"cell-p8nx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(8,12)<\/p><\/td><td data-row=\"row-tu3u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tu3u\" data-cell=\"cell-9baz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(10,15)<\/p><\/td><td data-row=\"row-tu3u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tu3u\" data-cell=\"cell-ldty\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(12,18)<\/p><\/td><td data-row=\"row-tu3u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tu3u\" data-cell=\"cell-mghl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(22,x)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O segundo elemento de cada par ordenado foi obtido a partir do primeiro elemento, segundo um determinado padr\u00e3o. Se este padr\u00e3o foi mantido no quinto par, o valor de <strong>x<\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":8255797,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36","id":8255794,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"35","id":8255795,"corpo":"<p>35<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"34","id":8255796,"corpo":"<p>34<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"33","id":8255797,"corpo":"<p>33<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2111975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o permanente e aut\u00f4nomo, n\u00e3o jurisdicional, encarregado pela sociedade de zelar pelo cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente \u00e9:","provas":[{"id":69432,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2112082,"hashId":"8f0b33c73151c287088684b310b37db1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o permanente e aut\u00f4nomo, n\u00e3o jurisdicional, encarregado pela sociedade de zelar pelo cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente \u00e9:<\/p>","resposta":8256125,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vara da Inf\u00e2ncia e Fam\u00edlia","id":8256124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vara da Inf\u00e2ncia e Fam\u00edlia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conselho Tutelar","id":8256125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Tutelar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ECA- Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente","id":8256126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ECA- Estatuto da Crian\u00e7a e Adolescente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CAPSi - Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial infantil","id":8256127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CAPSi - Centros de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial infantil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no ECA","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no ECA","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417518,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-eca"}],"slug":"psicologia\/2112082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12692,"slug":"professor-substituto-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a Base Nacional Comum Curricular, as avalia\u00e7\u00f5es n\u00e3o devem ser vistas como uma exig\u00eancia burocr\u00e1tica das escolas para cumprir com as orienta\u00e7\u00f5es das Diretrizes Curriculares Nacionais. Al\u00e9m do conhecimento cognitivo constru\u00eddo pelo aluno, as avalia\u00e7\u00f5es no ensino fundamental e no ensino m\u00e9dio tamb\u00e9m devem observar o desenvolvimento de compet\u00eancias e habilidades.","provas":[{"id":69379,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":69375,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12692,"slug":"professor-substituto-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2112173,"hashId":"b029b81fd47fd060d21b1e4cbb543268","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Base Nacional Comum Curricular, as avalia\u00e7\u00f5es n\u00e3o devem ser vistas como uma exig\u00eancia burocr\u00e1tica das escolas para cumprir com as orienta\u00e7\u00f5es das Diretrizes Curriculares Nacionais. Al\u00e9m do conhecimento cognitivo constru\u00eddo pelo aluno, as avalia\u00e7\u00f5es no ensino fundamental e no ensino m\u00e9dio tamb\u00e9m devem observar o desenvolvimento de compet\u00eancias e habilidades.<\/p>","resposta":8256410,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8256410,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8256411,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o normas obrigat\u00f3rias para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que orientam o planejamento curricular das escolas e dos sistemas de ensino. Elas s\u00e3o discutidas, concebidas e fixadas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Mesmo depois de o Brasil elaborar a Base Nacional Comum Curricular, as Diretrizes continuam valendo, pois os documentos s\u00e3o complementares; as Diretrizes d\u00e3o a estrutura, a Base, o detalhamento de conte\u00fados e compet\u00eancias. Internet: &lt;https:\/\/todospelaeducacao.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91 a 100 quanto \u00e0s Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de nove anos, para o Ensino M\u00e9dio e para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.","id":500109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o normas obrigat\u00f3rias para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que orientam o planejamento curricular das escolas e dos sistemas de ensino. Elas s\u00e3o discutidas, concebidas e fixadas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Mesmo depois de o Brasil elaborar a Base Nacional Comum Curricular, as Diretrizes continuam valendo, pois os documentos s\u00e3o complementares; as Diretrizes d\u00e3o a estrutura, a Base, o detalhamento de conte\u00fados e compet\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/todospelaeducacao.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100 <\/strong>quanto \u00e0s Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de nove anos, para o Ensino M\u00e9dio e para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino M\u00e9dio","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino M\u00e9dio","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405607,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-o-ensino-medio"}],"slug":"pedagogia\/2112173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12692,"slug":"professor-substituto-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao orientar a elabora\u00e7\u00e3o dos curr\u00edculos do ensino fundamental, a Base Nacional Comum Curricular apresenta os objetos de conhecimento e as habilidades pretendidas em cada \u00e1rea e etapa, mas n\u00e3o especifica os formatos de avalia\u00e7\u00e3o. Isso refor\u00e7a o car\u00e1ter norteador da Base, permitindo que as escolas e os professores organizem seus curr\u00edculos e suas propostas pedag\u00f3gicas com a devida adequa\u00e7\u00e3o aos seus contextos.","provas":[{"id":69379,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":69375,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12692,"slug":"professor-substituto-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2112174,"hashId":"99d095c762a45d731ec901986bd123b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao orientar a elabora\u00e7\u00e3o dos curr\u00edculos do ensino fundamental, a Base Nacional Comum Curricular apresenta os objetos de conhecimento e as habilidades pretendidas em cada \u00e1rea e etapa, mas n\u00e3o especifica os formatos de avalia\u00e7\u00e3o. Isso refor\u00e7a o car\u00e1ter norteador da Base, permitindo que as escolas e os professores organizem seus curr\u00edculos e suas propostas pedag\u00f3gicas com a devida adequa\u00e7\u00e3o aos seus contextos.<\/p>","resposta":8256412,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8256412,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8256413,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o normas obrigat\u00f3rias para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que orientam o planejamento curricular das escolas e dos sistemas de ensino. Elas s\u00e3o discutidas, concebidas e fixadas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Mesmo depois de o Brasil elaborar a Base Nacional Comum Curricular, as Diretrizes continuam valendo, pois os documentos s\u00e3o complementares; as Diretrizes d\u00e3o a estrutura, a Base, o detalhamento de conte\u00fados e compet\u00eancias. Internet: &lt;https:\/\/todospelaeducacao.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91 a 100 quanto \u00e0s Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de nove anos, para o Ensino M\u00e9dio e para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.","id":500109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o normas obrigat\u00f3rias para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que orientam o planejamento curricular das escolas e dos sistemas de ensino. Elas s\u00e3o discutidas, concebidas e fixadas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Mesmo depois de o Brasil elaborar a Base Nacional Comum Curricular, as Diretrizes continuam valendo, pois os documentos s\u00e3o complementares; as Diretrizes d\u00e3o a estrutura, a Base, o detalhamento de conte\u00fados e compet\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/todospelaeducacao.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100 <\/strong>quanto \u00e0s Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de nove anos, para o Ensino M\u00e9dio e para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/2112174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12692,"slug":"professor-substituto-area-japones"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os componentes curriculares arte e educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica devem ser integrados com a proposta pedag\u00f3gica das escolas, sendo sua pr\u00e1tica obrigat\u00f3ria para os estudantes da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Por\u00e9m, a pr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 facultativa para todos os estudantes do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio.","provas":[{"id":69379,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":69375,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas","id":12692,"slug":"professor-substituto-area-japones"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-japones","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Japon\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":421,"descricao":"Letras (Japon\u00eas)"}],"id":2112176,"hashId":"fc96ac32b7bb864df16ce1338e840c6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os componentes curriculares arte e educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica devem ser integrados com a proposta pedag\u00f3gica das escolas, sendo sua pr\u00e1tica obrigat\u00f3ria para os estudantes da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Por\u00e9m, a pr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 facultativa para todos os estudantes do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio.<\/p>","resposta":8256420,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8256419,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8256420,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o normas obrigat\u00f3rias para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que orientam o planejamento curricular das escolas e dos sistemas de ensino. Elas s\u00e3o discutidas, concebidas e fixadas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Mesmo depois de o Brasil elaborar a Base Nacional Comum Curricular, as Diretrizes continuam valendo, pois os documentos s\u00e3o complementares; as Diretrizes d\u00e3o a estrutura, a Base, o detalhamento de conte\u00fados e compet\u00eancias. Internet: &lt;https:\/\/todospelaeducacao.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91 a 100 quanto \u00e0s Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de nove anos, para o Ensino M\u00e9dio e para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.","id":500109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o normas obrigat\u00f3rias para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que orientam o planejamento curricular das escolas e dos sistemas de ensino. Elas s\u00e3o discutidas, concebidas e fixadas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Mesmo depois de o Brasil elaborar a Base Nacional Comum Curricular, as Diretrizes continuam valendo, pois os documentos s\u00e3o complementares; as Diretrizes d\u00e3o a estrutura, a Base, o detalhamento de conte\u00fados e compet\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/todospelaeducacao.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>100 <\/strong>quanto \u00e0s Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de nove anos, para o Ensino M\u00e9dio e para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/2112176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511,"slug":"residencia-em-anestesiologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536,"slug":"residencia-em-otorrinolaringologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ismep-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da mal\u00e1ria na inf\u00e2ncia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69145,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ismep-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2021"},{"id":69141,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511,"slug":"residencia-em-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ismep-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2021"},{"id":69143,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536,"slug":"residencia-em-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ismep-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2021"},{"id":69142,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ismep-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2112186,"hashId":"a53edfdb0806364c1652099d0f9cfc09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da mal\u00e1ria na inf\u00e2ncia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8256448,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consiste em doen\u00e7a parasit\u00e1ria, causada por protozo\u00e1rios, com transmiss\u00e3o pelo mosquito Culex.","id":8256447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste em doen\u00e7a parasit\u00e1ria, causada por protozo\u00e1rios, com transmiss\u00e3o pelo mosquito Culex.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve-se fazer diagn\u00f3stico diferencial com dengue cl\u00e1ssica e febre amarela.","id":8256448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se fazer diagn\u00f3stico diferencial com dengue cl\u00e1ssica e febre amarela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Plasmodium falciparum \u00e9 o mais prevalente e cursa com casos de menor gravidade.","id":8256449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Plasmodium falciparum<\/em> \u00e9 o mais prevalente e cursa com casos de menor gravidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O quadro cl\u00ednico da mal\u00e1ria independe da esp\u00e9cie do parasito ou da sua quantidade circulante no sangue.","id":8256450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro cl\u00ednico da mal\u00e1ria independe da esp\u00e9cie do parasito ou da sua quantidade circulante no sangue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O exame da gota espessa pode ajudar no diagn\u00f3stico, mas n\u00e3o confirma a doen\u00e7a.","id":8256451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame da gota espessa pode ajudar no diagn\u00f3stico, mas n\u00e3o confirma a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2112186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":12694,"slug":"professor-substituto-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Faz parte dos novos par\u00e2metros para o ensino m\u00e9dio a prepara\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o trabalho e a cidadania do educando, para continuar aprendendo, de modo a ser capaz de se adaptar, com flexibilidade, \u00e0s novas condi\u00e7\u00f5es de ocupa\u00e7\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento.","provas":[{"id":69416,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":12694,"slug":"professor-substituto-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-quimica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2112228,"hashId":"0ac68672e039a27f2afae59d02af6a14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz parte dos novos par\u00e2metros para o ensino m\u00e9dio a prepara\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o trabalho e a cidadania do educando, para continuar aprendendo, de modo a ser capaz de se adaptar, com flexibilidade, \u00e0s novas condi\u00e7\u00f5es de ocupa\u00e7\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento.<\/p>","resposta":8256612,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8256612,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8256613,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diretrizes CurricularesNacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sicaA educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade \u00e9 um direito assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. A forma\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 o alicerce indispens\u00e1vel e a condi\u00e7\u00e3o primeira para o exerc\u00edcio pleno da cidadania e o acesso aos direitos sociais, econ\u00f4micos, civis e pol\u00edticos. A educa\u00e7\u00e3o deve proporcionar o desenvolvimento humano na sua plenitude, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade, respeitando e valorizando as diferen\u00e7as.Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3oB\u00e1sica, p. 4 (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere aos novos par\u00e2metros para o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 91 a 95.","id":500116,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Diretrizes Curriculares<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade \u00e9 um direito assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. A forma\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 o alicerce indispens\u00e1vel e a condi\u00e7\u00e3o primeira para o exerc\u00edcio pleno da cidadania e o acesso aos direitos sociais, econ\u00f4micos, civis e pol\u00edticos. A educa\u00e7\u00e3o deve proporcionar o desenvolvimento humano na sua plenitude, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade, respeitando e valorizando as diferen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">B\u00e1sica,<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> p. 4 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos novos par\u00e2metros para o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>91<\/strong> a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias","oab":false,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430193,"slug":"pedagogia-das-disposicoes-transitorias"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2112228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":12694,"slug":"professor-substituto-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder p\u00fablico viabilizar\u00e1 e estimular\u00e1 o acesso e a perman\u00eancia do trabalhador na escola, mediante a\u00e7\u00f5es integradas e complementares entre si.","provas":[{"id":69416,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":12694,"slug":"professor-substituto-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-quimica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2112238,"hashId":"f65777f7c9466f69929a1f9cb240c096","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder p\u00fablico viabilizar\u00e1 e estimular\u00e1 o acesso e a perman\u00eancia do trabalhador na escola, mediante a\u00e7\u00f5es integradas e complementares entre si.<\/p>","resposta":8256649,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8256649,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8256650,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diretrizes CurricularesNacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sicaA educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade \u00e9 um direito assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. A forma\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 o alicerce indispens\u00e1vel e a condi\u00e7\u00e3o primeira para o exerc\u00edcio pleno da cidadania e o acesso aos direitos sociais, econ\u00f4micos, civis e pol\u00edticos. A educa\u00e7\u00e3o deve proporcionar o desenvolvimento humano na sua plenitude, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade, respeitando e valorizando as diferen\u00e7as.Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3oB\u00e1sica, p. 4 (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere aos novos par\u00e2metros para o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 91 a 95.","id":500116,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Diretrizes Curriculares<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de qualidade \u00e9 um direito assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. A forma\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 o alicerce indispens\u00e1vel e a condi\u00e7\u00e3o primeira para o exerc\u00edcio pleno da cidadania e o acesso aos direitos sociais, econ\u00f4micos, civis e pol\u00edticos. A educa\u00e7\u00e3o deve proporcionar o desenvolvimento humano na sua plenitude, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade, respeitando e valorizando as diferen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">B\u00e1sica,<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> p. 4 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos novos par\u00e2metros para o ensino m\u00e9dio e a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos, de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>91<\/strong> a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias","oab":false,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Transit\u00f3rias","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430193,"slug":"pedagogia-das-disposicoes-transitorias"}],"slug":"pedagogia\/2112238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536,"slug":"residencia-em-otorrinolaringologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511,"slug":"residencia-em-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ismep-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n. 7.508\/2011 regulamenta a Lei Federal n. 8.080\/1990, para dispor acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, dando tamb\u00e9m outras provid\u00eancias. Segundo esse Decreto, um Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade (Coap) pode ser estabelecido entre um ou mais entes federativos. No que se refere ao Coap, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69145,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ismep-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2021"},{"id":69143,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536,"slug":"residencia-em-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ismep-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2021"},{"id":69142,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ismep-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"},{"id":69141,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511,"slug":"residencia-em-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Santa Marta de Ensino e Pesquisa","sigla":"ISMEP","id":5309,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ismep-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ismep-df-2021-iades-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - ISMEP - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2112304,"hashId":"513afd8799fac3f6d9e4aa16b2f79c44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n. 7.508\/2011 regulamenta a Lei Federal n. 8.080\/1990, para dispor acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, dando tamb\u00e9m outras provid\u00eancias. Segundo esse Decreto, um Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade (Coap) pode ser estabelecido entre um ou mais entes federativos. No que se refere ao Coap, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8256879,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como fun\u00e7\u00e3o a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade em todo o territ\u00f3rio nacional, propondo plano nacional de sa\u00fade.","id":8256876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como fun\u00e7\u00e3o a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades de sa\u00fade em todo o territ\u00f3rio nacional, propondo plano nacional de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 respons\u00e1vel por definir a Rela\u00e7\u00e3o Nacional de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade (Renases).","id":8256877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 respons\u00e1vel por definir a Rela\u00e7\u00e3o Nacional de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade (Renases).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coordena o processo de vota\u00e7\u00e3o para amplia\u00e7\u00e3o da Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (Rename).","id":8256878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordena o processo de vota\u00e7\u00e3o para amplia\u00e7\u00e3o da Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos Essenciais (Rename).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Define as responsabilidades individuais e solid\u00e1rias dos entes federativos, com rela\u00e7\u00e3o aos elementos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":8256879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Define as responsabilidades individuais e solid\u00e1rias dos entes federativos, com rela\u00e7\u00e3o aos elementos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Organiza a divis\u00e3o das regi\u00f5es e, quando existirem, das macrorregi\u00f5es de sa\u00fade nos estados da Federa\u00e7\u00e3o.","id":8256880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza a divis\u00e3o das regi\u00f5es e, quando existirem, das macrorregi\u00f5es de sa\u00fade nos estados da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2112304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A monitoriza\u00e7\u00e3o do crescimento de forma rotineira \u00e9 amplamente aceita por profissionais de sa\u00fade e \u00e9 um componente da consulta para crian\u00e7as no mundo inteiro. Segundo o Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Vitamina A, assinale a alternativa que apresente a conduta correta de administra\u00e7\u00e3o via oral da megadose dessa vitamina.","provas":[{"id":69109,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2112509,"hashId":"5feeea71ba9ca938e49cc3cc17c1b6d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A monitoriza\u00e7\u00e3o do crescimento de forma rotineira \u00e9 amplamente aceita por profissionais de sa\u00fade e \u00e9 um componente da consulta para crian\u00e7as no mundo inteiro. Segundo o Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Vitamina A, assinale a alternativa que apresente a conduta correta de administra\u00e7\u00e3o via oral da megadose dessa vitamina.<\/p>","resposta":8257801,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para pu\u00e9rperas: 1 megadose na concentra\u00e7\u00e3o de 100.000 UI, durante p\u00f3s-parto imediato, ainda na maternidade.","id":8257798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pu\u00e9rperas: 1 megadose na concentra\u00e7\u00e3o de 100.000 UI, durante p\u00f3s-parto imediato, ainda na maternidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para crian\u00e7as de 12 a 59 meses:1 megadose na concentra\u00e7\u00e3o de 50.000 UI a cada 3 meses.","id":8257799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para crian\u00e7as de 12 a 59 meses:1 megadose na concentra\u00e7\u00e3o de 50.000 UI a cada 3 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para crian\u00e7as de 6 a 11 meses: 1 megadose na concentra\u00e7\u00e3o de 200.000 UI.","id":8257800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para crian\u00e7as de 6 a 11 meses: 1 megadose na concentra\u00e7\u00e3o de 200.000 UI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para pu\u00e9rperas: 1 megadose na concentra\u00e7\u00e3o de 200.000 UI, durante p\u00f3s-parto imediato, ainda na maternidade.","id":8257801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pu\u00e9rperas: 1 megadose na concentra\u00e7\u00e3o de 200.000 UI, durante p\u00f3s-parto imediato, ainda na maternidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imuniza\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Imuniza\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405826,"slug":"enfermagem-imunizacao-na-gestacao"}],"slug":"enfermagem\/2112509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico da s\u00edfilis, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69109,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2021-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Campina Grande - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2112512,"hashId":"b769953a30b046b927129a748b296981","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico da s\u00edfilis, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8257811,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerando a epidemia de s\u00edfilis no Brasil e a sensibilidade dos fluxos de diagn\u00f3stico, recomenda-se iniciar a investiga\u00e7\u00e3o pelo teste n\u00e3o-trepon\u00eamico.","id":8257810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a epidemia de s\u00edfilis no Brasil e a sensibilidade dos fluxos de diagn\u00f3stico, recomenda-se iniciar a investiga\u00e7\u00e3o pelo teste n\u00e3o-trepon\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Teste r\u00e1pido trepon\u00eamico pode ser realizado com amostra de sangue total colhida por pun\u00e7\u00e3o venosa ou por pun\u00e7\u00e3o digital, al\u00e9m de soro e plasma.","id":8257811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Teste r\u00e1pido trepon\u00eamico pode ser realizado com amostra de sangue total colhida por pun\u00e7\u00e3o venosa ou por pun\u00e7\u00e3o digital, al\u00e9m de soro e plasma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de s\u00edfilis estar\u00e1 confirmado quando houver presen\u00e7a de cicatriz sorol\u00f3gica.","id":8257812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de s\u00edfilis estar\u00e1 confirmado quando houver presen\u00e7a de cicatriz sorol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As pessoas com teste r\u00e1pido n\u00e3o-reagente devem ter amostra coletada para um teste n\u00e3o trepon\u00eamico complementar.","id":8257813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas com teste r\u00e1pido n\u00e3o-reagente devem ter amostra coletada para um teste n\u00e3o trepon\u00eamico complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2112512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"12,5% dos anagramas come\u00e7am com a letra N.","provas":[{"id":69409,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-matematica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2112600,"hashId":"467e81fcbe7926236a5c39fa9742b282","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">12,5% dos anagramas come\u00e7am com a letra N.<\/p>","resposta":8258163,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8258163,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8258164,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos anagramas da palavra ANAGRAMA, julgue os itens de 69 a 72.","id":500158,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos anagramas da palavra ANAGRAMA, julgue os itens de <strong>69<\/strong> a <strong>72<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408836,"slug":"matematica-permutacao-simples"}],"slug":"matematica\/2112600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segundo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, a substitui\u00e7\u00e3o das formas verbais \u201cacentuaria\u201d e \u201ccausaria\u201d por acentuasse e causasse, respectivamente, manteria a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:14","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1913910,"hashId":"9bed8526bc23c0089e6282bdc17783fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, a substitui\u00e7\u00e3o das formas verbais \u201cacentuaria\u201d e \u201ccausaria\u201d por <strong>acentuasse <\/strong>e <strong>causasse<\/strong>, respectivamente, manteria a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","resposta":7387595,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7387595,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7387596,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O primeiro caso de coronav\u00edrus foi confirmado no Brasil em 26 de fevereiro de 2020. Sendo o Brasil um dos pa\u00edses mais desiguais do mundo, era esperado que a pandemia acentuaria ainda mais as desigualdades sociais no pa\u00eds e causaria danos irremedi\u00e1veis. Com isso, o terceiro setor precisou apresentar uma resposta imediata. J\u00e1 no dia 8 de abril de 2020, as doa\u00e7\u00f5es para enfrentar a pandemia ultrapassaram a marca hist\u00f3rica de R$ 1 bilh\u00e3o. O recorde foi registrado pelo Monitor das Doa\u00e7\u00f5es da Covid-19, ferramenta criada pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Captadores de Recursos (ABCR). O setor da sa\u00fade foi o que recebeu o maior volume de doa\u00e7\u00f5es. \u201cA pandemia proporcionou uma mobiliza\u00e7\u00e3o que se deu pela popula\u00e7\u00e3o de diversas formas, desde doa\u00e7\u00f5es de empresas at\u00e9 campanhas de financiamento. Grande parte das doa\u00e7\u00f5es foram destinadas a hospitais, pesquisas cient\u00edficas, compra de equipamentos e tamb\u00e9m \u00e0 assist\u00eancia social de fam\u00edlias de baixa renda\u201d, conta M\u00e1rcia Woods, presidente do conselho da ABCR. De acordo com Woods, as doa\u00e7\u00f5es tomaram diferentes arranjos. No entanto, apesar da grande mobiliza\u00e7\u00e3o, nem todas as causas sociais foram favorecidas. A causa da educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, sofreu impactos, pois todas as escolas tiveram que fechar as portas. Outra \u00e1rea muito afetada foi a da cultura, j\u00e1 que as pessoas n\u00e3o puderam assistir aos espet\u00e1culos pessoalmente. Internet: &lt;observatorio3setor.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Julgue os itens seguintes considerando as ideias e as constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas do texto apresentado.","id":477010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O primeiro caso de coronav\u00edrus foi confirmado no Brasil em 26 de fevereiro de 2020. Sendo o Brasil um dos pa\u00edses mais desiguais do mundo, era esperado que a pandemia acentuaria ainda mais as desigualdades sociais no pa\u00eds e causaria danos irremedi\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com isso, o terceiro setor precisou apresentar uma resposta imediata. J\u00e1 no dia 8 de abril de 2020, as doa\u00e7\u00f5es para enfrentar a pandemia ultrapassaram a marca hist\u00f3rica de R$ 1 bilh\u00e3o. O recorde foi registrado pelo Monitor das Doa\u00e7\u00f5es da Covid-19, ferramenta criada pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Captadores de Recursos (ABCR). O setor da sa\u00fade foi o que recebeu o maior volume de doa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cA pandemia proporcionou uma mobiliza\u00e7\u00e3o que se deu pela popula\u00e7\u00e3o de diversas formas, desde doa\u00e7\u00f5es de empresas at\u00e9 campanhas de financiamento. Grande parte das doa\u00e7\u00f5es foram destinadas a hospitais, pesquisas cient\u00edficas, compra de equipamentos e tamb\u00e9m \u00e0 assist\u00eancia social de fam\u00edlias de baixa renda\u201d, conta M\u00e1rcia Woods, presidente do conselho da ABCR. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De acordo com Woods, as doa\u00e7\u00f5es tomaram diferentes arranjos. No entanto, apesar da grande mobiliza\u00e7\u00e3o, nem todas as causas sociais foram favorecidas. A causa da educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, sofreu impactos, pois todas as escolas tiveram que fechar as portas. Outra \u00e1rea muito afetada foi a da cultura, j\u00e1 que as pessoas n\u00e3o puderam assistir aos espet\u00e1culos pessoalmente. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;observatorio3setor.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes considerando as ideias e as constru\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas do texto apresentado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1913910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O provisionamento para aumento de recursos como mem\u00f3ria ram e armazenamento \u00e9 uma caracter\u00edstica disponibilizada em um ambiente de PaaS (Platform as a Service).","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:15","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1913989,"hashId":"944e7d032f93888ad3b053c81ef0541d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O provisionamento para aumento de recursos como mem\u00f3ria ram e armazenamento \u00e9 uma caracter\u00edstica disponibilizada em um ambiente de PaaS (<em>Platform as a Service<\/em>).<\/p>","resposta":7387871,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7387870,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7387871,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a computa\u00e7\u00e3o em nuvem, julgue os itens a seguir.","id":477024,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o a computa\u00e7\u00e3o em nuvem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 47","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plataforma como Servi\u00e7o - PaaS","oab":false,"nome":"Plataforma como Servi\u00e7o - PaaS","pai":397554,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397559,"slug":"tecnologia-da-informacao-plataforma-como-servico-paas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PaaS (Platform as a Service)","oab":false,"nome":"PaaS (Platform as a Service)","pai":420145,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420148,"slug":"informatica-paas-platform-as-a-service"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Modelos de Servi\u00e7o","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420145,"slug":"informatica-modelos-de-servico"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1913989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na Lei n.\u00ba 10.098\/2000, est\u00e3o previstas a\u00e7\u00f5es que se aplicam a espa\u00e7os p\u00fablicos, parques e vias urbanas.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:15","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1914008,"hashId":"30a75016d8d9b46bf3d2aaa9667dd949","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Lei n.\u00ba 10.098\/2000, est\u00e3o previstas a\u00e7\u00f5es que se aplicam a espa\u00e7os p\u00fablicos, parques e vias urbanas.<\/p>","resposta":7387935,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7387935,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7387936,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Lei n.\u00ba 10.098\/2000 e o Decreto n.\u00ba 5.296\/2004, julgue os itens a seguir.","id":477029,"enunciado":"<p>Considerando a Lei n.\u00ba 10.098\/2000 e o Decreto n.\u00ba 5.296\/2004, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395701,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-10-001-a-11-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395332,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-098-2000-estabelece-normas-gerais-e-criterios-basicos-para-a-promocao-da-acessibilidade-das-pessoas-portadoras-de-deficiencia-ou-com-mobilidade-reduzida-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1914008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas da Lei n.\u00ba 10.098\/2000 aplicam-se tanto a estabelecimentos p\u00fablicos quanto a empresas privadas.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:15","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1914009,"hashId":"3b4438aa40bdfe5dab6e868ae237dc6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas da Lei n.\u00ba 10.098\/2000 aplicam-se tanto a estabelecimentos p\u00fablicos quanto a empresas privadas.<\/p>","resposta":7387937,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7387937,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7387938,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Lei n.\u00ba 10.098\/2000 e o Decreto n.\u00ba 5.296\/2004, julgue os itens a seguir.","id":477029,"enunciado":"<p>Considerando a Lei n.\u00ba 10.098\/2000 e o Decreto n.\u00ba 5.296\/2004, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395332,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-098-2000-estabelece-normas-gerais-e-criterios-basicos-para-a-promocao-da-acessibilidade-das-pessoas-portadoras-de-deficiencia-ou-com-mobilidade-reduzida-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395701,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-10-001-a-11-000"}],"slug":"legislacao-federal\/1914009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As emiss\u00f5es de deb\u00eantures s\u00e3o registradas como opera\u00e7\u00f5es passivas das empresas.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:15","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1914038,"hashId":"8522639affd1dacaba3b7c45daec97b8","enunciado":"<p>As emiss\u00f5es de deb\u00eantures s\u00e3o registradas como opera\u00e7\u00f5es passivas das empresas.<\/p>","resposta":7388029,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7388029,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7388030,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao funcionamento do Sistema Financeiro Nacional (SFN), julgue os itens que se seguem.","id":477034,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s institui\u00e7\u00f5es e ao funcionamento do Sistema Financeiro Nacional (SFN), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 74","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras"],"nome_clean":"Sistema Financeiro Nacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Nacional","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404819,"slug":"conhecimentos-bancarios-sistema-financeiro-nacional"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1914038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o modelo formulado, mesmo que as despesas correspondentes ao 15.\u00ba m\u00eas da an\u00e1lise fossem aumentadas em 40%, o resultado seria inferior \u00e0s receitas correspondentes a esse m\u00eas.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:16","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1914100,"hashId":"0803e8ce263c7fd26fe81156b74e5b31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o modelo formulado, mesmo que as despesas correspondentes ao 15.\u00ba m\u00eas da an\u00e1lise fossem aumentadas em 40%, o resultado seria inferior \u00e0s receitas correspondentes a esse m\u00eas.<\/p>","resposta":7388263,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7388263,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7388264,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma an\u00e1lise financeira, foi modelado que os valores das despesas mensais e das receitas mensais de uma empresa podem, por determinado per\u00edodo, ser descritos pelas fun\u00e7\u00f5es D(t) e R(t), respectivamente, cujas express\u00f5es s\u00e3o dadas a seguir:D(t)=9t+8\u200b___e___R(t)=100t2\u200b+10011t\u200b+10010\u200b,em que t, dado em meses, varia no intervalo [1, 24] e os valores de D(t) e de R(t) s\u00e3o expressos em milh\u00f5es de reais. Nesse contexto, t = 1 representa o primeiro m\u00eas considerado na an\u00e1lise, t = 2 representa o segundo m\u00eas e assim sucessivamente. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":477046,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma an\u00e1lise financeira, foi modelado que os valores das despesas mensais e das receitas mensais de uma empresa podem, por determinado per\u00edodo, ser descritos pelas fun\u00e7\u00f5es <span class=\"ql-formula\" data-value=\"D(t)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"R(t)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, respectivamente, cujas express\u00f5es s\u00e3o dadas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"D\\left(t\\right)=\\frac{t+8}{9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>e<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"R\\left(t\\right)=\\frac{t^2}{100}+\\frac{11t}{100}+\\frac{10}{100}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36292em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que t, dado em meses, varia no intervalo [1, 24] e os valores de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"D(t)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"R(t)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o expressos em milh\u00f5es de reais. Nesse contexto, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.61508em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1 representa o primeiro m\u00eas considerado na an\u00e1lise, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.61508em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 2 representa o segundo m\u00eas e assim sucessivamente. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 92","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo Financeiro","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo Financeiro","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425375,"slug":"matematica-financeira-calculo-financeiro"}],"slug":"matematica-financeira\/1914100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de juros anual equivalente \u00e0 taxa de juros de 1,3% ao m\u00eas \u00e9 superior a 16%.","provas":[{"id":62736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:16","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1914108,"hashId":"3ae393f8324b5599d83725a7bd4c4cde","enunciado":"<p>A taxa de juros anual equivalente \u00e0 taxa de juros de 1,3% ao m\u00eas \u00e9 superior a 16%.<\/p>","resposta":7388292,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7388292,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7388293,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um banco ofere\u00e7a as seguintes op\u00e7\u00f5es de investimentos: Carteira de Investimento A6: o capital \u00e9 investido por um per\u00edodo de seis meses a uma taxa de 1,3% ao m\u00eas; Carteira de Investimento A24: o capital \u00e9 investido por um per\u00edodo de 24 meses a uma taxa de 1,8% ao m\u00eas. Considere, ainda, que, quando uma aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 feita em uma das carteiras A6 ou A24 citadas, n\u00e3o sejam realizados dep\u00f3sitos nem retiradas durante todo o per\u00edodo estipulado na carteira. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e tomando 1,08 e 1,24 como valores aproximados para (1,013)6 e (1,018)12, respectivamente, julgue os itens que se seguem.","id":477047,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um banco ofere\u00e7a as seguintes op\u00e7\u00f5es de investimentos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carteira de Investimento A6: o capital \u00e9 investido por um per\u00edodo de seis meses a uma taxa de 1,3% ao m\u00eas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carteira de Investimento A24: o capital \u00e9 investido por um per\u00edodo de 24 meses a uma taxa de 1,8% ao m\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere, ainda, que, quando uma aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 feita em uma das carteiras A6 ou A24 citadas, n\u00e3o sejam realizados dep\u00f3sitos nem retiradas durante todo o per\u00edodo estipulado na carteira. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e tomando 1,08 e 1,24 como valores aproximados para (1,013)<sup>6<\/sup> e (1,018)<sup>12<\/sup>, respectivamente, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 95","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"}],"slug":"matematica-financeira\/1914108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, enquanto a gera\u00e7\u00e3o de 30 almejava combater o atraso pol\u00edtico, a opress\u00e3o e as desigualdades sociais, a gera\u00e7\u00e3o de 20 desejava combater o gosto aristocr\u00e1tico e a mesmice burguesa.","provas":[{"id":62737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:16","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1914278,"hashId":"da8a37a71a5e98537c77b122942bd055","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, enquanto a gera\u00e7\u00e3o de 30 almejava combater o atraso pol\u00edtico, a opress\u00e3o e as desigualdades sociais, a gera\u00e7\u00e3o de 20 desejava combater o gosto aristocr\u00e1tico e a mesmice burguesa.<\/p>","resposta":7388964,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7388964,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7388965,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I\tEm meados dos anos 80 do s\u00e9culo passado, Haroldo de Campos tentava definir o sentimento geral de uma \u00e9poca marcada pela descren\u00e7a no projeto est\u00e9tico e ideol\u00f3gico proposto pelo Modernismo. De acordo com o termo criado por ele, estar\u00edamos vivendo um tempo p\u00f3s-ut\u00f3pico.\tA designa\u00e7\u00e3o me parece mais precisa que p\u00f3s-moderno por dois motivos. Primeiro, porque evita certas ambiguidades \u2014 por exemplo, supor que se trata de um per\u00edodo cujo objetivo \u00e9 encerrar definitivamente a modernidade, o \u201cp\u00f3s\u201d sugerindo a ruptura radical, e n\u00e3o uma redefini\u00e7\u00e3o de caminhos. Depois, porque aponta para a diferen\u00e7a principal entre o imagin\u00e1rio estampado na produ\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u2015 n\u00e3o s\u00f3 a liter\u00e1ria \u2015 da primeira metade do s\u00e9culo (e um pouco al\u00e9m) e aquele que temos vivenciado desde, pelo menos, o final dos anos 60 do s\u00e9culo passado.\tTanto a gera\u00e7\u00e3o de 20 quanto a de 30 eram guiadas por um projeto definido, ousado. Havia uma luta, havia algo a ser combatido: o gosto aristocr\u00e1tico, a mesmice burguesa, para os modernistas da Semana de Arte Moderna de 1922; o atraso pol\u00edtico, a opress\u00e3o, as desigualdades sociais, no caso da gera\u00e7\u00e3o seguinte. Por mais que existam diferen\u00e7as entre esses dois momentos do Modernismo, h\u00e1, em ambos, algo de mission\u00e1rio.\tNo balan\u00e7o do movimento modernista feito por Oswald e, sobretudo, M\u00e1rio de Andrade, destacam-se, como cr\u00edtica, o car\u00e1ter superficial do movimento, sua \u201cfestividade\u201d, seu descompromisso com quest\u00f5es estruturais mais \u201cs\u00e9rias\u201d, o n\u00e3o enfrentamento das mazelas sociais, econ\u00f4micas e pol\u00edticas que mereceriam aten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria. Mesmo reconhecendo as inestim\u00e1veis contribui\u00e7\u00f5es do movimento no sentido de ser um preparador das mudan\u00e7as sociopol\u00edticas posteriores, M\u00e1rio condena certa ignor\u00e2ncia dos modernistas acerca das verdadeiras condi\u00e7\u00f5es culturais (em sentido lato) do pa\u00eds.Fl\u00e1vio Carneiro. No pa\u00eds do presente: fic\u00e7\u00e3o brasileira do in\u00edcio dos\u00e9culo XXI. Rocco Digital. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem.","id":477002,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm meados dos anos 80 do s\u00e9culo passado, Haroldo de Campos tentava definir o sentimento geral de uma \u00e9poca marcada pela descren\u00e7a no projeto est\u00e9tico e ideol\u00f3gico proposto pelo Modernismo. De acordo com o termo criado por ele, estar\u00edamos vivendo um tempo p\u00f3s-ut\u00f3pico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA designa\u00e7\u00e3o me parece mais precisa que p\u00f3s-moderno por dois motivos. Primeiro, porque evita certas ambiguidades \u2014 por exemplo, supor que se trata de um per\u00edodo cujo objetivo \u00e9 encerrar definitivamente a modernidade, o \u201cp\u00f3s\u201d sugerindo a ruptura radical, e n\u00e3o uma redefini\u00e7\u00e3o de caminhos. Depois, porque aponta para a diferen\u00e7a principal entre o imagin\u00e1rio estampado na produ\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u2015 n\u00e3o s\u00f3 a liter\u00e1ria \u2015 da primeira metade do s\u00e9culo (e um pouco al\u00e9m) e aquele que temos vivenciado desde, pelo menos, o final dos anos 60 do s\u00e9culo passado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTanto a gera\u00e7\u00e3o de 20 quanto a de 30 eram guiadas por um projeto definido, ousado. Havia uma luta, havia algo a ser combatido: o gosto aristocr\u00e1tico, a mesmice burguesa, para os modernistas da Semana de Arte Moderna de 1922; o atraso pol\u00edtico, a opress\u00e3o, as desigualdades sociais, no caso da gera\u00e7\u00e3o seguinte. Por mais que existam diferen\u00e7as entre esses dois momentos do Modernismo, h\u00e1, em ambos, algo de mission\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo balan\u00e7o do movimento modernista feito por Oswald e, sobretudo, M\u00e1rio de Andrade, destacam-se, como cr\u00edtica, o car\u00e1ter superficial do movimento, sua \u201cfestividade\u201d, seu descompromisso com quest\u00f5es estruturais mais \u201cs\u00e9rias\u201d, o n\u00e3o enfrentamento das mazelas sociais, econ\u00f4micas e pol\u00edticas que mereceriam aten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria. Mesmo reconhecendo as inestim\u00e1veis contribui\u00e7\u00f5es do movimento no sentido de ser um preparador das mudan\u00e7as sociopol\u00edticas posteriores, M\u00e1rio condena certa ignor\u00e2ncia dos modernistas acerca das verdadeiras condi\u00e7\u00f5es culturais (em sentido lato) do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fl\u00e1vio Carneiro. No pa\u00eds do presente: fic\u00e7\u00e3o brasileira do in\u00edcio do<\/p><p style=\"text-align: right;\">s\u00e9culo XXI. Rocco Digital. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1914278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo do sentido original e da corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, o trecho \u201cno projeto est\u00e9tico e ideol\u00f3gico proposto pelo Modernismo\u201d (primeiro par\u00e1grafo) poderia ser deslocado para imediatamente ap\u00f3s o verbo \u201cdefinir\u201d, desde que o trecho fosse isolado por v\u00edrgulas.","provas":[{"id":62737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:17","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1914280,"hashId":"125abe203fbf827c68e2d3c9c767453e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo do sentido original e da corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, o trecho \u201cno projeto est\u00e9tico e ideol\u00f3gico proposto pelo Modernismo\u201d (primeiro par\u00e1grafo) poderia ser deslocado para imediatamente ap\u00f3s o verbo \u201cdefinir\u201d, desde que o trecho fosse isolado por v\u00edrgulas.<\/p>","resposta":7388971,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7388970,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7388971,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I\tEm meados dos anos 80 do s\u00e9culo passado, Haroldo de Campos tentava definir o sentimento geral de uma \u00e9poca marcada pela descren\u00e7a no projeto est\u00e9tico e ideol\u00f3gico proposto pelo Modernismo. De acordo com o termo criado por ele, estar\u00edamos vivendo um tempo p\u00f3s-ut\u00f3pico.\tA designa\u00e7\u00e3o me parece mais precisa que p\u00f3s-moderno por dois motivos. Primeiro, porque evita certas ambiguidades \u2014 por exemplo, supor que se trata de um per\u00edodo cujo objetivo \u00e9 encerrar definitivamente a modernidade, o \u201cp\u00f3s\u201d sugerindo a ruptura radical, e n\u00e3o uma redefini\u00e7\u00e3o de caminhos. Depois, porque aponta para a diferen\u00e7a principal entre o imagin\u00e1rio estampado na produ\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u2015 n\u00e3o s\u00f3 a liter\u00e1ria \u2015 da primeira metade do s\u00e9culo (e um pouco al\u00e9m) e aquele que temos vivenciado desde, pelo menos, o final dos anos 60 do s\u00e9culo passado.\tTanto a gera\u00e7\u00e3o de 20 quanto a de 30 eram guiadas por um projeto definido, ousado. Havia uma luta, havia algo a ser combatido: o gosto aristocr\u00e1tico, a mesmice burguesa, para os modernistas da Semana de Arte Moderna de 1922; o atraso pol\u00edtico, a opress\u00e3o, as desigualdades sociais, no caso da gera\u00e7\u00e3o seguinte. Por mais que existam diferen\u00e7as entre esses dois momentos do Modernismo, h\u00e1, em ambos, algo de mission\u00e1rio.\tNo balan\u00e7o do movimento modernista feito por Oswald e, sobretudo, M\u00e1rio de Andrade, destacam-se, como cr\u00edtica, o car\u00e1ter superficial do movimento, sua \u201cfestividade\u201d, seu descompromisso com quest\u00f5es estruturais mais \u201cs\u00e9rias\u201d, o n\u00e3o enfrentamento das mazelas sociais, econ\u00f4micas e pol\u00edticas que mereceriam aten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria. Mesmo reconhecendo as inestim\u00e1veis contribui\u00e7\u00f5es do movimento no sentido de ser um preparador das mudan\u00e7as sociopol\u00edticas posteriores, M\u00e1rio condena certa ignor\u00e2ncia dos modernistas acerca das verdadeiras condi\u00e7\u00f5es culturais (em sentido lato) do pa\u00eds.Fl\u00e1vio Carneiro. No pa\u00eds do presente: fic\u00e7\u00e3o brasileira do in\u00edcio dos\u00e9culo XXI. Rocco Digital. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem.","id":477002,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm meados dos anos 80 do s\u00e9culo passado, Haroldo de Campos tentava definir o sentimento geral de uma \u00e9poca marcada pela descren\u00e7a no projeto est\u00e9tico e ideol\u00f3gico proposto pelo Modernismo. De acordo com o termo criado por ele, estar\u00edamos vivendo um tempo p\u00f3s-ut\u00f3pico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA designa\u00e7\u00e3o me parece mais precisa que p\u00f3s-moderno por dois motivos. Primeiro, porque evita certas ambiguidades \u2014 por exemplo, supor que se trata de um per\u00edodo cujo objetivo \u00e9 encerrar definitivamente a modernidade, o \u201cp\u00f3s\u201d sugerindo a ruptura radical, e n\u00e3o uma redefini\u00e7\u00e3o de caminhos. Depois, porque aponta para a diferen\u00e7a principal entre o imagin\u00e1rio estampado na produ\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u2015 n\u00e3o s\u00f3 a liter\u00e1ria \u2015 da primeira metade do s\u00e9culo (e um pouco al\u00e9m) e aquele que temos vivenciado desde, pelo menos, o final dos anos 60 do s\u00e9culo passado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTanto a gera\u00e7\u00e3o de 20 quanto a de 30 eram guiadas por um projeto definido, ousado. Havia uma luta, havia algo a ser combatido: o gosto aristocr\u00e1tico, a mesmice burguesa, para os modernistas da Semana de Arte Moderna de 1922; o atraso pol\u00edtico, a opress\u00e3o, as desigualdades sociais, no caso da gera\u00e7\u00e3o seguinte. Por mais que existam diferen\u00e7as entre esses dois momentos do Modernismo, h\u00e1, em ambos, algo de mission\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo balan\u00e7o do movimento modernista feito por Oswald e, sobretudo, M\u00e1rio de Andrade, destacam-se, como cr\u00edtica, o car\u00e1ter superficial do movimento, sua \u201cfestividade\u201d, seu descompromisso com quest\u00f5es estruturais mais \u201cs\u00e9rias\u201d, o n\u00e3o enfrentamento das mazelas sociais, econ\u00f4micas e pol\u00edticas que mereceriam aten\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria. Mesmo reconhecendo as inestim\u00e1veis contribui\u00e7\u00f5es do movimento no sentido de ser um preparador das mudan\u00e7as sociopol\u00edticas posteriores, M\u00e1rio condena certa ignor\u00e2ncia dos modernistas acerca das verdadeiras condi\u00e7\u00f5es culturais (em sentido lato) do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fl\u00e1vio Carneiro. No pa\u00eds do presente: fic\u00e7\u00e3o brasileira do in\u00edcio do<\/p><p style=\"text-align: right;\">s\u00e9culo XXI. Rocco Digital. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-I, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419265,"slug":"lingua-portuguesa-mudanca-de-posicao-ordem-deslocamento"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1914280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o do termo \u201cimpondo\u201d (final do \u00faltimo par\u00e1grafo) por e imp\u00f5e manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto.","provas":[{"id":62737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:17","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1914301,"hashId":"6eab043de6095c41ee9376bd2ec87ca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o do termo \u201cimpondo\u201d (final do \u00faltimo par\u00e1grafo) por <strong>e imp\u00f5e<\/strong> manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto.<\/p>","resposta":7389035,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7389034,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7389035,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-II\tHistoricamente, o meio ambiente tem sido tratado pela economia apenas como a fonte de recursos e o local de destino dos rejeitos do sistema econ\u00f4mico. Uma vez que n\u00e3o \u00e9 preciso que todo ser humano aja sobre o meio ambiente para obter os materiais de que necessita, seu uso e seu consumo se fizeram de forma despreocupada ao longo do tempo. No final do s\u00e9culo XVIII, a preocupa\u00e7\u00e3o com a escassez come\u00e7ou a tomar forma com os estudos de Malthus, o qual avaliou que, com a limita\u00e7\u00e3o da quantidade de terra dispon\u00edvel para o plantio e com o cont\u00ednuo crescimento populacional, a disponibilidade de alimentos seria restrita, vindo eventualmente a esgotar-se.\tCom o ac\u00famulo hist\u00f3rico da degrada\u00e7\u00e3o das fontes ambientais de recursos, compreendeu-se que a escassez n\u00e3o era apenas um exerc\u00edcio te\u00f3rico. Ela estava transformando-se em realidade, e a preocupa\u00e7\u00e3o com o valor do meio ambiente foi lentamente inserida na teoria econ\u00f4mica.\tAssim, nos anos mais recentes, problemas como a redu\u00e7\u00e3o da disponibilidade natural de recursos e a polui\u00e7\u00e3o passaram a gerar custos que come\u00e7aram a indicar que os recursos e servi\u00e7os ambientais, embora de livre acesso, n\u00e3o s\u00e3o, de forma alguma, gratuitos, impondo gastos para sua reposi\u00e7\u00e3o ou pela sua degrada\u00e7\u00e3o.Jos\u00e9 Julio Ferraz de Campos Jr. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 economia ambiental, economiaecol\u00f3gica e valora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-II, julgue os itens a seguir. ","id":477005,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tHistoricamente, o meio ambiente tem sido tratado pela economia apenas como a fonte de recursos e o local de destino dos rejeitos do sistema econ\u00f4mico. Uma vez que n\u00e3o \u00e9 preciso que todo ser humano aja sobre o meio ambiente para obter os materiais de que necessita, seu uso e seu consumo se fizeram de forma despreocupada ao longo do tempo. No final do s\u00e9culo XVIII, a preocupa\u00e7\u00e3o com a escassez come\u00e7ou a tomar forma com os estudos de Malthus, o qual avaliou que, com a limita\u00e7\u00e3o da quantidade de terra dispon\u00edvel para o plantio e com o cont\u00ednuo crescimento populacional, a disponibilidade de alimentos seria restrita, vindo eventualmente a esgotar-se.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCom o ac\u00famulo hist\u00f3rico da degrada\u00e7\u00e3o das fontes ambientais de recursos, compreendeu-se que a escassez n\u00e3o era apenas um exerc\u00edcio te\u00f3rico. Ela estava transformando-se em realidade, e a preocupa\u00e7\u00e3o com o valor do meio ambiente foi lentamente inserida na teoria econ\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAssim, nos anos mais recentes, problemas como a redu\u00e7\u00e3o da disponibilidade natural de recursos e a polui\u00e7\u00e3o passaram a gerar custos que come\u00e7aram a indicar que os recursos e servi\u00e7os ambientais, embora de livre acesso, n\u00e3o s\u00e3o, de forma alguma, gratuitos, impondo gastos para sua reposi\u00e7\u00e3o ou pela sua degrada\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jos\u00e9 Julio Ferraz de Campos Jr. <strong>Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 economia ambiental, economia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>ecol\u00f3gica e valora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica<\/strong>. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1-II, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1914301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da frase: \u201cSe Ana \u00e9 professora ent\u00e3o ou Pedro \u00e9 m\u00e9dico ou Roberto \u00e9 enfermeiro\u201d \u00e9 igual a \u201cAna \u00e9 professora e Pedro n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico e Roberto n\u00e3o \u00e9 enfermeiro\u201d.","provas":[{"id":62737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":18,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:17","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1914340,"hashId":"e2d4d69ad184ff5b8fff1a4f7d66fd6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o da frase: \u201cSe Ana \u00e9 professora ent\u00e3o ou Pedro \u00e9 m\u00e9dico ou Roberto \u00e9 enfermeiro\u201d \u00e9 igual a \u201cAna \u00e9 professora e Pedro n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico e Roberto n\u00e3o \u00e9 enfermeiro\u201d.<\/p>","resposta":7389149,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7389149,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7389150,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a estruturas l\u00f3gicas, julgue os itens a seguir, nos quais s\u00e3o utilizados os s\u00edmbolos usuais dos conectivos l\u00f3gicos e as letras P, Q, R e S representam proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas.","id":477081,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a estruturas l\u00f3gicas, julgue os itens a seguir, nos quais s\u00e3o utilizados os s\u00edmbolos usuais dos conectivos l\u00f3gicos e as letras P, Q, R e S representam proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 41","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es compostas","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es compostas","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411072,"slug":"raciocinio-logico-negacao-de-proposicoes-compostas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1914340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A frase \u201cA capacidade hoteleira e o n\u00famero de empregos cresceram 10% no ano de 2003 no Nordeste brasileiro, e isso foi consequ\u00eancia do total de 90 milh\u00f5es de reais investidos na \u00e1rea de turismo pelo governo federal e pelos governos estaduais dessa regi\u00e3o no ano de 2002\u201d pode ser expressa corretamente pela proposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica (P\u02c4Q) \u21d2 (R\u02c4S).","provas":[{"id":62737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":20,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:17","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1914341,"hashId":"f6c902d996132d5eb8370fa760b15cd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase \u201cA capacidade hoteleira e o n\u00famero de empregos cresceram 10% no ano de 2003 no Nordeste brasileiro, e isso foi consequ\u00eancia do total de 90 milh\u00f5es de reais investidos na \u00e1rea de turismo pelo governo federal e pelos governos estaduais dessa regi\u00e3o no ano de 2002\u201d pode ser expressa corretamente pela proposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica (P\u02c4Q) \u21d2 (R\u02c4S).<\/p>","resposta":7389152,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7389151,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7389152,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a estruturas l\u00f3gicas, julgue os itens a seguir, nos quais s\u00e3o utilizados os s\u00edmbolos usuais dos conectivos l\u00f3gicos e as letras P, Q, R e S representam proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas.","id":477081,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a estruturas l\u00f3gicas, julgue os itens a seguir, nos quais s\u00e3o utilizados os s\u00edmbolos usuais dos conectivos l\u00f3gicos e as letras P, Q, R e S representam proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 41","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem da L\u00f3gica Proposicional","oab":false,"nome":"Linguagem da L\u00f3gica Proposicional","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411071,"slug":"raciocinio-logico-linguagem-da-logica-proposicional"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1914341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The word \u201cmajor\u201d, on the last sentence of the first paragraph, can be correctly replaced by biggest without changing the meaning of the text.","provas":[{"id":62737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento","id":20852,"slug":"tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco de Sergipe","sigla":"BANESE","id":56,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"banese-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banese-se-2021-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-area-informatica-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANESE - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - Desenvolvimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:17","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1914385,"hashId":"4af76858b73d0d92e28d25bd5e2fb1f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The word \u201cmajor\u201d, on the last sentence of the first paragraph, can be correctly replaced by <strong>biggest <\/strong>without changing the meaning of the text.<\/p>","resposta":7389331,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7389330,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7389331,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"China has charged ahead with a bold effort to remake the way that government-backed money works, rolling out its own digital currency with different qualities than cash or digital deposits. The country\u2019s central bank started testing a new electronic currency, which was named electronic Chinese yuan or eCNY, last year in four cities and have recently expanded those trials to bigger cities such as Beijing and Shanghai, according to government presentations. No other major power is as far along with a homegrown digital currency. The effort is one of several by central banks around the world to try new forms of digital money that can move faster and give even the most disadvantaged people access to online financial tools. Digital currencies created by central banks give governments more of a financial grip. These currencies can enable direct handouts of money that expire if not used by a particular date and can make it easier for governments to track financial transactions to stamp out tax evasion and crack down on dissidents. If the eCNY is successful, it will give the central bank new powers, including novel types of monetary policy to help the economy grow. In one possibility that economists have discussed, a central bank could program its digital currency to slowly lose value so that consumers are encouraged to spend it immediately. Also, the eCNY could immediately give the Chinese government more power to monitor finance flows because a digital currency system can record every transaction. Internet: &lt;www.nytimes.com&gt; (adapted). Judge the following items, concerning the ideas stated in the text and the words used in it.","id":477086,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">China has charged ahead with a bold effort to remake the way that government-backed money works, rolling out its own digital currency with different qualities than cash or digital deposits. The country\u2019s central bank started testing a new electronic currency, which was named electronic Chinese yuan or eCNY, last year in four cities and have recently expanded those trials to bigger cities such as Beijing and Shanghai, according to government presentations. No other major power is as far along with a homegrown digital currency. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The effort is one of several by central banks around the world to try new forms of digital money that can move faster and give even the most disadvantaged people access to online financial tools. Digital currencies created by central banks give governments more of a financial grip. These currencies can enable direct handouts of money that expire if not used by a particular date and can make it easier for governments to track financial transactions to stamp out tax evasion and crack down on dissidents. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">If the eCNY is successful, it will give the central bank new powers, including novel types of monetary policy to help the economy grow. In one possibility that economists have discussed, a central bank could program its digital currency to slowly lose value so that consumers are encouraged to spend it immediately. Also, the eCNY could immediately give the Chinese government more power to monitor finance flows because a digital currency system can record every transaction. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.nytimes.com&gt; (adapted). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Judge the following items, concerning the ideas stated in the text and the words used in it.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1914385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a passagem abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 5 e 6 seguintes. \u201cnesses contextos dram\u00e1ticos, viraram, de pronto, sinal de \u201cfim de mundo\u201d, uma resposta divina aos descaminhos da humanidade.\u201d A express\u00e3o destacada no trecho encontra-se entre v\u00edrgulas e possui car\u00e1ter:","provas":[{"id":62748,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Guarda Municipal - 2021"},{"id":62765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1914931,"hashId":"1e3e40c9e27926b28c27528a9b009e65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a passagem abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 5 e 6 seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\u201cnesses contextos dram\u00e1ticos, viraram, <u>de pronto<\/u>, sinal de \u201cfim de mundo\u201d, uma resposta divina aos descaminhos da humanidade.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o destacada no trecho encontra-se entre v\u00edrgulas e possui car\u00e1ter:<\/p>","resposta":7391625,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjetivo.","id":7391624,"corpo":"<p>adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adverbial.","id":7391625,"corpo":"<p>adverbial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"substantivo.","id":7391626,"corpo":"<p>substantivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"verbal.","id":7391627,"corpo":"<p>verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I A gripe espanhola: uma doen\u00e7a com muitos nomes (fragmento) H\u00e1 quem diga que se pode avaliar a import\u00e2ncia de uma doen\u00e7a pela quantidade de nomes que ela recebe. \u00c9 o caso da gripe espanhola, que impingiu um verdadeiro flagelo mundial, de 1918 at\u00e9 o in\u00edcio de 1920. A mol\u00e9stia foi chamada tamb\u00e9m de \u201cbailarina\u201d \u2013 porque dan\u00e7ava e se disseminava em larga escala, e porque o v\u00edrus deslizava com facilidade para o interior das c\u00e9lulas do hospedeiro e se alterava ao longo do tempo e nos v\u00e1rios lugares em que incidia -, de \u201cgripe pneum\u00f4nica\u201d, \u201cpeste pneum\u00f4nica\u201d, \u201cgrande influenza\u201d, ou, simplesmente, de \u201cespanhola\u201d. Foi ainda alcunhada, mais popularmente, de \u201cpraga\u201d, numa refer\u00eancia b\u00edblica ao epis\u00f3dio em que Mois\u00e9s teria conjurado uma s\u00e9rie de maldi\u00e7\u00f5es contra os eg\u00edpcios. E n\u00e3o faltou quem a denominasse apenas de \u201cpeste\u201d, o nome que se dava desde a Antiguidade \u00e0s doen\u00e7as epid\u00eamicas de origem desconhecida no momento de sua eclos\u00e3o e que, nesses contextos dram\u00e1ticos, viraram, de pronto, sinal de \u201cfim de mundo\u201d, uma resposta divina aos descaminhos da humanidade. (SCHWARCZ, Lilia Moritz. A bailarina da morte: a gripeespanhola no Brasil. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2020, p.25-6)","id":477155,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A gripe espanhola: uma doen\u00e7a com muitos nomes (fragmento)<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e1 quem diga que se pode avaliar a import\u00e2ncia de uma doen\u00e7a pela quantidade de nomes que ela recebe. \u00c9 o caso da gripe espanhola, que impingiu um verdadeiro flagelo mundial, de 1918 at\u00e9 o in\u00edcio de 1920. A mol\u00e9stia foi chamada tamb\u00e9m de \u201cbailarina\u201d \u2013 porque dan\u00e7ava e se disseminava em larga escala, e porque o v\u00edrus deslizava com facilidade para o interior das c\u00e9lulas do hospedeiro e se alterava ao longo do tempo e nos v\u00e1rios lugares em que incidia -, de \u201cgripe pneum\u00f4nica\u201d, \u201cpeste pneum\u00f4nica\u201d, \u201cgrande influenza\u201d, ou, simplesmente, de \u201cespanhola\u201d. Foi ainda alcunhada, mais popularmente, de \u201cpraga\u201d, numa refer\u00eancia b\u00edblica ao epis\u00f3dio em que Mois\u00e9s teria conjurado uma s\u00e9rie de maldi\u00e7\u00f5es contra os eg\u00edpcios. E n\u00e3o faltou quem a denominasse apenas de \u201cpeste\u201d, o nome que se dava desde a Antiguidade \u00e0s doen\u00e7as epid\u00eamicas de origem desconhecida no momento de sua eclos\u00e3o e que, nesses contextos dram\u00e1ticos, viraram, de pronto, sinal de \u201cfim de mundo\u201d, uma resposta divina aos descaminhos da humanidade. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(SCHWARCZ, Lilia Moritz. A bailarina da morte: a gripe<\/p><p style=\"text-align: right;\">espanhola no Brasil. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2020, p.25-6)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1914931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a passagem abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 5 e 6 seguintes.\t\u201cnesses contextos dram\u00e1ticos, viraram, de pronto, sinal de \u201cfim de mundo\u201d, uma resposta divina aos descaminhos da humanidade.\u201d O termo preposicionado \u201caos descaminhos da humanidade\u201d supre a exig\u00eancia de reg\u00eancia do seguinte termo:","provas":[{"id":62748,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Guarda Municipal - 2021"},{"id":62765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1914933,"hashId":"82bc251fdfe802a2e17e303cd227ce8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a passagem abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 5 e 6 seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\u201cnesses contextos dram\u00e1ticos, viraram, <u>de pronto<\/u>, sinal de \u201cfim de mundo\u201d, uma resposta divina aos descaminhos da humanidade.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo preposicionado \u201caos descaminhos da humanidade\u201d supre a exig\u00eancia de reg\u00eancia do seguinte termo:<\/p>","resposta":7391633,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ccontextos\u201d.","id":7391632,"corpo":"<p>\u201ccontextos\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cresposta\u201d.","id":7391633,"corpo":"<p>\u201cresposta\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cviraram\u201d.","id":7391634,"corpo":"<p>\u201cviraram\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cfim\u201d.","id":7391635,"corpo":"<p>\u201cfim\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I A gripe espanhola: uma doen\u00e7a com muitos nomes (fragmento) H\u00e1 quem diga que se pode avaliar a import\u00e2ncia de uma doen\u00e7a pela quantidade de nomes que ela recebe. \u00c9 o caso da gripe espanhola, que impingiu um verdadeiro flagelo mundial, de 1918 at\u00e9 o in\u00edcio de 1920. A mol\u00e9stia foi chamada tamb\u00e9m de \u201cbailarina\u201d \u2013 porque dan\u00e7ava e se disseminava em larga escala, e porque o v\u00edrus deslizava com facilidade para o interior das c\u00e9lulas do hospedeiro e se alterava ao longo do tempo e nos v\u00e1rios lugares em que incidia -, de \u201cgripe pneum\u00f4nica\u201d, \u201cpeste pneum\u00f4nica\u201d, \u201cgrande influenza\u201d, ou, simplesmente, de \u201cespanhola\u201d. Foi ainda alcunhada, mais popularmente, de \u201cpraga\u201d, numa refer\u00eancia b\u00edblica ao epis\u00f3dio em que Mois\u00e9s teria conjurado uma s\u00e9rie de maldi\u00e7\u00f5es contra os eg\u00edpcios. E n\u00e3o faltou quem a denominasse apenas de \u201cpeste\u201d, o nome que se dava desde a Antiguidade \u00e0s doen\u00e7as epid\u00eamicas de origem desconhecida no momento de sua eclos\u00e3o e que, nesses contextos dram\u00e1ticos, viraram, de pronto, sinal de \u201cfim de mundo\u201d, uma resposta divina aos descaminhos da humanidade. (SCHWARCZ, Lilia Moritz. A bailarina da morte: a gripeespanhola no Brasil. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2020, p.25-6)","id":477155,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A gripe espanhola: uma doen\u00e7a com muitos nomes (fragmento)<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e1 quem diga que se pode avaliar a import\u00e2ncia de uma doen\u00e7a pela quantidade de nomes que ela recebe. \u00c9 o caso da gripe espanhola, que impingiu um verdadeiro flagelo mundial, de 1918 at\u00e9 o in\u00edcio de 1920. A mol\u00e9stia foi chamada tamb\u00e9m de \u201cbailarina\u201d \u2013 porque dan\u00e7ava e se disseminava em larga escala, e porque o v\u00edrus deslizava com facilidade para o interior das c\u00e9lulas do hospedeiro e se alterava ao longo do tempo e nos v\u00e1rios lugares em que incidia -, de \u201cgripe pneum\u00f4nica\u201d, \u201cpeste pneum\u00f4nica\u201d, \u201cgrande influenza\u201d, ou, simplesmente, de \u201cespanhola\u201d. Foi ainda alcunhada, mais popularmente, de \u201cpraga\u201d, numa refer\u00eancia b\u00edblica ao epis\u00f3dio em que Mois\u00e9s teria conjurado uma s\u00e9rie de maldi\u00e7\u00f5es contra os eg\u00edpcios. E n\u00e3o faltou quem a denominasse apenas de \u201cpeste\u201d, o nome que se dava desde a Antiguidade \u00e0s doen\u00e7as epid\u00eamicas de origem desconhecida no momento de sua eclos\u00e3o e que, nesses contextos dram\u00e1ticos, viraram, de pronto, sinal de \u201cfim de mundo\u201d, uma resposta divina aos descaminhos da humanidade. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(SCHWARCZ, Lilia Moritz. A bailarina da morte: a gripe<\/p><p style=\"text-align: right;\">espanhola no Brasil. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2020, p.25-6)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1914933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s normas constitucionais relativas \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e ao Servidor P\u00fablico, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":62748,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1915012,"hashId":"a843ec7dbbc499ec222ccb06b4886485","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s normas constitucionais relativas \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e ao Servidor P\u00fablico, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":7391960,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel","id":7391958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lei estabelecer\u00e1 os prazos de prescri\u00e7\u00e3o para il\u00edcitos praticados por qualquer agente, servidor ou n\u00e3o, que causem preju\u00edzos ao er\u00e1rio, ressalvadas as respectivas a\u00e7\u00f5es de ressarcimento","id":7391959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei estabelecer\u00e1 os prazos de prescri\u00e7\u00e3o para il\u00edcitos praticados por qualquer agente, servidor ou n\u00e3o, que causem preju\u00edzos ao er\u00e1rio, ressalvadas as respectivas a\u00e7\u00f5es de ressarcimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico titular de cargo efetivo poder\u00e1 ser readaptado para exerc\u00edcio de cargo cujas atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades sejam compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental, n\u00e3o sendo exigida a habilita\u00e7\u00e3o e n\u00edvel de escolaridade para o cargo de destino","id":7391960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico titular de cargo efetivo poder\u00e1 ser readaptado para exerc\u00edcio de cargo cujas atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades sejam compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental, n\u00e3o sendo exigida a habilita\u00e7\u00e3o e n\u00edvel de escolaridade para o cargo de destino<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A publicidade dos atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos dever\u00e1 ter car\u00e1ter educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social, dela n\u00e3o podendo constar nomes, s\u00edmbolos ou imagens que caracterizem promo\u00e7\u00e3o pessoal de autoridades ou servidores p\u00fablicos","id":7391961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A publicidade dos atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos dever\u00e1 ter car\u00e1ter educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o social, dela n\u00e3o podendo constar nomes, s\u00edmbolos ou imagens que caracterizem promo\u00e7\u00e3o pessoal de autoridades ou servidores p\u00fablicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CF\/88 -Da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (T\u00edtulo III, Cap\u00edtulo VII - Arts. 37 a 43)","oab":false,"nome":"CF\/88 -Da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (T\u00edtulo III, Cap\u00edtulo VII - Arts. 37 a 43)","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422892,"slug":"direito-administrativo-cf-88-da-administracao-publica-titulo-iii-capitulo-vii-arts-37-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos servidores p\u00fablicos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos servidores p\u00fablicos","pai":422893,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422895,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-dos-servidores-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","pai":422892,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422893,"slug":"direito-administrativo-capitulo-vii-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1915012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da frase \u201cTodos os cisnes s\u00e3o brancos\u201d \u00e9:","provas":[{"id":62747,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1915025,"hashId":"087e6ea1da328c3de3cbcd304bf1b49e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o da frase \u201cTodos os cisnes s\u00e3o brancos\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":7392011,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhum cisne \u00e9 branco","id":7392010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhum cisne \u00e9 branco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"existe cisne que n\u00e3o \u00e9 branco","id":7392011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe cisne que n\u00e3o \u00e9 branco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"existe somente um cisne que n\u00e3o \u00e9 branco","id":7392012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe somente um cisne que n\u00e3o \u00e9 branco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nenhum cisne n\u00e3o \u00e9 branco","id":7392013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhum cisne n\u00e3o \u00e9 branco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425301,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-todo-a-e-b-a"}],"slug":"raciocinio-logico\/1915025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa multinacional possui em seu quadro de funcion\u00e1rios um total de 6 diretores e 7 gerentes operacionais. Vai haver uma reuni\u00e3o com 7 pessoas em que devem participar exatamente 3 diretores e 4 gerentes operacionais. Desse modo, o total de possibilidades de escolha dessas 7 pessoas \u00e9:","provas":[{"id":62747,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1915041,"hashId":"96a3e0a0fb3e33cbb0ad9c17b807bd62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa multinacional possui em seu quadro de funcion\u00e1rios um total de 6 diretores e 7 gerentes operacionais. Vai haver uma reuni\u00e3o com 7 pessoas em que devem participar exatamente 3 diretores e 4 gerentes operacionais. Desse modo, o total de possibilidades de escolha dessas 7 pessoas \u00e9:<\/p>","resposta":7392074,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"700","id":7392074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">700<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"350","id":7392075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">350<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2520","id":7392076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2520<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1380","id":7392077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1380<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1915041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB n.\u00ba 9.394\/1996) se situa imediatamente abaixo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e define as linhas mestras de ordenamento geral da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Analise as afirmativas abaixo sobre o T\u00edtulo II da LDB n.\u00ba 9.394\/1996 que trata Dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional:I. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 dever exclusivo do Estado e tem por finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.II. A educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 inspirada nos princ\u00edpios de liberdade, nos ideais de solidariedade humana e nas concep\u00e7\u00f5es de sustentabilidade e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.III. A liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber e o pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas s\u00e3o princ\u00edpios com base nos quais o ensino dever\u00e1 ser ministrado.IV. A garantia de padr\u00e3o de qualidade, a valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extra-escolar e a garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida s\u00e3o princ\u00edpios com base nos quais o ensino dever\u00e1 ser ministrado.Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":62763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":62761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1915126,"hashId":"ee1b6cde981b05507c5b3a0b928943e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB n.\u00ba 9.394\/1996) se situa imediatamente abaixo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e define as linhas mestras de ordenamento geral da educa\u00e7\u00e3o brasileira. Analise as afirmativas abaixo sobre o T\u00edtulo II da LDB n.\u00ba 9.394\/1996 que trata Dos Princ\u00edpios e Fins da Educa\u00e7\u00e3o Nacional:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 dever exclusivo do Estado e tem por finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 inspirada nos princ\u00edpios de liberdade, nos ideais de solidariedade humana e nas concep\u00e7\u00f5es de sustentabilidade e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber e o pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas s\u00e3o princ\u00edpios com base nos quais o ensino dever\u00e1 ser ministrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A garantia de padr\u00e3o de qualidade, a valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extra-escolar e a garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem ao longo da vida s\u00e3o princ\u00edpios com base nos quais o ensino dever\u00e1 ser ministrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7392432,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas","id":7392431,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas","id":7392432,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":7392433,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":7392434,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1915126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o artigo 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 03 de 2010 que Institui Diretrizes Operacionais para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.\t\u201cArt. 8\u00ba O poder ______ deve inserir a EJA no Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e ampliar sua a\u00e7\u00e3o para al\u00e9m das avalia\u00e7\u00f5es que visam identificar desempenhos ______ e fluxo escolar, incluindo, tamb\u00e9m, a avalia\u00e7\u00e3o de outros indicadores institucionais das redes p\u00fablicas e privadas que possibilitam a universaliza\u00e7\u00e3o e a qualidade do processo educativo, tais como par\u00e2metros de infraestrutura, gest\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e ______ dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, financiamento, jornada escolar e organiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. (BRASIL, Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 03 de 2010. Dispon\u00edvel em http:\/\/portal.mec.gov.br\/publicacoes-paraprofessores\/30000-uncategorirised\/140906-ceb-2010. Acesso em 05 de abril de 2021)Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":62763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":62761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1915191,"hashId":"b0ec6c3a17758ef06b03ac325a3a43ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o artigo 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 03 de 2010 que Institui Diretrizes Operacionais para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cArt. 8\u00ba O poder ______ deve inserir a EJA no Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e ampliar sua a\u00e7\u00e3o para al\u00e9m das avalia\u00e7\u00f5es que visam identificar desempenhos ______ e fluxo escolar, incluindo, tamb\u00e9m, a avalia\u00e7\u00e3o de outros indicadores institucionais das redes p\u00fablicas e privadas que possibilitam a universaliza\u00e7\u00e3o e a qualidade do processo educativo, tais como par\u00e2metros de infraestrutura, gest\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e ______ dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, financiamento, jornada escolar e organiza\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<sub>\t<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t\t<sub>(BRASIL, Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 03 de 2010. Dispon\u00edvel em http:\/\/portal.mec.gov.br\/publicacoes-paraprofessores\/30000-uncategorirised\/140906-ceb-2010. Acesso em 05 de abril de 2021)<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":7392716,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00fablico\/cognitivos\/desempenho","id":7392713,"corpo":"<p>P\u00fablico\/cognitivos\/desempenho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Privado\/acad\u00eamicos\/desempenho","id":7392714,"corpo":"<p>Privado\/acad\u00eamicos\/desempenho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Judici\u00e1rio\/cognitivos\/valoriza\u00e7\u00e3o","id":7392715,"corpo":"<p>Judici\u00e1rio\/cognitivos\/valoriza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"P\u00fablico\/cognitivos\/valoriza\u00e7\u00e3o","id":7392716,"corpo":"<p>P\u00fablico\/cognitivos\/valoriza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1915191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Quina \u00e9 uma modalidade de loteria criada em 994 e realizada pela Caixa Econ\u00f4mica Federal. O princ\u00edpio b\u00e1sico da Quina \u00e9 acertar os 5 n\u00fameros distintos sorteados, dentre os 80 presentes no volante, de 01 a 80.\u201dDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Quina_(loteria&gt;) Acesso em:14 jan. 2021.Quantos s\u00e3o os sorteios poss\u00edveis em que os 5 n\u00fameros sorteados come\u00e7am com a mesma dezena (0, 1, 2, 3, 4, 5, 6 ou 7)?","provas":[{"id":66547,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2393273,"hashId":"2b1946be59b68056f1c056a109622455","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Quina \u00e9 uma modalidade de loteria criada em 994 e realizada pela Caixa Econ\u00f4mica Federal. O princ\u00edpio b\u00e1sico da Quina \u00e9 acertar os 5 n\u00fameros distintos sorteados, dentre os 80 presentes no volante, de 01 a 80.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Quina_(loteria&gt;) Acesso em:14 jan. 2021.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos s\u00e3o os sorteios poss\u00edveis em que os 5 n\u00fameros sorteados come\u00e7am com a mesma dezena (0, 1, 2, 3, 4, 5, 6 ou 7)?<\/p>","resposta":9475211,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1260","id":9475210,"corpo":"<p>1260<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1890","id":9475211,"corpo":"<p>1890<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2016","id":9475212,"corpo":"<p>2016<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2520","id":9475213,"corpo":"<p>2520<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2393273","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre os princ\u00edpios mec\u00e2nicos mais relevantes ao preparo de dentes com finalidade prot\u00e9tica (pr\u00f3teses parciais fixas).","provas":[{"id":69197,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-cirurgiao-dentista-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2126104,"hashId":"4550152ca36ec72b57838ac5fed9d694","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre os princ\u00edpios mec\u00e2nicos mais relevantes ao preparo de dentes com finalidade prot\u00e9tica (pr\u00f3teses parciais fixas).<\/p>","resposta":8314944,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rigidez estrutural ou estabilidade conferida ao preparo previne o deslocamento da pr\u00f3tese quando esta e\u0301 submetida a for\u00e7as obl\u00edquas, que podem provocar sua rota\u00e7\u00e3o.","id":8314942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rigidez estrutural ou estabilidade conferida ao preparo previne o deslocamento da pr\u00f3tese quando esta e\u0301 submetida a for\u00e7as obl\u00edquas, que podem provocar sua rota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O objetivo b\u00e1sico de toda restaura\u00e7\u00e3o cimentada e\u0301 estar bem adaptada e com uma linha muito espessa de cimento. Esses fatores afetam diretamente a integridade marginal da pr\u00f3tese.","id":8314943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo b\u00e1sico de toda restaura\u00e7\u00e3o cimentada e\u0301 estar bem adaptada e com uma linha muito espessa de cimento. Esses fatores afetam diretamente a integridade marginal da pr\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quanto maior a altura das paredes, maior a \u00e1rea de resist\u00eancia do preparo para impedir o deslocamento da pr\u00f3tese quando submetida a for\u00e7as laterais. Contudo, se a largura for maior que a altura, maior ser\u00e1 o raio de rota\u00e7\u00e3o.","id":8314944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior a altura das paredes, maior a \u00e1rea de resist\u00eancia do preparo para impedir o deslocamento da pr\u00f3tese quando submetida a for\u00e7as laterais. Contudo, se a largura for maior que a altura, maior ser\u00e1 o raio de rota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No caso de dentes curtos, pode-se aumentar a inclina\u00e7\u00e3o das paredes para um maior \u00e2ngulo de converg\u00eancia oclusal sem preju\u00edzo da reten\u00e7\u00e3o. Por sua vez, coroas longas devem apresentar paredes com inclina\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima ao paralelismo e receber meios adicionais de reten\u00e7\u00e3o, como a confec\u00e7\u00e3o de sulcos nas paredes axiais, para possibilitar um aumento nas superf\u00edcies de contato.","id":8314945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de dentes curtos, pode-se aumentar a inclina\u00e7\u00e3o das paredes para um maior \u00e2ngulo de converg\u00eancia oclusal sem preju\u00edzo da reten\u00e7\u00e3o. Por sua vez, coroas longas devem apresentar paredes com inclina\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima ao paralelismo e receber meios adicionais de reten\u00e7\u00e3o, como a confec\u00e7\u00e3o de sulcos nas paredes axiais, para possibilitar um aumento nas superf\u00edcies de contato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reten\u00e7\u00e3o, quanto mais divergentes forem as paredes axiais do dente preparado, maior ser\u00e1 a reten\u00e7\u00e3o friccional da restaura\u00e7\u00e3o. Assim, ap\u00f3s o preparo dos dentes, faz-se uma moldagem com godiva e avalia-se o posicionamento entre os dentes preparados no modelo de gesso.","id":8314946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reten\u00e7\u00e3o, quanto mais divergentes forem as paredes axiais do dente preparado, maior ser\u00e1 a reten\u00e7\u00e3o friccional da restaura\u00e7\u00e3o. Assim, ap\u00f3s o preparo dos dentes, faz-se uma moldagem com godiva e avalia-se o posicionamento entre os dentes preparados no modelo de gesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Fixa","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Fixa","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399363,"slug":"odontologia-protese-parcial-fixa"}],"slug":"odontologia\/2126104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":12952,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e9dia e a mediana de 5 n\u00fameros reais s\u00e3o, respectivamente, 17 e 23. A diferen\u00e7a entre o maior e o menor desses 5 n\u00fameros \u00e9, no m\u00ednimo, igual a:","provas":[{"id":69719,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"},{"id":69720,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura - 2021"},{"id":69721,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":12952,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2126538,"hashId":"25ad7ce9c1e223711f2d4f05c8c2b1b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia e a mediana de 5 n\u00fameros reais s\u00e3o, respectivamente, 17 e 23. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a entre o maior e o menor desses 5 n\u00fameros \u00e9, no m\u00ednimo, igual a:<\/p>","resposta":8317076,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11;","id":8317072,"corpo":"<p>11;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12;","id":8317073,"corpo":"<p>12;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13;","id":8317074,"corpo":"<p>13;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"14;","id":8317075,"corpo":"<p>14;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15.","id":8317076,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","oab":false,"nome":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","pai":7202,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7203,"slug":"estatistica-mediana-para-dados-nao-agrupados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia para dados em Rol","oab":false,"nome":"M\u00e9dia para dados em Rol","pai":7194,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426577,"slug":"estatistica-media-para-dados-em-rol"}],"slug":"estatistica\/2126538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ceres","sigla":"","id":5331,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ceres-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defici\u00eancia de vitamina A \u00e9 respons\u00e1vel por uma s\u00e9rie de problemas de sa\u00fade. A import\u00e2ncia da adequada ingest\u00e3o de vitamina A \u00e9 incontest\u00e1vel, uma vez que ela possui papel fisiol\u00f3gico muito diversificado, atuando no bom funcionamento do processo visual, na integridade do tecido epitelial, na diferencia\u00e7\u00e3o celular e no sistema imunol\u00f3gico. Sobre a biodisponibilidade dos carotenoides e da vitamina A, verifica-se que ","provas":[{"id":69706,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ceres","sigla":"","id":5331,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ceres-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceres-go-2021-ueg-nutricionista","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ceres - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2126659,"hashId":"8751061d10e8fdd93b9522e9b26fe3a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia de vitamina A \u00e9 respons\u00e1vel por uma s\u00e9rie de problemas de sa\u00fade. A import\u00e2ncia da adequada ingest\u00e3o de vitamina A \u00e9 incontest\u00e1vel, uma vez que ela possui papel fisiol\u00f3gico muito diversificado, atuando no bom funcionamento do processo visual, na integridade do tecido epitelial, na diferencia\u00e7\u00e3o celular e no sistema imunol\u00f3gico. Sobre a biodisponibilidade dos carotenoides e da vitamina A, verifica-se que <\/p>","resposta":8317660,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a coc\u00e7\u00e3o de alimentos de colora\u00e7\u00e3o laranja pode ajudar na libera\u00e7\u00e3o do carotenoide, independentemente do tempo ou temperatura de coc\u00e7\u00e3o.","id":8317657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a coc\u00e7\u00e3o de alimentos de colora\u00e7\u00e3o laranja pode ajudar na libera\u00e7\u00e3o do carotenoide, independentemente do tempo ou temperatura de coc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a gordura reduz a absor\u00e7\u00e3o da vitamina A e de seus precursores, devido \u00e0 forma\u00e7\u00e3o das micelas.","id":8317658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gordura reduz a absor\u00e7\u00e3o da vitamina A e de seus precursores, devido \u00e0 forma\u00e7\u00e3o das micelas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a lute\u00edna, a zeaxantina e o beta-caroteno s\u00e3o exemplos de carotenoides com atividade provitamina A.","id":8317659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lute\u00edna, a zeaxantina e o beta-caroteno s\u00e3o exemplos de carotenoides com atividade provitamina A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a vitamina E atua como antioxidante, protegendo a vitamina A da oxida\u00e7\u00e3o.","id":8317660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vitamina E atua como antioxidante, protegendo a vitamina A da oxida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de parasitas intestinais, como Ascaris lumbricoides e Giardia lamblia, pode reduzir a absor\u00e7\u00e3o de vitamina A, sem prejudicar a absor\u00e7\u00e3o dos carotenoides.","id":8317661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de parasitas intestinais, como <em>Ascaris lumbricoides<\/em> e <em>Giardia lamblia<\/em>, pode reduzir a absor\u00e7\u00e3o de vitamina A, sem prejudicar a absor\u00e7\u00e3o dos carotenoides.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/2126659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade a serem operacionalizadas na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:","provas":[{"id":69666,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-psicologo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69654,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Assistente Social - 2021"},{"id":69655,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":69441,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2126737,"hashId":"527be52b1c81daa49af4fb725045fdd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade a serem operacionalizadas na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:<\/p>","resposta":8318019,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade e equidade.","id":8318017,"corpo":"<p>Universalidade e equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Resolutividade e integralidade.","id":8318018,"corpo":"<p>Resolutividade e integralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Territorializa\u00e7\u00e3o e popula\u00e7\u00e3o adstrita.","id":8318019,"corpo":"<p>Territorializa\u00e7\u00e3o e popula\u00e7\u00e3o adstrita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Equidade e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":8318020,"corpo":"<p>Equidade e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Universalidade e integralidade.","id":8318021,"corpo":"<p>Universalidade e integralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2126737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":13123,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obra de Max Weber nos auxilia a compreender os processos sociais. O conceito mais importante elaborado por Weber (1994), para compreens\u00e3o da sociedade, \u00e9:","provas":[{"id":68677,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":13123,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"seduc-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2021-selecon-professor-da-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"SELECON - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2126749,"hashId":"77c2e95887b18b5db646260cd576850e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obra de Max Weber nos auxilia a compreender os processos sociais. O conceito mais importante elaborado por Weber (1994), para compreens\u00e3o da sociedade, \u00e9:<\/p>","resposta":8318078,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"materialismo dial\u00e9tico","id":8318076,"corpo":"<p>materialismo dial\u00e9tico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"luta de classes","id":8318077,"corpo":"<p>luta de classes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o social","id":8318078,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"criatividade sociol\u00f3gica ","id":8318079,"corpo":"<p>criatividade sociol\u00f3gica <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Racismo","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Social","pai":398207,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413423,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-acao-social"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/2126749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pge-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos rem\u00e9dios constitucionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69747,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pge-ms-ms"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE MS - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2126902,"hashId":"8afc9eef99d63dc71a0510f744480908","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos rem\u00e9dios constitucionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8318815,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com o STF, o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica acerca de rela\u00e7\u00e3o de consumo que envolva cart\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":8318812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o STF, o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica acerca de rela\u00e7\u00e3o de consumo que envolva cart\u00f5es de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 incab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de habeas corpus coletivo, segundo a jurisprud\u00eancia do STF.","id":8318813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de <em>habeas corpus<\/em> coletivo, segundo a jurisprud\u00eancia do STF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe habeas data para a obten\u00e7\u00e3o de dados relativos ao pagamento de tributos.","id":8318814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabe <em>habeas data <\/em>para a obten\u00e7\u00e3o de dados relativos ao pagamento de tributos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O cabimento da a\u00e7\u00e3o popular prescinde da demonstra\u00e7\u00e3o de preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos.","id":8318815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cabimento da a\u00e7\u00e3o popular prescinde da demonstra\u00e7\u00e3o de preju\u00edzo aos cofres p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desde que em funcionamento h\u00e1 mais de um ano, organiza\u00e7\u00f5es sindicais e entidades de classe s\u00e3o leg\u00edtimas para o ajuizamento de mandado de seguran\u00e7a coletivo.","id":8318816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que em funcionamento h\u00e1 mais de um ano, organiza\u00e7\u00f5es sindicais e entidades de classe s\u00e3o leg\u00edtimas para o ajuizamento de mandado de seguran\u00e7a coletivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405226,"slug":"direito-constitucional-acao-popular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/2126902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Senhor Ant\u00f4nio chegou ao hospital acompanhado do seu filho, senhor Jorge, relatando ter ingerido um produto clandestino irregularmente utilizado como raticida, depois da not\u00edcia da perda de sua esposa. A indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica imediata foi a instala\u00e7\u00e3o de uma sonda nasog\u00e1strica, com o objetivo de esvaziar o conte\u00fado estomacal. Nesse procedimento, o t\u00e9cnico de enfermagem deve certificar-se de que a sonda esta\u0301 no est\u00f4mago por meio:","provas":[{"id":69667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fe-saude-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2126909,"hashId":"7ab92324772fa64b8473f535cbb42338","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Senhor Ant\u00f4nio chegou ao hospital acompanhado do seu filho, senhor Jorge, relatando ter ingerido um produto clandestino irregularmente utilizado como raticida, depois da not\u00edcia da perda de sua esposa. A indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica imediata foi a instala\u00e7\u00e3o de uma sonda nasog\u00e1strica, com o objetivo de esvaziar o conte\u00fado estomacal. Nesse procedimento, o t\u00e9cnico de enfermagem deve certificar-se de que a sonda esta\u0301 no est\u00f4mago por meio:<\/p>","resposta":8318851,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da aspira\u00e7\u00e3o: injetar 20 ml de \u00e1gua destilada na sonda e aspirar com uma seringa a sonda nasog\u00e1strica, observando o conte\u00fado ga\u0301strico.","id":8318847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da aspira\u00e7\u00e3o: injetar 20 ml de \u00e1gua destilada na sonda e aspirar com uma seringa a sonda nasog\u00e1strica, observando o conte\u00fado ga\u0301strico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Do teste da a\u0301gua: colocar a ponta da sonda fechada dentro de um copinho com a\u0301gua. Se borbulhar, indicara\u0301 que a sonda esta\u0301 na traqueia do paciente.","id":8318848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do teste da a\u0301gua: colocar a ponta da sonda fechada dentro de um copinho com a\u0301gua. Se borbulhar, indicara\u0301 que a sonda esta\u0301 na traqueia do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da ausculta: injetar 20 ml de ar com uma seringa e auscultar com o estetosco\u0301pio, posicionado-o sobre a regi\u00e3o mesoga\u0301strica. Ao te\u0301rmino do teste, aspirar o ar injetado.","id":8318849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da ausculta: injetar 20 ml de ar com uma seringa e auscultar com o estetosco\u0301pio, posicionado-o sobre a regi\u00e3o mesoga\u0301strica. Ao te\u0301rmino do teste, aspirar o ar injetado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Da aspira\u00e7\u00e3o: injetar 20 ml de ar e, em seguida, 20 ml de soro fisiol\u00f3gico na sonda e aspirar com uma seringa a sonda nasog\u00e1strica, observando o conte\u00fado g\u00e1strico.","id":8318850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da aspira\u00e7\u00e3o: injetar 20 ml de ar e, em seguida, 20 ml de soro fisiol\u00f3gico na sonda e aspirar com uma seringa a sonda nasog\u00e1strica, observando o conte\u00fado g\u00e1strico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Da ausculta: injetar 20 ml de ar com uma seringa e auscultar com o estetosco\u0301pio, posicionado-o sobre a regi\u00e3o epiga\u0301strica. Ao te\u0301rmino do teste, aspirar o ar injetado.","id":8318851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da ausculta: injetar 20 ml de ar com uma seringa e auscultar com o estetosco\u0301pio, posicionado-o sobre a regi\u00e3o epiga\u0301strica. Ao te\u0301rmino do teste, aspirar o ar injetado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sonda nasog\u00e1strica","oab":false,"nome":"Sonda nasog\u00e1strica","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428202,"slug":"enfermagem-sonda-nasogastrica"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2126909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a frase: Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. O autor usou as formas verbais \"cresceu\", \"trabalhou\" e \"conheceu\", que pertencem ao pret\u00e9rito perfeito do indicativo, porque esse tempo verbal lhe permitiu apresentar, na narrativa, fatos: ","provas":[{"id":69635,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2126934,"hashId":"afd8a9ab88c55f826806406b43bad119","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a frase: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ele <u>cresceu<\/u> em um orfanato e <u>trabalhou<\/u> muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que <u>conheceu<\/u> Sarah.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O autor usou as formas verbais \"cresceu\", \"trabalhou\" e \"conheceu\", que pertencem ao pret\u00e9rito perfeito do indicativo, porque esse tempo verbal lhe permitiu apresentar, na narrativa, fatos: <\/p>","resposta":8318970,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passados que ocorreram em um momento anterior ao atual e que foi totalmente terminado. ","id":8318970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passados que ocorreram em um momento anterior ao atual e que foi totalmente terminado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Relacionados a um futuro incerto e imprevis\u00edvel para as personagens. ","id":8318971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionados a um futuro incerto e imprevis\u00edvel para as personagens. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Passados que eram vistos como duvidosos e hipot\u00e9ticos. ","id":8318972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passados que eram vistos como duvidosos e hipot\u00e9ticos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Passados que se repetiam e eram habituais para as personagens. ","id":8318973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passados que se repetiam e eram habituais para as personagens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O Pequeno PresenteO Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado ","id":502094,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Pequeno Presente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419381,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-tempos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2126934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo \"Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento\", a ora\u00e7\u00e3o \"qual era o segredo do sucesso do seu casamento\" \u00e9 classificada sintaticamente como: ","provas":[{"id":69635,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2126938,"hashId":"66f38d6f6eff0f83809bc513870e86f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo \"<em>Algu\u00e9m perguntou ao marido <u>qual era o segredo do sucesso do seu casamento<\/u><\/em>\", a ora\u00e7\u00e3o \"qual era o segredo do sucesso do seu casamento\" \u00e9 classificada sintaticamente como: <\/p>","resposta":8318990,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa. ","id":8318989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta. ","id":8318990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva. ","id":8318991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa. ","id":8318992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O Pequeno PresenteO Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado ","id":502094,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Pequeno Presente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409411,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-objetivas-diretas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2126938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ensino fundamental compreende os anos iniciais (1\u00ba ao 5\u00ba ano) e os anos finais (6\u00ba ao 9\u00ba ano). De acordo com a Lei n\u00ba 11.274\/2006, a matr\u00edcula obrigat\u00f3ria \u00e9 para as crian\u00e7as com sete anos de idade, preferencialmente na rede p\u00fablica de ensino.","provas":[{"id":69409,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-matematica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2112632,"hashId":"064313b1fdf7e1ea2d3587c7c8b9d252","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino fundamental compreende os anos iniciais (1\u00ba ao 5\u00ba ano) e os anos finais (6\u00ba ao 9\u00ba ano). De acordo com a Lei n\u00ba 11.274\/2006, a matr\u00edcula obrigat\u00f3ria \u00e9 para as crian\u00e7as com sete anos de idade, preferencialmente na rede p\u00fablica de ensino.<\/p>","resposta":8258261,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8258260,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8258261,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o normas obrigat\u00f3rias para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que orientam o planejamento curricular das escolas e dos sistemas de ensino. Elas s\u00e3o discutidas, concebidas e fixadas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Mesmo depois de o Brasil elaborar a Base Nacional Comum Curricular, as Diretrizes continuam valendo, pois os documentos s\u00e3o complementares; as Diretrizes d\u00e3o a estrutura, a Base, o detalhamento de conte\u00fados e compet\u00eancias.Internet: &lt;https:\/\/todospelaeducacao.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 91 a 100 quanto \u00e0s Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de nove anos, para o Ensino M\u00e9dio e para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.","id":500165,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>As Diretrizes Curriculares Nacionais s\u00e3o normas obrigat\u00f3rias para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que orientam o planejamento curricular das escolas e dos sistemas de ensino. Elas s\u00e3o discutidas, concebidas e fixadas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. Mesmo depois de o Brasil elaborar a Base Nacional Comum Curricular, as Diretrizes continuam valendo, pois os documentos s\u00e3o complementares; as Diretrizes d\u00e3o a estrutura, a Base, o detalhamento de conte\u00fados e compet\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;https:\/\/todospelaeducacao.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>91<\/strong> a <strong>100<\/strong> quanto \u00e0s Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de nove anos, para o Ensino M\u00e9dio e para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2112632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22931,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-de-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Calend\u00e1rio de Vacina\u00e7\u00e3o no Brasil, em 2020, a vacina","provas":[{"id":85453,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22931,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-de-mao"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-de-mao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:15:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2487933,"hashId":"c00526a47915399966ef998129d13e38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Calend\u00e1rio de Vacina\u00e7\u00e3o no Brasil, em 2020, a vacina<\/p>","resposta":9886123,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contra o HPV (Papilomav\u00edrus humano) \u00e9 contraindicada para pessoas imunodeprimidas.","id":9886122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra o HPV (Papilomav\u00edrus humano) \u00e9 contraindicada para pessoas imunodeprimidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contra rotav\u00edrus deve ser realizada em duas doses, a primeira aos 2 meses e a segunda aos 4 meses.","id":9886123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra rotav\u00edrus deve ser realizada em duas doses, a primeira aos 2 meses e a segunda aos 4 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contra a febre amarela \u00e9 indicada somente para pessoas com mais de 18 anos de idade.","id":9886124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra a febre amarela \u00e9 indicada somente para pessoas com mais de 18 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pneumoc\u00f3cia conjugada est\u00e1 indicada para todas as crian\u00e7as entre o nascimento at\u00e9 os 12 anos de idade. ","id":9886125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pneumoc\u00f3cia conjugada est\u00e1 indicada para todas as crian\u00e7as entre o nascimento at\u00e9 os 12 anos de idade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"contra a hepatite B deve ser aplicada em duas doses, a primeira aos 12 meses idade e a segunda aos 2 anos de idade.","id":9886126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra a hepatite B deve ser aplicada em duas doses, a primeira aos 12 meses idade e a segunda aos 2 anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2487933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0 vacina BCG.","provas":[{"id":85438,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-ortopedista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:17:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2488071,"hashId":"3f1168ec228a5c9980fdaa93037d8abc","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0 vacina BCG.<\/p>","resposta":9886813,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 contraindicada para crian\u00e7as maiores de um ano.","id":9886812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 contraindicada para crian\u00e7as maiores de um ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada em dose \u00fanica o mais precocemente poss\u00edvel, de prefer\u00eancia logo ap\u00f3s o nascimento.","id":9886813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em dose \u00fanica o mais precocemente poss\u00edvel, de prefer\u00eancia logo ap\u00f3s o nascimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada em todos os rec\u00e9m-nascidos, independentemente do peso ao nascer.","id":9886814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em todos os rec\u00e9m-nascidos, independentemente do peso ao nascer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ser administrada em crian\u00e7a n\u00e3o vacinada e portadora de HIV s\u00f3 ap\u00f3s os 5 anos de idade.","id":9886815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser administrada em crian\u00e7a n\u00e3o vacinada e portadora de HIV s\u00f3 ap\u00f3s os 5 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 indicada para crian\u00e7as em qualquer idade e gestantes imunodeprimidas.","id":9886816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicada para crian\u00e7as em qualquer idade e gestantes imunodeprimidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2488071","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste","sigla":"","id":6260,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Os procedimentos previstos na Lei n\u00ba 12.527\/2011 destinam-se a assegurar o direito fundamental de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e devem ser executados em conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Para esta Lei, considera-se:","provas":[{"id":91559,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Legislativo","id":17983,"slug":"secretario-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste","sigla":"","id":6260,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-secretario-legislativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste - Secret\u00e1rio Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:17:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2601291,"hashId":"a0ec7590709e2a0f99137010af753f37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos previstos na Lei n\u00ba 12.527\/2011 destinam-se a assegurar o direito fundamental de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e devem ser executados em conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Para esta Lei, considera-se:<\/p>","resposta":10375222,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Documento: qualidade da informa\u00e7\u00e3o coletada na fonte, com o m\u00e1ximo de detalhamento poss\u00edvel, sem modifica\u00e7\u00f5es.","id":10375219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documento: qualidade da informa\u00e7\u00e3o coletada na fonte, com o m\u00e1ximo de detalhamento poss\u00edvel, sem modifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Autenticidade: qualidade da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o modificada, inclusive quanto \u00e0 origem, tr\u00e2nsito e destino.","id":10375220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autenticidade: qualidade da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o modificada, inclusive quanto \u00e0 origem, tr\u00e2nsito e destino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o sigilosa: aquela relacionada \u00e0 pessoa natural identificada ou identific\u00e1vel.","id":10375221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00e3o sigilosa: aquela relacionada \u00e0 pessoa natural identificada ou identific\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o: dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato.","id":10375222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00e3o: dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2601291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22931,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-de-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na luxa\u00e7\u00e3o do carpo, descrita por MAYFIELD, a les\u00e3o dos ligamentos entre o semilunar e o piramidal ocorre no est\u00e1gio","provas":[{"id":85453,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o","id":22931,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-de-mao"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-de-mao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:16:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2487991,"hashId":"fede8105d0629f288650f0eaa1e13370","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na luxa\u00e7\u00e3o do carpo, descrita por MAYFIELD, a les\u00e3o dos ligamentos entre o semilunar e o piramidal ocorre no est\u00e1gio<\/p>","resposta":9886413,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":9886412,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III.","id":9886413,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I.","id":9886414,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II.","id":9886415,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IV.","id":9886416,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":"medicina\/2487991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hemorragia p\u00f3s-parto (HPP) \u00e9 a principal causa de morbidade e mortalidade materna, ocorrendo em, aproximadamente, 2% de todos os nascimentos. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), estima-se que ocorra 1 morte a cada 4 minutos, em decorr\u00eancia de quadros de HPP.\u00c9 medida essencial e comum a todas as causas de hemorragia p\u00f3s-parto:","provas":[{"id":85448,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico","id":17379,"slug":"oficial-medico"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:16:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2488048,"hashId":"581ff68b194af34ea645429ed6fed919","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia p\u00f3s-parto (HPP) \u00e9 a principal causa de morbidade e mortalidade materna, ocorrendo em, aproximadamente, 2% de todos os nascimentos. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), estima-se que ocorra 1 morte a cada 4 minutos, em decorr\u00eancia de quadros de HPP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 medida essencial e comum a todas as causas de hemorragia p\u00f3s-parto:<\/p>","resposta":9886698,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnica de B \u2013 Lynch.","id":9886697,"corpo":"<p>t\u00e9cnica de B \u2013 Lynch.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de \u00e1cido tranex\u00e2mico.","id":9886698,"corpo":"<p>administra\u00e7\u00e3o de \u00e1cido tranex\u00e2mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bal\u00e3o de Bakri.","id":9886699,"corpo":"<p>bal\u00e3o de Bakri.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"curetagem uterina puerperal.","id":9886700,"corpo":"<p>curetagem uterina puerperal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ligadura das art\u00e9rias uterinas.","id":9886701,"corpo":"<p>ligadura das art\u00e9rias uterinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/2488048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - Especialidade: Epidemiologia","id":20378,"slug":"enfermeiro-especialidade-epidemiologia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":23721,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-educador-fisico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":23712,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-biologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23713,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":22094,"slug":"tecnico-superior-em-saude-area-terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":23717,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS), as seguintes atividades s\u00e3o compet\u00eancias comuns a todas as esferas do setor Sa\u00fade: I. fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o controle social e as inst\u00e2ncias de gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa, enquanto mecanismos de implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. II. desenvolver estrat\u00e9gias e mecanismos organizacionais de qualifica\u00e7\u00e3o e de valoriza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho da sa\u00fade, estimulando processos de forma\u00e7\u00e3o e de educa\u00e7\u00e3o permanente voltados para a efetiva\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. III. articular a inser\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o do SUS e em outros sistemas. Est\u00e1 correto o contido em","provas":[{"id":60348,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - Especialidade: Epidemiologia","id":20378,"slug":"enfermeiro-especialidade-epidemiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-enfermeiro-especialidade-epidemiologia","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Enfermeiro - Especialidade: Epidemiologia - 2021"},{"id":60344,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-enfermeiro","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Enfermeiro - 2021"},{"id":60521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico","id":23721,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-superior-de-saude-area-educador-fisico","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":60494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":23712,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-superior-de-saude-area-biologo","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":60495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23713,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"},{"id":60492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":22094,"slug":"tecnico-superior-em-saude-area-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-superior-em-saude-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico Superior em Sa\u00fade - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":60500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio","id":23717,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-superior-de-saude-area-veterinario","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":307,"descricao":"Enfermagem (Controle De Infec\u00e7\u00f5es)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1826102,"hashId":"efa5ef6425efb6d8233fcdb5d46b5b97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS), as seguintes atividades s\u00e3o compet\u00eancias comuns a todas as esferas do setor Sa\u00fade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o controle social e as inst\u00e2ncias de gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa, enquanto mecanismos de implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. desenvolver estrat\u00e9gias e mecanismos organizacionais de qualifica\u00e7\u00e3o e de valoriza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho da sa\u00fade, estimulando processos de forma\u00e7\u00e3o e de educa\u00e7\u00e3o permanente voltados para a efetiva\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. articular a inser\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o do SUS e em outros sistemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o contido em<\/p>","resposta":7005162,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":7005159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":7005160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":7005161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":7005162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1826102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das principais caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para uma arma\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese parcial remov\u00edvel finalizada assegura ao paciente a chance de usar confortavelmente o produto. Sobre esse assunto, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.( ) O assentamento inicial da arma\u00e7\u00e3o sobre esse modelo revela bilateralmente interfer\u00eancias ao assentamento completo dos grampos g\u00eameos.( ) Se for necess\u00e1rio qualquer ajuste, ou se ap\u00f3s o completo assentamento da arma\u00e7\u00e3o os grampos n\u00e3o mantiverem contato com os dentes da forma prescrita, a arma\u00e7\u00e3o deve ser refeita.( ) \u00c9 necess\u00e1rio exame minucioso e aten\u00e7\u00e3o aos detalhes quanto a seguir as especifica\u00e7\u00f5es do projeto, tanto quanto \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o da adapta\u00e7\u00e3o da arma\u00e7\u00e3o ao modelo.","provas":[{"id":60343,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1826113,"hashId":"5b47bf531b6e6662f53c19036816a151","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das principais caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para uma arma\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese parcial remov\u00edvel finalizada assegura ao paciente a chance de usar confortavelmente o produto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse assunto, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O assentamento inicial da arma\u00e7\u00e3o sobre esse modelo revela bilateralmente interfer\u00eancias ao assentamento completo dos grampos g\u00eameos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se for necess\u00e1rio qualquer ajuste, ou se ap\u00f3s o completo assentamento da arma\u00e7\u00e3o os grampos n\u00e3o mantiverem contato com os dentes da forma prescrita, a arma\u00e7\u00e3o deve ser refeita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 necess\u00e1rio exame minucioso e aten\u00e7\u00e3o aos detalhes quanto a seguir as especifica\u00e7\u00f5es do projeto, tanto quanto \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o da adapta\u00e7\u00e3o da arma\u00e7\u00e3o ao modelo.<\/p>","resposta":7005206,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \/ F \/ V","id":7005206,"corpo":"<p>V \/ F \/ V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \/ F \/ V","id":7005207,"corpo":"<p>F \/ F \/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \/ V \/ F","id":7005208,"corpo":"<p>V \/ V \/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \/ V \/ F","id":7005209,"corpo":"<p>F \/ V \/ F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399361,"slug":"odontologia-protese-parcial-removivel"}],"slug":"odontologia\/1826113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a classifica\u00e7\u00e3o de Kennedy, associe as colunas da tabela abaixo.Coluna IColuna II1. Classe I( ) \u00c1rea desdentada unilateral localizada posteriormente aos dentes naturais.2. Classe II( ) \u00c1rea desdentada unilateral com dentes naturais remanescentes tanto posterior como anterior a eles (intercalar).3. Classe III( ) \u00c1rea desdentada \u00fanica, mas bilateral (cruzando a linha m\u00e9dia), localizada anterior aos dentes naturais remanescentes.4. Classe IV( ) \u00c1rea desdentada bilateral localizada posteriormente aos dentes naturais.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":60343,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1826120,"hashId":"1546c34fc4e88aa38f6d4a85923b818d","enunciado":"<p>Sobre a classifica\u00e7\u00e3o de Kennedy, associe as colunas da tabela abaixo.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 402px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"302\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-3024\"><td data-row=\"row-3024\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3024\" data-cell=\"cell-nygp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coluna I<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-3024\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3024\" data-cell=\"cell-03e6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coluna II<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-knjn\"><td data-row=\"row-knjn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-knjn\" data-cell=\"cell-xeo5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1. Classe I<\/p><\/td><td data-row=\"row-knjn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-knjn\" data-cell=\"cell-iuw7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1rea desdentada unilateral localizada posteriormente aos dentes naturais.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2tks\"><td data-row=\"row-2tks\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2tks\" data-cell=\"cell-3nng\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2. Classe II<\/p><\/td><td data-row=\"row-2tks\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2tks\" data-cell=\"cell-dwrf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1rea desdentada unilateral com dentes naturais remanescentes tanto posterior como anterior a eles (intercalar).<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-24y3\"><td data-row=\"row-24y3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24y3\" data-cell=\"cell-bou7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3. Classe III<\/p><\/td><td data-row=\"row-24y3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-24y3\" data-cell=\"cell-cuy5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1rea desdentada \u00fanica, mas bilateral (cruzando a linha m\u00e9dia), localizada anterior aos dentes naturais remanescentes.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6cvi\"><td data-row=\"row-6cvi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6cvi\" data-cell=\"cell-9lnz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4. Classe IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-6cvi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6cvi\" data-cell=\"cell-ubj7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1rea desdentada bilateral localizada posteriormente aos dentes naturais.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7005237,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \/ 2 \/ 4 \/ 1","id":7005236,"corpo":"<p>3 \/ 2 \/ 4 \/ 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \/ 3 \/ 4 \/ 1","id":7005237,"corpo":"<p>2 \/ 3 \/ 4 \/ 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 \/ 3 \/ 2 \/ 4","id":7005238,"corpo":"<p>1 \/ 3 \/ 2 \/ 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 \/ 2 \/ 1 \/ 3","id":7005239,"corpo":"<p>4 \/ 2 \/ 1 \/ 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399361,"slug":"odontologia-protese-parcial-removivel"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/1826120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da pr\u00f3tese parcial fixa, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.I. \u00c9 um tipo de pr\u00f3tese que pode ser cimentada sobre dentes naturais e parafusada ou cimentada sobre implantes que atuam como pilares para suport\u00e1-la.II. A uni\u00e3o dos p\u00f4nticos \u00e0s coroas (retentores) \u00e9 r\u00edgida e provida por meio de uma liga met\u00e1lica empregada na fundi\u00e7\u00e3o (PPF metalocer\u00e2mica) ou por uma cer\u00e2mica de alta resist\u00eancia (PPF de cer\u00e2mica pura).III. \u00c9 constitu\u00edda de pelo menos dois dentes ou implantes, normalmente posicionados as extremidades do espa\u00e7o ed\u00eantulo, chamados de retentores, os quais suportam um ou mais dentes colocados entre eles, denominados p\u00f4nticos.\u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60343,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1826124,"hashId":"835d572fd79ffdfb845bef5f8d12e305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da pr\u00f3tese parcial fixa, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 um tipo de pr\u00f3tese que pode ser cimentada sobre dentes naturais e parafusada ou cimentada sobre implantes que atuam como pilares para suport\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A uni\u00e3o dos p\u00f4nticos \u00e0s coroas (retentores) \u00e9 r\u00edgida e provida por meio de uma liga met\u00e1lica empregada na fundi\u00e7\u00e3o (PPF metalocer\u00e2mica) ou por uma cer\u00e2mica de alta resist\u00eancia (PPF de cer\u00e2mica pura).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 constitu\u00edda de pelo menos dois dentes ou implantes, normalmente posicionados as extremidades do espa\u00e7o ed\u00eantulo, chamados de retentores, os quais suportam um ou mais dentes colocados entre eles, denominados p\u00f4nticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7005255,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7005252,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7005253,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7005254,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7005255,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Fixa","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Fixa","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399363,"slug":"odontologia-protese-parcial-fixa"}],"slug":"odontologia\/1826124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) n\u00b0 2488 de 21 de outubro de 2011, o trabalho do ACS deve ser acompanhado, coordenado e orientado pelo enfermeiro. Acerca do assunto, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":60344,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-enfermeiro","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1826140,"hashId":"2525352fc2f8daecff001ab092427b84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) n\u00b0 2488 de 21 de outubro de 2011, o trabalho do ACS deve ser acompanhado, coordenado e orientado pelo enfermeiro. Acerca do assunto, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":7005319,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a supervis\u00e3o \u00e9 considerada um momento de educa\u00e7\u00e3o permanente.","id":7005316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a supervis\u00e3o \u00e9 considerada um momento de educa\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o enfermeiro, enquanto orientador\/educador desse processo, deve estimular os ACS a exporem seus questionamentos e dificuldades relacionadas \u00e0 pr\u00e1tica, favorecendo-os como sujeitos cr\u00edticos da realidade.","id":7005317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o enfermeiro, enquanto orientador\/educador desse processo, deve estimular os ACS a exporem seus questionamentos e dificuldades relacionadas \u00e0 pr\u00e1tica, favorecendo-os como sujeitos cr\u00edticos da realidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a supervis\u00e3o do ACS deve ser registrada pelo enfermeiro na plataforma SISREDEWEB, no m\u00f3dulo de atividade coletiva.","id":7005318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a supervis\u00e3o do ACS deve ser registrada pelo enfermeiro na plataforma SISREDEWEB, no m\u00f3dulo de atividade coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"faz parte dessa supervis\u00e3o as negocia\u00e7\u00f5es de f\u00e9rias, folgas, pagamento de paralisa\u00e7\u00f5es e greves e licen\u00e7as m\u00e9dicas.","id":7005319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz parte dessa supervis\u00e3o as negocia\u00e7\u00f5es de f\u00e9rias, folgas, pagamento de paralisa\u00e7\u00f5es e greves e licen\u00e7as m\u00e9dicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1826140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o diretrizes da UPA 24h: I. funcionamento ininterrupto 24 (vinte e quatro) horas e em todos os dias da semana, incluindo feriados e pontos facultativos. II. acolhimento e classifica\u00e7\u00e3o de risco. III. equipe assistencial multiprofissional com quantitativo de profissionais compat\u00edvel com a necessidade de atendimento com qualidade, considerando a operacionaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, o tempo - resposta, a garantia do acesso ao paciente e o custo-efetividade, em conformidade com a necessidade da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade - RAS e as normativas vigentes, inclusive as resolu\u00e7\u00f5es dos conselhos de classe profissional. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60344,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-enfermeiro","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1826155,"hashId":"26bea4d011f6ab4c588459862b7b41fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o diretrizes da UPA 24h: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. funcionamento ininterrupto 24 (vinte e quatro) horas e em todos os dias da semana, incluindo feriados e pontos facultativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. acolhimento e classifica\u00e7\u00e3o de risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. equipe assistencial multiprofissional com quantitativo de profissionais compat\u00edvel com a necessidade de atendimento com qualidade, considerando a operacionaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, o tempo - resposta, a garantia do acesso ao paciente e o custo-efetividade, em conformidade com a necessidade da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade - RAS e as normativas vigentes, inclusive as resolu\u00e7\u00f5es dos conselhos de classe profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7005379,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":7005376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7005377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":7005378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7005379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS \/ Legisla\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS \/ Legisla\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428248,"slug":"enfermagem-legislacao-do-sus-legislacao-em-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"enfermagem\/1826155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma PPR em fun\u00e7\u00e3o deve respeitar tr\u00eas princ\u00edpios biomec\u00e2nicos. Acerca desses princ\u00edpios, associe as colunas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa correta.Coluna AColuna B1.Reten\u00e7\u00e3o( )\u00c9 a resist\u00eancia \u00e0s for\u00e7as que atuam sobre uma pr\u00f3tese no sentido ocluso-cervical, durante a mastiga\u00e7\u00e3o de alimentos duros.2.Suporte( )\u00c9 a resist\u00eancia \u00e0s for\u00e7as que atuam sobre uma pr\u00f3tese no plano horizontal, decorrentes de contatos oclusais em planos inclinados.3.Estabilidade( )\u00c9 a resist\u00eancia \u00e0s for\u00e7as que atuam sobre uma pr\u00f3tese no sentido c\u00e9rvico-oclusal, durante a mastiga\u00e7\u00e3o de alimentos pegajosos.","provas":[{"id":60343,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":22561,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-area-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1826156,"hashId":"bf8978b5440530b6fe140c6774694bbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma PPR em fun\u00e7\u00e3o deve respeitar tr\u00eas princ\u00edpios biomec\u00e2nicos. Acerca desses princ\u00edpios, associe as colunas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 480px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"90\"><col width=\"50\"><col width=\"290\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9cox\"><td data-row=\"row-9cox\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9cox\" data-cell=\"cell-a4ua\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coluna A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-9cox\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9cox\" data-cell=\"cell-s24g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coluna B<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oyha\"><td data-row=\"row-oyha\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oyha\" data-cell=\"cell-assa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.<\/p><\/td><td data-row=\"row-oyha\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oyha\" data-cell=\"cell-eodc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reten\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-oyha\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oyha\" data-cell=\"cell-9biv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-oyha\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oyha\" data-cell=\"cell-wkkd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a resist\u00eancia \u00e0s for\u00e7as que atuam sobre uma pr\u00f3tese no sentido ocluso-cervical, durante a mastiga\u00e7\u00e3o de alimentos duros.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bbp4\"><td data-row=\"row-bbp4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bbp4\" data-cell=\"cell-jlce\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.<\/p><\/td><td data-row=\"row-bbp4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bbp4\" data-cell=\"cell-204s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Suporte<\/p><\/td><td data-row=\"row-bbp4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bbp4\" data-cell=\"cell-s3my\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-bbp4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bbp4\" data-cell=\"cell-1y5n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a resist\u00eancia \u00e0s for\u00e7as que atuam sobre uma pr\u00f3tese no plano horizontal, decorrentes de contatos oclusais em planos inclinados.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dorq\"><td data-row=\"row-dorq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dorq\" data-cell=\"cell-1gtd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.<\/p><\/td><td data-row=\"row-dorq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dorq\" data-cell=\"cell-uwj1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estabilidade<\/p><\/td><td data-row=\"row-dorq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dorq\" data-cell=\"cell-9gih\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-dorq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dorq\" data-cell=\"cell-a9q2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a resist\u00eancia \u00e0s for\u00e7as que atuam sobre uma pr\u00f3tese no sentido c\u00e9rvico-oclusal, durante a mastiga\u00e7\u00e3o de alimentos pegajosos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7005383,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3","id":7005380,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1","id":7005381,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2","id":7005382,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1","id":7005383,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399361,"slug":"odontologia-protese-parcial-removivel"}],"slug":"odontologia\/1826156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das recomenda\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo enfermeiro, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, considerando V para verdadeiro e F para falso, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) A prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo enfermeiro \u00e9 pr\u00e1tica obrigat\u00f3ria. ( ) \u00c9 recomendado que seja feita no momento de atendimento \u00e0 demanda espont\u00e2nea. ( ) Recomenda-se que a prescri\u00e7\u00e3o para pacientes em demanda espont\u00e2nea com queixa cl\u00ednica dever\u00e1 abranger apenas medica\u00e7\u00e3o para al\u00edvio e conforto a ser administrada dentro da unidade de sa\u00fade. ( ) No momento da consulta o enfermeiro deve checar a ades\u00e3o e os conhecimentos do usu\u00e1rio sobre o uso dos medicamentos prescritos e refor\u00e7ar as orienta\u00e7\u00f5es de uso correto dos mesmos, incluindo orienta\u00e7\u00f5es sobre dose, frequ\u00eancia, intera\u00e7\u00f5es medicamentosas, intera\u00e7\u00e3o com alimentos, al\u00e9m de poss\u00edveis efeitos colaterais. ","provas":[{"id":60344,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-enfermeiro","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1826158,"hashId":"fcd34a3fd098637e141009ab6b20e618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das recomenda\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo enfermeiro, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, considerando V para verdadeiro e F para falso, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos pelo enfermeiro \u00e9 pr\u00e1tica obrigat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 recomendado que seja feita no momento de atendimento \u00e0 demanda espont\u00e2nea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recomenda-se que a prescri\u00e7\u00e3o para pacientes em demanda espont\u00e2nea com queixa cl\u00ednica dever\u00e1 abranger apenas medica\u00e7\u00e3o para al\u00edvio e conforto a ser administrada dentro da unidade de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No momento da consulta o enfermeiro deve checar a ades\u00e3o e os conhecimentos do usu\u00e1rio sobre o uso dos medicamentos prescritos e refor\u00e7ar as orienta\u00e7\u00f5es de uso correto dos mesmos, incluindo orienta\u00e7\u00f5es sobre dose, frequ\u00eancia, intera\u00e7\u00f5es medicamentosas, intera\u00e7\u00e3o com alimentos, al\u00e9m de poss\u00edveis efeitos colaterais. <\/p>","resposta":7005390,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \/ F \/ F \/ V ","id":7005388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \/ F \/ F \/ V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \/ V \/ V \/ F ","id":7005389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \/ V \/ V \/ F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \/ F \/ V \/ V","id":7005390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \/ F \/ V \/ V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \/ F \/ V \/ V ","id":7005391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \/ F \/ V \/ V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1826158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a imuniza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60338,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-cirurgiao-dentista-clinico-geral","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral) - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1826192,"hashId":"b075906d942e68144d62f950fbd57eb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a imuniza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7005526,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As vacinas mais importantes para os profissionais da Odontologia s\u00e3o contra hepatite C, influenza, BCG e varicela.","id":7005524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vacinas mais importantes para os profissionais da Odontologia s\u00e3o contra hepatite C, influenza, BCG e varicela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vacina SCR, tamb\u00e9m denominada de tr\u00edplice viral, previne contra o sarampo, caxumba e rub\u00e9ola, ser\u00e1 administrada em tr\u00eas doses, com o intervalo de 10 anos.","id":7005525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina SCR, tamb\u00e9m denominada de tr\u00edplice viral, previne contra o sarampo, caxumba e rub\u00e9ola, ser\u00e1 administrada em tr\u00eas doses, com o intervalo de 10 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vacina DT (dupla adulto) contra difteria e t\u00e9tano est\u00e1 inclu\u00edda no rol de vacinas essenciais para os profissionais da sa\u00fade.","id":7005526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina DT (dupla adulto) contra difteria e t\u00e9tano est\u00e1 inclu\u00edda no rol de vacinas essenciais para os profissionais da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A vacina contra t\u00e9tano requer uma dose de refor\u00e7o a cada dez anos apenas em casos de acidentes com les\u00f5es graves.","id":7005527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra t\u00e9tano requer uma dose de refor\u00e7o a cada dez anos apenas em casos de acidentes com les\u00f5es graves.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imuniza\u00e7\u00e3o dos Profissionais de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Imuniza\u00e7\u00e3o dos Profissionais de Sa\u00fade","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417709,"slug":"odontologia-imunizacao-dos-profissionais-de-saude"}],"slug":"odontologia\/1826192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de curativo na unidade de sa\u00fade, \u00e9 recomendado:","provas":[{"id":60344,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-enfermeiro","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1826195,"hashId":"a30f498a7b08c3795482dea84bfcdf6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realiza\u00e7\u00e3o de curativo na unidade de sa\u00fade, \u00e9 recomendado:<\/p>","resposta":7005538,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar limpeza mec\u00e2nica da pele ao redor da ferida com gaze umedecida em \u00e1lcool a 70%. Em caso de sujidade pode-se associar sab\u00e3o l\u00edquido hospitalar desde que a pele esteja \u00edntegra.","id":7005536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar limpeza mec\u00e2nica da pele ao redor da ferida com gaze umedecida em \u00e1lcool a 70%. Em caso de sujidade pode-se associar sab\u00e3o l\u00edquido hospitalar desde que a pele esteja \u00edntegra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"irrigar o leito da ferida exaustivamente com o jato de soro numa dist\u00e2ncia em torno de 5 a 10 cm at\u00e9 a retirada de toda a sujidade.","id":7005537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irrigar o leito da ferida exaustivamente com o jato de soro numa dist\u00e2ncia em torno de 5 a 10 cm at\u00e9 a retirada de toda a sujidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"enfaixar os membros em sentido distal-proximal, da esquerda para a direita, com o rolo de atadura voltado para cima. Em caso de abd\u00f4men, utilizar a t\u00e9cnica em z (em jaqueta com atadura de crepom de 20 ou 25 cm).","id":7005538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfaixar os membros em sentido distal-proximal, da esquerda para a direita, com o rolo de atadura voltado para cima. Em caso de abd\u00f4men, utilizar a t\u00e9cnica em z (em jaqueta com atadura de crepom de 20 ou 25 cm).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"evitar passar hidratante na pele \u00edntegra adjacente \u00e0 ferida ap\u00f3s a coloca\u00e7\u00e3o de coberturas, para evitar infec\u00e7\u00e3o.","id":7005539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar passar hidratante na pele \u00edntegra adjacente \u00e0 ferida ap\u00f3s a coloca\u00e7\u00e3o de coberturas, para evitar infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1826195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico, EXCETO","provas":[{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826260,"hashId":"df11dcb0e68ff36d4d2f24311f3aa03f","enunciado":"<p>\u00c9 vedado ao m\u00e9dico, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":7005793,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixar de esclarecer o paciente sobre as determinantes sociais, ambientais ou profissionais de sua doen\u00e7a.","id":7005791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de esclarecer o paciente sobre as determinantes sociais, ambientais ou profissionais de sua doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deixar de obter consentimento do paciente ou de seu representante legal ap\u00f3s esclarec\u00ea-lo sobre o procedimento a ser realizado, salvo em caso de risco iminente de morte.","id":7005792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de obter consentimento do paciente ou de seu representante legal ap\u00f3s esclarec\u00ea-lo sobre o procedimento a ser realizado, salvo em caso de risco iminente de morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deixar de comparecer a plant\u00e3o em hor\u00e1rio preestabelecido ou abandon\u00e1-lo sem a presen\u00e7a de substituto por justo impedimento.","id":7005793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de comparecer a plant\u00e3o em hor\u00e1rio preestabelecido ou abandon\u00e1-lo sem a presen\u00e7a de substituto por justo impedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deixar de assumir responsabilidade sobre procedimento m\u00e9dico que indicou ou do qual participou, mesmo quando v\u00e1rios m\u00e9dicos tenham assistido o paciente.","id":7005794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de assumir responsabilidade sobre procedimento m\u00e9dico que indicou ou do qual participou, mesmo quando v\u00e1rios m\u00e9dicos tenham assistido o paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1826260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da anemia de Blackfan-Diamond (DBA), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826336,"hashId":"2134df9f2fbfa8aeac2e78495c5e8a22","enunciado":"<p>A respeito da anemia de Blackfan-Diamond (DBA), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7006091,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A anemia \u00e9 diagnosticada cedo, normalmente dentro dos primeiros dois anos, mas o diagn\u00f3stico depois dos 4 anos de idade tamb\u00e9m \u00e9 comum.","id":7006088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anemia \u00e9 diagnosticada cedo, normalmente dentro dos primeiros dois anos, mas o diagn\u00f3stico depois dos 4 anos de idade tamb\u00e9m \u00e9 comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A palidez \u00e9 acompanhada de organomegalia, sinais sugestivos de hem\u00f3lise ou envolvimento de outras linhas celulares hematopoi\u00e9ticas.","id":7006089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palidez \u00e9 acompanhada de organomegalia, sinais sugestivos de hem\u00f3lise ou envolvimento de outras linhas celulares hematopoi\u00e9ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada de alto risco apenas para o beb\u00ea.","id":7006090,"corpo":"<p>A gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada de alto risco apenas para o beb\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quase metade de todos os doentes com DBA apresentam baixa estatura e anomalias cong\u00eanitas, sendo as craniofaciais mais frequentes.","id":7006091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quase metade de todos os doentes com DBA apresentam baixa estatura e anomalias cong\u00eanitas, sendo as craniofaciais mais frequentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1826336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma causa de hiperesplenismo secund\u00e1ria \u00e0 hem\u00f3lise.","provas":[{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826343,"hashId":"4b30f1da5b3b2d9e1ce968fb15d5bfcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>apresenta uma causa de hiperesplenismo secund\u00e1ria \u00e0 hem\u00f3lise.<\/p>","resposta":7006120,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Talassemia maior.","id":7006118,"corpo":"<p>Talassemia maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anemia falciforme.","id":7006119,"corpo":"<p>Anemia falciforme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Linfoma hepatoespl\u00eanico.","id":7006120,"corpo":"<p>Linfoma hepatoespl\u00eanico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esferocitose heredit\u00e1ria.","id":7006121,"corpo":"<p>Esferocitose heredit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/1826343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na granulocitopoese, s\u00e3o as primeiras c\u00e9lulas precursoras, sendo id\u00eanticas na diferencia\u00e7\u00e3o das tr\u00eas linhagens por possu\u00edrem a capacidade de se converterem em qualquer c\u00e9lula granuloc\u00edtica. Tratam-se dos","provas":[{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826365,"hashId":"f4a8919ee14f4893f388b7a9df45e153","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na granulocitopoese, s\u00e3o as primeiras c\u00e9lulas precursoras, sendo id\u00eanticas na diferencia\u00e7\u00e3o das tr\u00eas linhagens por possu\u00edrem a capacidade de se converterem em qualquer c\u00e9lula granuloc\u00edtica. Tratam-se dos<\/p>","resposta":7006192,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"miel\u00f3citos.","id":7006189,"corpo":"<p>miel\u00f3citos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"metamiel\u00f3citos.","id":7006190,"corpo":"<p>metamiel\u00f3citos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promiel\u00f3citos.","id":7006191,"corpo":"<p>promiel\u00f3citos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mieloblastos.","id":7006192,"corpo":"<p>mieloblastos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/1826365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m da fun\u00e7\u00e3o hematopoi\u00e9tica, a medula \u00f3ssea compartimentaliza o amadurecimento de","provas":[{"id":60377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica","id":22372,"slug":"medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-pediatrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1826374,"hashId":"3ba9dc5c71202f2f3200bc71a672ac5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da fun\u00e7\u00e3o hematopoi\u00e9tica, a medula \u00f3ssea compartimentaliza o amadurecimento de<\/p>","resposta":7006227,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linf\u00f3citos B.","id":7006227,"corpo":"<p>linf\u00f3citos B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"linf\u00f3citos T.","id":7006228,"corpo":"<p>linf\u00f3citos T.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"c\u00e9lulas NK.","id":7006229,"corpo":"<p>c\u00e9lulas NK.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"miel\u00f3citos.","id":7006230,"corpo":"<p>miel\u00f3citos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1826374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em conformidade com o exposto no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica.","provas":[{"id":60375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1826389,"hashId":"e38cebb867f70a7652260cbe61fcbba8","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em conformidade com o exposto no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica.<\/p>","resposta":7006292,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 direito do m\u00e9dico suspender suas atividades, individualmente ou coletivamente, quando a institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada para a qual trabalhe n\u00e3o oferecer condi\u00e7\u00f5es adequadas para o exerc\u00edcio profissional ou n\u00e3o o remunerar digna e justamente, em quaisquer situa\u00e7\u00f5es.","id":7006291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito do m\u00e9dico suspender suas atividades, individualmente ou coletivamente, quando a institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada para a qual trabalhe n\u00e3o oferecer condi\u00e7\u00f5es adequadas para o exerc\u00edcio profissional ou n\u00e3o o remunerar digna e justamente, em quaisquer situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do m\u00e9dico decidir, em qualquer circunst\u00e2ncia, levando em considera\u00e7\u00e3o sua experi\u00eancia e capacidade profissional, o tempo a ser dedicado ao paciente sem permitir que o ac\u00famulo de encargos ou de consultas venha prejudicar seu trabalho.","id":7006292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito do m\u00e9dico decidir, em qualquer circunst\u00e2ncia, levando em considera\u00e7\u00e3o sua experi\u00eancia e capacidade profissional, o tempo a ser dedicado ao paciente sem permitir que o ac\u00famulo de encargos ou de consultas venha prejudicar seu trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico deixar de atender em setores de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, quando for de sua obriga\u00e7\u00e3o faz\u00ea-lo, exceto quando respaldado por decis\u00e3o majorit\u00e1ria da categoria","id":7006293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao m\u00e9dico deixar de atender em setores de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, quando for de sua obriga\u00e7\u00e3o faz\u00ea-lo, exceto quando respaldado por decis\u00e3o majorit\u00e1ria da categoria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico deixar de esclarecer o trabalhador sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho que ponham em risco sua sa\u00fade, n\u00e3o devendo comunicar o fato aos empregadores respons\u00e1veis.","id":7006294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao m\u00e9dico deixar de esclarecer o trabalhador sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho que ponham em risco sua sa\u00fade, n\u00e3o devendo comunicar o fato aos empregadores respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"}],"slug":"medicina\/1826389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico, EXCETO","provas":[{"id":60375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1826394,"hashId":"75b04d2f7183051aa68d3d1122c32d3a","enunciado":"<p>\u00c9 vedado ao m\u00e9dico, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":7006314,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixar de esclarecer o paciente sobre as determinantes sociais, ambientais ou profissionais de sua doen\u00e7a","id":7006312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de esclarecer o paciente sobre as determinantes sociais, ambientais ou profissionais de sua doen\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deixar de obter consentimento do paciente ou de seu representante legal ap\u00f3s esclarec\u00ea-lo sobre o procedimento a ser realizado, salvo em caso de risco iminente de morte","id":7006313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de obter consentimento do paciente ou de seu representante legal ap\u00f3s esclarec\u00ea-lo sobre o procedimento a ser realizado, salvo em caso de risco iminente de morte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deixar de comparecer a plant\u00e3o em hor\u00e1rio preestabelecido ou abandon\u00e1-lo sem a presen\u00e7a de substituto por justo impedimento.","id":7006314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de comparecer a plant\u00e3o em hor\u00e1rio preestabelecido ou abandon\u00e1-lo sem a presen\u00e7a de substituto por justo impedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deixar de assumir responsabilidade sobre procedimento m\u00e9dico que indicou ou do qual participou, mesmo quando v\u00e1rios m\u00e9dicos tenham assistido o paciente.","id":7006315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de assumir responsabilidade sobre procedimento m\u00e9dico que indicou ou do qual participou, mesmo quando v\u00e1rios m\u00e9dicos tenham assistido o paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1826394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico, EXCETO","provas":[{"id":60373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-geneticista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico Geneticista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":1826508,"hashId":"c4aa42c588f080408ab8c40e3b86fecf","enunciado":"<p>\u00c9 vedado ao m\u00e9dico, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":7006723,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixar de esclarecer o paciente sobre as determinantes sociais, ambientais ou profissionais de sua doen\u00e7a.","id":7006721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de esclarecer o paciente sobre as determinantes sociais, ambientais ou profissionais de sua doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deixar de obter consentimento do paciente ou de seu representante legal ap\u00f3s esclarec\u00ea-lo sobre o procedimento a ser realizado, salvo em caso de risco iminente de morte.","id":7006722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de obter consentimento do paciente ou de seu representante legal ap\u00f3s esclarec\u00ea-lo sobre o procedimento a ser realizado, salvo em caso de risco iminente de morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deixar de comparecer a plant\u00e3o em hor\u00e1rio preestabelecido ou abandon\u00e1-lo sem a presen\u00e7a de substituto por justo impedimento.","id":7006723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de comparecer a plant\u00e3o em hor\u00e1rio preestabelecido ou abandon\u00e1-lo sem a presen\u00e7a de substituto por justo impedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deixar de assumir responsabilidade sobre procedimento m\u00e9dico que indicou ou do qual participou, mesmo quando v\u00e1rios m\u00e9dicos tenham assistido o paciente.","id":7006724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar de assumir responsabilidade sobre procedimento m\u00e9dico que indicou ou do qual participou, mesmo quando v\u00e1rios m\u00e9dicos tenham assistido o paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1826508","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A surdez cong\u00eanita \u00e9 um desafio junto ao diagn\u00f3stico do geneticista. Sabemos que algumas tem origens quanto a heran\u00e7as recessivas, por\u00e9m, outras s\u00e3o de origens gen\u00e9ticas diversas, sendo que as g\u00eanicas \u201c menos\u201d comuns s\u00e3o","provas":[{"id":60373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-geneticista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico Geneticista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":1826606,"hashId":"50bdd50100f63cf20ebb40c459ae9f21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A surdez cong\u00eanita \u00e9 um desafio junto ao diagn\u00f3stico do geneticista. Sabemos que algumas tem origens quanto a heran\u00e7as recessivas, por\u00e9m, outras s\u00e3o de origens gen\u00e9ticas diversas, sendo que as g\u00eanicas \u201c menos\u201d comuns s\u00e3o<\/p>","resposta":7007030,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ligadas ao X.","id":7007030,"corpo":"<p>ligadas ao X.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"causas ambientais.","id":7007031,"corpo":"<p>causas ambientais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"genes recessivos.","id":7007032,"corpo":"<p>genes recessivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"genes autoss\u00f4micos dominantes.","id":7007033,"corpo":"<p>genes autoss\u00f4micos dominantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1826606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura abaixo e responda \u00e0 quest\u00e3o 25.Na sequ\u00eancia de transmiss\u00e3o da hemofilia vista na figura, \u00e9 correto afirmar que se trata de um caso de","provas":[{"id":60373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-geneticista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico Geneticista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":1826612,"hashId":"01a385ce6310f0af65d56018b4ef7b98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura abaixo e responda \u00e0 quest\u00e3o 25.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60373\/questao\/1826612-20210729204051000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na sequ\u00eancia de transmiss\u00e3o da hemofilia vista na figura, \u00e9 correto afirmar que se trata de um caso de<\/p>","resposta":7007046,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e3e portadora e pai com manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas.","id":7007044,"corpo":"<p>m\u00e3e portadora e pai com manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"m\u00e3e portadora e pai portador.","id":7007045,"corpo":"<p>m\u00e3e portadora e pai portador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"muta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.","id":7007046,"corpo":"<p>muta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pai portador.","id":7007047,"corpo":"<p>pai portador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1826612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}