{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154365,"perPage":"100","pages":21544,"page":3428,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de Hutchinson-Gilford, tamb\u00e9m conhecida como prog\u00e9ria, \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rar\u00edssima, a qual foi inspira\u00e7\u00e3o para o livro \u201cO Curioso Caso de Benjamin Button\u201d, fazendo parte das chamadas s\u00edndromes de senilidade prematuras de origem autoss\u00f4mica recessiva. Um geneticista, ao detectar esse caso, deve antes fazer diagn\u00f3stico diferencial de","provas":[{"id":60373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geneticista","id":21426,"slug":"medico-geneticista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-geneticista","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - M\u00e9dico Geneticista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":1826628,"hashId":"01807d5322c5805b6b75ecfce0261e50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome de Hutchinson-Gilford, tamb\u00e9m conhecida como prog\u00e9ria, \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rar\u00edssima, a qual foi inspira\u00e7\u00e3o para o livro \u201cO Curioso Caso de Benjamin Button\u201d, fazendo parte das chamadas s\u00edndromes de senilidade prematuras de origem autoss\u00f4mica recessiva. Um geneticista, ao detectar esse caso, deve antes fazer diagn\u00f3stico diferencial de<\/p>","resposta":7007094,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Werdnig-Hoffmann.","id":7007092,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Werdnig-Hoffmann.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Refsum.","id":7007093,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Refsum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Cockayne.","id":7007094,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Cockayne.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"porf\u00edria hep\u00e1tica.","id":7007095,"corpo":"<p>porf\u00edria hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1826628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 30 anos, durante investiga\u00e7\u00e3o de infertilidade, relata hist\u00f3ria de cansa\u00e7o aos m\u00e9dios esfor\u00e7os, diarreia ocasional e dor eventual no quadril. N\u00e3o apresenta comorbidades. Exames laboratoriais: Hb = 9,5 g\/dL, leuc\u00f3citos = 4 250\/mm3 , plaquetas = 112 300\/mm3 , VCM = 112, CHCM = 32, glicemia = 96 mg\/dL, creatinina = 0,95 mg\/dL, c\u00e1lcio = 8,9 mg\/dL, f\u00f3sforo = 2,5 mg\/dL, fosfatase alcalina = 810 UI, prote\u00edna total = 7 g\/L, albumina = 3,31 g\/dL, globulina = 3,7 g\/dL e ferro s\u00e9rico = 45 ug\/dL (normal = 60 a 175 ug\/dL). Realizada radiografia de bacia, que evidenciou imagens compat\u00edveis com pseudofraturas no f\u00eamur esquerdo.Assinale a alternativa que apresenta a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e o exame que trar\u00e1 a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","provas":[{"id":85434,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:18:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2488210,"hashId":"b8922e9cbccd676366643dc8458db390","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 30 anos, durante investiga\u00e7\u00e3o de infertilidade, relata hist\u00f3ria de cansa\u00e7o aos m\u00e9dios esfor\u00e7os, diarreia ocasional e dor eventual no quadril. N\u00e3o apresenta comorbidades. Exames laboratoriais: Hb = 9,5 g\/dL, leuc\u00f3citos = 4 250\/mm<sup>3<\/sup> , plaquetas = 112 300\/mm<sup>3<\/sup> , VCM = 112, CHCM = 32, glicemia = 96 mg\/dL, creatinina = 0,95 mg\/dL, c\u00e1lcio = 8,9 mg\/dL, f\u00f3sforo = 2,5 mg\/dL, fosfatase alcalina = 810 UI, prote\u00edna total = 7 g\/L, albumina = 3,31 g\/dL, globulina = 3,7 g\/dL e ferro s\u00e9rico = 45 ug\/dL (normal = 60 a 175 ug\/dL). Realizada radiografia de bacia, que evidenciou imagens compat\u00edveis com pseudofraturas no f\u00eamur esquerdo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e o exame que trar\u00e1 a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","resposta":9887510,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anemia megalobl\u00e1stica \u2013 mielograma.","id":9887507,"corpo":"<p>Anemia megalobl\u00e1stica \u2013 mielograma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Amiloidose \u2013 resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica de abdome.","id":9887508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amiloidose \u2013 resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica de abdome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Whipple \u2013 bi\u00f3psia intestinal.","id":9887509,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Whipple \u2013 bi\u00f3psia intestinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a cel\u00edaca \u2013 bi\u00f3psia intestinal.","id":9887510,"corpo":"<p>Doen\u00e7a cel\u00edaca \u2013 bi\u00f3psia intestinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Crohn \u2013 colonoscopia.","id":9887511,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Crohn \u2013 colonoscopia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2488210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 um Supervisor de 1 linha e atua no n\u00edvel operacional da organiza\u00e7\u00e3o Alfa. O planejamento que ele realiza com seu time: ","provas":[{"id":75324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"jucepa-pa-2021-cetap-tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:37:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2275273,"hashId":"5657dc5d7a22ae1269edb9f4ec42b474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o \u00e9 um Supervisor de 1 linha e atua no n\u00edvel operacional da organiza\u00e7\u00e3o Alfa. O planejamento que ele realiza com seu time: <\/p>","resposta":8958440,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"define a vis\u00e3o e miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. ","id":8958437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">define a vis\u00e3o e miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prioriza a an\u00e1lise externa. ","id":8958438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prioriza a an\u00e1lise externa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tem orienta\u00e7\u00e3o de m\u00e9dio prazo. ","id":8958439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem orienta\u00e7\u00e3o de m\u00e9dio prazo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"foca em atividades rotineiras. ","id":8958440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foca em atividades rotineiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Operacional","oab":false,"nome":"Planejamento Operacional","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425404,"slug":"administracao-geral-planejamento-operacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2275273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 jornada e ao regime de trabalho do servidor p\u00fablico do munic\u00edpio de Toledo, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":73835,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2021"},{"id":73832,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Dermatologista - 2021"},{"id":73826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2021"},{"id":73829,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Pediatra - 2021"},{"id":73830,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-neurologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":73831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Infectologista - 2021"},{"id":73836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Endocrinologista - 2021"},{"id":73824,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Urologista - 2021"},{"id":73828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"},{"id":73833,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Angiologista - 2021"},{"id":73827,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":73825,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:37:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2277273,"hashId":"311964b24ad75e21dd5cc77e9c6e38db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 jornada e ao regime de trabalho do servidor p\u00fablico do munic\u00edpio de Toledo, \u00e9 <strong><u>correto<\/u><\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8967059,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ocupante de cargo de provimento efetivo, integrante do plano de carreira, fica sujeito \u00e0 jornada normal de trabalho n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e quarenta horas semanais.","id":8967059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ocupante de cargo de provimento efetivo, integrante do plano de carreira, fica sujeito \u00e0 jornada normal de trabalho n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e quarenta horas semanais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao ocupante de cargo comissionado, est\u00e1 assegurada carga hor\u00e1ria reduzida.","id":8967060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ocupante de cargo comissionado, est\u00e1 assegurada carga hor\u00e1ria reduzida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O munic\u00edpio estabelecer\u00e1 carga hor\u00e1ria reduzida ao servidor municipal efetivo que estiver exercendo mandato eletivo.","id":8967061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio estabelecer\u00e1 carga hor\u00e1ria reduzida ao servidor municipal efetivo que estiver exercendo mandato eletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ocupante de cargo de provimento efetivo, integrante do plano de carreira, fica sujeito \u00e0 jornada normal de trabalho n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e pelo menos quarenta e quatro horas semanais.","id":8967062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ocupante de cargo de provimento efetivo, integrante do plano de carreira, fica sujeito \u00e0 jornada normal de trabalho n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e pelo menos quarenta e quatro horas semanais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os servidores em comiss\u00e3o ficam dispensados do controle da jornada e do hor\u00e1rio de trabalho.","id":8967063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servidores em comiss\u00e3o ficam dispensados do controle da jornada e do hor\u00e1rio de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2277273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as assertivas a seguir, assinale o que for correto.","provas":[{"id":73835,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2021"},{"id":73832,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Dermatologista - 2021"},{"id":73826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2021"},{"id":73829,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Pediatra - 2021"},{"id":73830,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-neurologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":73831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Infectologista - 2021"},{"id":73836,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Endocrinologista - 2021"},{"id":73824,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-urologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Urologista - 2021"},{"id":73828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"},{"id":73833,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-angiologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Angiologista - 2021"},{"id":73827,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":73825,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:37:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2277294,"hashId":"100c31431534c9e1e96265f8be589fcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as assertivas a seguir, assinale o que for <strong><u>correto<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":8967148,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria n\u00e3o pode ser estabelecida em decorr\u00eancia de valoriza\u00e7\u00e3o devido a obras p\u00fablicas da administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":8967147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria n\u00e3o pode ser estabelecida em decorr\u00eancia de valoriza\u00e7\u00e3o devido a obras p\u00fablicas da administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um tributo pode ser estabelecido mediante ato administrativo de autoridade competente.","id":8967148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tributo pode ser estabelecido mediante ato administrativo de autoridade competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O munic\u00edpio pode exigir ou aumentar tributo sem que a lei o estabele\u00e7a.","id":8967149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio pode exigir ou aumentar tributo sem que a lei o estabele\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 cobrada mediante atividade administrativa discricion\u00e1ria.","id":8967150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presta\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 cobrada mediante atividade administrativa discricion\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os impostos municipais n\u00e3o incidem sobre o patrim\u00f4nio.","id":8967151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os impostos municipais n\u00e3o incidem sobre o patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"}],"slug":"direito-tributario\/2277294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto e das informa\u00e7\u00f5es nele veiculadas, o trecho \u201crela\u00e7\u00f5es das for\u00e7as policiais com a comunidade\u201d (terceiro par\u00e1grafo) poderia ser substitu\u00eddo por rela\u00e7\u00f5es entre as for\u00e7as policiais e a comunidade.","provas":[{"id":67972,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-al-al-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AL - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2021"},{"id":67971,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-al-al-2021-cespe-cebraspe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AL - Agente de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:40:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2070183,"hashId":"fe719bab4e9faa2ac2942058bc0789b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto e das informa\u00e7\u00f5es nele veiculadas, o trecho \u201crela\u00e7\u00f5es das for\u00e7as policiais com a comunidade\u201d (terceiro par\u00e1grafo) poderia ser substitu\u00eddo por <strong>rela\u00e7\u00f5es entre as for\u00e7as policiais e a comunidade<\/strong>.<\/p>","resposta":8085394,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8085394,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8085395,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O s\u00e9culo XIX constituiu-se em marco fundamental para o desenvolvimento das institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, com as pol\u00edcias buscando maior legitimidade e profissionaliza\u00e7\u00e3o. Como refer\u00eancia ocidental, a Pol\u00edcia Metropolitana da Inglaterra, fundada em 1829, mudou paradigmas, dando preponder\u00e2ncia ao papel preventivo de suas a\u00e7\u00f5es e foco \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da comunidade. O consenso, em detrimento do poder de coer\u00e7\u00e3o, e a preven\u00e7\u00e3o, em detrimento da repress\u00e3o, refor\u00e7aram a proximidade da pol\u00edcia com a sociedade, com aten\u00e7\u00e3o integral ao cidad\u00e3o. O modelo ingl\u00eas retirou as pol\u00edcias do isolamento, apresentando-as \u00e0 comunidade como importante parceira da seguran\u00e7a p\u00fablica e elemento fundamental para a redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia. Com isso, surgiu o conceito de uma organiza\u00e7\u00e3o policial moderna, estatal e p\u00fablica, em oposi\u00e7\u00e3o ao controle e \u00e0 subordina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da pol\u00edcia. No Brasil, as primeiras iniciativas de implanta\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia comunit\u00e1ria ocorreram com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a necessidade de uma nova concep\u00e7\u00e3o para as atividades policiais. Foram adotadas estrat\u00e9gias de fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es das for\u00e7as policiais com a comunidade, com destaque para a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do trabalho policial e sobre o valor da participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de um sistema que busca a melhoria da qualidade de vida de todos. Brasil. Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (SENASP). Diretriz Nacional de Pol\u00edcia Comunit\u00e1ria. Bras\u00edlia \u2013 DF, 2019. p. 11-12 (com adapta\u00e7\u00f5es). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens que se seguem.","id":495018,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O s\u00e9culo XIX constituiu-se em marco fundamental para o desenvolvimento das institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, com as pol\u00edcias buscando maior legitimidade e profissionaliza\u00e7\u00e3o. Como refer\u00eancia ocidental, a Pol\u00edcia Metropolitana da Inglaterra, fundada em 1829, mudou paradigmas, dando preponder\u00e2ncia ao papel preventivo de suas a\u00e7\u00f5es e foco \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O consenso, em detrimento do poder de coer\u00e7\u00e3o, e a preven\u00e7\u00e3o, em detrimento da repress\u00e3o, refor\u00e7aram a proximidade da pol\u00edcia com a sociedade, com aten\u00e7\u00e3o integral ao cidad\u00e3o. O modelo ingl\u00eas retirou as pol\u00edcias do isolamento, apresentando-as \u00e0 comunidade como importante parceira da seguran\u00e7a p\u00fablica e elemento fundamental para a redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia. Com isso, surgiu o conceito de uma organiza\u00e7\u00e3o policial moderna, estatal e p\u00fablica, em oposi\u00e7\u00e3o ao controle e \u00e0 subordina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da pol\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No Brasil, as primeiras iniciativas de implanta\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia comunit\u00e1ria ocorreram com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a necessidade de uma nova concep\u00e7\u00e3o para as atividades policiais. Foram adotadas estrat\u00e9gias de fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es das for\u00e7as policiais com a comunidade, com destaque para a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do trabalho policial e sobre o valor da participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de um sistema que busca a melhoria da qualidade de vida de todos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Brasil. Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (SENASP). <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Diretriz Nacional de Pol\u00edcia Comunit\u00e1ria. Bras\u00edlia<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> \u2013 DF, 2019. p. 11-12 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2070183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148,"slug":"analista-area-seguridade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As entidades abertas dever\u00e3o levantar no \u00faltimo dia \u00fatil de cada m\u00eas e semestre, respectivamente, balancetes mensais e balan\u00e7os gerais, com observ\u00e2ncia das regras e dos crit\u00e9rios estabelecidos pelo \u00f3rg\u00e3o regulador. ","provas":[{"id":67966,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148,"slug":"analista-area-seguridade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-seguridade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Seguridade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:40:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2070185,"hashId":"dfddce652630eacb6d2de8a185511290","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades abertas dever\u00e3o levantar no \u00faltimo dia \u00fatil de cada m\u00eas e semestre, respectivamente, balancetes mensais e balan\u00e7os gerais, com observ\u00e2ncia das regras e dos crit\u00e9rios estabelecidos pelo \u00f3rg\u00e3o regulador. <\/p>","resposta":8085398,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8085398,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8085399,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre as entidades abertas e fechadas de previd\u00eancia complementar, julgue os itens a seguir. ","id":495019,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre as entidades abertas e fechadas de previd\u00eancia complementar, julgue os itens a seguir. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar 109\/01 - Disp\u00f5e sobre o Regime de Previd\u00eancia Complementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar 109\/01 - Disp\u00f5e sobre o Regime de Previd\u00eancia Complementar e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":431196,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lei-complementar-109-01-dispoe-sobre-o-regime-de-previdencia-complementar-e-da-outras-providencias"}],"slug":"direito-previdenciario\/2070185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCom base na presente compila\u00e7\u00e3o, o Esp\u00edrito Santo atualmente compreende 131 esp\u00e9cies de r\u00e9pteis. Dentre elas, h\u00e1 uma esp\u00e9cie nativa de jacar\u00e9, que pertence \u00e0 Ordem Crocodylia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Ordem Testudines, a qual engloba as tartarugas-marinhas e de \u00e1gua doce, os c\u00e1gados e os jabutis, um total de 12 esp\u00e9cies ocorrem no estado. E para Squamata, a ordem mais rica e que compreende as esp\u00e9cies popularmente conhecidas por lagartos, cobras, cobras-cegas ou cobras-deduas-cabe\u00e7as, h\u00e1 um total de 118 esp\u00e9cies ocorrentes no Esp\u00edrito Santo. Entre as tr\u00eas subordens, \u201clagartos\u201d possui 31 esp\u00e9cies, Amphisbaenia apresenta sete esp\u00e9cies e \u201cSerpentes\u201d possui um total de 80 esp\u00e9cies\u201d. (Silva-Soares, T. &amp; De Alencar, T. (orgs.). 2019. Herpeto Capixaba. R\u00e9pteis do Esp\u00edrito Santo: Lista das esp\u00e9cies de r\u00e9pteis ocorrentes no Estado do Esp\u00edrito Santo, sudeste do Brasil. Dispon\u00edvel em: www.herpetocapixaba.com.br). Sobre os r\u00e9pteis, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":87288,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2021-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ES - Professor de Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2538924,"hashId":"6f787a493ccf8c8ee89b4fea52ea61d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCom base na presente compila\u00e7\u00e3o, o Esp\u00edrito Santo atualmente compreende 131 esp\u00e9cies de r\u00e9pteis. Dentre elas, h\u00e1 uma esp\u00e9cie nativa de jacar\u00e9, que pertence \u00e0 Ordem Crocodylia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Ordem Testudines, a qual engloba as tartarugas-marinhas e de \u00e1gua doce, os c\u00e1gados e os jabutis, um total de 12 esp\u00e9cies ocorrem no estado. E para Squamata, a ordem mais rica e que compreende as esp\u00e9cies popularmente conhecidas por lagartos, cobras, cobras-cegas ou cobras-deduas-cabe\u00e7as, h\u00e1 um total de 118 esp\u00e9cies ocorrentes no Esp\u00edrito Santo. Entre as tr\u00eas subordens, \u201clagartos\u201d possui 31 esp\u00e9cies, Amphisbaenia apresenta sete esp\u00e9cies e \u201cSerpentes\u201d possui um total de 80 esp\u00e9cies\u201d. (Silva-Soares, T. &amp; De Alencar, T. (orgs.). 2019. Herpeto Capixaba. R\u00e9pteis do Esp\u00edrito Santo: Lista das esp\u00e9cies de r\u00e9pteis ocorrentes no Estado do Esp\u00edrito Santo, sudeste do Brasil. Dispon\u00edvel em: www.herpetocapixaba.com.br). Sobre os r\u00e9pteis, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10107765,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o formam um grupo natural, pois os crocodilianos compartilham um ancestral comum com as aves.","id":10107762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o formam um grupo natural, pois os crocodilianos compartilham um ancestral comum com as aves.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o animais Amniotas, assim como aves e mam\u00edferos.","id":10107763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o animais Amniotas, assim como aves e mam\u00edferos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embora sejam animais tetr\u00e1podes, os membros locomotores (patas) podem estar ausentes, como nas serpentes e anfisbenas.","id":10107764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora sejam animais tetr\u00e1podes, os membros locomotores (patas) podem estar ausentes, como nas serpentes e anfisbenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apresentam fecunda\u00e7\u00e3o interna e s\u00e3o ov\u00edparos. ","id":10107765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentam fecunda\u00e7\u00e3o interna e s\u00e3o ov\u00edparos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nas serpentes, os tipos de denti\u00e7\u00e3o s\u00e3o: \u00e1glifa, opist\u00f3glifa, proter\u00f3glifa e solen\u00f3glifa. ","id":10107766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas serpentes, os tipos de denti\u00e7\u00e3o s\u00e3o: \u00e1glifa, opist\u00f3glifa, proter\u00f3glifa e solen\u00f3glifa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"R\u00e9pteis","oab":false,"nome":"R\u00e9pteis","pai":398245,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402555,"slug":"biologia-repteis"}],"slug":"biologia\/2538924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das licen\u00e7as que podem ser concedidas ao servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Rio Azul, \u00e9 CORRETO afirmar, com base no Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Municipais, que:","provas":[{"id":64864,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1986052,"hashId":"968cf7c03821cf482c846b2f794a49b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das licen\u00e7as que podem ser concedidas ao servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Rio Azul, \u00e9 CORRETO afirmar, com base no Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Municipais, que:<\/p>","resposta":7711834,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor poder\u00e1 obter licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a na fam\u00edlia: pais, irm\u00e3os, c\u00f4njuge e filhos, provando ser indispens\u00e1vel sua assist\u00eancia pessoal e permanente, e que esta n\u00e3o possa ser prestada simultaneamente com o exerc\u00edcio do cargo. ","id":7711834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor poder\u00e1 obter licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a na fam\u00edlia: pais, irm\u00e3os, c\u00f4njuge e filhos, provando ser indispens\u00e1vel sua assist\u00eancia pessoal e permanente, e que esta n\u00e3o possa ser prestada simultaneamente com o exerc\u00edcio do cargo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Ser\u00e1 licenciado, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional, o servidor acidentado em servi\u00e7o. ","id":7711835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ser\u00e1 licenciado, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional, o servidor acidentado em servi\u00e7o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Ao servidor que for convocado para o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio ou para outros encargos de seguran\u00e7a nacional, ser\u00e1 concedida licen\u00e7a sem preju\u00edzo de seu vencimento. ","id":7711836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ao servidor que for convocado para o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio ou para outros encargos de seguran\u00e7a nacional, ser\u00e1 concedida licen\u00e7a sem preju\u00edzo de seu vencimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" A crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser concedida ao servidor est\u00e1vel licen\u00e7a para tratar de assuntos particulares, pelo prazo de at\u00e9 02 (dois) anos, sem remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se computando o tempo de licen\u00e7a para nenhum efeito.","id":7711837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser concedida ao servidor est\u00e1vel licen\u00e7a para tratar de assuntos particulares, pelo prazo de at\u00e9 02 (dois) anos, sem remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se computando o tempo de licen\u00e7a para nenhum efeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1986052","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA a respeito da sa\u00fade, conforme previs\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Rio Azul.","provas":[{"id":64870,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Azul","sigla":"","id":5086,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-azul-pr-2021-fauel-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Rio Azul - Secret\u00e1rio Executivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1986311,"hashId":"7b1f1cd8e0b5a5ab21129d8c80cb95e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA a respeito da sa\u00fade, conforme previs\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Rio Azul.<\/p>","resposta":7713081,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 vedada \u00e0 iniciativa privada. ","id":7713080,"corpo":"<p>A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 vedada \u00e0 iniciativa privada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlio ou subven\u00e7\u00e3o a institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos. ","id":7713081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlio ou subven\u00e7\u00e3o a institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o de relev\u00e2ncia p\u00fablica, cabendo ao Poder P\u00fablico Municipal dispor, nos termos da Lei, sobre sua regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, nos limites de sua compet\u00eancia, devendo a execu\u00e7\u00e3o ser feita exclusivamente atrav\u00e9s de servi\u00e7os oficiais. ","id":7713082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o de relev\u00e2ncia p\u00fablica, cabendo ao Poder P\u00fablico Municipal dispor, nos termos da Lei, sobre sua regulamenta\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, nos limites de sua compet\u00eancia, devendo a execu\u00e7\u00e3o ser feita exclusivamente atrav\u00e9s de servi\u00e7os oficiais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O volume dos recursos destinados pelo Munic\u00edpio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade ser\u00e1 fixado em lei or\u00e7ament\u00e1ria federal.","id":7713083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O volume dos recursos destinados pelo Munic\u00edpio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade ser\u00e1 fixado em lei or\u00e7ament\u00e1ria federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1986311","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O secret\u00e1rio da Fazenda, Waldery Rodrigues, confirmou na tarde desta sexta-feira (23.08.2021) que o Censo Demogr\u00e1fico de 2021 est\u00e1 cancelado. \u201cN\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para o Censo, portanto ele n\u00e3o se realizar\u00e1 em 2021\u201d. \u201cAs raz\u00f5es do adiamento foram colocadas no momento em que o Censo n\u00e3o teve os recursos alocados no processo or\u00e7ament\u00e1rio. Novas decis\u00f5es sobre aloca\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o do Censo ser\u00e3o comunicadas\u201d. (Carta Capital &lt; https:\/\/bit.ly\/2WCXZkw&gt; Acesso em 25.08.2021) O cancelamento do Censo","provas":[{"id":64926,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2021-vunesp-agente-fiscal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1986969,"hashId":"d42650ecccc935ff7a53907eab52d556","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O secret\u00e1rio da Fazenda, Waldery Rodrigues, confirmou na tarde desta sexta-feira (23.08.2021) que o Censo Demogr\u00e1fico de 2021 est\u00e1 cancelado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para o Censo, portanto ele n\u00e3o se realizar\u00e1 em 2021\u201d. \u201cAs raz\u00f5es do adiamento foram colocadas no momento em que o Censo n\u00e3o teve os recursos alocados no processo or\u00e7ament\u00e1rio. Novas decis\u00f5es sobre aloca\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o do Censo ser\u00e3o comunicadas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Carta Capital<\/em> &lt; https:\/\/bit.ly\/2WCXZkw&gt; Acesso em 25.08.2021) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cancelamento do Censo<\/p>","resposta":7716261,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afeta o IBGE, \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela coleta e an\u00e1lise dos dados de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.","id":7716261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afeta o IBGE, \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela coleta e an\u00e1lise dos dados de toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reduz a possibilidade de o Brasil tornar-se membro da OCDE, grupo das principais economias do mundo.","id":7716262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduz a possibilidade de o Brasil tornar-se membro da OCDE, grupo das principais economias do mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"representa um obst\u00e1culo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novos munic\u00edpios no Norte e Centro-Oeste do pa\u00eds.","id":7716263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa um obst\u00e1culo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novos munic\u00edpios no Norte e Centro-Oeste do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"suspende os estudos sobre o n\u00famero de senadores e deputados federais no Congresso Nacional.","id":7716264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspende os estudos sobre o n\u00famero de senadores e deputados federais no Congresso Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"representa preju\u00edzo para empresas multinacionais interessadas em investir em novas \u00e1reas do pa\u00eds.","id":7716265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa preju\u00edzo para empresas multinacionais interessadas em investir em novas \u00e1reas do pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1986969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase Cl\u00e9ber terminou a prova \u00e0s pressas, o emprego do acento indicativo da crase est\u00e1 correto. O mesmo N\u00c3O ocorre em: ","provas":[{"id":64711,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1987513,"hashId":"3c1aaf53539704c5b0ecefaec4a7d63e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase <strong>Cl\u00e9ber terminou a prova \u00e0s pressas<\/strong>, o emprego do acento indicativo da crase est\u00e1 correto. O mesmo <strong>N\u00c3O <\/strong>ocorre em: <\/p>","resposta":7718924,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irei a sua casa e voc\u00ea vir\u00e1 \u00e0 minha. ","id":7718921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irei a sua casa e voc\u00ea vir\u00e1 \u00e0 minha. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A prova inicia \u00e0s oito horas em ponto. ","id":7718922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prova inicia \u00e0s oito horas em ponto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Monica deu \u00e0 luz um beb\u00ea lindo. ","id":7718923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monica deu \u00e0 luz um beb\u00ea lindo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Depois de um m\u00eas no mar, Fernando voltou \u00e0 terra. ","id":7718924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de um m\u00eas no mar, Fernando voltou \u00e0 terra. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1987513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A narrativa apresentada tem como assunto principal","provas":[{"id":64909,"cargo":{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2021-vunesp-assessor-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Assessor Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1987568,"hashId":"c80cb87769d1ee41ca5ea46537b6828c","enunciado":"<p>A narrativa apresentada tem como assunto principal<\/p>","resposta":7719164,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fragilidade da sa\u00fade do narrador, que venceu a tosse recorrente depois de muito sofrer com ela.","id":7719162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fragilidade da sa\u00fade do narrador, que venceu a tosse recorrente depois de muito sofrer com ela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o cen\u00e1rio cultural do Rio Grande do Sul, com um Festival de Cinema e uma Jornada de Literatura.","id":7719163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cen\u00e1rio cultural do Rio Grande do Sul, com um Festival de Cinema e uma Jornada de Literatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a tosse que vitima o narrador, decorrente do clima de Porto Alegre, segundo seu m\u00e9dico.","id":7719164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tosse que vitima o narrador, decorrente do clima de Porto Alegre, segundo seu m\u00e9dico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o clima da cidade de Porto Alegre, que \u00e9 uma das mais geladas e \u00famidas no cen\u00e1rio nacional.","id":7719165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o clima da cidade de Porto Alegre, que \u00e9 uma das mais geladas e \u00famidas no cen\u00e1rio nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a imin\u00eancia do suic\u00eddio do narrador, j\u00e1 que sofria com a tosse e n\u00e3o suportava mais aquilo.","id":7719166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imin\u00eancia do suic\u00eddio do narrador, j\u00e1 que sofria com a tosse e n\u00e3o suportava mais aquilo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 20.Para uma companheira insepar\u00e1vel Em Gramado, o Festival de Cinema; em Passo Fundo, a Jornada de Literatura: uma semana de festas no Rio Grande do Sul. N\u00e3o para mim, que n\u00e3o fui convidado para nenhuma das duas (talvez pensem que j\u00e1 morri?), e mesmo que fosse, quase certamente n\u00e3o poderia ir. \u00c9 que, embora continue vivo, arrumei uma inimiga poderosa. A Tosse, eu a chamo, assim mesmo, com mai\u00fasculas merecidas, pois j\u00e1 dura uns quatro meses e n\u00e3o tem nada, absolutamente nada, que a cure.Come\u00e7ou, que eu me lembre, l\u00e1 por maio. Foi logo depois de uma gripe e t\u00e3o generalizada que tinha tamb\u00e9m um pouco de sinusite, rinite, otite e se outros ites existem no aparelho respirat\u00f3rio, essa gripe certamente tamb\u00e9m tinha. Tudo foi passando aos poucos. Ela, a Tosse, n\u00e3o.Trai\u00e7oeira, inadequada, vem principalmente \u00e0 noite. Tarde da noite, como entidade do mal que \u00e9, l\u00e1 pelas quatro, cinco da manh\u00e3, quando faz tanto frio que seria suic\u00eddio sair da cama. E n\u00e3o passa.Meu m\u00e9dico diz que a causa \u00e9 uma s\u00f3 \u2013 chama-se Porto Alegre, talvez uma das cidades com um dos piores climas do pa\u00eds. Principalmente em agosto, quando as paredes vertem \u00e1gua de tanta umidade, n\u00e3o h\u00e1 sol, o mofo se infiltra e as casas geladas transformam-se numa esp\u00e9cie de Disneyworld de \u00e1caros. Trata-se, portanto, de atravessar agosto. Falta pouco. Prometo ser forte.(Caio Fernando de Abreu. Pequenas epifanias, 2014. Adaptado)","id":485461,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Para uma companheira insepar\u00e1vel <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em Gramado, o Festival de Cinema; em Passo Fundo, a Jornada de Literatura: uma semana de festas no Rio Grande do Sul. N\u00e3o para mim, que n\u00e3o fui convidado para nenhuma das duas (talvez pensem que j\u00e1 morri?), e mesmo que fosse, quase certamente n\u00e3o poderia ir. \u00c9 que, embora continue vivo, arrumei uma inimiga poderosa. A Tosse, eu a chamo, assim mesmo, com mai\u00fasculas merecidas, pois j\u00e1 dura uns quatro meses e n\u00e3o tem nada, absolutamente nada, que a cure.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Come\u00e7ou, que eu me lembre, l\u00e1 por maio. Foi logo depois de uma gripe e t\u00e3o generalizada que tinha tamb\u00e9m um pouco de sinusite, rinite, otite e se outros ites existem no aparelho respirat\u00f3rio, essa gripe certamente tamb\u00e9m tinha. Tudo foi passando aos poucos. Ela, a Tosse, n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Trai\u00e7oeira, inadequada, vem principalmente \u00e0 noite. Tarde da noite, como entidade do mal que \u00e9, l\u00e1 pelas quatro, cinco da manh\u00e3, quando faz tanto frio que seria suic\u00eddio sair da cama. E n\u00e3o passa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Meu m\u00e9dico diz que a causa \u00e9 uma s\u00f3 \u2013 chama-se Porto Alegre, talvez uma das cidades com um dos piores climas do pa\u00eds. Principalmente em agosto, quando as paredes vertem \u00e1gua de tanta umidade, n\u00e3o h\u00e1 sol, o mofo se infiltra e as casas geladas transformam-se numa esp\u00e9cie de Disneyworld de \u00e1caros. Trata-se, portanto, de atravessar agosto. Falta pouco. Prometo ser forte.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Caio Fernando de Abreu. <em>Pequenas epifanias<\/em>, 2014. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20 ","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1987568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana comprou algumas unidades de determinado produto para revender. Se ela revender as 12 primeiras unidades com lucro unit\u00e1rio de R$ 20,00 e o restante com lucro unit\u00e1rio de R$ 30,00, ela ter\u00e1 um lucro total de R$ 780,00. Logo, o n\u00famero total de unidades desse produto, comprado por Ana, \u00e9","provas":[{"id":64909,"cargo":{"descricao":"Assessor Administrativo","id":666,"slug":"assessor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2021-vunesp-assessor-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Assessor Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:16","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1987581,"hashId":"d0668b73034ee70d37d9b2a32651546f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana comprou algumas unidades de determinado produto para revender. Se ela revender as 12 primeiras unidades com lucro unit\u00e1rio de R$ 20,00 e o restante com lucro unit\u00e1rio de R$ 30,00, ela ter\u00e1 um lucro total de R$ 780,00. Logo, o n\u00famero total de unidades desse produto, comprado por Ana, \u00e9<\/p>","resposta":7719226,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26.","id":7719224,"corpo":"<p>26.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"28.","id":7719225,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30.","id":7719226,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"32.","id":7719227,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"34.","id":7719228,"corpo":"<p>34.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1987581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"},{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando n\u00e3o h\u00e1 pontos de amarra\u00e7\u00e3o adequados ou em n\u00famero suficiente, pode-se realizar a fixa\u00e7\u00e3o dos dispositivos de amarra\u00e7\u00e3o no pr\u00f3prio chassi do ve\u00edculo.","provas":[{"id":56859,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas","id":22447,"slug":"policial-rodoviario-federal-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-ingles-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Ingl\u00eas - 2021"},{"id":56852,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol","id":22446,"slug":"policial-rodoviario-federal-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prf-2021-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal-espanhol-letras-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - Espanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:37:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1768509,"hashId":"3bc789d5f15d6b33d05a56ef3231dd05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o h\u00e1 pontos de amarra\u00e7\u00e3o adequados ou em n\u00famero suficiente, pode-se realizar a fixa\u00e7\u00e3o dos dispositivos de amarra\u00e7\u00e3o no pr\u00f3prio chassi do ve\u00edculo.<\/p>","resposta":6742945,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6742945,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6742946,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a para o transporte de cargas em ve\u00edculos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":453925,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a para o transporte de cargas em ve\u00edculos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 85","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1768509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta.As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (DCNEI, 2013) determinam que as institui\u00e7\u00f5es que atuam nessa modalidade criem procedimentos adequados para a avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das crian\u00e7as pequenas atendidas. Por conseguinte, o planejamento e o desenvolvimento da avalia\u00e7\u00e3o servem para informar as fam\u00edlias das crian\u00e7as matriculadas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil sobre a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica que nelas ocorrem. Nesse sentido, a avalia\u00e7\u00e3o deve se tornar um instrumento de reflex\u00e3o que busca escolher:","provas":[{"id":73822,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:37:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2274848,"hashId":"1a4c1ebd2483752ffe3a178b670a6d0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (DCNEI, 2013) determinam que as institui\u00e7\u00f5es que atuam nessa modalidade criem procedimentos adequados para a avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das crian\u00e7as pequenas atendidas. Por conseguinte, o planejamento e o desenvolvimento da avalia\u00e7\u00e3o servem para informar as fam\u00edlias das crian\u00e7as matriculadas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil sobre a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica que nelas ocorrem. Nesse sentido, a avalia\u00e7\u00e3o deve se tornar um instrumento de reflex\u00e3o que busca escolher:<\/p>","resposta":8956565,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metodologias pedag\u00f3gicas de sucesso a serem aplicadas em sala de aula.","id":8956563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metodologias pedag\u00f3gicas de sucesso a serem aplicadas em sala de aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tipos diversos de medidas da aprendizagem adquirida pelas crian\u00e7as pequenas.","id":8956564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipos diversos de medidas da aprendizagem adquirida pelas crian\u00e7as pequenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Melhores caminhos para orientar, fortalecer e modificar as aprendizagens das crian\u00e7as pequenas.","id":8956565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhores caminhos para orientar, fortalecer e modificar as aprendizagens das crian\u00e7as pequenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teorias estruturantes para compor o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico da escola.","id":8956566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teorias estruturantes para compor o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atividades pr\u00e1ticas para compor os projetos de ensino a serem desenvolvidos na escola.","id":8956567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividades pr\u00e1ticas para compor os projetos de ensino a serem desenvolvidos na escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2274848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o leg\u00edtimo interesse do controlador, apenas n\u00e3o se pode afirmar:","provas":[{"id":75324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"jucepa-pa-2021-cetap-tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:37:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2275242,"hashId":"c7a9490d1d785419cc1ccbb894564c1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o leg\u00edtimo interesse do controlador, apenas n\u00e3o se pode afirmar:<\/p>","resposta":8958316,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o tratamento for baseado no leg\u00edtimo interesse do controlador, somente os dados pessoais estritamente necess\u00e1rios para a finalidade pretendida poder\u00e3o ser tratados.","id":8958313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o tratamento for baseado no leg\u00edtimo interesse do controlador, somente os dados pessoais estritamente necess\u00e1rios para a finalidade pretendida poder\u00e3o ser tratados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O controlador dever\u00e1 adotar medidas para garantir a transpar\u00eancia do tratamento de dados baseado em seu leg\u00edtimo interesse.","id":8958314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controlador dever\u00e1 adotar medidas para garantir a transpar\u00eancia do tratamento de dados baseado em seu leg\u00edtimo interesse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O leg\u00edtimo interesse do controlador somente poder\u00e1 fundamentar tratamento de dados pessoais para finalidades leg\u00edtimas, consideradas a partir de situa\u00e7\u00f5es concretas, que incluem, mas n\u00e3o se limitam a apoio e promo\u00e7\u00e3o de atividades do controlador.","id":8958315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leg\u00edtimo interesse do controlador somente poder\u00e1 fundamentar tratamento de dados pessoais para finalidades leg\u00edtimas, consideradas a partir de situa\u00e7\u00f5es concretas, que incluem, mas n\u00e3o se limitam a apoio e promo\u00e7\u00e3o de atividades do controlador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"autoridade nacional poder\u00e1 solicitar ao controlador relat\u00f3rio de impacto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, quando o tratamento tiver como fundamento seu interesse pecuni\u00e1rio, observados os segredos profissionais.","id":8958316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoridade nacional poder\u00e1 solicitar ao controlador relat\u00f3rio de impacto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, quando o tratamento tiver como fundamento seu interesse pecuni\u00e1rio, observados os segredos profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 14 e 15 devem ser respondidas de acordo com a Lei n. 13.709\/2018 e altera\u00e7\u00f5es (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais - LGPD).","id":518660,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 14 e 15 devem ser respondidas de acordo com a Lei n. 13.709\/2018 e altera\u00e7\u00f5es (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais - LGPD).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":"legislacao-federal\/2275242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o optou por manter seu conjunto de programas e aplicativos na infraestrutura onde todo hardware e o software s\u00e3o dedicados unicamente \u00e0 esta organiza\u00e7\u00e3o e armazenar seus dados em uma nuvem fora da empesa contratando um servi\u00e7o de cloud operado por terceiro e entregue \u00e0 institui\u00e7\u00e3o pela Internet. Esta solu\u00e7\u00e3o caracteriza uma solu\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":75324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"jucepa-pa-2021-cetap-tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:37:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2275248,"hashId":"75ef21e32fc4c159446c8ee1d586c9b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma institui\u00e7\u00e3o optou por manter seu conjunto de programas e aplicativos na infraestrutura onde todo hardware e o software s\u00e3o dedicados unicamente \u00e0 esta organiza\u00e7\u00e3o e armazenar seus dados em uma nuvem fora da empesa contratando um servi\u00e7o de <em>cloud<\/em> operado por terceiro e entregue \u00e0 institui\u00e7\u00e3o pela Internet. Esta solu\u00e7\u00e3o caracteriza uma solu\u00e7\u00e3o de: <\/p>","resposta":8958340,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nuvem privada. ","id":8958337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nuvem privada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nuvem p\u00fablica. ","id":8958338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nuvem p\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nuvem assim\u00e9trica. ","id":8958339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nuvem assim\u00e9trica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nuvem h\u00edbrida. ","id":8958340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nuvem h\u00edbrida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Nuvem","oab":false,"nome":"Tipos de Nuvem","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420150,"slug":"informatica-tipos-de-nuvem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nuvem H\u00edbrida (Hybrid Cloud)","oab":false,"nome":"Nuvem H\u00edbrida (Hybrid Cloud)","pai":420150,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420153,"slug":"informatica-nuvem-hibrida-hybrid-cloud"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nuvem H\u00edbrida","oab":false,"nome":"Nuvem H\u00edbrida","pai":397554,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429142,"slug":"tecnologia-da-informacao-nuvem-hibrida"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2275248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Registro Mercantil","id":24796,"slug":"tecnico-em-informatica-area-registro-mercantil"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a assembleia dos s\u00f3cios prevista no art. 1.078, leia as alternativas seguintes e marque a \u00fanica errada: ","provas":[{"id":75324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"jucepa-pa-2021-cetap-tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":75325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Registro Mercantil","id":24796,"slug":"tecnico-em-informatica-area-registro-mercantil"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"jucepa-pa-2021-cetap-tecnico-em-informatica-area-registro-mercantil","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Registro Mercantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:37:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2275262,"hashId":"a0121af978fd494f280ca21e1e011134","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a assembleia dos s\u00f3cios prevista no art. 1.078, leia as alternativas seguintes e marque a \u00fanica errada: <\/p>","resposta":8958395,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assembleia dos s\u00f3cios deve realizar-se ao menos uma vez por ano, nos quatro meses seguintes ao t\u00e9rmino do exerc\u00edcio social. ","id":8958393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assembleia dos s\u00f3cios deve realizar-se ao menos uma vez por ano, nos quatro meses seguintes ao t\u00e9rmino do exerc\u00edcio social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um dos objetivos da assembleia dos s\u00f3cios \u00e9 tomar as contas dos administradores e deliberar sobre o balan\u00e7o patrimonial e o de resultado econ\u00f4mico. ","id":8958394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos da assembleia dos s\u00f3cios \u00e9 tomar as contas dos administradores e deliberar sobre o balan\u00e7o patrimonial e o de resultado econ\u00f4mico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"At\u00e9 dez dias antes da data marcada para a assembleia, o balan\u00e7o patrimonial e o resultado econ\u00f4mico devem ser postos, por escrito, independentemente de recebimento, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos s\u00f3cios que exer\u00e7am a administra\u00e7\u00e3o. ","id":8958395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 dez dias antes da data marcada para a assembleia, o balan\u00e7o patrimonial e o resultado econ\u00f4mico devem ser postos, por escrito, independentemente de recebimento, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos s\u00f3cios que exer\u00e7am a administra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o, sem reserva, do balan\u00e7o patrimonial e do de resultado econ\u00f4mico, salvo erro, dolo ou simula\u00e7\u00e3o, exonera de responsabilidade os membros da administra\u00e7\u00e3o e, se houver, os do conselho fiscal. ","id":8958396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprova\u00e7\u00e3o, sem reserva, do balan\u00e7o patrimonial e do de resultado econ\u00f4mico, salvo erro, dolo ou simula\u00e7\u00e3o, exonera de responsabilidade os membros da administra\u00e7\u00e3o e, se houver, os do conselho fiscal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 33 at\u00e9 35 dever\u00e3o ser respondidas com base nas No\u00e7\u00f5es de Direito Empresarial previstas na Lei n. 10.406\/2002 e altera\u00e7\u00f5es (C\u00f3digo Civil Brasileiro).","id":518667,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 33 at\u00e9 35 dever\u00e3o ser respondidas com base nas No\u00e7\u00f5es de Direito Empresarial previstas na Lei n. 10.406\/2002 e altera\u00e7\u00f5es (C\u00f3digo Civil Brasileiro).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406966,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-da-falencia-lei-no-11-101-2005"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2275262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fayol foi um dos primeiros pensadores que prop\u00f4s o ensino formal da Administra\u00e7\u00e3o. Em sua obra, ele elaborou o que cuidadosamente chamou de princ\u00edpios de administra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o eles, exceto: ","provas":[{"id":75324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"jucepa-pa-2021-cetap-tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:37:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2275270,"hashId":"43598b2c047ba165c0f63cfb302d3c99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fayol foi um dos primeiros pensadores que prop\u00f4s o ensino formal da Administra\u00e7\u00e3o. Em sua obra, ele elaborou o que cuidadosamente chamou de princ\u00edpios de administra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o eles, exceto: <\/p>","resposta":8958425,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subordina\u00e7\u00e3o do interesse geral ao interesse individual. ","id":8958425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordina\u00e7\u00e3o do interesse geral ao interesse individual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estabilidade de pessoal. ","id":8958426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabilidade de pessoal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"esp\u00edrito de equipe. ","id":8958427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esp\u00edrito de equipe. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"unidade de comando. ","id":8958428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unidade de comando. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria cl\u00e1ssica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404574,"slug":"administracao-geral-teoria-classica"}],"slug":"administracao-geral\/2275270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conselhos gestores das pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o amparados por legisla\u00e7\u00e3o nacional, apresentam um car\u00e1ter mais estruturado e sist\u00eamico de pol\u00edtica p\u00fablica e sua atua\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista nas tr\u00eas esferas governamentais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue as afirmativas a seguir: I- Os conselhos tem\u00e1ticos institucionalizados possuem a fun\u00e7\u00e3o de exercer o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do Poder Executivo e a participa\u00e7\u00e3o no planejamento das pol\u00edticas de gest\u00e3o de bens p\u00fablicos. Exemplo: Conselho de Governo, Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria, Conselhos fiscais etc. II- Os conselhos gestores viabilizam a participa\u00e7\u00e3o de segmentos sociais na formula\u00e7\u00e3o, na implementa\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e possibilitam \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o acesso aos espa\u00e7os nos quais se tomam as decis\u00f5es pol\u00edticas. lII- Os. conselhos de gest\u00e3o fiscal visam a dissemina\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas que resultem em maior efici\u00eancia na aloca\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do gasto p\u00fablico, na arrecada\u00e7\u00e3o de receitas, no controle do endividamento e na transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Par\u00e1","sigla":"JUCEPA","id":5506,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"jucepa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"jucepa-pa-2021-cetap-tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - JUCEPA - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:37:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2275290,"hashId":"f7eb71f885bc705ddb5a847f06c9e590","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselhos gestores das pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o amparados por legisla\u00e7\u00e3o nacional, apresentam um car\u00e1ter mais estruturado e sist\u00eamico de pol\u00edtica p\u00fablica e sua atua\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista nas tr\u00eas esferas governamentais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Os conselhos tem\u00e1ticos institucionalizados possuem a fun\u00e7\u00e3o de exercer o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do Poder Executivo e a participa\u00e7\u00e3o no planejamento das pol\u00edticas de gest\u00e3o de bens p\u00fablicos. Exemplo: Conselho de Governo, Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria, Conselhos fiscais etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Os conselhos gestores viabilizam a participa\u00e7\u00e3o de segmentos sociais na formula\u00e7\u00e3o, na implementa\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e possibilitam \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o acesso aos espa\u00e7os nos quais se tomam as decis\u00f5es pol\u00edticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">lII- Os. conselhos de gest\u00e3o fiscal visam a dissemina\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas que resultem em maior efici\u00eancia na aloca\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do gasto p\u00fablico, na arrecada\u00e7\u00e3o de receitas, no controle do endividamento e na transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8958516,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta. ","id":8958513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa I est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 correta. ","id":8958514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 correta. ","id":8958515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa III est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8958516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Subjetivo e Objetivo","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Subjetivo e Objetivo","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404549,"slug":"administracao-publica-administracao-publica-em-sentido-subjetivo-e-objetivo"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2275290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora o primeiro per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo se refira especificamente ao que ocorreu na Inglaterra, \u00e9 poss\u00edvel inferir-se do texto que o consenso e a preven\u00e7\u00e3o caracterizam a atua\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia comunit\u00e1ria em geral.","provas":[{"id":67972,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-al-al-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AL - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2021"},{"id":67971,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-al-al-2021-cespe-cebraspe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AL - Agente de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:39:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2070179,"hashId":"7a32ed19a009f24e07463e78d88dfada","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o primeiro per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo se refira especificamente ao que ocorreu na Inglaterra, \u00e9 poss\u00edvel inferir-se do texto que o consenso e a preven\u00e7\u00e3o caracterizam a atua\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia comunit\u00e1ria em geral.<\/p>","resposta":8085383,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8085383,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8085384,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O s\u00e9culo XIX constituiu-se em marco fundamental para o desenvolvimento das institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, com as pol\u00edcias buscando maior legitimidade e profissionaliza\u00e7\u00e3o. Como refer\u00eancia ocidental, a Pol\u00edcia Metropolitana da Inglaterra, fundada em 1829, mudou paradigmas, dando preponder\u00e2ncia ao papel preventivo de suas a\u00e7\u00f5es e foco \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da comunidade. O consenso, em detrimento do poder de coer\u00e7\u00e3o, e a preven\u00e7\u00e3o, em detrimento da repress\u00e3o, refor\u00e7aram a proximidade da pol\u00edcia com a sociedade, com aten\u00e7\u00e3o integral ao cidad\u00e3o. O modelo ingl\u00eas retirou as pol\u00edcias do isolamento, apresentando-as \u00e0 comunidade como importante parceira da seguran\u00e7a p\u00fablica e elemento fundamental para a redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia. Com isso, surgiu o conceito de uma organiza\u00e7\u00e3o policial moderna, estatal e p\u00fablica, em oposi\u00e7\u00e3o ao controle e \u00e0 subordina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da pol\u00edcia. No Brasil, as primeiras iniciativas de implanta\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia comunit\u00e1ria ocorreram com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a necessidade de uma nova concep\u00e7\u00e3o para as atividades policiais. Foram adotadas estrat\u00e9gias de fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es das for\u00e7as policiais com a comunidade, com destaque para a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do trabalho policial e sobre o valor da participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de um sistema que busca a melhoria da qualidade de vida de todos. Brasil. Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (SENASP). Diretriz Nacional de Pol\u00edcia Comunit\u00e1ria. Bras\u00edlia \u2013 DF, 2019. p. 11-12 (com adapta\u00e7\u00f5es). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens que se seguem.","id":495018,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O s\u00e9culo XIX constituiu-se em marco fundamental para o desenvolvimento das institui\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a p\u00fablica, com as pol\u00edcias buscando maior legitimidade e profissionaliza\u00e7\u00e3o. Como refer\u00eancia ocidental, a Pol\u00edcia Metropolitana da Inglaterra, fundada em 1829, mudou paradigmas, dando preponder\u00e2ncia ao papel preventivo de suas a\u00e7\u00f5es e foco \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O consenso, em detrimento do poder de coer\u00e7\u00e3o, e a preven\u00e7\u00e3o, em detrimento da repress\u00e3o, refor\u00e7aram a proximidade da pol\u00edcia com a sociedade, com aten\u00e7\u00e3o integral ao cidad\u00e3o. O modelo ingl\u00eas retirou as pol\u00edcias do isolamento, apresentando-as \u00e0 comunidade como importante parceira da seguran\u00e7a p\u00fablica e elemento fundamental para a redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia. Com isso, surgiu o conceito de uma organiza\u00e7\u00e3o policial moderna, estatal e p\u00fablica, em oposi\u00e7\u00e3o ao controle e \u00e0 subordina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da pol\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No Brasil, as primeiras iniciativas de implanta\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia comunit\u00e1ria ocorreram com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a necessidade de uma nova concep\u00e7\u00e3o para as atividades policiais. Foram adotadas estrat\u00e9gias de fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es das for\u00e7as policiais com a comunidade, com destaque para a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a import\u00e2ncia do trabalho policial e sobre o valor da participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de um sistema que busca a melhoria da qualidade de vida de todos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Brasil. Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica. Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (SENASP). <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Diretriz Nacional de Pol\u00edcia Comunit\u00e1ria. Bras\u00edlia<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> \u2013 DF, 2019. p. 11-12 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2070179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ato praticado de forma abusiva e com finalidade diversa daquela atribu\u00edda pela lei \u00e9 configurado como excesso de poder.","provas":[{"id":67971,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-al-al-2021-cespe-cebraspe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AL - Agente de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":25,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:41:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2070265,"hashId":"1351179fec391155ef01d11cffe6bb14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato praticado de forma abusiva e com finalidade diversa daquela atribu\u00edda pela lei \u00e9 configurado como excesso de poder.<\/p>","resposta":8085598,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8085597,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8085598,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os agentes de pol\u00edcia do estado de Alagoas, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, devem comedir a aplica\u00e7\u00e3o do uso de for\u00e7a em suas abordagens e a\u00e7\u00f5es, buscando agir de maneira adequada, sem extrapolar os limites legais impostos ao exerc\u00edcio do poder que lhes \u00e9 conferido. Acerca do uso e do abuso de poder, julgue os itens que se seguem.","id":495042,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes de pol\u00edcia do estado de Alagoas, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, devem comedir a aplica\u00e7\u00e3o do uso de for\u00e7a em suas abordagens e a\u00e7\u00f5es, buscando agir de maneira adequada, sem extrapolar os limites legais impostos ao exerc\u00edcio do poder que lhes \u00e9 conferido. Acerca do uso e do abuso de poder, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 57","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abuso de Poder","oab":true,"nome":"Abuso de Poder","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404369,"slug":"direito-administrativo-abuso-de-poder"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Excesso de Poder","oab":true,"nome":"Excesso de Poder","pai":404369,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404370,"slug":"direito-administrativo-excesso-de-poder"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Excesso de poder, fun\u00e7\u00e3o de fato e usurpa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Excesso de poder, fun\u00e7\u00e3o de fato e usurpa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o","pai":408053,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422184,"slug":"direito-administrativo-excesso-de-poder-funcao-de-fato-e-usurpacao-de-funcao"}],"slug":"direito-administrativo\/2070265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos n\u00e3o cria os direitos humanos, apenas os proclama.","provas":[{"id":67972,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-al-al-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AL - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2021"},{"id":67971,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Alagoas","sigla":"PC AL","id":3090,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-al-al-2021-cespe-cebraspe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC AL - Agente de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:41:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2070469,"hashId":"97ff622d3b6b75a3a8ecb9ef7ea9a193","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos n\u00e3o cria os direitos humanos, apenas os proclama.<\/p>","resposta":8086143,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8086143,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8086144,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos direitos humanos, julgue os itens subsequentes.","id":495081,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos direitos humanos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 42","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/2070469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148,"slug":"analista-area-seguridade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Conformidade","id":24701,"slug":"analista-area-conformidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Numa argumenta\u00e7\u00e3o por analogia, ressaltamos caracter\u00edsticas em comum entre duas ou mais situa\u00e7\u00f5es com o intuito de inferir conclus\u00f5es parecidas. Por\u00e9m, seja qual for essa relev\u00e2ncia, um argumento por analogia \u00e9 sempre um argumento indutivo e nunca um argumento dedutivo, isto \u00e9, trata-se de um argumento que da verdade das premissas infere a conclus\u00e3o como provavelmente verdadeira, e n\u00e3o de um argumento no qual a verdade da conclus\u00e3o se segue necessariamente da verdade das premissas. ","provas":[{"id":67966,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguridade","id":24148,"slug":"analista-area-seguridade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-seguridade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Seguridade - 2021"},{"id":68017,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Conformidade","id":24701,"slug":"analista-area-conformidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2021-instituto-aocp-analista-area-conformidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Conformidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:38:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2070110,"hashId":"738069f8654506eeef69ae382303de0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa argumenta\u00e7\u00e3o por analogia, ressaltamos caracter\u00edsticas em comum entre duas ou mais situa\u00e7\u00f5es com o intuito de inferir conclus\u00f5es parecidas. Por\u00e9m, seja qual for essa relev\u00e2ncia, um argumento por analogia \u00e9 sempre um argumento indutivo e nunca um argumento dedutivo, isto \u00e9, trata-se de um argumento que da verdade das premissas infere a conclus\u00e3o como provavelmente verdadeira, e n\u00e3o de um argumento no qual a verdade da conclus\u00e3o se segue necessariamente da verdade das premissas. <\/p>","resposta":8085209,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8085209,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8085210,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o conte\u00fado e as caracter\u00edsticas do racioc\u00ednio l\u00f3gico e anal\u00edtico, julgue os seguintes itens. ","id":494996,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considerando o conte\u00fado e as caracter\u00edsticas do racioc\u00ednio l\u00f3gico e anal\u00edtico, julgue os seguintes itens. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 38","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Analogias","oab":false,"nome":"Analogias","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411105,"slug":"raciocinio-logico-analogias"}],"slug":"raciocinio-logico\/2070110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao assunto Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade da Fam\u00edlia:","provas":[{"id":54794,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:40:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1644448,"hashId":"c000370aaa31cf1cba3cff96076b1093","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong> em rela\u00e7\u00e3o ao assunto Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade da Fam\u00edlia:<\/p>","resposta":6192619,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 uma estrat\u00e9gia desenvolvida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com o objetivo de oferecer aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de forma mais resolutiva e humanizada.","id":6192617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 uma estrat\u00e9gia desenvolvida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com o objetivo de oferecer aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de forma mais resolutiva e humanizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O PSF facilita a compreens\u00e3o do paciente no contexto em que vive, como exemplo, as visitas domiciliares que possibilitam a identifica\u00e7\u00e3o dos componentes de cada n\u00facleo familiar.","id":6192618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PSF facilita a compreens\u00e3o do paciente no contexto em que vive, como exemplo, as visitas domiciliares que possibilitam a identifica\u00e7\u00e3o dos componentes de cada n\u00facleo familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS) teve in\u00edcio no fim de d\u00e9cada de 80 como uma iniciativa de algumas \u00e1reas do Norte do pa\u00eds em buscar alternativas para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de suas comunidades.","id":6192619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS) teve in\u00edcio no fim de d\u00e9cada de 80 como uma iniciativa de algumas \u00e1reas do Norte do pa\u00eds em buscar alternativas para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de suas comunidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia possui a\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, como tamb\u00e9m para a preven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, incluindo o diagn\u00f3stico e o tratamento.","id":6192620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia possui a\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, como tamb\u00e9m para a preven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos, incluindo o diagn\u00f3stico e o tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1644448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o tem como uma das caracter\u00edsticas","provas":[{"id":85454,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:14:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2487857,"hashId":"39c528b8de5137dd6f327b6ff4ef02b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o tem como uma das caracter\u00edsticas<\/p>","resposta":9885746,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular trabalhadores e usu\u00e1rios a buscarem o conhecimento da gest\u00e3o dos servi\u00e7os e da rede de sa\u00fade, sem, no entanto, interferir no processo de tomada de decis\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade coletiva.","id":9885742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular trabalhadores e usu\u00e1rios a buscarem o conhecimento da gest\u00e3o dos servi\u00e7os e da rede de sa\u00fade, sem, no entanto, interferir no processo de tomada de decis\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e nas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade coletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estimular redes de contato, incluindo usu\u00e1rios e suas rela\u00e7\u00f5es sociofamiliares nos processos de cuidado, restringindo as conversas em torno somente de quest\u00f5es estritas de aspectos cl\u00ednicos das doen\u00e7as.","id":9885743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular redes de contato, incluindo usu\u00e1rios e suas rela\u00e7\u00f5es sociofamiliares nos processos de cuidado, restringindo as conversas em torno somente de quest\u00f5es estritas de aspectos cl\u00ednicos das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"respeitar as diferentes especialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade para que discuss\u00f5es intedisciplinares n\u00e3o interfiram na conduta de cada m\u00e9dico que goza de autonomia para suas decis\u00f5es.","id":9885744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeitar as diferentes especialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade para que discuss\u00f5es intedisciplinares n\u00e3o interfiram na conduta de cada m\u00e9dico que goza de autonomia para suas decis\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"proporcionar aulas sobre aspectos cl\u00ednicos das doen\u00e7as, para que os usu\u00e1rios sejam capazes de auxiliar uns aos outros por meio de redes de contato.","id":9885745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionar aulas sobre aspectos cl\u00ednicos das doen\u00e7as, para que os usu\u00e1rios sejam capazes de auxiliar uns aos outros por meio de redes de contato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"buscar transformar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho a partir da amplia\u00e7\u00e3o do grau de contato e da comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas e grupos, tirando-os do isolamento e das rela\u00e7\u00f5es de poder hierarquizadas.","id":9885746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">buscar transformar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho a partir da amplia\u00e7\u00e3o do grau de contato e da comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas e grupos, tirando-os do isolamento e das rela\u00e7\u00f5es de poder hierarquizadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2487857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma t\u00e9cnica de enfermagem de uma Unidade de Terapia Intensiva (UTI) com pacientes de covid-19 apresenta quadro compat\u00edvel com burnout que um centro de refer\u00eancia em sa\u00fade do trabalhador relaciona ao trabalho que exerce, de cuidados intensivos a pacientes graves e ao excessivo n\u00famero de plant\u00f5es. \u00c9 empregada sob o regime da CLT e afastada por ter sido considerada incapacitada temporariamente para o trabalho. Assinale a alternativa correta sobre o caso.","provas":[{"id":85454,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:14:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2487867,"hashId":"3a491627c5e97d5582c9c3191130c98f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma t\u00e9cnica de enfermagem de uma Unidade de Terapia Intensiva (UTI) com pacientes de covid-19 apresenta quadro compat\u00edvel com <em>burnout<\/em> que um centro de refer\u00eancia em sa\u00fade do trabalhador relaciona ao trabalho que exerce, de cuidados intensivos a pacientes graves e ao excessivo n\u00famero de plant\u00f5es. \u00c9 empregada sob o regime da CLT e afastada por ter sido considerada incapacitada temporariamente para o trabalho. Assinale a alternativa correta sobre o caso.<\/p>","resposta":9885792,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O caso deve ser notificado no SINAN, e o hospital deve emitir CAT.","id":9885792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso deve ser notificado no SINAN, e o hospital deve emitir CAT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O burnout \u00e9 considerado uma doen\u00e7a ps\u00edquica comum em cuidadoras, mas n\u00e3o em profissionais de sa\u00fade.","id":9885793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>burnout<\/em> \u00e9 considerado uma doen\u00e7a ps\u00edquica comum em cuidadoras, mas n\u00e3o em profissionais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A emiss\u00e3o de CAT deve ser feita somente na certeza diagn\u00f3stica.","id":9885794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A emiss\u00e3o de CAT deve ser feita somente na certeza diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O caso deve ser notificado no SINAN, e o hospital deve emitir CAT caso seja comprovado que ela tem apenas um emprego.","id":9885795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso deve ser notificado no SINAN, e o hospital deve emitir CAT caso seja comprovado que ela tem apenas um emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O hospital deve emitir CAT somente se o afastamento for maior que 15 dias.","id":9885796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hospital deve emitir CAT somente se o afastamento for maior que 15 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Toxicologia e Epidemiologia","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402946,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-toxicologia-e-epidemiologia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2487867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta dados suficientes para se calcular a raz\u00e3o de mortalidade proporcional ou \u00edndice de Swaroop &amp; Uemura.","provas":[{"id":85454,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:14:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2487873,"hashId":"fad3a2186883266dd8e264cf74ed615c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta dados suficientes para se calcular a raz\u00e3o de mortalidade proporcional ou \u00edndice de Swaroop &amp; Uemura.<\/p>","resposta":9885823,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00famero de nascidos vivos no munic\u00edpio no ano e a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio ajustada para o meio do ano.","id":9885822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de nascidos vivos no munic\u00edpio no ano e a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio ajustada para o meio do ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00famero de \u00f3bitos de pessoas com 50 anos e mais anos de idade e n\u00famero de \u00f3bitos totais no munic\u00edpio.","id":9885823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de \u00f3bitos de pessoas com 50 anos e mais anos de idade e n\u00famero de \u00f3bitos totais no munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Total de \u00f3bitos registrados no munic\u00edpio durante o ano e a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio ajustada para o meio do ano.","id":9885824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Total de \u00f3bitos registrados no munic\u00edpio durante o ano e a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio ajustada para o meio do ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00famero de \u00f3bitos pelas doen\u00e7as mais frequentes no munic\u00edpio durante o ano e a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio ajustada para o meio do ano.","id":9885825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de \u00f3bitos pelas doen\u00e7as mais frequentes no munic\u00edpio durante o ano e a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio ajustada para o meio do ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00famero de \u00f3bitos por determinada doen\u00e7a ocorridos na popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio durante o ano e a popula\u00e7\u00e3o da \u00e1rea ajustada para o meio do ano.","id":9885826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de \u00f3bitos por determinada doen\u00e7a ocorridos na popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio durante o ano e a popula\u00e7\u00e3o da \u00e1rea ajustada para o meio do ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2487873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir.Paciente de 55 anos, assintom\u00e1tico e em consulta de rotina, foi diagnosticado com insufici\u00eancia mitral prim\u00e1ria de grau importante. O ecodopplercardiograma demonstrou \u00e1rea card\u00edaca normal, di\u00e2metro sist\u00f3lico do ventr\u00edculo esquerdo de 40 mm e FEVE de 60%.Nesse caso, qual \u00e9 a conduta mais apropriada?","provas":[{"id":84578,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-em-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2459395,"hashId":"19a17193d2d56ea05503606c7ab42742","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 55 anos, assintom\u00e1tico e em consulta de rotina, foi diagnosticado com insufici\u00eancia mitral prim\u00e1ria de grau importante. O ecodopplercardiograma demonstrou \u00e1rea card\u00edaca normal, di\u00e2metro sist\u00f3lico do ventr\u00edculo esquerdo de 40 mm e FEVE de 60%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, qual \u00e9 a conduta mais apropriada?<\/p>","resposta":9759825,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cirurgia de troca valvar.","id":9759825,"corpo":"<p>Cirurgia de troca valvar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acompanhamento cl\u00ednico.","id":9759826,"corpo":"<p>Acompanhamento cl\u00ednico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cateterismo para investigar a causa da valvopatia.","id":9759827,"corpo":"<p>Cateterismo para investigar a causa da valvopatia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eco de stress farmacol\u00f3gico.","id":9759828,"corpo":"<p>Eco de stress farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/2459395","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir.Paciente de 81 anos, do sexo masculino, portador de diabetes tipo 2 h\u00e1 40 anos, insufici\u00eancia card\u00edaca de fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida, dislipidemia, hipotireoidismo e depress\u00e3o. H\u00e1 10 anos, faz uso de insulina glargina 10 unidades pela manh\u00e3 e insulina asparte 5 unidades antes do caf\u00e9, 4 unidades antes do almo\u00e7o e 3 unidades antes do jantar, carvedilol 12,5 mg 12\\12h, sacubitril\/valsartana (97\/103 mg) 1 comprimido 2 vezes por dia, espironolactona 25 mg, furosemida 40 mg 1 comprimido ao dia, levotiroxina 50 mcg em jejum e escitalopram 10 mg. Na \u00faltima consulta com cardiologista, paciente referia inapet\u00eancia, plenitude p\u00f3s-prandial, edema de membros inferiores (+\/4+) e queixa de cansa\u00e7o, PA 100\/60 mmHg, peso 48 kg, altura 1,65 m. Exames laboratoriais dessa data com HbA1c de 7,5%, Cr 1,2 mg\/dl, TGO 65, TGP 55, albumina 3,9 g\/dl. Na ocasi\u00e3o, foi prescrito dapaglifozina 10 mg e a insulina asparte foi suspensa em todos os hor\u00e1rios. Algumas semanas depois, deu entrada no pronto-socorro com confus\u00e3o mental, v\u00f4mitos, dor abdominal, desidrata\u00e7\u00e3o, hipotens\u00e3o arterial e taquicardia, glicemia capilar = 150 mg\/dl. Exames laboratoriais: hemoglobina 13 g\/dl, leuc\u00f3citos 4600, plaquetas 225 mil, PCR 5 (VR &lt; 10), lactato \u2013 1,2 mmol\/L (VR 0,5 a 1,6 mmol\/L), ureia 80 mg\/dl (18 a 55 mg\/dl), Cr 1,9 mg\/dl, Na 129 mmol\/L (VR 136 a 145 mmol\/ L), K+ 5,5 mmol\/L (3,5 a 5,1 mmol\/L), Cl \u2013 102 mmol\/L (VR 98 a 107 mmol\/L), gasometria arterial: pH 7,21 (VR 7,35 a 7,45), pO2 90 mmHg (83 a 108 mmHg) pCO2 \u2013 26 mmHg (VR 35 a 45 mmHg), HCO3 \u2013 12 mmol\/L (21 a 28 mmol\/L), SatO2 \u2013 92%, EAS pH 5,5 (4,5 a 7,8), d 1020 (1015 a 1025), glicos\u00faria 2+\/4+, hemoglobina negativo, prote\u00edna negativo, pi\u00f3citos 1000\/ml (VR&lt;10000\/ml), hem\u00e1cias 3000\/ml (VR &lt; 10000\/ml), nitrito negativo, cetonas +\/4+.Nesse caso, qual a melhor conduta?","provas":[{"id":84578,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-em-clinica-medica-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2459415,"hashId":"fd63813ab5b6bd4d8f18d30363529e36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 81 anos, do sexo masculino, portador de diabetes tipo 2 h\u00e1 40 anos, insufici\u00eancia card\u00edaca de fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida, dislipidemia, hipotireoidismo e depress\u00e3o. H\u00e1 10 anos, faz uso de insulina glargina 10 unidades pela manh\u00e3 e insulina asparte 5 unidades antes do caf\u00e9, 4 unidades antes do almo\u00e7o e 3 unidades antes do jantar, carvedilol 12,5 mg 12\\12h, sacubitril\/valsartana (97\/103 mg) 1 comprimido 2 vezes por dia, espironolactona 25 mg, furosemida 40 mg 1 comprimido ao dia, levotiroxina 50 mcg em jejum e escitalopram 10 mg. Na \u00faltima consulta com cardiologista, paciente referia inapet\u00eancia, plenitude p\u00f3s-prandial, edema de membros inferiores (+\/4+) e queixa de cansa\u00e7o, PA 100\/60 mmHg, peso 48 kg, altura 1,65 m. Exames laboratoriais dessa data com HbA1c de 7,5%, Cr 1,2 mg\/dl, TGO 65, TGP 55, albumina 3,9 g\/dl. Na ocasi\u00e3o, foi prescrito dapaglifozina 10 mg e a insulina asparte foi suspensa em todos os hor\u00e1rios. Algumas semanas depois, deu entrada no pronto-socorro com confus\u00e3o mental, v\u00f4mitos, dor abdominal, desidrata\u00e7\u00e3o, hipotens\u00e3o arterial e taquicardia, glicemia capilar = 150 mg\/dl. Exames laboratoriais: hemoglobina 13 g\/dl, leuc\u00f3citos 4600, plaquetas 225 mil, PCR 5 (VR &lt; 10), lactato \u2013 1,2 mmol\/L (VR 0,5 a 1,6 mmol\/L), ureia 80 mg\/dl (18 a 55 mg\/dl), Cr 1,9 mg\/dl, Na 129 mmol\/L (VR 136 a 145 mmol\/ L), K+ 5,5 mmol\/L (3,5 a 5,1 mmol\/L), Cl \u2013 102 mmol\/L (VR 98 a 107 mmol\/L), gasometria arterial: pH 7,21 (VR 7,35 a 7,45), pO<sub>2<\/sub> 90 mmHg (83 a 108 mmHg) pCO<sub>2<\/sub> \u2013 26 mmHg (VR 35 a 45 mmHg), HCO<sub>3<\/sub> \u2013 12 mmol\/L (21 a 28 mmol\/L), SatO<sub>2 <\/sub>\u2013 92%, EAS pH 5,5 (4,5 a 7,8), d 1020 (1015 a 1025), glicos\u00faria 2+\/4+, hemoglobina negativo, prote\u00edna negativo, pi\u00f3citos 1000\/ml (VR&lt;10000\/ml), hem\u00e1cias 3000\/ml (VR &lt; 10000\/ml), nitrito negativo, cetonas +\/4+.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, qual a melhor conduta?<\/p>","resposta":9759913,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar hidrata\u00e7\u00e3o e antibi\u00f3tico emp\u00edrico para prov\u00e1vel infec\u00e7\u00e3o de urina que pode ter sido desencadeada pela prescri\u00e7\u00e3o de dapaglifozina, uma vez que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estabelecer o diagn\u00f3stico com os exames apresentados.","id":9759912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar hidrata\u00e7\u00e3o e antibi\u00f3tico emp\u00edrico para prov\u00e1vel infec\u00e7\u00e3o de urina que pode ter sido desencadeada pela prescri\u00e7\u00e3o de dapaglifozina, uma vez que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estabelecer o diagn\u00f3stico com os exames apresentados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o, soro glicosado e insulinoterapia regular endovenosa em bomba de infus\u00e3o cont\u00ednua.","id":9759913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidrata\u00e7\u00e3o, soro glicosado e insulinoterapia regular endovenosa em bomba de infus\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Iniciar dobutamina imediatamente, pois a hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel \u00e9 s\u00edndrome do baixo d\u00e9bito.","id":9759914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar dobutamina imediatamente, pois a hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel \u00e9 s\u00edndrome do baixo d\u00e9bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Descartar a possibilidade de cetoacidose diab\u00e9tica, pois a glicemia est\u00e1 abaixo de 250 mg\/dl.","id":9759915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descartar a possibilidade de cetoacidose diab\u00e9tica, pois a glicemia est\u00e1 abaixo de 250 mg\/dl.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2459415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","descricao":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"prefeitura-de-londrina"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conhecimento sobre o trabalho que \u00e9 proposto pela institui\u00e7\u00e3o e sobre o desempenho das crian\u00e7as, deve ser apresentado \u00e0s fam\u00edlias em um documento espec\u00edfico.","provas":[{"id":63776,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Londrina","descricao":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"prefeitura-de-londrina"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2021-prefeitura-de-londrina-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Pref. de Londrina - Prefeitura de Londrina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":63777,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Londrina","descricao":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"prefeitura-de-londrina"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2021-prefeitura-de-londrina-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Pref. de Londrina - Prefeitura de Londrina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1949322,"hashId":"52d37b484babe8af520b7984f685487a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento sobre o trabalho que \u00e9 proposto pela institui\u00e7\u00e3o e sobre o desempenho das crian\u00e7as, deve ser apresentado \u00e0s fam\u00edlias em um documento espec\u00edfico.<\/p>","resposta":7544127,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7544126,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7544127,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 5, de 17 de dezembro de 2009 que estabelece as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de procedimentos que permitem acompanhar o trabalho pedag\u00f3gico e avaliar o desenvolvimento das crian\u00e7as. A respeito disso, julgue os itens 51 e 52:","id":481495,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 5, de 17 de dezembro de 2009 que estabelece as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, prev\u00ea a cria\u00e7\u00e3o de procedimentos que permitem acompanhar o trabalho pedag\u00f3gico e avaliar o desenvolvimento das crian\u00e7as. A respeito disso, julgue os itens 51 e 52:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 52","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1949322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-candelaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de cidad\u00e3os maiores de 18 anos presentes nas 3 sess\u00f5es plen\u00e1rias ordin\u00e1rias da c\u00e2mara de vereadores do munic\u00edpio foi de respectivamente: 231, 189 e 102. A m\u00e9dia aritm\u00e9tica de participantes nessas 3 sess\u00f5es \u00e9 de:","provas":[{"id":63731,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-candelaria-rs-2021-fundatec-recepcionista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Candel\u00e1ria - Recepcionista - 2021"},{"id":63730,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-candelaria-rs-2021-fundatec-oficial-legislativo-gabarito-somente-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Candel\u00e1ria - Oficial Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1949829,"hashId":"f9b60844623256430a80347e2e509a46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de cidad\u00e3os maiores de 18 anos presentes nas 3 sess\u00f5es plen\u00e1rias ordin\u00e1rias da c\u00e2mara de vereadores do munic\u00edpio foi de respectivamente: 231, 189 e 102. A m\u00e9dia aritm\u00e9tica de participantes nessas 3 sess\u00f5es \u00e9 de:<\/p>","resposta":7546475,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"164.","id":7546474,"corpo":"<p>164.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"174.","id":7546475,"corpo":"<p>174.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"208.","id":7546476,"corpo":"<p>208.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"261.","id":7546477,"corpo":"<p>261.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"522.","id":7546478,"corpo":"<p>522.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1949829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-candelaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte combina\u00e7\u00e3o dos poss\u00edveis valores l\u00f3gicos de duas proposi\u00e7\u00f5es:A BVVVFFVFFA partir dessa constru\u00e7\u00e3o, a tabela verdade da f\u00f3rmula \u00ac(\ud835\udc34 \u2228 \ud835\udc35) \u2192 \u00ac\ud835\udc34 \u00e9:","provas":[{"id":63731,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-candelaria-rs-2021-fundatec-recepcionista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Candel\u00e1ria - Recepcionista - 2021"},{"id":63730,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-candelaria-rs-2021-fundatec-oficial-legislativo-gabarito-somente-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Candel\u00e1ria - Oficial Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1949862,"hashId":"8fe43e5c7b8ac4ae1857ce2e00d69039","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte combina\u00e7\u00e3o dos poss\u00edveis valores l\u00f3gicos de duas proposi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-m1jr\"><td data-row=\"row-m1jr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m1jr\" data-cell=\"cell-79d6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>A <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-m1jr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m1jr\" data-cell=\"cell-ff3a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>B<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-il9a\"><td data-row=\"row-il9a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-il9a\" data-cell=\"cell-5as3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-il9a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-il9a\" data-cell=\"cell-ovws\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sls3\"><td data-row=\"row-sls3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sls3\" data-cell=\"cell-ftav\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-sls3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sls3\" data-cell=\"cell-9lrk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vgao\"><td data-row=\"row-vgao\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vgao\" data-cell=\"cell-nkqv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-vgao\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vgao\" data-cell=\"cell-8cjk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-i3mj\"><td data-row=\"row-i3mj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i3mj\" data-cell=\"cell-06an\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-i3mj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i3mj\" data-cell=\"cell-zgbm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">F<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa constru\u00e7\u00e3o, a tabela verdade da f\u00f3rmula \u00ac(\ud835\udc34 \u2228 \ud835\udc35) \u2192 \u00ac\ud835\udc34 \u00e9:<\/p>","resposta":7546639,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00ac(\ud835\udc34 \u2228 \ud835\udc35) \u2192 \u00ac\ud835\udc34VVVV","id":7546639,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nrv2\"><td data-row=\"row-nrv2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nrv2\" data-cell=\"cell-4sli\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u00ac(\ud835\udc34 \u2228 \ud835\udc35) \u2192 \u00ac\ud835\udc34<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uzel\"><td data-row=\"row-uzel\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uzel\" data-cell=\"cell-7fqc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-88c7\"><td data-row=\"row-88c7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-88c7\" data-cell=\"cell-ulga\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8f31\"><td data-row=\"row-8f31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8f31\" data-cell=\"cell-4ncl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bymc\"><td data-row=\"row-bymc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bymc\" data-cell=\"cell-lq0c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00ac(\ud835\udc34 \u2228 \ud835\udc35) \u2192 \u00ac\ud835\udc34FFFV","id":7546640,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nrv2\"><td data-row=\"row-nrv2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nrv2\" data-cell=\"cell-4sli\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u00ac(\ud835\udc34 \u2228 \ud835\udc35) \u2192 \u00ac\ud835\udc34<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uzel\"><td data-row=\"row-uzel\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uzel\" data-cell=\"cell-7fqc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-88c7\"><td data-row=\"row-88c7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-88c7\" data-cell=\"cell-ulga\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8f31\"><td data-row=\"row-8f31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8f31\" data-cell=\"cell-4ncl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bymc\"><td data-row=\"row-bymc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bymc\" data-cell=\"cell-lq0c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00ac(\ud835\udc34 \u2228 \ud835\udc35) \u2192 \u00ac\ud835\udc34FFVV","id":7546641,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nrv2\"><td data-row=\"row-nrv2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nrv2\" data-cell=\"cell-4sli\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u00ac(\ud835\udc34 \u2228 \ud835\udc35) \u2192 \u00ac\ud835\udc34<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uzel\"><td data-row=\"row-uzel\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uzel\" data-cell=\"cell-7fqc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-88c7\"><td data-row=\"row-88c7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-88c7\" data-cell=\"cell-ulga\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8f31\"><td data-row=\"row-8f31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8f31\" data-cell=\"cell-4ncl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bymc\"><td data-row=\"row-bymc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bymc\" data-cell=\"cell-lq0c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00ac(\ud835\udc34 \u2228 \ud835\udc35) \u2192 \u00ac\ud835\udc34FFFF","id":7546642,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nrv2\"><td data-row=\"row-nrv2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nrv2\" data-cell=\"cell-4sli\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u00ac(\ud835\udc34 \u2228 \ud835\udc35) \u2192 \u00ac\ud835\udc34<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uzel\"><td data-row=\"row-uzel\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uzel\" data-cell=\"cell-7fqc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-88c7\"><td data-row=\"row-88c7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-88c7\" data-cell=\"cell-ulga\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8f31\"><td data-row=\"row-8f31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8f31\" data-cell=\"cell-4ncl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bymc\"><td data-row=\"row-bymc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bymc\" data-cell=\"cell-lq0c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00ac(\ud835\udc34 \u2228 \ud835\udc35) \u2192 \u00ac\ud835\udc34VVFV","id":7546643,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nrv2\"><td data-row=\"row-nrv2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nrv2\" data-cell=\"cell-4sli\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u00ac(\ud835\udc34 \u2228 \ud835\udc35) \u2192 \u00ac\ud835\udc34<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uzel\"><td data-row=\"row-uzel\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uzel\" data-cell=\"cell-7fqc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-88c7\"><td data-row=\"row-88c7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-88c7\" data-cell=\"cell-ulga\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8f31\"><td data-row=\"row-8f31\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8f31\" data-cell=\"cell-4ncl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bymc\"><td data-row=\"row-bymc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bymc\" data-cell=\"cell-lq0c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela-verade da Condicional","oab":false,"nome":"Tabela-verade da Condicional","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425276,"slug":"raciocinio-logico-tabela-verade-da-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1949862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) est\u00e3o presentes no cotidiano escolar. Durante a Pandemia da Covid-19, o uso das TIC foi intensificado enquanto estrat\u00e9gia de continuidade da oferta do ensino, mas de forma remota. Acerca das TIC, julgue as assertivas abaixo. I- O uso das TIC est\u00e1 presente na BNCC, uma vez que dentre as 10 Compet\u00eancias Gerais est\u00e1 \u201cCompreender, utilizar e criar tecnologias digitais de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de forma cr\u00edtica, significativa, reflexiva e \u00e9tica nas diversas pr\u00e1ticas sociais (incluindo as escolares) para se comunicar, acessar e disseminar informa\u00e7\u00f5es, produzir conhecimentos, resolver problemas e exercer protagonismo e autoria na vida pessoal e coletiva\u201d. II- Awebquest \u00e9 um recurso de videoconfer\u00eancia bastante utilizado por professores e alunos por permitir a intera\u00e7\u00e3o s\u00edncrona. III- Vani Moreira Kenski defende que a aprendizagem efetiva do conte\u00fado escolar acontece apenas mediada pelas TIC. IV- As TIC, no contexto escolar, permitem, somente, gerar e armazenar informa\u00e7\u00e3o. V- O par\u00e1grafo 4\u00b0, do art. 32 da LDB 9394\/96 admite o uso do ensino a dist\u00e2ncia, mediado pelas TIC, a partir da pr\u00e9-escola, considerando a pandemia da Covid-19. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":63570,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-professor-area-espanhol-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1949911,"hashId":"bdca222786a5c3661a0f2f7a6ed5c403","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) est\u00e3o presentes no cotidiano escolar. Durante a Pandemia da Covid-19, o uso das TIC foi intensificado enquanto estrat\u00e9gia de continuidade da oferta do ensino, mas de forma remota. Acerca das TIC, julgue as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O uso das TIC est\u00e1 presente na BNCC, uma vez que dentre as 10 Compet\u00eancias Gerais est\u00e1 \u201cCompreender, utilizar e criar tecnologias digitais de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de forma cr\u00edtica, significativa, reflexiva e \u00e9tica nas diversas pr\u00e1ticas sociais (incluindo as escolares) para se comunicar, acessar e disseminar informa\u00e7\u00f5es, produzir conhecimentos, resolver problemas e exercer protagonismo e autoria na vida pessoal e coletiva\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Awebquest \u00e9 um recurso de videoconfer\u00eancia bastante utilizado por professores e alunos por permitir a intera\u00e7\u00e3o s\u00edncrona. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Vani Moreira Kenski defende que a aprendizagem efetiva do conte\u00fado escolar acontece apenas mediada pelas TIC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- As TIC, no contexto escolar, permitem, somente, gerar e armazenar informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- O par\u00e1grafo 4\u00b0, do art. 32 da LDB 9394\/96 admite o uso do ensino a dist\u00e2ncia, mediado pelas TIC, a partir da pr\u00e9-escola, considerando a pandemia da Covid-19. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":7546888,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V.","id":7546884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV.","id":7546885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7546886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e V.","id":7546887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I.","id":7546888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":"pedagogia\/1949911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":3166,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A receita mensal de um curso de inform\u00e1tica \u00e9 calculada pela fun\u00e7\u00e3o R = \u22126000 a\u00b2 + 24.000a .Qual a receita m\u00e1xima que este curso pode obter?","provas":[{"id":67029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":3166,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-estatistica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2378507,"hashId":"ed590021bdf62fbdc1f4c3763dd3367f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita mensal de um curso de inform\u00e1tica \u00e9 calculada pela fun\u00e7\u00e3o <em>R <\/em>= <span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>6000 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\u00b2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord\">\u00b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + 24.000<span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .Qual a receita m\u00e1xima que este curso pode obter?<\/p>","resposta":9412939,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 12.000,00","id":9412936,"corpo":"<p>R$ 12.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 15.000,00","id":9412937,"corpo":"<p>R$ 15.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$48.000,00","id":9412938,"corpo":"<p>R$48.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 24.000,00","id":9412939,"corpo":"<p>R$ 24.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","oab":false,"nome":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":409325,"slug":"matematica-maximos-e-minimos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2378507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17243,"slug":"fiscal-de-defesa-agropecuaria-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"adapar-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas P, Q e R, a seguir, constituem as premissas de um argumento.\u2022 P: \u201cSe Jo\u00e3o transportou carga irregular, ent\u00e3o Jo\u00e3o falou com voz baixa ou Jo\u00e3o gesticulou muito\u201d. \u2022 Q: \u201cSe Jo\u00e3o mentiu, ent\u00e3o Jo\u00e3o falou com voz baixa\u201d. \u2022 R: \u201cJo\u00e3o n\u00e3o falou com voz baixa\u201d. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica argumentativa, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma conclus\u00e3o que torna esse argumento v\u00e1lido.","provas":[{"id":63854,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17243,"slug":"fiscal-de-defesa-agropecuaria-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Paran\u00e1 - ADAPAR","sigla":"ADAPAR","id":3634,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"adapar-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"adapar-pr-2021-cespe-cebraspe-fiscal-de-defesa-agropecuaria-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADAPAR - Fiscal de Defesa Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1951258,"hashId":"1b22a01ba141533dca686b4ea54254d3","enunciado":"<p>As proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas P, Q e R, a seguir, constituem as premissas de um argumento.<\/p><p><br><\/p><p>\u2022 P: \u201cSe Jo\u00e3o transportou carga irregular, ent\u00e3o Jo\u00e3o falou com voz baixa ou Jo\u00e3o gesticulou muito\u201d. <\/p><p>\u2022 Q: \u201cSe Jo\u00e3o mentiu, ent\u00e3o Jo\u00e3o falou com voz baixa\u201d. <\/p><p>\u2022 R: \u201cJo\u00e3o n\u00e3o falou com voz baixa\u201d. <\/p><p>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 l\u00f3gica argumentativa, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma conclus\u00e3o que torna esse argumento v\u00e1lido.<\/p>","resposta":7552975,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cJo\u00e3o n\u00e3o transportou carga irregular\u201d.","id":7552971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cJo\u00e3o n\u00e3o transportou carga irregular\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cJo\u00e3o mentiu\u201d.","id":7552972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cJo\u00e3o mentiu\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cSe Jo\u00e3o gesticulou muito, ent\u00e3o Jo\u00e3o transportou carga irregular\u201d.","id":7552973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe Jo\u00e3o gesticulou muito, ent\u00e3o Jo\u00e3o transportou carga irregular\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cSe Jo\u00e3o falou com voz baixa, ent\u00e3o Jo\u00e3o transportou carga irregular\u201d.","id":7552974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe Jo\u00e3o falou com voz baixa, ent\u00e3o Jo\u00e3o transportou carga irregular\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cSe Jo\u00e3o n\u00e3o gesticulou muito, ent\u00e3o Jo\u00e3o n\u00e3o transportou carga irregular\u201d.","id":7552975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe Jo\u00e3o n\u00e3o gesticulou muito, ent\u00e3o Jo\u00e3o n\u00e3o transportou carga irregular\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdade e Validade","oab":false,"nome":"Verdade e Validade","pai":411112,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411088,"slug":"raciocinio-logico-verdade-e-validade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1951258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-eletricista-gerenciamento-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional que empregar O&amp;M na empresa dever\u00e1 seguir adequadamente uma determinada metodologia de trabalho que envolva a aplica\u00e7\u00e3o do chamado processo organizador. As duas metodologias que s\u00e3o caracterizadas pelo processo organizador s\u00e3o:","provas":[{"id":59456,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-eletricista-gerenciamento-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1805011,"hashId":"37b9a9d5c2c54f6085b235bfd68e3375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional que empregar O&amp;M na empresa dever\u00e1 seguir adequadamente uma determinada metodologia de trabalho que envolva a aplica\u00e7\u00e3o do chamado processo organizador. As duas metodologias que s\u00e3o caracterizadas pelo processo organizador s\u00e3o:<\/p>","resposta":6909111,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discuss\u00e3o sobre o problema a ser levantado e sua divulga\u00e7\u00e3o","id":6909109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discuss\u00e3o sobre o problema a ser levantado e sua divulga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reuni\u00e3o com consultores e obten\u00e7\u00e3o de sugest\u00f5es","id":6909110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reuni\u00e3o com consultores e obten\u00e7\u00e3o de sugest\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o do problema e determina\u00e7\u00e3o dos objetivos","id":6909111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o do problema e determina\u00e7\u00e3o dos objetivos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o das ferramentas necess\u00e1rias e sua aplica\u00e7\u00e3o nos eventos organizacionais","id":6909112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o das ferramentas necess\u00e1rias e sua aplica\u00e7\u00e3o nos eventos organizacionais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425625,"slug":"administracao-geral-organizacao-sistemas-e-metodos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1805011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-eletricista-gerenciamento-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os navios mercantes s\u00e3o projetados para transportar diversos tipos de mercadorias, seja carga a granel, carga geral, l\u00edquidas e gasosas, entre outros. Alguns navios t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de navios de carga, pois transportam carga que embarca e desembarca sobre rodas. S\u00e3o denominados:","provas":[{"id":59456,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-eletricista-gerenciamento-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1805028,"hashId":"91b820f98fe08ba9bbcf76a5d8e42abf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os navios mercantes s\u00e3o projetados para transportar diversos tipos de mercadorias, seja carga a granel, carga geral, l\u00edquidas e gasosas, entre outros. Alguns navios t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de navios de carga, pois transportam carga que embarca e desembarca sobre rodas. S\u00e3o denominados:<\/p>","resposta":6909189,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"navios gaseiros","id":6909186,"corpo":"<p>navios gaseiros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"navios graneleiros","id":6909187,"corpo":"<p>navios graneleiros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"navios frigor\u00edficos","id":6909188,"corpo":"<p>navios frigor\u00edficos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"navios de carga modular rolante (Ro\/Ro)","id":6909189,"corpo":"<p>navios de carga modular rolante (Ro\/Ro)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/1805028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-eletricista-gerenciamento-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos dados de placa de um motor, encontra-se a seguinte informa\u00e7\u00e3o: IP 54. Essa informa\u00e7\u00e3o indica:","provas":[{"id":59456,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-eletricista-gerenciamento-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1805051,"hashId":"3f30c7a5acf4b0aa681d8a1f163255cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos dados de placa de um motor, encontra-se a seguinte informa\u00e7\u00e3o: IP 54. Essa informa\u00e7\u00e3o indica:<\/p>","resposta":6909295,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a classe de isolamento do motor","id":6909292,"corpo":"<p>a classe de isolamento do motor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o regime de funcionamento do motor","id":6909293,"corpo":"<p>o regime de funcionamento do motor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o rendimento do motor","id":6909294,"corpo":"<p>o rendimento do motor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o grau de prote\u00e7\u00e3o do motor","id":6909295,"corpo":"<p>o grau de prote\u00e7\u00e3o do motor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios B\u00e1sicos","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399237,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-principios-basicos"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1805051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-eletricista-gerenciamento-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel determinar os par\u00e2metros do circuito equivalente de um transformador atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de dois ensaios. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":59456,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos","id":23302,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-engenheiro-eletricista-gerenciamento-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - Gerenciamento de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1805053,"hashId":"b0e0b6a9a7bc06c470e0adb558060502","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel determinar os par\u00e2metros do circuito equivalente de um transformador atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de dois ensaios. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":6909302,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tens\u00e3o aplicada e polaridade","id":6909301,"corpo":"<p>tens\u00e3o aplicada e polaridade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"curto-circuito e circuito aberto","id":6909302,"corpo":"<p>curto-circuito e circuito aberto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"polaridade e circuito aberto","id":6909303,"corpo":"<p>polaridade e circuito aberto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"curto-circuito e tens\u00e3o aplicada","id":6909304,"corpo":"<p>curto-circuito e tens\u00e3o aplicada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensaios de m\u00e1quinas e transformadores","oab":false,"nome":"Ensaios de m\u00e1quinas e transformadores","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418476,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ensaios-de-maquinas-e-transformadores"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1805053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Qu\u00edmico - Fabril Farmac\u00eautico","id":23313,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-quimico-fabril-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma rotina de an\u00e1lise da concentra\u00e7\u00e3o de meio litro de \u00e1cido sulf\u00farico, um t\u00e9cnico realizou uma titula\u00e7\u00e3o com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio padronizado, 0,98 mol\/L, com fenolftale\u00edna como indicador. Os volumes das triplicatas foram respectivamente 10,2 mL, 10,0 mL e 10,4 mL e, assim, a concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia registrada no relat\u00f3rio final \u00e9:","provas":[{"id":59472,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Qu\u00edmico - Fabril Farmac\u00eautico","id":23313,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-quimico-fabril-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Qu\u00edmico - Fabril Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1805474,"hashId":"54c41fc4755fe45191614ed49ef04e3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma rotina de an\u00e1lise da concentra\u00e7\u00e3o de meio litro de \u00e1cido sulf\u00farico, um t\u00e9cnico realizou uma titula\u00e7\u00e3o com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio padronizado, 0,98 mol\/L, com fenolftale\u00edna como indicador. Os volumes das triplicatas foram respectivamente 10,2 mL, 10,0 mL e 10,4 mL e, assim, a concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia registrada no relat\u00f3rio final \u00e9:<\/p>","resposta":6911241,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,9 \u00d7 10\u22123 mol\/L","id":6911241,"corpo":"<p>9,9 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00d7 10<\/span><sup style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u22123<\/sup><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\"> mol\/L<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,9 \u00d7 10\u22122 mol\/L","id":6911242,"corpo":"<p>1,9 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00d7 10<\/span><sup style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u22122<\/sup><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\"> mol\/L<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3,9 \u00d7 10\u22122 mol\/L","id":6911243,"corpo":"<p>3,9 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00d7 10<\/span><sup style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u22122<\/sup><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\"> mol\/L<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4,9 \u00d7 10\u22121 mol\/L","id":6911244,"corpo":"<p>4,9 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00d7 10<\/span><sup style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u22121<\/sup><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\"> mol\/L<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":"quimica\/1805474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Contratos","id":23286,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-analista-tecnico-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de pagamento na importa\u00e7\u00e3o onde h\u00e1 a emiss\u00e3o de documento por um banco, garantindo ao exportador estrangeiro o recebimento pela venda, desde que atendidas as condi\u00e7\u00f5es e prazos estipulados \u00e9:","provas":[{"id":59420,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Contratos","id":23286,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-analista-tecnico-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - Contratos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":1795727,"hashId":"1e1ffb63f56df760cce08ad20ea3a2df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de pagamento na importa\u00e7\u00e3o onde h\u00e1 a emiss\u00e3o de documento por um banco, garantindo ao exportador estrangeiro o recebimento pela venda, desde que atendidas as condi\u00e7\u00f5es e prazos estipulados \u00e9:<\/p>","resposta":6865255,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cobran\u00e7a","id":6865253,"corpo":"<p>cobran\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"remessa sem saque","id":6865254,"corpo":"<p>remessa sem saque<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"remessa antecipada","id":6865255,"corpo":"<p>remessa antecipada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito document\u00e1rio","id":6865256,"corpo":"<p>cr\u00e9dito document\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Internacional e Comunit\u00e1rio","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"}],"slug":"comercio-internacional\/1795727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se preparar para realizar a extuba\u00e7\u00e3o de um paciente ap\u00f3s uma anestesia geral, o monitor de bloqueio neuromuscular evidencia somente duas contagens p\u00f3s-tet\u00e2nicas (PTC = 2), sendo feito uma dose inicial de rocur\u00f4nio na indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica de 1mg\/kg.Neste caso, a dose recomendada de sugamadex para revers\u00e3o do bloqueio (em mg\/kg) \u00e9","provas":[{"id":65509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2009885,"hashId":"a25d65af1f914b9a58f65c7f5206afa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se preparar para realizar a extuba\u00e7\u00e3o de um paciente ap\u00f3s uma anestesia geral, o monitor de bloqueio neuromuscular evidencia somente duas contagens p\u00f3s-tet\u00e2nicas (PTC = 2), sendo feito uma dose inicial de rocur\u00f4nio na indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica de 1mg\/kg.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste caso, a dose recomendada de <em><u>sugamadex<\/u><\/em> para revers\u00e3o do bloqueio (em mg\/kg) \u00e9<\/p>","resposta":7820346,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":7820343,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":7820344,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16","id":7820345,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4","id":7820346,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1","id":7820347,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/2009885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513,"slug":"residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As dietas com alto teor de s\u00f3dio geralmente possuem baixo teor de pot\u00e1ssio e est\u00e3o associadas a uma maior incid\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial. ","provas":[{"id":92454,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513,"slug":"residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2616395,"hashId":"0991cc61ebaa1cda4546aae6f5aa2768","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dietas com alto teor de s\u00f3dio geralmente possuem baixo teor de pot\u00e1ssio e est\u00e3o associadas a uma maior incid\u00eancia de hipertens\u00e3o arterial. <\/p>","resposta":10437466,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10437466,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10437467,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o arterial \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica n\u00e3o transmiss\u00edvel, definida por n\u00edveis press\u00f3ricos, em que os benef\u00edcios do tratamento (n\u00e3o medicamentoso e (ou) medicamentoso) superam os riscos. Trata-se de uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial, que depende de fatores gen\u00e9ticos\/epigen\u00e9ticos, ambientais e sociais, caracterizada por eleva\u00e7\u00e3o persistente da press\u00e3o arterial. A respeito do tema, julgue os itens a seguir. ","id":557260,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o arterial \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica n\u00e3o transmiss\u00edvel, definida por n\u00edveis press\u00f3ricos, em que os benef\u00edcios do tratamento (n\u00e3o medicamentoso e (ou) medicamentoso) superam os riscos. Trata-se de uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial, que depende de fatores gen\u00e9ticos\/epigen\u00e9ticos, ambientais e sociais, caracterizada por eleva\u00e7\u00e3o persistente da press\u00e3o arterial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do tema, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2616395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea:Sa\u00fade","id":25229,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A organiza\u00e7\u00e3o internacional Human Rights Watch, que atua pelos direitos humanos, e a entidade Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o divulgaram nesta sexta (11\/06) recomenda\u00e7\u00f5es para reduzir os preju\u00edzos causados pela pandemia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira e criticaram as a\u00e7\u00f5es do governo federal para a \u00e1rea no atual momento.\" (g1.globo.com\/educacao\/noticia)A not\u00edcia citada acima trata da defasagem detectada em pesquisa com estudantes brasileiros. Sob qual alega\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel atribuir essa defasagem \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus?","provas":[{"id":76789,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea:Sa\u00fade","id":25229,"slug":"profissional-de-educacao-fisica-area-saude"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-profissional-de-educacao-fisica-area-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea:  Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2359191,"hashId":"2dc8956263007615cb834de4887585b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A organiza\u00e7\u00e3o internacional Human Rights Watch, que atua pelos direitos humanos, e a entidade Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o divulgaram nesta sexta (11\/06) recomenda\u00e7\u00f5es para reduzir os preju\u00edzos causados pela pandemia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira e criticaram as a\u00e7\u00f5es do governo federal para a \u00e1rea no atual momento.\" (g1.globo.com\/educacao\/noticia)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia citada acima trata da defasagem detectada em pesquisa com estudantes brasileiros. Sob qual alega\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel atribuir essa defasagem \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus?<\/p>","resposta":9330659,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O medo de serem contaminados fez com que as crian\u00e7as n\u00e3o se sentissem seguras no ambiente escolar, causando d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o que comprometem a aprendizagem.","id":9330658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O medo de serem contaminados fez com que as crian\u00e7as n\u00e3o se sentissem seguras no ambiente escolar, causando d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o que comprometem a aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As medidas restritivas adotadas no combate \u00e0 pandemia inclu\u00edram o ensino \u00e0 dist\u00e2ncia, que na maioria das faixas et\u00e1rias n\u00e3o foi suficiente para que houvesse uma aprendizagem significativa.","id":9330659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas restritivas adotadas no combate \u00e0 pandemia inclu\u00edram o ensino \u00e0 dist\u00e2ncia, que na maioria das faixas et\u00e1rias n\u00e3o foi suficiente para que houvesse uma aprendizagem significativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os professores se recusaram a trabalhar, mesmo que no sistema \u00e0 dist\u00e2ncia e os estudantes ficaram desassistidos.","id":9330660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os professores se recusaram a trabalhar, mesmo que no sistema \u00e0 dist\u00e2ncia e os estudantes ficaram desassistidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mesmo havendo funcionamento normal de todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino, os pais se recusaram a mandar seus filhos para a escola.","id":9330661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo havendo funcionamento normal de todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino, os pais se recusaram a mandar seus filhos para a escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Direitos Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407356,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2359191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Real foi um grande plano de estabiliza\u00e7\u00e3o da economia brasileira lan\u00e7ado durante o governo de Itamar Franco. No primeiro semestre de 1994, foram implantadas as medidas que conseguiram estabilizar a economia brasileira e colocar fim \u00e0 crise de hiperinfla\u00e7\u00e3o que atingia o pa\u00eds desde a d\u00e9cada de 1980. Algumas das consequ\u00eancias do Plano Real, implementado no governo de Itamar Franco, foram: (Considere C para assertivas corretas e E para as erradas ) ( ) A abertura econ\u00f4mica do Brasil e a total estabilidade pol\u00edtica e econ\u00f4mica no pa\u00eds. ( )A estatiza\u00e7\u00e3o integral de empresas privadas e a desindexa\u00e7\u00e3o da economia nacional. ( ) O congelamento de sal\u00e1rios e pre\u00e7os nos supermercados e a privatiza\u00e7\u00e3o de estatais. ( ) O controle da infla\u00e7\u00e3o e a atra\u00e7\u00e3o de investimentos estrangeiros na ind\u00fastria nacional. ( ) O corte nos gastos p\u00fablicos e a redu\u00e7\u00e3o na cobran\u00e7a de impostos federais. A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":67884,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2359289,"hashId":"0cd2e25fb6bcdd8094b226d883af0577","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Real foi um grande plano de estabiliza\u00e7\u00e3o da economia brasileira lan\u00e7ado durante o governo de Itamar Franco. No primeiro semestre de 1994, foram implantadas as medidas que conseguiram estabilizar a economia brasileira e colocar fim \u00e0 crise de hiperinfla\u00e7\u00e3o que atingia o pa\u00eds desde a d\u00e9cada de 1980. Algumas das consequ\u00eancias do Plano Real, implementado no governo de Itamar Franco, foram: (Considere C para assertivas corretas e E para as erradas )<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) A abertura econ\u00f4mica do Brasil e a total estabilidade pol\u00edtica e econ\u00f4mica no pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A estatiza\u00e7\u00e3o integral de empresas privadas e a desindexa\u00e7\u00e3o da economia nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O congelamento de sal\u00e1rios e pre\u00e7os nos supermercados e a privatiza\u00e7\u00e3o de estatais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O controle da infla\u00e7\u00e3o e a atra\u00e7\u00e3o de investimentos estrangeiros na ind\u00fastria nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O corte nos gastos p\u00fablicos e a redu\u00e7\u00e3o na cobran\u00e7a de impostos federais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":9331104,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C, C, E, E, C ","id":9331100,"corpo":"<p>C, C, E, E, C <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E, E, C, C, C","id":9331101,"corpo":"<p>E, E, C, C, C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C, C, C, E, C","id":9331102,"corpo":"<p>C, C, C, E, C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E, C, E, C, E","id":9331103,"corpo":"<p>E, C, E, C, E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E, E, E, C, E","id":9331104,"corpo":"<p>E, E, E, C, E<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governos FHC","oab":false,"nome":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governos FHC","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416823,"slug":"historia-reconstrucao-democratica-governos-fhc"}],"slug":"historia\/2359289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leticia vai pintar uma das paredes do seu quarto que mede 2m de altura e 4,5m de comprimento e o pintor lhe disse que o rendimento da tinta \u00e9 de 100ml para 1m\u00b2 de parede. Qual \u00e9 a quantidade de tinta que ser\u00e1 usada?","provas":[{"id":76784,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"conderg-sp-2021-omni-farmaceutico","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2359393,"hashId":"c29d364872384b33f84e87f62bb4ba61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leticia vai pintar uma das paredes do seu quarto que mede 2m de altura e 4,5m de comprimento e o pintor lhe disse que o rendimento da tinta \u00e9 de 100ml para 1m\u00b2 de parede. Qual \u00e9 a quantidade de tinta que ser\u00e1 usada?<\/p>","resposta":9331602,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e3o usados 450ml de tinta.","id":9331599,"corpo":"<p>Ser\u00e3o usados 450ml de tinta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o usados 200ml de tinta.","id":9331600,"corpo":"<p>Ser\u00e3o usados 200ml de tinta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o usados 800ml de tinta.","id":9331601,"corpo":"<p>Ser\u00e3o usados 800ml de tinta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o usados 900ml de tinta.","id":9331602,"corpo":"<p>Ser\u00e3o usados 900ml de tinta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/2359393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, divulgou, recentemente, dados que indicam um crescimento no volume de servi\u00e7os prestados em abril de 0,7% em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas de mar\u00e7o. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O representa uma empresa prestadora de servi\u00e7os?","provas":[{"id":76791,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"conderg-sp-2021-omni-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":2359399,"hashId":"32e07a1c1b11c87d377b07f8f19cda56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE, divulgou, recentemente, dados que indicam um crescimento no volume de servi\u00e7os prestados em abril de 0,7% em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas de mar\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo <strong>N\u00c3O <\/strong>representa uma empresa prestadora de servi\u00e7os?<\/p>","resposta":9331629,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contabilidade. ","id":9331626,"corpo":"<p>Contabilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assessoria de imprensa.","id":9331627,"corpo":"<p>Assessoria de imprensa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Marketing digital. ","id":9331628,"corpo":"<p>Marketing digital. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Ind\u00fastria de alimentos.","id":9331629,"corpo":"<p> Ind\u00fastria de alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2359399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O estado de S\u00e3o Paulo come\u00e7a nesta quarta-feira (09\/05) a terceira e \u00faltima etapa de vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe. A previs\u00e3o \u00e9 a de que sejam vacinadas cerca de 5,1 milh\u00f5es de pessoas at\u00e9 9 de julho, quando acaba a campanha.\" (https:\/\/cultura.uol.com.br\/noticias) Em meio ao processo de vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus foi necess\u00e1rio iniciar tamb\u00e9m a vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe que j\u00e1 vem sendo feita anualmente h\u00e1 algum tempo. Qual \u00e9 o nome associado \u00e0 infec\u00e7\u00e3o causada por esse tipo de gripe?","provas":[{"id":76784,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"conderg-sp-2021-omni-farmaceutico","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2359422,"hashId":"dba893c637a90d6a60c4cc57e524698a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O estado de S\u00e3o Paulo come\u00e7a nesta quarta-feira (09\/05) a terceira e \u00faltima etapa de vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe. A previs\u00e3o \u00e9 a de que sejam vacinadas cerca de 5,1 milh\u00f5es de pessoas at\u00e9 9 de julho, quando acaba a campanha.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/cultura.uol.com.br\/noticias) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em meio ao processo de vacina\u00e7\u00e3o contra o coronav\u00edrus foi necess\u00e1rio iniciar tamb\u00e9m a vacina\u00e7\u00e3o contra a gripe que j\u00e1 vem sendo feita anualmente h\u00e1 algum tempo. Qual \u00e9 o nome associado \u00e0 infec\u00e7\u00e3o causada por esse tipo de gripe?<\/p>","resposta":9331733,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sarampo.","id":9331732,"corpo":"<p>Sarampo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Influenza.","id":9331733,"corpo":"<p>Influenza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Meningite.","id":9331734,"corpo":"<p>Meningite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Catapora.","id":9331735,"corpo":"<p>Catapora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2359422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A organiza\u00e7\u00e3o internacional Human Rights Watch, que atua pelos direitos humanos, e a entidade Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o divulgaram nesta sexta (11\/06) recomenda\u00e7\u00f5es para reduzir os preju\u00edzos causados pela pandemia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira e criticaram as a\u00e7\u00f5es do governo federal para a \u00e1rea no atual momento.\" (g1.globo.com\/educacao\/noticia) A not\u00edcia citada acima trata da defasagem detectada em pesquisa com estudantes brasileiros. Sob qual alega\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel atribuir essa defasagem \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus?","provas":[{"id":76784,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"conderg-sp-2021-omni-farmaceutico","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2359432,"hashId":"5a413046ae8dd02ad3b5bf5cd88a3b47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A organiza\u00e7\u00e3o internacional Human Rights Watch, que atua pelos direitos humanos, e a entidade Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o divulgaram nesta sexta (11\/06) recomenda\u00e7\u00f5es para reduzir os preju\u00edzos causados pela pandemia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o brasileira e criticaram as a\u00e7\u00f5es do governo federal para a \u00e1rea no atual momento.\" (g1.globo.com\/educacao\/noticia) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia citada acima trata da defasagem detectada em pesquisa com estudantes brasileiros. Sob qual alega\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel atribuir essa defasagem \u00e0 pandemia do coronav\u00edrus?<\/p>","resposta":9331779,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As medidas restritivas adotadas no combate \u00e0 pandemia inclu\u00edram o ensino \u00e0 dist\u00e2ncia, que na maioria das faixas et\u00e1rias n\u00e3o foi suficiente para que houvesse uma aprendizagem significativa.","id":9331779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas restritivas adotadas no combate \u00e0 pandemia inclu\u00edram o ensino \u00e0 dist\u00e2ncia, que na maioria das faixas et\u00e1rias n\u00e3o foi suficiente para que houvesse uma aprendizagem significativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os professores se recusaram a trabalhar, mesmo que no sistema \u00e0 dist\u00e2ncia e os estudantes ficaram desassistidos.","id":9331780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os professores se recusaram a trabalhar, mesmo que no sistema \u00e0 dist\u00e2ncia e os estudantes ficaram desassistidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mesmo havendo funcionamento normal de todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino, os pais se recusaram a mandar seus filhos para a escola.","id":9331781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo havendo funcionamento normal de todas as institui\u00e7\u00f5es de ensino, os pais se recusaram a mandar seus filhos para a escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O medo de serem contaminados fez com que as crian\u00e7as n\u00e3o se sentissem seguras no ambiente escolar, causando d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o que comprometem a aprendizagem.","id":9331782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O medo de serem contaminados fez com que as crian\u00e7as n\u00e3o se sentissem seguras no ambiente escolar, causando d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o que comprometem a aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2359432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que tem como intera\u00e7\u00e3o resultante a sinergia.","provas":[{"id":76784,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"conderg-sp-2021-omni-farmaceutico","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2359443,"hashId":"e77e8e5585882e719f68538d1fd63d15","enunciado":"<p>Assinale a alternativa CORRETA que tem como intera\u00e7\u00e3o resultante a sinergia.<\/p>","resposta":9331832,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agente precipitante: Flumazenil, Agente afetado: Benzodiazep\u00ednicos.","id":9331830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agente precipitante: Flumazenil, Agente afetado: Benzodiazep\u00ednicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agente precipitante: Naloxona, Agente afetado: Morfina.","id":9331831,"corpo":"<p>Agente precipitante: Naloxona, Agente afetado: Morfina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Agente precipitante: Neostigmina, Agente afetado: Suxamet\u00f4nio.","id":9331832,"corpo":"<p>Agente precipitante: Neostigmina, Agente afetado: Suxamet\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agente precipitante: Ondansetrona, Agente afetado: Tramadol.","id":9331833,"corpo":"<p>Agente precipitante: Ondansetrona, Agente afetado: Tramadol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/2359443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA relacionada a descri\u00e7\u00e3o abaixo:\"Apesar de mais antigas, s\u00e3o ainda as mais ativas contra cocos aer\u00f3bios gram-positivos (exceto enterococo). Atuam contra Staphylococcus aureus produtores de penicilinase, mas n\u00e3o contra os resistentes \u00e0 oxacilina\".","provas":[{"id":76784,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"CONDERG","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conderg-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"conderg-sp-2021-omni-farmaceutico","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2359447,"hashId":"9cd39b87f9e9cc0db2ae8910d0c79725","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA relacionada a descri\u00e7\u00e3o abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\"Apesar de mais antigas, s\u00e3o ainda as mais ativas contra cocos aer\u00f3bios gram-positivos (exceto enterococo). Atuam contra Staphylococcus aureus produtores de penicilinase, mas n\u00e3o contra os resistentes \u00e0 oxacilina\".<\/em><\/p>","resposta":9331849,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ampicilina e amoxicilina.","id":9331848,"corpo":"<p>Ampicilina e amoxicilina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cefalosporinas de primeira gera\u00e7\u00e3o (cefazolina, cefalotina e cefalexina).","id":9331849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefalosporinas de primeira gera\u00e7\u00e3o (cefazolina, cefalotina e cefalexina).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oxacilina e cong\u00eaneres.","id":9331850,"corpo":"<p>Oxacilina e cong\u00eaneres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fenoximetilpenicilina.","id":9331851,"corpo":"<p>Fenoximetilpenicilina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":"farmacia\/2359447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vez constatada a situa\u00e7\u00e3o real de risco de transmiss\u00e3o de zoonose(s) (risco iminente) ou a introdu\u00e7\u00e3o de zoonose(s) de relev\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica no territ\u00f3rio local, a \u00e1rea de vigil\u00e2ncia de zoonoses deve iniciar a etapa de desenvolvimento e execu\u00e7\u00e3o do controle da doen\u00e7a, por meio de medidas cab\u00edveis e vi\u00e1veis a serem aplicadas direta e indiretamente sobre a popula\u00e7\u00e3o animal alvo, a fim de interromper o ciclo de transmiss\u00e3o da(s) zoonose(s) alvo. As a\u00e7\u00f5es, as atividades e as estrat\u00e9gias de controle de zoonoses subdividem-se em tr\u00eas tipos: I - Controle do risco iminente de transmiss\u00e3o de zoonose - Deve-se proceder \u00e0s medidas de controle cab\u00edveis, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o das medidas de vigil\u00e2ncia e intensifica\u00e7\u00e3o das medidas de preven\u00e7\u00e3o, ambas adequadas \u00e0 nova realidade epidemiol\u00f3gica. Esse controle se caracteriza pelo desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es, atividades e estrat\u00e9gias que visem ao alcance da redu\u00e7\u00e3o ou da elimina\u00e7\u00e3o, quando poss\u00edvel, do risco iminente de transmiss\u00e3o da zoonose para a popula\u00e7\u00e3o humana. II - Controle da zoonose incidente - Uma vez instalado o ciclo de transmiss\u00e3o de determinada zoonose em certa \u00e1rea, em que uma popula\u00e7\u00e3o animal esteja relacionada, deve-se proceder \u00e0s medidas de controle para a redu\u00e7\u00e3o ou a elimina\u00e7\u00e3o, quando poss\u00edvel, do n\u00famero de casos humanos da doen\u00e7a, intervindo de forma efetiva na interrup\u00e7\u00e3o do ciclo de transmiss\u00e3o. III - Controle da zoonose prevalente - Diante de uma zoonose prevalente na \u00e1rea-alvo, em que uma popula\u00e7\u00e3o animal esteja relacionada \u00e0 transmiss\u00e3o dela, devem-se manter, sistematicamente, as medidas de vigil\u00e2ncia, ativa e passiva, e de preven\u00e7\u00e3o, procedendo \u00e0s medidas de controle para a redu\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o, quando poss\u00edvel, do n\u00famero de casos humanos da doen\u00e7a, intervindo de forma efetiva na interrup\u00e7\u00e3o do ciclo de transmiss\u00e3o. \u00c9 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":68417,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2359549,"hashId":"a99437f90cfb9ee6ccc9d135fbd312e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez constatada a situa\u00e7\u00e3o real de risco de transmiss\u00e3o de zoonose(s) (risco iminente) ou a introdu\u00e7\u00e3o de zoonose(s) de relev\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica no territ\u00f3rio local, a \u00e1rea de vigil\u00e2ncia de zoonoses deve iniciar a etapa de desenvolvimento e execu\u00e7\u00e3o do controle da doen\u00e7a, por meio de medidas cab\u00edveis e vi\u00e1veis a serem aplicadas direta e indiretamente sobre a popula\u00e7\u00e3o animal alvo, a fim de interromper o ciclo de transmiss\u00e3o da(s) zoonose(s) alvo. As a\u00e7\u00f5es, as atividades e as estrat\u00e9gias de controle de zoonoses subdividem-se em tr\u00eas tipos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Controle do risco iminente de transmiss\u00e3o de zoonose - Deve-se proceder \u00e0s medidas de controle cab\u00edveis, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o das medidas de vigil\u00e2ncia e intensifica\u00e7\u00e3o das medidas de preven\u00e7\u00e3o, ambas adequadas \u00e0 nova realidade epidemiol\u00f3gica. Esse controle se caracteriza pelo desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es, atividades e estrat\u00e9gias que visem ao alcance da redu\u00e7\u00e3o ou da elimina\u00e7\u00e3o, quando poss\u00edvel, do risco iminente de transmiss\u00e3o da zoonose para a popula\u00e7\u00e3o humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Controle da zoonose incidente - Uma vez instalado o ciclo de transmiss\u00e3o de determinada zoonose em certa \u00e1rea, em que uma popula\u00e7\u00e3o animal esteja relacionada, deve-se proceder \u00e0s medidas de controle para a redu\u00e7\u00e3o ou a elimina\u00e7\u00e3o, quando poss\u00edvel, do n\u00famero de casos humanos da doen\u00e7a, intervindo de forma efetiva na interrup\u00e7\u00e3o do ciclo de transmiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III - Controle da zoonose prevalente - Diante de uma zoonose prevalente na \u00e1rea-alvo, em que uma popula\u00e7\u00e3o animal esteja relacionada \u00e0 transmiss\u00e3o dela, devem-se manter, sistematicamente, as medidas de vigil\u00e2ncia, ativa e passiva, e de preven\u00e7\u00e3o, procedendo \u00e0s medidas de controle para a redu\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o, quando poss\u00edvel, do n\u00famero de casos humanos da doen\u00e7a, intervindo de forma efetiva na interrup\u00e7\u00e3o do ciclo de transmiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":9332326,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, apenas.","id":9332322,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":9332323,"corpo":"<p> I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9332324,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9332325,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":9332326,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/2359549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O produtor agropecu\u00e1rio precisa dar destino ambientalmente correto aos res\u00edduos produzidos em seu estabelecimento, o que vem exigindo investimentos, al\u00e9m de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s normas legais. A Instru\u00e7\u00e3o Normativa 48\/2019 estabelece as regras sobre o recolhimento, transporte, processamento e destina\u00e7\u00e3o de animais mortos e res\u00edduos da produ\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria como alternativa para a sua elimina\u00e7\u00e3o nos estabelecimentos rurais. Para destinar animais mortos e res\u00edduos da produ\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria para unidade de recebimento, de transforma\u00e7\u00e3o ou de elimina\u00e7\u00e3o, o estabelecimento rural deve possuir cadastro atualizado junto ao SVO e dispor de um local exclusivo para o recolhimento, bem como a unidade de recebimento e a de transforma\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o. Os produtos gerados no processo de transforma\u00e7\u00e3o podem ser utilizados como insumos na ind\u00fastria qu\u00edmica, energ\u00e9tica, de adubo, biodiesel, higiene e limpeza, levando a algumas considera\u00e7\u00f5es como:I - O produto final pode ser destinado, no pa\u00eds, para a alimenta\u00e7\u00e3o animal. II - O produto final pode ser destinado \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o, desde que atendidas \u00e0s exig\u00eancias estabelecidas pelo pa\u00eds de destino. III - O produto final contendo ruminantes na composi\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ser destinado como adubo se houver comprova\u00e7\u00e3o, para o \u00f3rg\u00e3o fiscalizador, da retirada de MRE. IV - Mediante an\u00e1lise pr\u00e9via da Secretaria de Defesa Agropecu\u00e1ria do MAPA, as explora\u00e7\u00f5es pecu\u00e1rias em que o SVO detectar suspeita de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, o recolhimento de animais mortos e res\u00edduos da produ\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria fica sujeito a restri\u00e7\u00f5es, seguindo diretrizes das normas sanit\u00e1rias. V - O r\u00f3tulo do produto final da transforma\u00e7\u00e3o deve conter os seguintes dizeres, com a mesma visibilidade da denomina\u00e7\u00e3o do produto: a - \"Produzido a Partir de Animais e Res\u00edduos da Produ\u00e7\u00e3o Pecu\u00e1ria\", b - \"Para Alimenta\u00e7\u00e3o Animal\". \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":68417,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2359556,"hashId":"1670fa8727993dd9704e90f6fd4cf9fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O produtor agropecu\u00e1rio precisa dar destino ambientalmente correto aos res\u00edduos produzidos em seu estabelecimento, o que vem exigindo investimentos, al\u00e9m de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s normas legais. A Instru\u00e7\u00e3o Normativa 48\/2019 estabelece as regras sobre o recolhimento, transporte, processamento e destina\u00e7\u00e3o de animais mortos e res\u00edduos da produ\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria como alternativa para a sua elimina\u00e7\u00e3o nos estabelecimentos rurais. Para destinar animais mortos e res\u00edduos da produ\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria para unidade de recebimento, de transforma\u00e7\u00e3o ou de elimina\u00e7\u00e3o, o estabelecimento rural deve possuir cadastro atualizado junto ao SVO e dispor de um local exclusivo para o recolhimento, bem como a unidade de recebimento e a de transforma\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o. Os produtos gerados no processo de transforma\u00e7\u00e3o podem ser utilizados como insumos na ind\u00fastria qu\u00edmica, energ\u00e9tica, de adubo, biodiesel, higiene e limpeza, levando a algumas considera\u00e7\u00f5es como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O produto final pode ser destinado, no pa\u00eds, para a alimenta\u00e7\u00e3o animal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II - O produto final pode ser destinado \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o, desde que atendidas \u00e0s exig\u00eancias estabelecidas pelo pa\u00eds de destino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O produto final contendo ruminantes na composi\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ser destinado como adubo se houver comprova\u00e7\u00e3o, para o \u00f3rg\u00e3o fiscalizador, da retirada de MRE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV - Mediante an\u00e1lise pr\u00e9via da Secretaria de Defesa Agropecu\u00e1ria do MAPA, as explora\u00e7\u00f5es pecu\u00e1rias em que o SVO detectar suspeita de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, o recolhimento de animais mortos e res\u00edduos da produ\u00e7\u00e3o pecu\u00e1ria fica sujeito a restri\u00e7\u00f5es, seguindo diretrizes das normas sanit\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - O r\u00f3tulo do produto final da transforma\u00e7\u00e3o deve conter os seguintes dizeres, com a mesma visibilidade da denomina\u00e7\u00e3o do produto: a - \"Produzido a Partir de Animais e Res\u00edduos da Produ\u00e7\u00e3o Pecu\u00e1ria\", b - \"Para Alimenta\u00e7\u00e3o Animal\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9332358,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas. ","id":9332355,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I, II e III, apenas.","id":9332356,"corpo":"<p> I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":9332357,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II, III e IV, apenas. ","id":9332358,"corpo":"<p> II, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I, II, III e IV, apenas.","id":9332359,"corpo":"<p> I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/2359556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O carrapato-do-boi Rhipicephalus (Boophilus) microplus, end\u00eamica em praticamente todo o territ\u00f3rio nacional, causa grandes preju\u00edzos econ\u00f4micos \u00e0 cadeia produtiva de bovinos no Brasil, e o seu controle ainda \u00e9 realizado predominantemente com acaricidas, e apenas quando o gado se apresenta visualmente altamente infestado por esse ectoparasita, j\u00e1 no final da fase parasit\u00e1ria. Nesse momento, a maior parte dos danos j\u00e1 se torna irrevers\u00edvel, mas h\u00e1 um efeito desse tratamento quanto ao impacto positivo de redu\u00e7\u00e3o de infesta\u00e7\u00f5es posteriores. Les\u00f5es no couro, causadas pela picada dos carrapatos, al\u00e9m de desvalorizar o produto, tamb\u00e9m podem favorecer a penetra\u00e7\u00e3o de larvas de moscas causadoras das bicheiras (mi\u00edases). Por todos esses fatores, o carrapato tem sido destacado, economicamente, como o mais importante ectoparasita de bovinos do pa\u00eds, particularmente em ra\u00e7as taurinas ou seus cruzamentos. A a\u00e7\u00e3o baseada no conhecimento da biologia do parasita resultar\u00e1 em um melhor controle, menor custo, retardamento no avan\u00e7o da sele\u00e7\u00e3o para resist\u00eancia e menor impacto no ambiente pela redu\u00e7\u00e3o da quantidade de acaricidas utilizada no controle desse ectoparasita. Embrapa Gado de Corte - Cap\u00edtulo em livro cient\u00edfico. In: ANDREOTTI, R.; GARCIA, M. V.; KOLLER, W. W. (Ed.). Carrapatos na cadeia produtiva de bovinos. Bras\u00edlia, DF: Embrapa, p. 123-133, 2019. 240 p. Qual das alternativas demonstra um controle estrat\u00e9gico eficiente.","provas":[{"id":68417,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte","sigla":"","id":4864,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-ponte-mg-2021-cotec-fadenor-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Ponte - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2359563,"hashId":"f994498d8c2dd381d73316458bb4768e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O carrapato-do-boi <em>Rhipicephalus<\/em> (Boophilus) microplus, end\u00eamica em praticamente todo o territ\u00f3rio nacional, causa grandes preju\u00edzos econ\u00f4micos \u00e0 cadeia produtiva de bovinos no Brasil, e o seu controle ainda \u00e9 realizado predominantemente com acaricidas, e apenas quando o gado se apresenta visualmente altamente infestado por esse ectoparasita, j\u00e1 no final da fase parasit\u00e1ria. Nesse momento, a maior parte dos danos j\u00e1 se torna irrevers\u00edvel, mas h\u00e1 um efeito desse tratamento quanto ao impacto positivo de redu\u00e7\u00e3o de infesta\u00e7\u00f5es posteriores. Les\u00f5es no couro, causadas pela picada dos carrapatos, al\u00e9m de desvalorizar o produto, tamb\u00e9m podem favorecer a penetra\u00e7\u00e3o de larvas de moscas causadoras das bicheiras (mi\u00edases). Por todos esses fatores, o carrapato tem sido destacado, economicamente, como o mais importante ectoparasita de bovinos do pa\u00eds, particularmente em ra\u00e7as taurinas ou seus cruzamentos. A a\u00e7\u00e3o baseada no conhecimento da biologia do parasita resultar\u00e1 em um melhor controle, menor custo, retardamento no avan\u00e7o da sele\u00e7\u00e3o para resist\u00eancia e menor impacto no ambiente pela redu\u00e7\u00e3o da quantidade de acaricidas utilizada no controle desse ectoparasita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Embrapa Gado de Corte - Cap\u00edtulo em livro cient\u00edfico. In: ANDREOTTI, R.; GARCIA, M. V.; KOLLER, W. W. (Ed.). <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Carrapatos na cadeia produtiva de bovinos. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Bras\u00edlia, DF: Embrapa, p. 123-133, 2019. 240 p. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas demonstra um controle estrat\u00e9gico eficiente.<\/p>","resposta":9332390,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar rota\u00e7\u00e3o da base qu\u00edmica do acaricida para evitar resist\u00eancia a cada dois anos, realizando os banhos no per\u00edodo de maior infesta\u00e7\u00e3o na \u00e9poca chuvosa, utilizando a recomenda\u00e7\u00e3o do fabricante.","id":9332389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar rota\u00e7\u00e3o da base qu\u00edmica do acaricida para evitar resist\u00eancia a cada dois anos, realizando os banhos no per\u00edodo de maior infesta\u00e7\u00e3o na \u00e9poca chuvosa, utilizando a recomenda\u00e7\u00e3o do fabricante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar bioensaio para determinar o produto acaricida mais adequado, no fim da \u00e9poca seca, realizar cinco banhos com intervalo de 21 dias, utilizando a recomenda\u00e7\u00e3o adequada do fabricante. ","id":9332390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar bioensaio para determinar o produto acaricida mais adequado, no fim da \u00e9poca seca, realizar cinco banhos com intervalo de 21 dias, utilizando a recomenda\u00e7\u00e3o adequada do fabricante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utilizar rota\u00e7\u00e3o da base qu\u00edmica do acaricida para evitar resist\u00eancia a cada dois anos, realizando os banhos no per\u00edodo de menor infesta\u00e7\u00e3o na \u00e9poca seca, utilizando a recomenda\u00e7\u00e3o do fabricante.","id":9332391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar rota\u00e7\u00e3o da base qu\u00edmica do acaricida para evitar resist\u00eancia a cada dois anos, realizando os banhos no per\u00edodo de menor infesta\u00e7\u00e3o na \u00e9poca seca, utilizando a recomenda\u00e7\u00e3o do fabricante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realizar bioensaio para determinar o produto acaricida mais adequado, na \u00e9poca chuvosa, de menor infesta\u00e7\u00e3o, realizar cinco banhos com intervalo de 21 dias, utilizando a recomenda\u00e7\u00e3o adequada do fabricante.","id":9332392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar bioensaio para determinar o produto acaricida mais adequado, na \u00e9poca chuvosa, de menor infesta\u00e7\u00e3o, realizar cinco banhos com intervalo de 21 dias, utilizando a recomenda\u00e7\u00e3o adequada do fabricante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Utilizar rota\u00e7\u00e3o da base qu\u00edmica do acaricida anualmente para evitar resist\u00eancia, realizando os banhos no per\u00edodo de maior infesta\u00e7\u00e3o na \u00e9poca chuvosa, utilizando a recomenda\u00e7\u00e3o do fabricante.","id":9332393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Utilizar rota\u00e7\u00e3o da base qu\u00edmica do acaricida anualmente para evitar resist\u00eancia, realizando os banhos no per\u00edodo de maior infesta\u00e7\u00e3o na \u00e9poca chuvosa, utilizando a recomenda\u00e7\u00e3o do fabricante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bovinocultura","oab":false,"nome":"Bovinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403284,"slug":"veterinaria-bovinocultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/2359563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alvorada","sigla":"","id":4952,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, em uma planilha, as c\u00e9lulas A1, B1, C1 e D1 est\u00e3o preenchidas com os n\u00fameros 2, 3, 5 e 7, respectivamente. A c\u00e9lula D1 possui uma f\u00f3rmula \"=SOMA(A1?C1)\", na qual o ponto de interroga\u00e7\u00e3o (?) \u00e9 substitu\u00eddo por:","provas":[{"id":66130,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alvorada","sigla":"","id":4952,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs-2021-legalle-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Alvorada - Enfermeiro - 2021"},{"id":66132,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alvorada","sigla":"","id":4952,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alvorada-rs-2021-legalle-concursos-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Alvorada - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2359790,"hashId":"31bf92a3319493677e58bf024674c0ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que, em uma planilha, as c\u00e9lulas A1, B1, C1 e D1 est\u00e3o preenchidas com os n\u00fameros 2, 3, 5 e 7, respectivamente. A c\u00e9lula D1 possui uma f\u00f3rmula \"=SOMA(A1?C1)\", na qual o ponto de interroga\u00e7\u00e3o (?) \u00e9 substitu\u00eddo por:<\/p>","resposta":9333489,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sustenido.","id":9333487,"corpo":"<p>Sustenido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dois-pontos.","id":9333488,"corpo":"<p>Dois-pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ponto-e-v\u00edrgula.","id":9333489,"corpo":"<p>Ponto-e-v\u00edrgula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cifr\u00e3o.","id":9333490,"corpo":"<p>Cifr\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Asterisco.","id":9333491,"corpo":"<p>Asterisco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 23 a 25 se referem ao Microsoft Excel 2016, em portugu\u00eas.","id":527710,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 23 a 25 se referem ao Microsoft Excel 2016, em portugu\u00eas.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 25","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2359790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as possibilidades de reescrita da frase: \"A escola \u00e9 particular, mas bem mais barata do que os cursos na regi\u00e3o central da cidade, criada por um professor que se cansou das dificuldades do ensino p\u00fablico, onde trabalhou como volunt\u00e1rio.\"I - A escola \u00e9 particular por\u00e9m bem mais barata do que os cursos na regi\u00e3o central da cidade, criada por um professor que se cansou das dificuldades do ensino p\u00fablico, na qual trabalhou como volunt\u00e1rio.II - A escola \u00e9 particular, por\u00e9m bem mais barata do que os cursos na regi\u00e3o central da cidade, criada por um professor que se cansou das dificuldades do ensino p\u00fablico,, em que trabalhou como volunt\u00e1rio. II- A escola \u00e9 particular, logo bem mais barata do que os cursos na regi\u00e3o central da cidade, criada por um professor que se cansou das dificuldades do ensino p\u00fablico, cujo trabalhou como volunt\u00e1rio.Das possibilidades de reescrita acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?","provas":[{"id":69323,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2021-fundacao-la-salle-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:27:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2359793,"hashId":"74794561d673bb53b3246df4dfca7eed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as possibilidades de reescrita da frase: \"A escola \u00e9 particular, mas bem mais barata do que os cursos na regi\u00e3o central da cidade, criada por um professor que se cansou das dificuldades do ensino p\u00fablico, onde trabalhou como volunt\u00e1rio.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A escola \u00e9 particular por\u00e9m bem mais barata do que os cursos na regi\u00e3o central da cidade, criada por um professor que se cansou das dificuldades do ensino p\u00fablico, na qual trabalhou como volunt\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A escola \u00e9 particular, por\u00e9m bem mais barata do que os cursos na regi\u00e3o central da cidade, criada por um professor que se cansou das dificuldades do ensino p\u00fablico,, em que trabalhou como volunt\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A escola \u00e9 particular, logo bem mais barata do que os cursos na regi\u00e3o central da cidade, criada por um professor que se cansou das dificuldades do ensino p\u00fablico, cujo trabalhou como volunt\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das possibilidades de reescrita acima, qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?<\/p>","resposta":9333503,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":9333502,"corpo":"<p>Apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":9333503,"corpo":"<p>Apenas a II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9333504,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":9333505,"corpo":"<p>Apenas a III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9333506,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Pesquisa do IBGE mostra como \u00e9 desigual o acesso \u00e0 cultura e ao lazerSegundo o relat\u00f3rio, 44% dos pretos e pardos vivem em cidades sem cinemas, contra 34% da popula\u00e7\u00e3o branca; 37%, em cidades sem museus contra 25% dos brancos .01 Um relat\u00f3rio do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) mostrou as desigualdades02 de acesso _____ bens culturais no pa\u00eds.03 Da Avenida Paulista, com seus oito museus e centros culturais, seis conjuntos de cinemas e04 quatro teatros, s\u00e3o quase 20 quil\u00f4metros at\u00e9 o bairro Valo Velho, nos limites da cidade. O05 endere\u00e7o de uma escola de desenho que, para alguns jovens, vai muito al\u00e9m disso.06 \u00c9 oportunidade.07 \"Isso aqui para mim \u00e9 minha vida. Eu desenho desde pequenininho e sempre procurei um08 curso, um lugar que eu podia aperfei\u00e7oar isso. \u00c9 isso que eu quero para o meu futuro\", contou09 Jo\u00e3o Gabriel dos Santos, de 15 anos.10 A escola \u00e9 particular, mas bem mais barata do que os cursos na regi\u00e3o central da cidade, criada11 por um professor que se cansou das dificuldades do ensino p\u00fablico, onde trabalhou como12 volunt\u00e1rio. Ele deu chance ____ pessoas como Jackson Pereira, que foi aluno e hoje tamb\u00e9m \u00e913 professor. \"Eu sou ilustrador, fa\u00e7o caricatura em evento, ent\u00e3o eu s\u00f3 me expandi nessa parte14 art\u00edstica, me profissionalizei nisso\", contou.15 O relat\u00f3rio do IBGE mostra que, de 2014 a 2018, o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural16 com carteira assinada caiu de 45% para 34%, e a informalidade cresceu praticamente na17 mesma medida. Os dados apontam que o total dos valores investidos em cultura at\u00e9 cresce ao18 longo dos anos, mas abaixo dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o. Pior: ao mesmo tempo ____ participa\u00e7\u00e3o do19 setor dentro do or\u00e7amento p\u00fablico diminui. A pesquisa tamb\u00e9m revela quem s\u00e3o os maiores20 prejudicados com isso. \"A popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, popula\u00e7\u00e3o jovem, pessoas negras,21 pessoas de baixa escolaridade, de uma forma geral, pessoas que residem em locais menos22 privilegiados\", disse Jefferson Mariano, analista socioecon\u00f4mico do IBGE.23 Na defini\u00e7\u00e3o do IBGE 44% dos pretos e pardos vivem em cidades sem cinemas, contra 34% da24 popula\u00e7\u00e3o branca; 37%, em cidades sem museus, contra 25\u00b0\/o dos brancos. Em cidades sem25 nenhum teatro ou sala de espet\u00e1culo, a diferen\u00e7a \u00e9 a mesma. E mais de um ter\u00e7o das crian\u00e7as26 e adolescentes at\u00e9 14 anos tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam acesso a esse tipo de lazer cultural. Organizadora27 de uma vers\u00e3o popular das grandes feiras da chamada cultura geek, jovem, digital, a PerifaCon,28 Lu\u00edze Tavares diz que h\u00e1 uma vis\u00e3o distorcida do jovem da periferia. \"A periferia n\u00e3o \u00e929 entendida como um centro de cultura quando a gente fala de investimento. Em geral, cursos ou30 at\u00e9 acesso ____ educa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea encontrar\u00e1 na periferia s\u00e3o focados em trabalhos manuais,31 operacionais e nunca art\u00edsticos\", disse.32 A diretora e representante da Unesco no Brasil, Marlova Jovchelovitch Noleto, afirma que,33 _________ fundamental para o desenvolvimento de crian\u00e7as e jovens, a cultura \u00e9 importante para34 toda a sociedade. \"O Brasil poderia investir mais, sim, na cultura, e tamb\u00e9m contribuir para35 melhorar o acesso, reduzindo a desigualdade\", explicou.Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2019\/12\/10\/pesquisa-do-ibge-mostra-como-e-desigual-o-acesso-a-cultura-e-ao-lazer.ghtml.(adaptado).","id":527703,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pesquisa do IBGE mostra como \u00e9 desigual o acesso \u00e0 cultura e ao lazer<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Segundo o relat\u00f3rio, 44% dos pretos e pardos vivem em cidades sem cinemas, contra 34% da popula\u00e7\u00e3o branca; 37%, em cidades sem museus contra 25% dos brancos .<\/p><p><br><\/p><p><strong>01<\/strong> Um relat\u00f3rio do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) mostrou as desigualdades<\/p><p><strong>02<\/strong> de acesso _____ bens culturais no pa\u00eds.<\/p><p><strong>03<\/strong> Da Avenida Paulista, com seus oito museus e centros culturais, seis conjuntos de cinemas e<\/p><p><strong>04<\/strong> quatro teatros, s\u00e3o quase 20 quil\u00f4metros at\u00e9 o bairro Valo Velho, nos limites da cidade. O<\/p><p><strong>05<\/strong> endere\u00e7o de uma escola de desenho que, para alguns jovens, vai muito al\u00e9m disso.<\/p><p><strong>06<\/strong> \u00c9 oportunidade.<\/p><p><strong>07<\/strong> \"Isso aqui para mim \u00e9 minha vida. Eu desenho desde pequenininho e sempre procurei um<\/p><p><strong>08<\/strong> curso, um lugar que eu podia aperfei\u00e7oar isso. \u00c9 isso que eu quero para o meu futuro\", contou<\/p><p><strong>09<\/strong> Jo\u00e3o Gabriel dos Santos, de 15 anos.<\/p><p><strong>10<\/strong> A escola \u00e9 particular, mas bem mais barata do que os cursos na regi\u00e3o central da cidade, criada<\/p><p><strong>11<\/strong> por um professor que se cansou das dificuldades do ensino p\u00fablico, onde trabalhou como<\/p><p><strong>12<\/strong> volunt\u00e1rio. Ele deu chance ____ pessoas como Jackson Pereira, que foi aluno e hoje tamb\u00e9m \u00e9<\/p><p><strong>13<\/strong> professor. \"Eu sou ilustrador, fa\u00e7o caricatura em evento, ent\u00e3o eu s\u00f3 me expandi nessa parte<\/p><p><strong>14<\/strong> art\u00edstica, me profissionalizei nisso\", contou.<\/p><p><strong>15<\/strong> O relat\u00f3rio do IBGE mostra que, de 2014 a 2018, o percentual de trabalhadores na \u00e1rea cultural<\/p><p><strong>16<\/strong> com carteira assinada caiu de 45% para 34%, e a informalidade cresceu praticamente na<\/p><p><strong>17<\/strong> mesma medida. Os dados apontam que o total dos valores investidos em cultura at\u00e9 cresce ao<\/p><p><strong>18<\/strong> longo dos anos, mas abaixo dos \u00edndices de infla\u00e7\u00e3o. Pior: ao mesmo tempo ____ participa\u00e7\u00e3o do<\/p><p><strong>19<\/strong> setor dentro do or\u00e7amento p\u00fablico diminui. A pesquisa tamb\u00e9m revela quem s\u00e3o os maiores<\/p><p><strong>20<\/strong> prejudicados com isso. \"A popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, popula\u00e7\u00e3o jovem, pessoas negras,<\/p><p><strong>21<\/strong> pessoas de baixa escolaridade, de uma forma geral, pessoas que residem em locais menos<\/p><p><strong>22<\/strong> privilegiados\", disse Jefferson Mariano, analista socioecon\u00f4mico do IBGE.<\/p><p><strong>23<\/strong> Na defini\u00e7\u00e3o do IBGE 44% dos pretos e pardos vivem em cidades sem cinemas, contra 34% da<\/p><p><strong>24<\/strong> popula\u00e7\u00e3o branca; 37%, em cidades sem museus, contra 25\u00b0\/o dos brancos. Em cidades sem<\/p><p><strong>2<\/strong>5 nenhum teatro ou sala de espet\u00e1culo, a diferen\u00e7a \u00e9 a mesma. E mais de um ter\u00e7o das crian\u00e7as<\/p><p><strong>26<\/strong> e adolescentes at\u00e9 14 anos tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam acesso a esse tipo de lazer cultural. Organizadora<\/p><p><strong>27<\/strong> de uma vers\u00e3o popular das grandes feiras da chamada cultura geek, jovem, digital, a PerifaCon,<\/p><p><strong>28<\/strong> Lu\u00edze Tavares diz que h\u00e1 uma vis\u00e3o distorcida do jovem da periferia. \"A periferia n\u00e3o \u00e9<\/p><p><strong>29<\/strong> entendida como um centro de cultura quando a gente fala de investimento. Em geral, cursos ou<\/p><p><strong>30<\/strong> at\u00e9 acesso ____ educa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea encontrar\u00e1 na periferia s\u00e3o focados em trabalhos manuais,<\/p><p><strong>31<\/strong> operacionais e nunca art\u00edsticos\", disse.<\/p><p><strong>32<\/strong> A diretora e representante da Unesco no Brasil, Marlova Jovchelovitch Noleto, afirma que,<\/p><p><strong>33<\/strong> _________ fundamental para o desenvolvimento de crian\u00e7as e jovens, a cultura \u00e9 importante para<\/p><p><strong>34<\/strong> toda a sociedade. \"O Brasil poderia investir mais, sim, na cultura, e tamb\u00e9m contribuir para<\/p><p><strong>35<\/strong> melhorar o acesso, reduzindo a desigualdade\", explicou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2019\/12\/10\/pesquisa-do-ibge-mostra-como-e-desigual-o-acesso-a-cultura-e-ao-lazer.ghtml.(adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2359793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca Escolar","id":6045,"slug":"auxiliar-de-biblioteca-escolar"},{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as asser\u00e7\u00f5es a seguir.I. A constru\u00e7\u00e3o de sociedades e escolas inclusivas, abertas \u00e0s diferen\u00e7as e \u00e0 igualdade de oportunidades para todas as pessoas, \u00e9 um objetivo priorit\u00e1rio da educa\u00e7\u00e3o atualmente, e, nessa dire\u00e7\u00e3o, o trabalho com as diversas formas de defici\u00eancias e uma ampla discuss\u00e3o sobre as exclus\u00f5es geradas pelas diferen\u00e7as social, econ\u00f4mica, ps\u00edquica, f\u00edsica, cultural, racial, de g\u00eanero e ideol\u00f3gica, devem ser foco de a\u00e7\u00e3o das escolas.PORQUE II. Para promover uma educa\u00e7\u00e3o \u00e9tica e voltada para a cidadania, \u00e9 necess\u00e1rio partir de tem\u00e1ticas significativas do ponto de vista \u00e9tico, propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos e alunas desenvolvam sua capacidade dial\u00f3gica e aut\u00f4noma de tomada de decis\u00e3o, em situa\u00e7\u00f5es conflitantes do ponto de vista \u00e9tico\/moral.A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":85745,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca Escolar","id":6045,"slug":"auxiliar-de-biblioteca-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-auxiliar-de-biblioteca-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Auxiliar de Biblioteca Escolar - 2021"},{"id":85744,"cargo":{"descricao":"Assistente Escolar","id":3300,"slug":"assistente-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-assistente-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Assistente Escolar - 2021"},{"id":85746,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-secretario-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2495266,"hashId":"2923866bb79d8d465af2f75e5b28ae1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as asser\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I. <\/strong>A constru\u00e7\u00e3o de sociedades e escolas inclusivas, abertas \u00e0s diferen\u00e7as e \u00e0 igualdade de oportunidades para todas as pessoas, \u00e9 um objetivo priorit\u00e1rio da educa\u00e7\u00e3o atualmente, e, nessa dire\u00e7\u00e3o, o trabalho com as diversas formas de defici\u00eancias e uma ampla discuss\u00e3o sobre as exclus\u00f5es geradas pelas diferen\u00e7as social, econ\u00f4mica, ps\u00edquica, f\u00edsica, cultural, racial, de g\u00eanero e ideol\u00f3gica, devem ser foco de a\u00e7\u00e3o das escolas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II. <\/strong>Para promover uma educa\u00e7\u00e3o \u00e9tica e voltada para a cidadania, \u00e9 necess\u00e1rio partir de tem\u00e1ticas significativas do ponto de vista \u00e9tico, propiciando condi\u00e7\u00f5es para que os alunos e alunas desenvolvam sua capacidade dial\u00f3gica e aut\u00f4noma de tomada de decis\u00e3o, em situa\u00e7\u00f5es conflitantes do ponto de vista \u00e9tico\/moral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9919530,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa e a segunda, uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":9919528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa e a segunda, uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a segunda, uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":9919529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a segunda, uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da primeira.","id":9919530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da primeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":9919531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2495266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB) \u00e9 um conjunto de avalia\u00e7\u00f5es externas em larga escala, que permite ao Inep realizar um diagn\u00f3stico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira e de fatores que podem interferir no desempenho do estudante. Analise as assertivas abaixo e indique (V) para as Verdadeiras e (F) para as Falsas. ( ) Por meio de testes e question\u00e1rios, aplicados a cada dois anos na rede p\u00fablica e em uma amostra da rede privada, o SAEB reflete os n\u00edveis de aprendizagem demonstrados pelos estudantes avaliados, explicando esses resultados a partir de uma s\u00e9rie de informa\u00e7\u00f5es contextuais. ( ) O \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Ideb) \u00e9 composto pelas m\u00e9dias de desempenho dos estudantes, apuradas no Saeb, juntamente com as taxas de aprova\u00e7\u00e3o, reprova\u00e7\u00e3o e abandono, apuradas no Censo Escolar.( ) A partir de 2019, a avalia\u00e7\u00e3o contempla tamb\u00e9m a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, ao lado do Ensino Fundamental e do Ensino M\u00e9dio. ( ) Os testes do Saeb s\u00e3o elaborados a partir de matrizes de refer\u00eancia, sendo esta composta por eixos. No EIXO 1: TEMPO E ESPA\u00c7O: FONTES E FORMAS DE REPRESENTA\u00c7\u00c3O, s\u00e3o abordadas as articula\u00e7\u00f5es entre tempo e espa\u00e7o, contemplando o trabalho com as diversas fontes hist\u00f3ricas e geogr\u00e1ficas, de forma que possibilite a interpreta\u00e7\u00e3o e a leitura cr\u00edtica, a partir da diversidade de linguagens, modos de interpreta\u00e7\u00e3o e meios dispon\u00edveis de documenta\u00e7\u00e3o e registro. Ap\u00f3s an\u00e1lise das assertivas, pode-se concluir que a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":85759,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria","id":22255,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-de-educacao-basica-ii-historia-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2495425,"hashId":"cb34986a78d7dc7d747a4d9cec3e3d62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB) \u00e9 um conjunto de avalia\u00e7\u00f5es externas em larga escala, que permite ao Inep realizar um diagn\u00f3stico da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica brasileira e de fatores que podem interferir no desempenho do estudante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo e indique (V) para as Verdadeiras e (F) para as Falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Por meio de testes e question\u00e1rios, aplicados a cada dois anos na rede p\u00fablica e em uma amostra da rede privada, o SAEB reflete os n\u00edveis de aprendizagem demonstrados pelos estudantes avaliados, explicando esses resultados a partir de uma s\u00e9rie de informa\u00e7\u00f5es contextuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Ideb) \u00e9 composto pelas m\u00e9dias de desempenho dos estudantes, apuradas no Saeb, juntamente com as taxas de aprova\u00e7\u00e3o, reprova\u00e7\u00e3o e abandono, apuradas no Censo Escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A partir de 2019, a avalia\u00e7\u00e3o contempla tamb\u00e9m a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, ao lado do Ensino Fundamental e do Ensino M\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os testes do Saeb s\u00e3o elaborados a partir de matrizes de refer\u00eancia, sendo esta composta por eixos. No EIXO 1: TEMPO E ESPA\u00c7O: FONTES E FORMAS DE REPRESENTA\u00c7\u00c3O, s\u00e3o abordadas as articula\u00e7\u00f5es entre tempo e espa\u00e7o, contemplando o trabalho com as diversas fontes hist\u00f3ricas e geogr\u00e1ficas, de forma que possibilite a interpreta\u00e7\u00e3o e a leitura cr\u00edtica, a partir da diversidade de linguagens, modos de interpreta\u00e7\u00e3o e meios dispon\u00edveis de documenta\u00e7\u00e3o e registro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise das assertivas, pode-se concluir que a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":9920287,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V. ","id":9920284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":9920285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V. ","id":9920286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":9920287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB)","oab":false,"nome":"Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB)","pai":426052,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426054,"slug":"pedagogia-sistema-de-avaliacao-da-educacao-basica-saeb"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2495425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Escolar","id":20427,"slug":"nutricionista-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. Nas prepara\u00e7\u00f5es da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, recomenda-se no m\u00e1ximo: ________(I) da energia total proveniente de a\u00e7\u00facar simples adicionado; ________(II) da energia total proveniente de gorduras totais; ________(III) da energia total proveniente de gordura saturada. (Fonte: BRASIL. Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Manual de apoio para atividades t\u00e9cnicas do nutricionista no \u00e2mbito do PNAE \/ Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. \u2013 Bras\u00edlia: FNDE, 2018.) A alternativa que apresenta os itens que preenchem CORRETAMENTE as lacunas I,II,III, respectivamente, \u00e9: ","provas":[{"id":85754,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Escolar","id":20427,"slug":"nutricionista-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-nutricionista-escolar-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Nutricionista Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2495479,"hashId":"39a49bbcdeddaead9ea6fa4f84e0c833","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas prepara\u00e7\u00f5es da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, recomenda-se no m\u00e1ximo: ________(I) da energia total proveniente de a\u00e7\u00facar simples adicionado; ________(II) da energia total proveniente de gorduras totais; ________(III) da energia total proveniente de gordura saturada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Fonte: BRASIL. Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Manual de apoio para atividades t\u00e9cnicas do nutricionista no \u00e2mbito do PNAE \/ Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar. \u2013 Bras\u00edlia: FNDE, 2018.) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta os itens que preenchem <strong>CORRETAMENTE <\/strong>as lacunas I,II,III, respectivamente, \u00e9: <\/p>","resposta":9920521,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5% (I); 15 a 30% (II); 15% (III).","id":9920520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5% (I); 15 a 30% (II); 15% (III).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10% (I); 15 a 30% (II); 10% (III). ","id":9920521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10% (I); 15 a 30% (II); 10% (III). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10% (I); 20 a 30% (II); 5% (III).","id":9920522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10% (I); 20 a 30% (II); 5% (III).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10% (I); 15 a 30% (II); 5% (III).","id":9920523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10% (I); 15 a 30% (II); 5% (III).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2495479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Gerais da Prefeitura de Campinas","sigla":"SETEC","id":4214,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"setec-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto n\u00e3o atingir endurecimento satisfat\u00f3rio, o concreto deve ser curado e protegido contra agentes prejudiciais. Elementos estruturais de superf\u00edcie devem ser curados at\u00e9 que atinjam resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o (fck) igual ou maior que","provas":[{"id":85731,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Gerais da Prefeitura de Campinas","sigla":"SETEC","id":4214,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"setec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"setec-sp-2021-imais-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - SETEC - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2495668,"hashId":"59b8073c19ce4a7c8fbace22f6659cef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto n\u00e3o atingir endurecimento satisfat\u00f3rio, o concreto deve ser curado e protegido contra agentes prejudiciais. Elementos estruturais de superf\u00edcie devem ser curados at\u00e9 que atinjam resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o (f<sub>ck<\/sub>) igual ou maior que<\/p>","resposta":9921278,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 MPa.","id":9921276,"corpo":"<p>10 MPa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12 MPa.","id":9921277,"corpo":"<p>12 MPa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15 MPa","id":9921278,"corpo":"<p>15 MPa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 MPa.","id":9921279,"corpo":"<p>20 MPa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/2495668","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Gerais da Prefeitura de Campinas","sigla":"SETEC","id":4214,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"setec-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura abaixo sobre os afastamentos horizontais m\u00ednimos apresentados em norma para condutores das redes prim\u00e1ria e secund\u00e1ria de distribui\u00e7\u00e3o a\u00e9rea de energia el\u00e9trica com cabos cobertos fixados em espa\u00e7adores para tens\u00f5es at\u00e9 36,2 kV e as paredes da edifica\u00e7\u00e3o para responder \u00e0 quest\u00e3o 35.Afastamento horizontal entre os condutores e as paredes de edifica\u00e7\u00f5es.Dado: afastamentos m\u00ednimos relativos \u00e0s partes energizadas e n\u00e3o ao ponto de fixa\u00e7\u00e3o.Para a rede de distribui\u00e7\u00e3o a\u00e9rea de energia el\u00e9trica com tens\u00e3o de 36,2 kV, os afastamentos horizontais m\u00ednimos (A) e (B), em mil\u00edmetros, entre os condutores das redes prim\u00e1ria e secund\u00e1ria, respectivamente, e as paredes da edifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o,","provas":[{"id":85731,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7os T\u00e9cnicos Gerais da Prefeitura de Campinas","sigla":"SETEC","id":4214,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"setec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"setec-sp-2021-imais-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - SETEC - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2495701,"hashId":"50f549b4bb8a5da166a4321ea374c6d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a figura abaixo sobre os afastamentos horizontais m\u00ednimos apresentados em norma para condutores das redes prim\u00e1ria e secund\u00e1ria de distribui\u00e7\u00e3o a\u00e9rea de energia el\u00e9trica com cabos cobertos fixados em espa\u00e7adores para tens\u00f5es at\u00e9 36,2 kV e as paredes da edifica\u00e7\u00e3o para responder \u00e0 quest\u00e3o 35.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85731\/questao\/2495701-20220725081623000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afastamento horizontal entre os condutores e as paredes de edifica\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado: afastamentos m\u00ednimos relativos \u00e0s partes energizadas e n\u00e3o ao ponto de fixa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a rede de distribui\u00e7\u00e3o a\u00e9rea de energia el\u00e9trica com tens\u00e3o de 36,2 kV, os afastamentos horizontais m\u00ednimos (A) e (B), em mil\u00edmetros, entre os condutores das redes prim\u00e1ria e secund\u00e1ria, respectivamente, e as paredes da edifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o,<\/p>","resposta":9921410,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2000 e 1300.","id":9921408,"corpo":"<p>2000 e 1300.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1500 e 1000.","id":9921409,"corpo":"<p>1500 e 1000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1200 e 1000.","id":9921410,"corpo":"<p>1200 e 1000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1000 e 1000.","id":9921411,"corpo":"<p>1000 e 1000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2495701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ayoade (2003), em seu livro Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Climatologia para os Tr\u00f3picos, apresenta uma s\u00e9rie de aspectos que interferem no tempo e no clima, entre eles a temperatura. Assinale a alternativa CORRETA sobre esta influ\u00eancia.","provas":[{"id":85760,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-de-educacao-basica-ii-geografia-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2495716,"hashId":"c84a983a4bd753d10d708f56b35bd9f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ayoade (2003), em seu livro<em> Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Climatologia para os Tr\u00f3picos<\/em>, apresenta uma s\u00e9rie de aspectos que interferem no tempo e no clima, entre eles a temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> sobre esta influ\u00eancia.<\/p>","resposta":9921471,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A amplitude anual da temperatura \u00e9 maior nas localidades costeiras do que nas localidades interiores dos continentes.","id":9921468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amplitude anual da temperatura \u00e9 maior nas localidades costeiras do que nas localidades interiores dos continentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por causa da maior \u00e1rea continental do hemisf\u00e9rio norte, os ver\u00f5es s\u00e3o menos quentes e os invernos menos frios do que os do hemisf\u00e9rio sul.","id":9921469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por causa da maior \u00e1rea continental do hemisf\u00e9rio norte, os ver\u00f5es s\u00e3o menos quentes e os invernos menos frios do que os do hemisf\u00e9rio sul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c0 medida que subimos na atmosfera, o ar torna-se menos rarefeito, contribuindo para o aumento da temperatura.","id":9921470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que subimos na atmosfera, o ar torna-se menos rarefeito, contribuindo para o aumento da temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A \u00e1gua deve absorver cinco vezes mais energia calor\u00edfica para elevar sua temperatura em n\u00edvel igual ao de uma massa de solo seco.","id":9921471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua deve absorver cinco vezes mais energia calor\u00edfica para elevar sua temperatura em n\u00edvel igual ao de uma massa de solo seco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2495716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the text and mark the alternative that CORRECTLY completes the gaps, respectively.\u201cCinema is the largest entertainment industry the world has ever ______. It _____ romance and escapism for millions of people all over the globe since its very beginning. The movies offered a panacea in the years of the great depression in the US; _____ the opium of the people through World War II. It was Hollywood, California, known as \u201cthe Dream Factory\u201d, which eventually supplied most of \u201cthe stuff that dreams are made of\u201d.\u201d(Fonte: BERGAN, Ronald. The Film Book: a complete guide to the world of cinema. London: DK, 2011.)","provas":[{"id":85758,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2495742,"hashId":"241639df3681767037f9b84524612d77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text and mark the alternative that <strong>CORRECTLY <\/strong>completes the gaps, respectively.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cCinema is the largest entertainment industry the world has ever ______. It _____ romance and escapism for millions of people all over the globe since its very beginning. The movies offered a panacea in the years of the great depression in the US; _____ the opium of the people through World War II. It was Hollywood, California, known as \u201cthe Dream Factory\u201d, which eventually supplied most of \u201cthe stuff that dreams are made of\u201d.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Fonte: BERGAN, Ronald. The Film Book: a complete guide to the world of cinema. London: DK, 2011.)<\/span><\/p>","resposta":9921573,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"known - provided - has been.","id":9921572,"corpo":"<p>known - provided - has been.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"known - has provided - were .","id":9921573,"corpo":"<p>known - has provided - were .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"knew - provides - was .","id":9921574,"corpo":"<p>knew - provides - was .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"know - have provided \u2013 were.","id":9921575,"corpo":"<p>know - have provided \u2013 were.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 35","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2495742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ilustra\u00e7\u00e3o abaixo apresenta as fal\u00eancias banc\u00e1rias nos Estados Unidos entre 1970 e 1986.--(HARVEY, David, 1992, p.220)-Essas fal\u00eancias d\u00e3o sinais de altera\u00e7\u00f5es produtivas muito significativas no processo produtivo americano e mundial.-Assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o a este processo","provas":[{"id":85760,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia","id":22253,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-de-educacao-basica-ii-geografia-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2495763,"hashId":"8dd08cc3ca7f347dfc8e7f9ee74c9561","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ilustra\u00e7\u00e3o abaixo apresenta as fal\u00eancias banc\u00e1rias nos Estados Unidos entre 1970 e 1986.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">-<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85760\/questao\/2495763-20220725090331000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"419\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(HARVEY, David, 1992, p.220)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas fal\u00eancias d\u00e3o sinais de altera\u00e7\u00f5es produtivas muito significativas no processo produtivo americano e mundial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o a este processo<\/p>","resposta":9921657,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel promove a desconcentra\u00e7\u00e3o do poder corporativo, mantendo as economias de escala atrav\u00e9s do aumento da dimens\u00e3o da f\u00e1brica.","id":9921656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel promove a desconcentra\u00e7\u00e3o do poder corporativo, mantendo as economias de escala atrav\u00e9s do aumento da dimens\u00e3o da f\u00e1brica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na produ\u00e7\u00e3o fordista, o processo de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 baseado em estoques e invent\u00e1rios e na acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel, \u00e9 baseado em pouco ou nenhum estoque.","id":9921657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na produ\u00e7\u00e3o fordista, o processo de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 baseado em estoques e invent\u00e1rios e na acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel, \u00e9 baseado em pouco ou nenhum estoque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel, ocorre uma configura\u00e7\u00e3o cultural-ideol\u00f3gica com base no \u201cmodernismo\u201d, com decl\u00ednio das cidades industriais e desconcentra\u00e7\u00e3o dos centros urbanos.","id":9921658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel, ocorre uma configura\u00e7\u00e3o cultural-ideol\u00f3gica com base no \u201cmodernismo\u201d, com decl\u00ednio das cidades industriais e desconcentra\u00e7\u00e3o dos centros urbanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No modelo fordista de produ\u00e7\u00e3o, ocorre um alto grau de especializa\u00e7\u00e3o das tarefas e a produ\u00e7\u00e3o em pequenos lotes.","id":9921659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo fordista de produ\u00e7\u00e3o, ocorre um alto grau de especializa\u00e7\u00e3o das tarefas e a produ\u00e7\u00e3o em pequenos lotes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/2495763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de apoiadores do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, invadiu em 6 de janeiro de 2021, o Capit\u00f3lio, sede do Congresso americano em Washington, com a inten\u00e7\u00e3o de bloquear a sess\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o da vit\u00f3ria do democrata Joe Biden.De acordo com esse assunto e com not\u00edcias vinculadas na m\u00eddia nos dias 6 e 7 de janeiro de 2021, classifique os itens abaixo como Verdadeiros (V) ou Falsos (F):( ) Quatro pessoas morreram durante a invas\u00e3o \u00e0 sede do Congresso americano em 06\/01, durante o processo de certifica\u00e7\u00e3o da vit\u00f3ria do presidente eleito Joe Biden, segundo a pol\u00edcia de Washington.( ) Momentos antes da invas\u00e3o ao Congresso, Trump disse que marcharia junto com os apoiadores ao Congresso. \"Eu estarei com voc\u00eas. Vamos andar at\u00e9 o Capit\u00f3lio e felicitar nossos bravos senadores e congressistas\", disse no discurso em que rejeitou, mais uma vez, reconhecer o resultado da elei\u00e7\u00e3o. Ele, por\u00e9m, n\u00e3o foi visto na marcha.( ) Houve vandalismo, uma porta de vidro foi quebrada e g\u00e1s lacrimog\u00eanio foi disparado pela pol\u00edcia do Capit\u00f3lio; guardas foram feridos.( ) Biden venceu Trump no Col\u00e9gio Eleitoral por 256 votos contra 232, por\u00e9m Trump tem se recusado a reconhecer a derrota para Biden e afirma que houve \"fraudes massivas\" na elei\u00e7\u00e3o, apesar de n\u00e3o haver nenhuma prova ou evid\u00eancia de que isso tenha ocorrido.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":85698,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":85718,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"},{"id":85712,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":85720,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":85719,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":85699,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":85694,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Nutricionista - 2021"},{"id":85716,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":85717,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":85689,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184,"slug":"auxiliar-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-auxiliar-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":85697,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":85711,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":85710,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2021"},{"id":85696,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2495777,"hashId":"e1ccd0f6597b5026de499f7b0722b406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de apoiadores do presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, invadiu em 6 de janeiro de 2021, o Capit\u00f3lio, sede do Congresso americano em Washington, com a inten\u00e7\u00e3o de bloquear a sess\u00e3o de confirma\u00e7\u00e3o da vit\u00f3ria do democrata Joe Biden.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com esse assunto e com not\u00edcias vinculadas na m\u00eddia nos dias 6 e 7 de janeiro de 2021, classifique os itens abaixo como Verdadeiros (V) ou Falsos (F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quatro pessoas morreram durante a invas\u00e3o \u00e0 sede do Congresso americano em 06\/01, durante o processo de certifica\u00e7\u00e3o da vit\u00f3ria do presidente eleito Joe Biden, segundo a pol\u00edcia de Washington.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Momentos antes da invas\u00e3o ao Congresso, Trump disse que marcharia junto com os apoiadores ao Congresso. \"Eu estarei com voc\u00eas. Vamos andar at\u00e9 o Capit\u00f3lio e felicitar nossos bravos senadores e congressistas\", disse no discurso em que rejeitou, mais uma vez, reconhecer o resultado da elei\u00e7\u00e3o. Ele, por\u00e9m, n\u00e3o foi visto na marcha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Houve vandalismo, uma porta de vidro foi quebrada e g\u00e1s lacrimog\u00eanio foi disparado pela pol\u00edcia do Capit\u00f3lio; guardas foram feridos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Biden venceu Trump no Col\u00e9gio Eleitoral por 256 votos contra 232, por\u00e9m Trump tem se recusado a reconhecer a derrota para Biden e afirma que houve \"fraudes massivas\" na elei\u00e7\u00e3o, apesar de n\u00e3o haver nenhuma prova ou evid\u00eancia de que isso tenha ocorrido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9921724,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":9921721,"corpo":"<p>V, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":9921722,"corpo":"<p>V, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":9921723,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":9921724,"corpo":"<p>F, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":9921725,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2495777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Espera-se que, ao longo do ensino fundamental, os alunos gradativamente possam ler e compreender sua realidade, posicionar-se, fazer escolhas e agir criteriosamente. Nesse sentido, os alunos dever\u00e3o ser capazes de: Marque (V) para Verdadeiro e (F) para Falso: ( ) Identificar o pr\u00f3prio grupo de conv\u00edvio e as rela\u00e7\u00f5es que estabelecem com outros tempos e espa\u00e7os; ( ) Organizar alguns repert\u00f3rios hist\u00f3rico-culturais que lhes permitam localizar acontecimentos numa multiplicidade de tempo, de modo a formular explica\u00e7\u00f5es para algumas quest\u00f5es do presente e do passado;( ) Reconhecer mudan\u00e7as e perman\u00eancias nas viv\u00eancias humanas, presentes na sua realidade e em outras comunidades, pr\u00f3ximas ou distantes no tempo e no espa\u00e7o ( ) Aceitar sua realidade, identificando alguns de seus problemas e refletindo sobre algumas de suas poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es, reconhecendo formas de atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica institucionais e organiza\u00e7\u00f5es coletivas da sociedade civil ( ) Utilizar m\u00e9todos de pesquisa e de produ\u00e7\u00e3o de textos de conte\u00fado hist\u00f3rico, aprendendo a ler diferentes registros escritos, iconogr\u00e1ficos, sonoros Assinale a sequ\u00eancia CORRETA: ","provas":[{"id":85712,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2495778,"hashId":"1e88c06b87152217915b87d22ae7cbee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Espera-se que, ao longo do ensino fundamental, os alunos gradativamente possam ler e compreender sua realidade, posicionar-se, fazer escolhas e agir criteriosamente. Nesse sentido, os alunos dever\u00e3o ser capazes de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque (V) para Verdadeiro e (F) para Falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Identificar o pr\u00f3prio grupo de conv\u00edvio e as rela\u00e7\u00f5es que estabelecem com outros tempos e espa\u00e7os; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Organizar alguns repert\u00f3rios hist\u00f3rico-culturais que lhes permitam localizar acontecimentos numa multiplicidade de tempo, de modo a formular explica\u00e7\u00f5es para algumas quest\u00f5es do presente e do passado;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reconhecer mudan\u00e7as e perman\u00eancias nas viv\u00eancias humanas, presentes na sua realidade e em outras comunidades, pr\u00f3ximas ou distantes no tempo e no espa\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aceitar sua realidade, identificando alguns de seus problemas e refletindo sobre algumas de suas poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es, reconhecendo formas de atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica institucionais e organiza\u00e7\u00f5es coletivas da sociedade civil <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utilizar m\u00e9todos de pesquisa e de produ\u00e7\u00e3o de textos de conte\u00fado hist\u00f3rico, aprendendo a ler diferentes registros escritos, iconogr\u00e1ficos, sonoros <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p>","resposta":9921728,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, V","id":9921726,"corpo":"<p>V, V, F, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V, V","id":9921727,"corpo":"<p>F, V, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V","id":9921728,"corpo":"<p>V, V, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F","id":9921729,"corpo":"<p>V, F, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":9921730,"corpo":"<p>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino Fundamental","oab":false,"nome":"Ensino Fundamental","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426135,"slug":"pedagogia-ensino-fundamental"}],"slug":"pedagogia\/2495778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.-Conv\u00e9m considerar tamb\u00e9m que o discurso social incorpora uma ret\u00f3rica ____________________ (I), respaldada por princ\u00edpios de justi\u00e7a e igualdade social, combate \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de pobreza e busca da ___________________ (II) na distribui\u00e7\u00e3o da renda e de benef\u00edcios sociais, entre os quais se destacam a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, no desdobramento desses princ\u00edpios em ______________ (III), os ideais humanit\u00e1rios s\u00e3o reduzidos a estrat\u00e9gias pol\u00edticas que tendem a marcar mais as diferen\u00e7as entre as classes sociais, assim como a sua participa\u00e7\u00e3o nos benef\u00edcios sociais e econ\u00f4micos. O carro-chefe dessas pol\u00edticas \u00e9 a necessidade de incorporar o setor educacional ao processo de ajuste econ\u00f4mico, que sup\u00f5e a diminui\u00e7\u00e3o do papel do ______________ (IV). Como decorr\u00eancia, imp\u00f5e-se a oferta de certa quantidade de escolaridade para \"al\u00edvio\" da situa\u00e7\u00e3o de pobreza, especialmente destinada \u00e0s popula\u00e7\u00f5es mais atingidas pelos efeitos dos ajustes.-(Fonte: VEIGA, Ilma Passos A; RESENDE, L\u00facia Maria G. (orgs). Escola: espa\u00e7o do projeto pol\u00edticopedag\u00f3gico. Campinas: Papirus, 2012.).-Assinale o item que preenche CORRETAMENTE as lacunas I, II, III e IV respectivamente:","provas":[{"id":85753,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2495806,"hashId":"e1eaf5f6d4823becb8cd22eb76fae35f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conv\u00e9m considerar tamb\u00e9m que o discurso social incorpora uma ret\u00f3rica ____________________ (I), respaldada por princ\u00edpios de justi\u00e7a e igualdade social, combate \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de pobreza e busca da ___________________ (II) na distribui\u00e7\u00e3o da renda e de benef\u00edcios sociais, entre os quais se destacam a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, no desdobramento desses princ\u00edpios em ______________ (III), os ideais humanit\u00e1rios s\u00e3o reduzidos a estrat\u00e9gias pol\u00edticas que tendem a marcar mais as diferen\u00e7as entre as classes sociais, assim como a sua participa\u00e7\u00e3o nos benef\u00edcios sociais e econ\u00f4micos. O carro-chefe dessas pol\u00edticas \u00e9 a necessidade de incorporar o setor educacional ao processo de ajuste econ\u00f4mico, que sup\u00f5e a diminui\u00e7\u00e3o do papel do ______________ (IV). Como decorr\u00eancia, imp\u00f5e-se a oferta de certa quantidade de escolaridade para \"al\u00edvio\" da situa\u00e7\u00e3o de pobreza, especialmente destinada \u00e0s popula\u00e7\u00f5es mais atingidas pelos efeitos dos ajustes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: VEIGA, Ilma Passos A; RESENDE, L\u00facia Maria G. (orgs). Escola: espa\u00e7o do projeto pol\u00edticopedag\u00f3gico. Campinas: Papirus, 2012.).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o item que preenche <strong>CORRETAMENTE <\/strong>as lacunas I, II, III e IV respectivamente:<\/p>","resposta":9921862,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educacional (I); equidade (II); pol\u00edticas (III); Estado (IV).","id":9921861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">educacional (I); equidade (II); pol\u00edticas (III); Estado (IV).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"humanit\u00e1ria (I); equidade (II); pol\u00edticas (III); Estado (IV).","id":9921862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">humanit\u00e1ria (I); equidade (II); pol\u00edticas (III); Estado (IV).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pol\u00edtica (I); igualdade (II); educa\u00e7\u00e3o(III); governo (IV).","id":9921863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtica (I); igualdade (II); educa\u00e7\u00e3o(III); governo (IV).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hist\u00f3rica (I); riqueza (II); assistencialismo (III); gestor (IV).","id":9921864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3rica (I); riqueza (II); assistencialismo (III); gestor (IV).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2495806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto acima \u00e9 um apartado interessante sobre o panorama atual da leitura em sala de aula. Qual das alternativas abaixo n\u00e3o cont\u00e9m preceitos presentes no texto?","provas":[{"id":85719,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":5984,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sc-2021-ps-concursos-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Praia Grande - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2495835,"hashId":"baa394393ab7eb78e81f82bf95bab558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto acima \u00e9 um apartado interessante sobre o panorama atual da leitura em sala de aula. Qual das alternativas abaixo n\u00e3o cont\u00e9m preceitos presentes no texto?<\/p>","resposta":9921997,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Muitas pessoas n\u00e3o cultuam a leitura em virtude da aus\u00eancia de car\u00e1ter pragm\u00e1tico desta atividade.","id":9921994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas pessoas n\u00e3o cultuam a leitura em virtude da aus\u00eancia de car\u00e1ter pragm\u00e1tico desta atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As chamadas pelo autor \u201catividades passivas\u201d est\u00e3o relacionadas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um ambiente prop\u00edcio para a cria\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito de leitura.","id":9921995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As chamadas pelo autor \u201catividades passivas\u201d est\u00e3o relacionadas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um ambiente prop\u00edcio para a cria\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito de leitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O autor do texto defende que o professor precisa estimular os alunos servindo como modelo, n\u00e3o somente afirmando gostar de leitura, mas demonstrando isso efetivamente.","id":9921996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do texto defende que o professor precisa estimular os alunos servindo como modelo, n\u00e3o somente afirmando gostar de leitura, mas demonstrando isso efetivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No texto fica evidente que o professor deve servir como uma esp\u00e9cie de seletor dos textos a serem lidos, pois os alunos n\u00e3o t\u00eam a maturidade necess\u00e1ria para saber o que \u00e9 melhor para eles.","id":9921997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto fica evidente que o professor deve servir como uma esp\u00e9cie de seletor dos textos a serem lidos, pois os alunos n\u00e3o t\u00eam a maturidade necess\u00e1ria para saber o que \u00e9 melhor para eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Livros de n\u00e3o-fic\u00e7\u00e3o, por terem um maior apego \u00e0 realidade, podem ser uma boa escolha para come\u00e7ar a criar o h\u00e1bito de leitura.","id":9921998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Livros de n\u00e3o-fic\u00e7\u00e3o, por terem um maior apego \u00e0 realidade, podem ser uma boa escolha para come\u00e7ar a criar o h\u00e1bito de leitura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s pr\u00f3ximas quest\u00f5es Como despertar o gosto pela leitura \u2013 dicas para professores Quando o assunto \u00e9 o gosto pela leitura, eu sempre pensei \u2013 apesar de nunca ter comprovado atrav\u00e9s de bibliografia espec\u00edfica \u2013 que dois tipos de atitudes do professor s\u00e3o necess\u00e1rios: um passivo, outro ativo. Atitudes passivas Julgo como atitudes passivas todas aquelas que tenham como objetivo criar um ambiente no qual o aluno sinta-se envolvido pelo mundo dos livros e da literatura sem, contudo, ver isso como uma imposi\u00e7\u00e3o. A seguir, explico algumas delas. Na sala de aula, reservar um lugar (ou v\u00e1rios) para colocar livros O professor como exemplo de leitor Durante meus anos de escola (e at\u00e9 de universidade), vi v\u00e1rios professores falando sobre os benef\u00edcios da leitura, afirmando que devemos ler livros cl\u00e1ssicos e ressaltando suas qualidades. Muitos deles, no entanto, nunca foram vistos com um livro embaixo do bra\u00e7o. Essa atitude de mostrar que \u201ceu sou o professor e leio, olhem aqui meu livro\u201d me parece ser uma das mais importantes para estimular os alunos a ler, pelo simples fato de que isso desperta curiosidade. Muitas pessoas leem, e come\u00e7am a ler depois de ficarem curiosos sobre aquele best seller que viram na revista. Tudo bem, estimular a leitura de best sellers n\u00e3o \u00e9 exatamente nosso objetivo, mas come\u00e7ar diretamente pelos cl\u00e1ssicos ser\u00e1, no m\u00ednimo, traumatizante. Em s\u00edntese, creio que o professor deve mostrar amor pela leitura. N\u00e3o gosto, nem h\u00e1bito, mas amor. Esse \u00e9 o t\u00f3pico imprescind\u00edvel.\tAtitudes ativas Chamo de atitudes ativas aquelas efetivamente desempenhadas pelo professor de forma a criar uma intera\u00e7\u00e3o entre os alunos e a leitura. Acredito que o resultado das atitudes ativas \u00e9 altamente influenciado pelas atitudes passivas, da\u00ed a import\u00e2ncia dessas \u00faltimas. A seguir, falo de algumas atitudes ativas que eu busco praticar com meus alunos.\tApresentar textos de interesse dos alunos e destacar a utilidade da literatura \u00d3bvio. Os alunos n\u00e3o ter\u00e3o interesse em textos que n\u00e3o tenham nada a ver com suas realidades ou que n\u00e3o despertem algum tipo de sentimento. Ningu\u00e9m, mesmo um apaixonado por leitura, l\u00ea por ler. \u00c9 preciso um motivo. \u00c9 preciso gostar. \u00c9 preciso ter necessidade. Organizar atividades a partir da leitura e fazer rela\u00e7\u00f5es internas e externas Em abril de 2008, publiquei um texto no extinto blog Bravus.net, no qual fa\u00e7o sugest\u00f5es de atividades para trabalhar com o cl\u00e1ssico de Miguel de Cervantes, Dom Quixote. Muitas das atividades sugeridas podem ser adaptadas e utilizadas para quaisquer livros, ent\u00e3o transcrevo-as abaixo: 1. Fazer a leitura em voz alta de alguns cap\u00edtulos da obra: alunos e professor intercalando a leitura e criando curiosidade quanto ao resto da hist\u00f3ria. \u00c9 muito mais divertido que uma leitura solit\u00e1ria; 2. Jogo de incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura: escolhemos um cap\u00edtulo ou trecho e fazemos algumas marcas no texto (a cada duas ou tr\u00eas linhas). Um aluno inicia a leitura em voz alta e, seguindo uma ordem estabelecida antecipadamente, um novo aluno come\u00e7a a ler a cada marca do texto, at\u00e9 que todos estejam lendo juntos; 3. Feira de leitura: o grupo encarregado da atividade anunciar\u00e1 \u2014 como faziam os leiloeiros antigamente \u2014 que em determinada hora e lugar ser\u00e1 feita a leitura de certo trecho do livro. Tamb\u00e9m far\u00e3o cartazes anunciando o grande acontecimento; 4. Leitura dramatizada: um grupo prepara a narra\u00e7\u00e3o de algum cap\u00edtulo da obra para contar aos outros (ao ar livre), utilizando imagens sequenciais dos fatos. Os narradores podem vestir-se conforme o estilo da \u00e9poca e pode-se encenar alguns personagens; 5. Leitura musical: cada grupo fica respons\u00e1vel por um cap\u00edtulo e escolhe uma m\u00fasica que combine com o trecho a ser lido. Durante a leitura podem ser feitas pausas para ouvir a m\u00fasica, que ficar\u00e1 de fundo para os narradores. 6. Brincar com personagens: Imaginar como s\u00e3o, desenh\u00e1-los, descrev\u00ea-los; Procurar fotos dos personagens na internet e montar um mural. Depois ler em voz alta algumas falas para ver se os alunos descobrem de que personagem s\u00e3o; \u201cQuem \u00e9 quem?\u201d com os personagens do mural. Dividir a sala em dois grupos pode ser divertido aqui. Desfile de modelos: entregamos a foto de um personagem e os alunos devem descrev\u00ea-lo utilizando coment\u00e1rios como se fosse um desfile de moda; 7. Escolher um cap\u00edtulo e adapt\u00e1-lo para linguagem teatral. Enfim, muitas outras podem ser pensadas. Para terminar, o que quero dizer com \u201crela\u00e7\u00f5es internas e externas\u201d? Chamo de rela\u00e7\u00f5es internas aquelas feitas entre a literatura e a pr\u00f3pria literatura. Se um livro faz men\u00e7\u00e3o a outro, comentar sobre esse outro. Se um autor tem alguma rela\u00e7\u00e3o com outro (Luis Fernando Ver\u00edssimo com \u00c9rico Ver\u00edssimo, por exemplo), comentar sobre essa rela\u00e7\u00e3o, estabelecer diferen\u00e7as, destacar influ\u00eancias, tornar a quest\u00e3o humana, n\u00e3o s\u00f3 objeto de estudo. Chamo de rela\u00e7\u00f5es externas aquelas estabelecidas entre a literatura e outras \u00e1reas do conhecimento. Se falamos de Dom Quixote, podemos fazer uma atividade de procurar em um mapa onde fica o \u201cCanal da Mancha\u201d \u2014 uma rela\u00e7\u00e3o entre literatura e geografia. Se lemos C\u00edntia Moscovich e seus personagens judeus, podemos explicar um pouco sobre esse povo e as atrocidades que viveram na Segunda Guerra \u2014 uma rela\u00e7\u00e3o entre literatura e hist\u00f3ria. Se lemos Jane Austen e suas hero\u00ednas perspicazes que recusam-se a um casamento arranjado, podemos comentar esse tipo de situa\u00e7\u00e3o que ocorria at\u00e9 fins do s\u00e9culo XIX \u2014 uma rela\u00e7\u00e3o entre literatura, hist\u00f3ria, sociologia e antropologia. E assim por diante. Enfim, essas s\u00e3o algumas ideias que acredito serem eficazes para estimular o gosto pela leitura. Sei que cada contexto exige posturas diferentes por parte do professor, mas espero que voc\u00ea possa aplicar ao menos algumas dessas sugest\u00f5es com seus alunos. Por Andr\u00e9 Gazola - Retirado do site lendo.org ","id":543063,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s pr\u00f3ximas quest\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como despertar o gosto pela leitura \u2013 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>dicas para professores <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando o assunto \u00e9 o gosto pela leitura, eu sempre pensei \u2013 apesar de nunca ter comprovado atrav\u00e9s de bibliografia espec\u00edfica \u2013 que dois tipos de atitudes do professor s\u00e3o necess\u00e1rios: um passivo, outro ativo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<strong> Atitudes passivas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tJulgo como atitudes passivas todas aquelas que tenham como objetivo criar um ambiente no qual o aluno sinta-se envolvido pelo mundo dos livros e da literatura sem, contudo, ver isso como uma imposi\u00e7\u00e3o. A seguir, explico algumas delas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa sala de aula, reservar um lugar (ou v\u00e1rios) para colocar livros <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<strong>O professor como exemplo de leitor <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDurante meus anos de escola (e at\u00e9 de universidade), vi v\u00e1rios professores falando sobre os benef\u00edcios da leitura, afirmando que devemos ler livros cl\u00e1ssicos e ressaltando suas qualidades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMuitos deles, no entanto, nunca foram vistos com um livro embaixo do bra\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t Essa atitude de mostrar que \u201ceu sou o professor e leio, olhem aqui meu livro\u201d me parece ser uma das mais importantes para estimular os alunos a ler, pelo simples fato de que isso desperta curiosidade. Muitas pessoas leem, e come\u00e7am a ler depois de ficarem curiosos sobre aquele best seller que viram na revista. Tudo bem, estimular a leitura de best sellers n\u00e3o \u00e9 exatamente nosso objetivo, mas come\u00e7ar diretamente pelos cl\u00e1ssicos ser\u00e1, no m\u00ednimo, traumatizante. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm s\u00edntese, creio que o professor deve mostrar amor pela leitura. N\u00e3o gosto, nem h\u00e1bito, mas amor. Esse \u00e9 o t\u00f3pico imprescind\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<strong>Atitudes ativas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tChamo de atitudes ativas aquelas efetivamente desempenhadas pelo professor de forma a criar uma intera\u00e7\u00e3o entre os alunos e a leitura. Acredito que o resultado das atitudes ativas \u00e9 altamente influenciado pelas atitudes passivas, da\u00ed a import\u00e2ncia dessas \u00faltimas. A seguir, falo de algumas atitudes ativas que eu busco praticar com meus alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>Apresentar textos de interesse dos alunos e destacar a utilidade da literatura <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00d3bvio. Os alunos n\u00e3o ter\u00e3o interesse em textos que n\u00e3o tenham nada a ver com suas realidades ou que n\u00e3o despertem algum tipo de sentimento. Ningu\u00e9m, mesmo um apaixonado por leitura, l\u00ea por ler. \u00c9 preciso um motivo. \u00c9 preciso gostar. \u00c9 preciso ter necessidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>Organizar atividades a partir da leitura e fazer rela\u00e7\u00f5es internas e externas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm abril de 2008, publiquei um texto no extinto blog Bravus.net, no qual fa\u00e7o sugest\u00f5es de atividades para trabalhar com o cl\u00e1ssico de Miguel de Cervantes, Dom Quixote. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMuitas das atividades sugeridas podem ser adaptadas e utilizadas para quaisquer livros, ent\u00e3o transcrevo-as abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t1. Fazer a leitura em voz alta de alguns cap\u00edtulos da obra: alunos e professor intercalando a leitura e criando curiosidade quanto ao resto da hist\u00f3ria. \u00c9 muito mais divertido que uma leitura solit\u00e1ria; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t2. Jogo de incorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura: escolhemos um cap\u00edtulo ou trecho e fazemos algumas marcas no texto (a cada duas ou tr\u00eas linhas). Um aluno inicia a leitura em voz alta e, seguindo uma ordem estabelecida antecipadamente, um novo aluno come\u00e7a a ler a cada marca do texto, at\u00e9 que todos estejam lendo juntos; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t3. Feira de leitura: o grupo encarregado da atividade anunciar\u00e1 \u2014 como faziam os leiloeiros antigamente \u2014 que em determinada hora e lugar ser\u00e1 feita a leitura de certo trecho do livro. Tamb\u00e9m far\u00e3o cartazes anunciando o grande acontecimento; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t4. Leitura dramatizada: um grupo prepara a narra\u00e7\u00e3o de algum cap\u00edtulo da obra para contar aos outros (ao ar livre), utilizando imagens sequenciais dos fatos. Os narradores podem vestir-se conforme o estilo da \u00e9poca e pode-se encenar alguns personagens; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t5. Leitura musical: cada grupo fica respons\u00e1vel por um cap\u00edtulo e escolhe uma m\u00fasica que combine com o trecho a ser lido. Durante a leitura podem ser feitas pausas para ouvir a m\u00fasica, que ficar\u00e1 de fundo para os narradores. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t6. Brincar com personagens: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Imaginar como s\u00e3o, desenh\u00e1-los, descrev\u00ea-los; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Procurar fotos dos personagens na internet e montar um mural. Depois ler em voz alta algumas falas para ver se os alunos descobrem de que personagem s\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cQuem \u00e9 quem?\u201d com os personagens do mural. Dividir a sala em dois grupos pode ser divertido aqui. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Desfile de modelos: entregamos a foto de um personagem e os alunos devem descrev\u00ea-lo utilizando coment\u00e1rios como se fosse um desfile de moda; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t7. Escolher um cap\u00edtulo e adapt\u00e1-lo para linguagem teatral. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEnfim, muitas outras podem ser pensadas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara terminar, o que quero dizer com \u201crela\u00e7\u00f5es internas e externas\u201d? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tChamo de rela\u00e7\u00f5es internas aquelas feitas entre a literatura e a pr\u00f3pria literatura. Se um livro faz men\u00e7\u00e3o a outro, comentar sobre esse outro. Se um autor tem alguma rela\u00e7\u00e3o com outro (Luis Fernando Ver\u00edssimo com \u00c9rico Ver\u00edssimo, por exemplo), comentar sobre essa rela\u00e7\u00e3o, estabelecer diferen\u00e7as, destacar influ\u00eancias, tornar a quest\u00e3o humana, n\u00e3o s\u00f3 objeto de estudo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tChamo de rela\u00e7\u00f5es externas aquelas estabelecidas entre a literatura e outras \u00e1reas do conhecimento. Se falamos de Dom Quixote, podemos fazer uma atividade de procurar em um mapa onde fica o \u201cCanal da Mancha\u201d \u2014 uma rela\u00e7\u00e3o entre literatura e geografia. Se lemos C\u00edntia Moscovich e seus personagens judeus, podemos explicar um pouco sobre esse povo e as atrocidades que viveram na Segunda Guerra \u2014 uma rela\u00e7\u00e3o entre literatura e hist\u00f3ria. Se lemos Jane Austen e suas hero\u00ednas perspicazes que recusam-se a um casamento arranjado, podemos comentar esse tipo de situa\u00e7\u00e3o que ocorria at\u00e9 fins do s\u00e9culo XIX \u2014 uma rela\u00e7\u00e3o entre literatura, hist\u00f3ria, sociologia e antropologia. E assim por diante. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEnfim, essas s\u00e3o algumas ideias que acredito serem eficazes para estimular o gosto pela leitura. Sei que cada contexto exige posturas diferentes por parte do professor, mas espero que voc\u00ea possa aplicar ao menos algumas dessas sugest\u00f5es com seus alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<em> Por Andr\u00e9 Gazola - Retirado do site lendo.org <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2495835","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 20 anos procurou servi\u00e7o de sa\u00fade referindo corrimento vaginal esbranqui\u00e7ado, com odor desagrad\u00e1vel e com in\u00edcio ap\u00f3s a menstrua\u00e7\u00e3o. O exame especular mostrou vagina sem eritema, colo uterino normal e presen\u00e7a de conte\u00fado vaginal bolhoso. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, baseada nos dados cl\u00ednicos, foi de vaginose bacteriana. Os resultados de exames que poderiam confirmar esta hip\u00f3tese s\u00e3o:","provas":[{"id":85644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2495948,"hashId":"22e51295067691670a4173a9f9761661","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 20 anos procurou servi\u00e7o de sa\u00fade referindo corrimento vaginal esbranqui\u00e7ado, com odor desagrad\u00e1vel e com in\u00edcio ap\u00f3s a menstrua\u00e7\u00e3o. O exame especular mostrou vagina sem eritema, colo uterino normal e presen\u00e7a de conte\u00fado vaginal bolhoso. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, baseada nos dados cl\u00ednicos, foi de vaginose bacteriana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os resultados de exames que poderiam confirmar esta hip\u00f3tese s\u00e3o:<\/p>","resposta":9922544,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Whiff test positivo; presen\u00e7a de clue cells no exame a fresco; pH vaginal&gt;4,5.","id":9922544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Whiff test<\/em> positivo; presen\u00e7a de <em>clue cells<\/em> no exame a fresco; pH vaginal&gt;4,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Whiff test positivo; presen\u00e7a de pseudo-hifas no exame a fresco; pH vaginal&gt;4,5.","id":9922545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Whiff test<\/em> positivo; presen\u00e7a de pseudo-hifas no exame a fresco; pH vaginal&gt;4,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Whiff test positivo; presen\u00e7a de clue cells no exame a fresco; pH vaginal&lt;4,5","id":9922546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Whiff test<\/em> positivo; presen\u00e7a de <em>clue cells<\/em> no exame a fresco; pH vaginal&lt;4,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Whiff test negativo; presen\u00e7a de pseudo-hifas no exame \u00e0 fresco; pH vaginal&lt;4,5.","id":9922547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Whiff test<\/em> negativo; presen\u00e7a de pseudo-hifas no exame \u00e0 fresco; pH vaginal&lt;4,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Whiff test negativo; presen\u00e7a de pseudo-hifas no exame \u00e0 fresco; pH vaginal&gt;4,5.","id":9922548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Whiff test<\/em> negativo; presen\u00e7a de pseudo-hifas no exame \u00e0 fresco; pH vaginal&gt;4,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/2495948","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma brincadeira de crian\u00e7a ocorre em 10 rodadas. Os jogadores devem escolher um n\u00famero x tal que 1\u2264x\u226412. Na sequ\u00eancia, lan\u00e7am a cada rodada dois dados honestos e observam as quantidades indicadas nas faces superiores. Caso a soma dos n\u00fameros indicados nas faces superiores seja igual ao valor escolhido inicialmente, o jogador vence a rodada. O n\u00famero escolhido na primeira rodada n\u00e3o ser\u00e1 alterado nas outras 9.Os alunos de uma escola municipal de Contagem participaram dessa brincadeira durante uma aula de matem\u00e1tica. Em determinado momento, v\u00e1rios alunos come\u00e7aram a acusar o discente Enzo de trapa\u00e7a. Eles estavam desconfiados do fato de Enzo apurar mais vit\u00f3rias do que os seus advers\u00e1rios. Enzo se defendeu dizendo que vencia mais por usar a matem\u00e1tica a seu favor e escolhia sempre o mesmo n\u00famero. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o n\u00famero escolhido por Enzo. ","provas":[{"id":85757,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem - FUNEC","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833,"slug":"funec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2021-funec-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FUNEC - Prefeitura de Contagem - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2495949,"hashId":"5f5be2c26a6a91c9038cd789265b1e80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma brincadeira de crian\u00e7a ocorre em 10 rodadas. Os jogadores devem escolher um n\u00famero x tal que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"1\\le x\\le12\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.78041em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Na sequ\u00eancia, lan\u00e7am a cada rodada dois dados honestos e observam as quantidades indicadas nas faces superiores. Caso a soma dos n\u00fameros indicados nas faces superiores seja igual ao valor escolhido inicialmente, o jogador vence a rodada. O n\u00famero escolhido na primeira rodada n\u00e3o ser\u00e1 alterado nas outras 9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os alunos de uma escola municipal de Contagem participaram dessa brincadeira durante uma aula de matem\u00e1tica. Em determinado momento, v\u00e1rios alunos come\u00e7aram a acusar o discente Enzo de trapa\u00e7a. Eles estavam desconfiados do fato de Enzo apurar mais vit\u00f3rias do que os seus advers\u00e1rios. Enzo se defendeu dizendo que vencia mais por usar a matem\u00e1tica a seu favor e escolhia sempre o mesmo n\u00famero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o n\u00famero escolhido por Enzo. <\/p>","resposta":9922549,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7","id":9922549,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8","id":9922550,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9","id":9922551,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10","id":9922552,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2495949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia","id":20115,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-bioterio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cN\u00e3o foi f\u00e1cil, mas, hoje, s\u00e3o 224 unidades espalhadas pelo Brasil.\u201d (Subt\u00edtulo) A op\u00e7\u00e3o em que a altera\u00e7\u00e3o do enunciado MANT\u00c9M o sentido original \u00e9:","provas":[{"id":85648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":85631,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":85653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2021"},{"id":85651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":85649,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia","id":20115,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-em-laboratorio-area-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia e Necropsia - 2021"},{"id":85650,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio","id":13574,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-bioterio"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-bioterio","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biot\u00e9rio - 2021"},{"id":85652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":85654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2021-coseac-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2496044,"hashId":"21521b5bca8f8a2a84ecc2cf8482f7d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o foi f\u00e1cil, <u>mas<\/u>, hoje, s\u00e3o 224 unidades espalhadas pelo Brasil.\u201d (Subt\u00edtulo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o em que a altera\u00e7\u00e3o do enunciado MANT\u00c9M o sentido original \u00e9:<\/p>","resposta":9923013,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o foi f\u00e1cil, hoje, por conseguinte, s\u00e3o 224 unidades espalhadas pelo Brasil.","id":9923011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o foi f\u00e1cil, hoje, por conseguinte, s\u00e3o 224 unidades espalhadas pelo Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o foi f\u00e1cil, contanto que, hoje, s\u00e3o 224 unidades espalhadas pelo Brasil.","id":9923012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o foi f\u00e1cil, contanto que, hoje, s\u00e3o 224 unidades espalhadas pelo Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embora n\u00e3o tenha sido f\u00e1cil, hoje, s\u00e3o 224 unidades espalhadas pelo Brasil.","id":9923013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora n\u00e3o tenha sido f\u00e1cil, hoje, s\u00e3o 224 unidades espalhadas pelo Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o foi f\u00e1cil, \u00e0 medida que, hoje, s\u00e3o 224 unidades espalhadas pelo Brasil.","id":9923014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o foi f\u00e1cil, \u00e0 medida que, hoje, s\u00e3o 224 unidades espalhadas pelo Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Como n\u00e3o foi f\u00e1cil, hoje, s\u00e3o 224 unidades espalhadas pelo Brasil.","id":9923015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como n\u00e3o foi f\u00e1cil, hoje, s\u00e3o 224 unidades espalhadas pelo Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 a 08.Texto 1BRASILEIRO COORDENADOR DE BANCOS DE LEITE MATERNO GANHA PR\u00caMIO DA OMS H\u00e1 35 anos, Jo\u00e3o Apr\u00edgio decidiu criar uma rede de bancos de leite humano pelo SUS. N\u00e3o foi f\u00e1cil, mas, hoje, s\u00e3o 224 unidades espalhadas pelo Brasil. Por Jornal Nacional____ _A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\tconcedeu a um brasileiro um dos pr\u00eamios mais\timportantes da \u00e1rea. O pesquisador da Fiocruz\tcoordena uma rede global de bancos de leite5 materno.____ A La\u00edz e o F\u00e1bio s\u00e3o os pais de um\tbebezinho. O Daniel precisa de cuidados\tespeciais na UTI. Mas a fam\u00edlia sabe que ele\test\u00e1 recebendo o melhor rem\u00e9dio do mundo.10 \u201cAcho que \u00e9 amor. Eu acho que o leite materno\ttem tudo que o beb\u00ea precisa\u201d, diz La\u00edz.\tEnquanto La\u00edz n\u00e3o consegue amamentar, o\tfilho dela bebe leite de quem se disp\u00f5e a doar.\tMulheres como a Jana\u00edna. \u201cM\u00e3e de leite. Nossa,15 tenho muito filho por a\u00ed ent\u00e3o.\u201d____ Criar lugares onde essa troca fosse\tposs\u00edvel era o sonho de Jo\u00e3o Apr\u00edgio,\tpesquisador do Instituto Fernandes Figueira,\tligado \u00e0 Fiocruz, no Rio. H\u00e1 35 anos, decidiu20 criar uma rede de bancos de leite humano pelo\tSUS. Era caro demais importar m\u00e1quinas,\tembalagens. Mas os cientistas brasileiros\tderam um jeito de baratear os custos. \u201cN\u00e3o fazia\tdiferen\u00e7a estat\u00edstica significativa se usasse a25 embalagem padronizada importada ou os\tfrascos de caf\u00e9 sol\u00favel e de maionese, que s\u00e3o\trecicl\u00e1veis, lavados e higienizados de forma\tsegura.\u201d A ideia se multiplicou. S\u00e3o 224 bancos\tde leite espalhados pelo Brasil. Beb\u00eas que30 precisam de leite materno, m\u00e3es dispostas a\tdoar e mulheres em busca de orienta\u00e7\u00f5es sobre\tcomo amamentar se unem nessa imensa rede,\tque j\u00e1 chamou a aten\u00e7\u00e3o de outros pa\u00edses.____ O modelo brasileiro dos bancos de leite35 virou inspira\u00e7\u00e3o para o mundo. O Brasil passou\ta coordenar uma rede global de bancos de leite\tque j\u00e1 re\u00fane 31 pa\u00edses. A dedica\u00e7\u00e3o do\tpesquisador brasileiro em promover a\tamamenta\u00e7\u00e3o e reduzir a mortalidade infantil foi40 reconhecida pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da\tSa\u00fade. Em maio, ele vai receber o Pr\u00eamio\tDoctor Lee Jong Wook, em homenagem a\tcientistas que se destacaram na \u00e1rea da sa\u00fade\tp\u00fablica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2020\/02\/13\/brasileiro-coordenador-debancos-de-leite-materno-ganha-premio-da-oms.ghtml Acesso em: 17 fev. 2020. Adaptado.","id":543094,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>BRASILEIRO COORDENADOR DE BANCOS DE LEITE MATERNO GANHA PR\u00caMIO DA OMS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>H\u00e1 35 anos, Jo\u00e3o Apr\u00edgio decidiu criar uma rede de bancos de leite humano pelo SUS. N\u00e3o foi f\u00e1cil, mas, hoje, s\u00e3o 224 unidades espalhadas pelo Brasil. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Jornal Nacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ _<\/span>A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconcedeu a um brasileiro um dos pr\u00eamios mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\timportantes da \u00e1rea. O pesquisador da Fiocruz<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoordena uma rede global de bancos de leite<\/p><p><strong>5 <\/strong>materno.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A La\u00edz e o F\u00e1bio s\u00e3o os pais de um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbebezinho. O Daniel precisa de cuidados<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tespeciais na UTI. Mas a fam\u00edlia sabe que ele<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\test\u00e1 recebendo o melhor rem\u00e9dio do mundo.<\/p><p><strong>10 <\/strong>\u201cAcho que \u00e9 amor. Eu acho que o leite materno<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttem tudo que o beb\u00ea precisa\u201d, diz La\u00edz.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEnquanto La\u00edz n\u00e3o consegue amamentar, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfilho dela bebe leite de quem se disp\u00f5e a doar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMulheres como a Jana\u00edna. \u201cM\u00e3e de leite. Nossa,<\/p><p><strong>15 <\/strong>tenho muito filho por a\u00ed ent\u00e3o.\u201d<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Criar lugares onde essa troca fosse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tposs\u00edvel era o sonho de Jo\u00e3o Apr\u00edgio,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpesquisador do Instituto Fernandes Figueira,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tligado \u00e0 Fiocruz, no Rio. H\u00e1 35 anos, decidiu<\/p><p><strong>20 <\/strong>criar uma rede de bancos de leite humano pelo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSUS. Era caro demais importar m\u00e1quinas,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tembalagens. Mas os cientistas brasileiros<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tderam um jeito de baratear os custos. \u201cN\u00e3o fazia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdiferen\u00e7a estat\u00edstica significativa se usasse a<\/p><p><strong>25 <\/strong>embalagem padronizada importada ou os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfrascos de caf\u00e9 sol\u00favel e de maionese, que s\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trecicl\u00e1veis, lavados e higienizados de forma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsegura.\u201d A ideia se multiplicou. S\u00e3o 224 bancos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde leite espalhados pelo Brasil. Beb\u00eas que<\/p><p><strong>30 <\/strong>precisam de leite materno, m\u00e3es dispostas a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdoar e mulheres em busca de orienta\u00e7\u00f5es sobre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo amamentar se unem nessa imensa rede,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque j\u00e1 chamou a aten\u00e7\u00e3o de outros pa\u00edses.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>O modelo brasileiro dos bancos de leite<\/p><p><strong>35 <\/strong>virou inspira\u00e7\u00e3o para o mundo. O Brasil passou<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ta coordenar uma rede global de bancos de leite<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque j\u00e1 re\u00fane 31 pa\u00edses. A dedica\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpesquisador brasileiro em promover a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tamamenta\u00e7\u00e3o e reduzir a mortalidade infantil foi<\/p><p><strong>40 <\/strong>reconhecida pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSa\u00fade. Em maio, ele vai receber o Pr\u00eamio<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDoctor Lee Jong Wook, em homenagem a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcientistas que se destacaram na \u00e1rea da sa\u00fade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tp\u00fablica.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/jornal-nacional\/noticia\/2020\/02\/13\/brasileiro-coordenador-debancos-de-leite-materno-ganha-premio-da-oms.ghtml Acesso em: 17 fev. 2020. Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2496044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285,"slug":"engenheiro-area-eletronica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade administrativa do servidor p\u00fablico federal ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal","provas":[{"id":85646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"},{"id":85633,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2021"},{"id":85645,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"},{"id":85643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":85630,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Administrador - 2021"},{"id":85644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica - 2021"},{"id":85647,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2021"},{"id":85639,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":85642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"},{"id":85637,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":85641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"},{"id":85636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285,"slug":"engenheiro-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":85640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2496094,"hashId":"7ebe93c3658950f3c38c911abd8b3680","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade administrativa do servidor p\u00fablico federal ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal<\/p>","resposta":9923258,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por crime de homic\u00eddio.","id":9923254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por crime de homic\u00eddio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por crime de estupro.","id":9923255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por crime de estupro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"por crime de inj\u00faria.","id":9923256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por crime de inj\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que tenha se baseado na falta de provas.","id":9923257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que tenha se baseado na falta de provas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria.","id":9923258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Administrativa","oab":true,"nome":"Responsabilidade Administrativa","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408038,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2496094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285,"slug":"engenheiro-area-eletronica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O funcion\u00e1rio p\u00fablico que se apropria de dinheiro p\u00fablico de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, comete crime de","provas":[{"id":85646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"},{"id":85633,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2021"},{"id":85645,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"},{"id":85643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":85630,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Administrador - 2021"},{"id":85644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica - 2021"},{"id":85647,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2021"},{"id":85639,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":85642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"},{"id":85637,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":85641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"},{"id":85636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285,"slug":"engenheiro-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":85640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2496102,"hashId":"f8079be139e64d82fbe878d0dc39be49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio p\u00fablico que se apropria de dinheiro p\u00fablico de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo, comete crime de<\/p>","resposta":9923293,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"roubo.","id":9923291,"corpo":"<p>roubo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estupro.","id":9923292,"corpo":"<p>estupro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"peculato.","id":9923293,"corpo":"<p>peculato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"homic\u00eddio.","id":9923294,"corpo":"<p>homic\u00eddio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"abandono de fun\u00e7\u00e3o.","id":9923295,"corpo":"<p>abandono de fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estupro","oab":true,"nome":"Estupro","pai":418870,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406372,"slug":"direito-penal-estupro"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roubo","oab":true,"nome":"Roubo","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406362,"slug":"direito-penal-roubo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes Contra a Liberdade Sexual","oab":false,"nome":"Dos Crimes Contra a Liberdade Sexual","pai":406344,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418870,"slug":"direito-penal-dos-crimes-contra-a-liberdade-sexual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abandono de fun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Abandono de fun\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406460,"slug":"direito-penal-abandono-de-funcao"}],"slug":"direito-penal\/2496102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285,"slug":"engenheiro-area-eletronica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo disposi\u00e7\u00e3o expressa da Lei de Improbidade Administrativa (Lei no 8.429\/92), a conduta de frustrar a licitude de concurso p\u00fablico constitui ato de improbidade administrativa que","provas":[{"id":85646,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597,"slug":"medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2021"},{"id":85633,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2021"},{"id":85645,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"},{"id":85643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534,"slug":"medico-area-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":85630,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Administrador - 2021"},{"id":85644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica - 2021"},{"id":85647,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2021"},{"id":85639,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":85642,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"},{"id":85637,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2021"},{"id":85641,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"},{"id":85636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285,"slug":"engenheiro-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":85640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2496106,"hashId":"7b8d7c36a7dcc006d2006bee42626fda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo disposi\u00e7\u00e3o expressa da Lei de Improbidade Administrativa (Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.429\/92), a conduta de frustrar a licitude de concurso p\u00fablico constitui ato de improbidade administrativa que<\/p>","resposta":9923312,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","id":9923310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"importa enriquecimento il\u00edcito.","id":9923311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">importa enriquecimento il\u00edcito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9923312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decorre de concess\u00e3o devida de benef\u00edcios tribut\u00e1rios.","id":9923313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decorre de concess\u00e3o devida de benef\u00edcios tribut\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o merece nenhuma puni\u00e7\u00e3o.","id":9923314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o merece nenhuma puni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2496106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose (TOTG), como m\u00e9todo de rastreio do Diabete Melito Gestacional, deve ser realizado entre 24 e 28 semanas de acordo com o estudo HAPO, quando a gestante apresentar glicemia de jejum na primeira consulta de pr\u00e9-natal","provas":[{"id":85644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uff-2021-coseac-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2496115,"hashId":"36510283edcd0bad5178848fc00c33a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose (TOTG), como m\u00e9todo de rastreio do Diabete Melito Gestacional, deve ser realizado entre 24 e 28 semanas de acordo com o estudo HAPO, quando a gestante apresentar glicemia de jejum na primeira consulta de pr\u00e9-natal<\/p>","resposta":9923354,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;92 mg\/dL.","id":9923354,"corpo":"<p>&lt;92 mg\/dL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"entre 92 e 126 mg\/dL.","id":9923355,"corpo":"<p>entre 92 e 126 mg\/dL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u2265126 mg\/dL.","id":9923356,"corpo":"<p>\u2265126 mg\/dL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"entre 100 e 120 mg\/dL.","id":9923357,"corpo":"<p>entre 100 e 120 mg\/dL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quando a gestante for sabidamente diab\u00e9tica.","id":9923358,"corpo":"<p>quando a gestante for sabidamente diab\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/2496115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia \/Cirurgia de Joelho","id":25839,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-joelho"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Beb\u00ea de 1 ano, com diarreia e v\u00f4mitos h\u00e1 um dia, \u00e9 levado pela m\u00e3e a uma UBS. Apresenta bom estado geral e n\u00e3o tem febre. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85486,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia \/Cirurgia de Joelho","id":25839,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-joelho"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-joelho-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia \/Cirurgia de Joelho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2489969,"hashId":"9cf8f2ffb7ee07ff6dce672310ce34c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Beb\u00ea de 1 ano, com diarreia e v\u00f4mitos h\u00e1 um dia, \u00e9 levado pela m\u00e3e a uma UBS. Apresenta bom estado geral e n\u00e3o tem febre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9895763,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a e para retornar no dia seguinte no hor\u00e1rio em que h\u00e1 atividade de acolhimento.","id":9895760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a e para retornar no dia seguinte no hor\u00e1rio em que h\u00e1 atividade de acolhimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a deve ser agendada para um dia pr\u00f3ximo, com a orienta\u00e7\u00e3o de que, caso o quadro persista, deve procurar o pronto-atendimento.","id":9895761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a deve ser agendada para um dia pr\u00f3ximo, com a orienta\u00e7\u00e3o de que, caso o quadro persista, deve procurar o pronto-atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A m\u00e3e deve ser devidamente esclarecida de que a UBS s\u00f3 atende casos agendados e orientada para manter a hidrata\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.","id":9895762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e deve ser devidamente esclarecida de que a UBS s\u00f3 atende casos agendados e orientada para manter a hidrata\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a deve ser atendida na UBS, mesmo sem agendamento, e a m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a.","id":9895763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a deve ser atendida na UBS, mesmo sem agendamento, e a m\u00e3e deve ser devidamente orientada quanto aos cuidados da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A m\u00e3e deve ser direcionada a um pronto-atendimento, pois trata-se de caso agudo.","id":9895764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e deve ser direcionada a um pronto-atendimento, pois trata-se de caso agudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/2489969","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia \/Cirurgia de Joelho","id":25839,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-joelho"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muito tem se falado de imunidade coletiva. Assinale a alternativa correta sobre o tema.","provas":[{"id":85486,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia \/Cirurgia de Joelho","id":25839,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-joelho"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-ortopedia-e-traumatologia-cirurgia-de-joelho-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia e Traumatologia \/Cirurgia de Joelho - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2489976,"hashId":"b15e3b8a0aed508f442e5ba13a0f1a8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muito tem se falado de imunidade coletiva. Assinale a alternativa correta sobre o tema.<\/p>","resposta":9895794,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para se atingir a imunidade coletiva a um determinado agente infeccioso, \u00e9 preciso aceitar a ideia de que haver\u00e1 um grande n\u00famero de mortes pela doen\u00e7a.","id":9895793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se atingir a imunidade coletiva a um determinado agente infeccioso, \u00e9 preciso aceitar a ideia de que haver\u00e1 um grande n\u00famero de mortes pela doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mesmo havendo suscet\u00edveis, h\u00e1 um percentual de imunes suficiente para que a taxa de cont\u00e1gio de um determinado agente infeccioso seja desprez\u00edvel.","id":9895794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo havendo suscet\u00edveis, h\u00e1 um percentual de imunes suficiente para que a taxa de cont\u00e1gio de um determinado agente infeccioso seja desprez\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A imunidade coletiva s\u00f3 pode ser atingida com vacina se o processo de vacina\u00e7\u00e3o for lento e gradativo.","id":9895795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade coletiva s\u00f3 pode ser atingida com vacina se o processo de vacina\u00e7\u00e3o for lento e gradativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A imunidade coletiva a quaisquer agentes infecciosos \u00e9 um conceito ultrapassado e deve ser abandonado pelos infectologistas.","id":9895796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade coletiva a quaisquer agentes infecciosos \u00e9 um conceito ultrapassado e deve ser abandonado pelos infectologistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A imunidade coletiva a qualquer agente infeccioso \u00e9 atingida com pelo menos 90% da popula\u00e7\u00e3o vacinada.","id":9895797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade coletiva a qualquer agente infeccioso \u00e9 atingida com pelo menos 90% da popula\u00e7\u00e3o vacinada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2489976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Helena","sigla":"","id":5976,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei de Responsabilidade P\u00fablica, assinale a alternativa INCORRETA sobre a despesa p\u00fablica: ","provas":[{"id":85059,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Helena","sigla":"","id":5976,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-contador","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Santa Helena - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2490093,"hashId":"d710ce684badf82b83511da9603131f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei de Responsabilidade P\u00fablica, assinale a alternativa INCORRETA sobre a despesa p\u00fablica: <\/p>","resposta":9896370,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os valores dos contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra que se referem \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos ser\u00e3o contabilizados como \"Outras Despesas de Pessoal\".","id":9896367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores dos contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra que se referem \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o de servidores e empregados p\u00fablicos ser\u00e3o contabilizados como \"Outras Despesas de Pessoal\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Considera-se compat\u00edvel com o plano plurianual e a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, a despesa que se conforme com as diretrizes, objetivos, prioridades e metas previstos nesses instrumentos e n\u00e3o infrinja qualquer de suas disposi\u00e7\u00f5es.","id":9896368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se compat\u00edvel com o plano plurianual e a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, a despesa que se conforme com as diretrizes, objetivos, prioridades e metas previstos nesses instrumentos e n\u00e3o infrinja qualquer de suas disposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Considera-se aumento de despesa a prorroga\u00e7\u00e3o daquela criada por prazo determinado.","id":9896369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se aumento de despesa a prorroga\u00e7\u00e3o daquela criada por prazo determinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A despesa total com pessoal ser\u00e1 apurada somando-se a realizada no m\u00eas em refer\u00eancia com as dos doze imediatamente anteriores, adotando-se o regime de compet\u00eancia.","id":9896370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa total com pessoal ser\u00e1 apurada somando-se a realizada no m\u00eas em refer\u00eancia com as dos doze imediatamente anteriores, adotando-se o regime de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o da Despesa","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411957,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-geracao-da-despesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411959,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2490093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Calend\u00e1rio de Vacina\u00e7\u00e3o no Brasil, em 2020, a vacina","provas":[{"id":85435,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":25838,"slug":"oficial-medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2490168,"hashId":"e2ef0d103cb21666d66b126945588558","enunciado":"<p>Segundo o Calend\u00e1rio de Vacina\u00e7\u00e3o no Brasil, em 2020, a vacina<\/p>","resposta":9896736,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contra a febre amarela \u00e9 indicada somente para pessoas com mais de 18 anos de idade.","id":9896733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra a febre amarela \u00e9 indicada somente para pessoas com mais de 18 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contra a hepatite B deve ser aplicada em duas doses, a primeira aos 12 meses idade e a segunda aos 2 anos de idade.","id":9896734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra a hepatite B deve ser aplicada em duas doses, a primeira aos 12 meses idade e a segunda aos 2 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contra o HPV (Papilomav\u00edrus humano) \u00e9 contraindicada para pessoas imunodeprimidas.","id":9896735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra o HPV (Papilomav\u00edrus humano) \u00e9 contraindicada para pessoas imunodeprimidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contra rotav\u00edrus deve ser realizada em duas doses, a primeira aos 2 meses e a segunda aos 4 meses. ","id":9896736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra rotav\u00edrus deve ser realizada em duas doses, a primeira aos 2 meses e a segunda aos 4 meses. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pneumoc\u00f3cia conjugada est\u00e1 indicada para todas as crian\u00e7as entre o nascimento at\u00e9 os 12 anos de idade. ","id":9896737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pneumoc\u00f3cia conjugada est\u00e1 indicada para todas as crian\u00e7as entre o nascimento at\u00e9 os 12 anos de idade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/2490168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786,"slug":"professor-area-teatro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho, \"Apressadamente, os alunos come\u00e7am a escrever longas disserta\u00e7\u00f5es sobre o assunto\", a v\u00edrgula foi empregada para:","provas":[{"id":85049,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786,"slug":"professor-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Teatro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":2490500,"hashId":"7ee5db36f9b4d49900bacd8a83623c74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho, \"<em>Apressadamente, os alunos come\u00e7am a escrever longas disserta\u00e7\u00f5es sobre o assunto<\/em>\", a v\u00edrgula foi empregada para:<\/p>","resposta":9898389,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separar ora\u00e7\u00f5es subordinadas.","id":9898387,"corpo":"<p>Separar ora\u00e7\u00f5es subordinadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Isolar o vocativo.","id":9898388,"corpo":"<p>Isolar o vocativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Separar o adjunto adverbial deslocado.","id":9898389,"corpo":"<p>Separar o adjunto adverbial deslocado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Isolar o aposto.","id":9898390,"corpo":"<p>Isolar o aposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas.","id":9898391,"corpo":"<p>Separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.SimplifiqueUm professor de Filosofia entra na sala de aula, p\u00f5e a cadeira em cima da mesa e escreve no quadro: \"Provem-me que esta cadeira n\u00e3o existe\". Apressadamente, os alunos come\u00e7am a escrever longas disserta\u00e7\u00f5es sobre o assunto. No entanto, um dos alunos escreve apenas duas palavras na folha e entrega-a ao professor. Este, quando a recebe, n\u00e3o p\u00f4de deixar de sorrir depois de ler: \"Que cadeira?\" Conclus\u00e3o: N\u00e3o procure chifres em cabe\u00e7a de cavalo ou pelo em ovo. Opte pela simplifica\u00e7\u00e3o.Acesso em: https:\/\/palestrante.srv.br\/artigos\/fabula-e-parabola\/que-cadeira","id":542468,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Simplifique<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Um professor de Filosofia entra na sala de aula, p\u00f5e a cadeira em cima da mesa e escreve no quadro: \"Provem-me que esta cadeira n\u00e3o existe\". <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Apressadamente, os alunos come\u00e7am a escrever longas disserta\u00e7\u00f5es sobre o assunto. No entanto, um dos alunos escreve apenas duas palavras na folha e entrega-a ao professor. Este, quando a recebe, n\u00e3o p\u00f4de deixar de sorrir depois de ler: \"Que cadeira?\" <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Conclus\u00e3o: N\u00e3o procure chifres em cabe\u00e7a de cavalo ou pelo em ovo. Opte pela simplifica\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Acesso em: https:\/\/palestrante.srv.br\/artigos\/fabula-e-parabola\/que-cadeira<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2490500","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786,"slug":"professor-area-teatro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Planejar o crescimento das cidades garantindo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o acesso aos servi\u00e7os essenciais de forma segura e digna \u00e9 o grande desafio quando falamos em desenvolvimento urbano. No Brasil, este processo sofre com o movimento desordenado da popula\u00e7\u00e3o, que, na sua maioria, se aglomera nas metr\u00f3poles, dando origem a problemas como:","provas":[{"id":85049,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786,"slug":"professor-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Teatro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":2490508,"hashId":"dcc49af2b8bf210a27fde9089142aabb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar o crescimento das cidades garantindo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o acesso aos servi\u00e7os essenciais de forma segura e digna \u00e9 o grande desafio quando falamos em desenvolvimento urbano. No Brasil, este processo sofre com o movimento desordenado da popula\u00e7\u00e3o, que, na sua maioria, se aglomera nas metr\u00f3poles, dando origem a problemas como:<\/p>","resposta":9898427,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diversifica\u00e7\u00e3o cultural gerada pela miscigena\u00e7\u00e3o que acontece com o movimento migrat\u00f3rio.","id":9898425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diversifica\u00e7\u00e3o cultural gerada pela miscigena\u00e7\u00e3o que acontece com o movimento migrat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que atendem \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o, geradas a partir da demanda da popula\u00e7\u00e3o.","id":9898426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas que atendem \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o, geradas a partir da demanda da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A faveliza\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es que oferecem terrenos a pre\u00e7os baixos, mas n\u00e3o disp\u00f5em de nenhuma infraestrutura.","id":9898427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A faveliza\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es que oferecem terrenos a pre\u00e7os baixos, mas n\u00e3o disp\u00f5em de nenhuma infraestrutura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O nivelamento das classes sociais devido ao crescimento da economia gerada a partir de maior produ\u00e7\u00e3o e recolhimento de impostos.","id":9898428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nivelamento das classes sociais devido ao crescimento da economia gerada a partir de maior produ\u00e7\u00e3o e recolhimento de impostos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O aumento da m\u00e3o de obra para suprir as necessidades do mercado de trabalho.","id":9898429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da m\u00e3o de obra para suprir as necessidades do mercado de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2490508","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786,"slug":"professor-area-teatro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado de Santa Catarina possui uma economia diversificada, com atividades mais praticadas em determinadas regi\u00f5es, como na grande Florian\u00f3polis, onde se destacam os setores:","provas":[{"id":85049,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786,"slug":"professor-area-teatro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Teatro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":2490509,"hashId":"4054f8c82afe41eada99e342ad146ad3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado de Santa Catarina possui uma economia diversificada, com atividades mais praticadas em determinadas regi\u00f5es, como na grande Florian\u00f3polis, onde se destacam os setores:<\/p>","resposta":9898433,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De produ\u00e7\u00e3o alimentar e ind\u00fastria de papel.","id":9898430,"corpo":"<p>De produ\u00e7\u00e3o alimentar e ind\u00fastria de papel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis e cer\u00e2mico.","id":9898431,"corpo":"<p>De vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis e cer\u00e2mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De ind\u00fastria naval e de tecnologia.","id":9898432,"corpo":"<p>De ind\u00fastria naval e de tecnologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.","id":9898433,"corpo":"<p>De tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Moveleiro e metal-mec\u00e2nico.","id":9898434,"corpo":"<p>Moveleiro e metal-mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2490509","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma \u00e9 igual a 1020 de tr\u00eas n\u00fameros consecutivos. Esses n\u00fameros s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":81887,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2021-omni-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Iraceminha - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2472865,"hashId":"812daaaedbc2e5d348819ab3385437e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma \u00e9 igual a 1020 de tr\u00eas n\u00fameros consecutivos. Esses n\u00fameros s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":9817774,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"329, 330, 331.","id":9817772,"corpo":"<p>329, 330, 331.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"338, 339, 340.","id":9817773,"corpo":"<p>338, 339, 340.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"339, 340, 341.","id":9817774,"corpo":"<p>339, 340, 341.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"337, 338, 339.","id":9817775,"corpo":"<p>337, 338, 339.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2472865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cAquela senhora, a partir de hoje, trabalha em outra empresa\u201d, os pronomes s\u00e3o classificados, respectivamente, como:","provas":[{"id":54586,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-bioquimico","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1640200,"hashId":"7c3d8e8b1d53d2b482aa81e38db8c477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201cAquela senhora, a partir de hoje, trabalha em outra empresa\u201d, os pronomes s\u00e3o classificados, respectivamente, como:<\/p>","resposta":6173388,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstrativo e indefinido.","id":6173388,"corpo":"<p>Demonstrativo e indefinido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Relativo e possessivo.","id":6173389,"corpo":"<p>Relativo e possessivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Demonstrativo e pessoal.","id":6173390,"corpo":"<p>Demonstrativo e pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pessoal e relativo.","id":6173391,"corpo":"<p>Pessoal e relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 30","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes indefinidos","oab":false,"nome":"Pronomes indefinidos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403648,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-indefinidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1640200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c\u00c0s organiza\u00e7\u00f5es, cabe o desafio de orientar seus clientes, j\u00e1 que, na maioria das vezes, eles n\u00e3o sabem quais s\u00e3o os limites da privacidade digital\u201d (par\u00e1grafo 8), a express\u00e3o destacada expressa a no\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":63242,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1930947,"hashId":"3dfb462a0f227f1be2bf1461f03a1f4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c\u00c0s organiza\u00e7\u00f5es, cabe o desafio de orientar seus clientes, <strong>j\u00e1 que<\/strong>, na maioria das vezes, eles n\u00e3o sabem quais s\u00e3o os limites da privacidade digital\u201d (par\u00e1grafo 8), a express\u00e3o destacada expressa a no\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":7461255,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":7461252,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"finalidade","id":7461253,"corpo":"<p>finalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o","id":7461254,"corpo":"<p>concess\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"causalidade","id":7461255,"corpo":"<p>causalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o","id":7461256,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Privacidade digital: quais s\u00e3o os limites1____Atualmente, somos mais de 126,4 milh\u00f5es de\tbrasileiros usu\u00e1rios de internet, representando cerca\tde 69,8% da popula\u00e7\u00e3o com 10 anos ou mais. Ao redor\tdo mundo, cerca de 4 bilh\u00f5es de pessoas usam a\trede mundial, sendo que 2,9 bilh\u00f5es delas fazem isso\tpelo smartphone.2____Nesse cen\u00e1rio, pensar em privacidade digital \u00e9\t(quase) ut\u00f3pico. Uma vez na rede, a informa\u00e7\u00e3o est\u00e1\tregistrada para sempre: deixamos rastros que podem\tser descobertos a qualquer momento.3____Ainda assim, mesmo diante de tamanha expo-\tsi\u00e7\u00e3o, essa \u00e9 uma discuss\u00e3o que precisa ser feita.\tEla \u00e9 importante, inclusive, para trazer mais clareza\te consci\u00eancia para os usu\u00e1rios. Vale lembrar, por\texemplo, que n\u00e3o s\u00e3o apenas as redes sociais que\texp\u00f5em as pessoas. Infelizmente, basta ter um en-\tdere\u00e7o de e-mail para ser rastreado por diferentes\tempresas e provedores.4____A quest\u00e3o central n\u00e3o se resume somente \u00e0 pol\u00edtica\tde privacidade das plataformas X ou Y, mas, sim,\tao modo como cada sociedade vem paulatinamente\testruturando a sua pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o de dados.5____A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 se transformou\tem uma \u00e1rea estrat\u00e9gica para qualquer tipo de em-\tpresa. Independentemente da demanda de armaze-\tnamento de dados de clientes, as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam\tum universo de dados institucionais que precisam ser\tsalvaguardados.6____Estamos diante de uma realidade j\u00e1 configurada:\ta coleta de informa\u00e7\u00f5es da internet n\u00e3o para, e esse\t\u00e9 um caminho sem volta. Agora, a quest\u00e3o \u00e9: n\u00f3s,\tclientes, estamos prontos e dispostos a definir o limi-\tte da privacidade digital? O interesse maior \u00e9 nosso!\tEsse limite poderia ser dado pelo pr\u00f3prio consumi-\tdor, se ele assim quiser? O conte\u00fado \u00e9 realmente\tdo usu\u00e1rio?7____Se considerarmos a atmosfera das redes so-\tciais, muito possivelmente n\u00e3o. Isso porque, em-\tbora muitas pessoas n\u00e3o saibam, a maioria das redes\tsociais prev\u00ea que, a partir do momento em que um\tconte\u00fado \u00e9 postado, ele faz parte da rede e n\u00e3o \u00e9\tmais do usu\u00e1rio.8____Da\u00ed a import\u00e2ncia da conscientiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso\tque tanto clientes como empresas busquem mais in-\tforma\u00e7\u00e3o e conte\u00fado t\u00e9cnico sobre o tema. \u00c0s organiza\u00e7\u00f5es,\tcabe o desafio de orientar seus clientes, j\u00e1\tque, na maioria das vezes, eles n\u00e3o sabem quais s\u00e3o\tos limites da privacidade digital.9____Vivemos em uma \u00e9poca em que todo mundo\tpode falar permanentemente o que quer. Nesse\tcontexto, a informa\u00e7\u00e3o deixou de ser algo confi\u00e1vel\te cabe a cada um de n\u00f3s aprender a ler isso e se\tproteger. Precisamos de consci\u00eancia, senso cr\u00edtico,\tresponsabilidade e cuidado para levar a internet a um\toutro n\u00edvel. \u00c9 fato que ela n\u00e3o \u00e9 segura, a quest\u00e3o,\tent\u00e3o, \u00e9 como us\u00e1-la de maneira mais inteligente e\tcontribuir para fortalecer a privacidade digital? Essa \u00e9\tuma causa comum a todos os usu\u00e1rios da rede.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/digitalks.com.br\/artigos\/privacidade-digital-quais-sao-os-limites&gt;. 7\/04\/2019. Acesso em: 3 fev. 2021.Adaptado.","id":479181,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Privacidade digital: quais s\u00e3o os limites<\/strong><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Atualmente, somos mais de 126,4 milh\u00f5es de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbrasileiros usu\u00e1rios de internet, representando cerca<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde 69,8% da popula\u00e7\u00e3o com 10 anos ou mais. Ao redor<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo mundo, cerca de 4 bilh\u00f5es de pessoas usam a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trede mundial, sendo que 2,9 bilh\u00f5es delas fazem isso<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpelo <em>smartphone<\/em>.<\/p><p>2<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Nesse cen\u00e1rio, pensar em privacidade digital \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(quase) ut\u00f3pico. Uma vez na rede, a informa\u00e7\u00e3o est\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tregistrada para sempre: deixamos rastros que podem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tser descobertos a qualquer momento.<\/p><p>3<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Ainda assim, mesmo diante de tamanha expo-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsi\u00e7\u00e3o, essa \u00e9 uma discuss\u00e3o que precisa ser feita.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEla \u00e9 importante, inclusive, para trazer mais clareza<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te consci\u00eancia para os usu\u00e1rios. Vale lembrar, por<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texemplo, que n\u00e3o s\u00e3o apenas as redes sociais que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texp\u00f5em as pessoas. Infelizmente, basta ter um en-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdere\u00e7o de <em>e-mail<\/em> para ser rastreado por diferentes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tempresas e provedores.<\/p><p>4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A quest\u00e3o central n\u00e3o se resume somente \u00e0 pol\u00edtica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde privacidade das plataformas X ou Y, mas, sim,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tao modo como cada sociedade vem paulatinamente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testruturando a sua pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o de dados.<\/p><p>5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 se transformou<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tem uma \u00e1rea estrat\u00e9gica para qualquer tipo de em-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpresa. Independentemente da demanda de armaze-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnamento de dados de clientes, as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum universo de dados institucionais que precisam ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsalvaguardados.<\/p><p>6<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Estamos diante de uma realidade j\u00e1 configurada:<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ta coleta de informa\u00e7\u00f5es da internet n\u00e3o para, e esse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e9 um caminho sem volta. Agora, a quest\u00e3o \u00e9: n\u00f3s,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tclientes, estamos prontos e dispostos a definir o limi-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tte da privacidade digital? O interesse maior \u00e9 nosso!<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEsse limite poderia ser dado pelo pr\u00f3prio consumi-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdor, se ele assim quiser? O conte\u00fado \u00e9 realmente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo usu\u00e1rio?<\/p><p>7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Se considerarmos a atmosfera das redes so-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tciais, muito possivelmente n\u00e3o. Isso porque, em-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbora muitas pessoas n\u00e3o saibam, a maioria das redes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsociais prev\u00ea que, a partir do momento em que um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconte\u00fado \u00e9 postado, ele faz parte da rede e n\u00e3o \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmais do usu\u00e1rio.<\/p><p>8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Da\u00ed a import\u00e2ncia da conscientiza\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque tanto clientes como empresas busquem mais in-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tforma\u00e7\u00e3o e conte\u00fado t\u00e9cnico sobre o tema. \u00c0s organiza\u00e7\u00f5es,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcabe o desafio de orientar seus clientes, j\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque, na maioria das vezes, eles n\u00e3o sabem quais s\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tos limites da privacidade digital.<\/p><p>9<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Vivemos em uma \u00e9poca em que todo mundo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpode falar permanentemente o que quer. Nesse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontexto, a informa\u00e7\u00e3o deixou de ser algo confi\u00e1vel<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te cabe a cada um de n\u00f3s aprender a ler isso e se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tproteger. Precisamos de consci\u00eancia, senso cr\u00edtico,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tresponsabilidade e cuidado para levar a internet a um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\toutro n\u00edvel. \u00c9 fato que ela n\u00e3o \u00e9 segura, a quest\u00e3o,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tent\u00e3o, \u00e9 como us\u00e1-la de maneira mais inteligente e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontribuir para fortalecer a privacidade digital? Essa \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma causa comum a todos os usu\u00e1rios da rede.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/digitalks.com.br\/artigos\/privacidade-digital-quais-sao-os-limites&gt;. 7\/04\/2019. Acesso em: 3 fev. 2021.Adaptado.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1930947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos numerais, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Cardinais: indicam contagem, medida; por exemplo, um, dois, cinco etc. II \u2013 Fracion\u00e1rios: indicam a ordem ou lugar do ser numa s\u00e9rie dada. III \u2013 Coletivos: referem-se ao conjunto de algo. ","provas":[{"id":63216,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1961599,"hashId":"45799d13b686654d64fdd76923e95b42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos numerais, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Cardinais: indicam contagem, medida; por exemplo, um, dois, cinco etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Fracion\u00e1rios: indicam a ordem ou lugar do ser numa s\u00e9rie dada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Coletivos: referem-se ao conjunto de algo. <\/p>","resposta":7599385,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":7599382,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":7599383,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":7599384,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":7599385,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":7599386,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A mitologia a respeito da vida de Alexandre \u00e9 t\u00e3o de outro mundo que pode at\u00e9 ser descrita como a de um deus grego. Uma profetisa o declarou como sendo filho de Zeus ao inv\u00e9s de Felipe da Maced\u00f4nia. De acordo com Plutarco, sua m\u00e3e, antes de consumar o casamento, sonhou que seu \u00fatero era atingido por um rel\u00e2mpago, o que originou uma chama que se espalhou larga e distante antes de desaparecer. O enorme Templo de \u00c1rtemis em \u00c9feso foi incendiado no mesmo dia, por a\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria deusa que estava preocupad\u00edssima com o nascimento do guerreiro neste mundo. Outras hist\u00f3rias dizem que a Rainha Talestris das amazonas mandou a Alexandre 300 virgens para que procriassem e dessem origem a uma nova super ra\u00e7a. Alexandre, inclusive, \u00e9 citado na B\u00edblia e no Cor\u00e3o. No livro de Daniel, escrito 250 anos antes do seu nascimento, o profeta judeu e estadista persa o descreve como sendo um \u201chomem cabra\u201d que \u201cveio do oeste, atravessando a superf\u00edcie de toda a terra, sem tocar no ch\u00e3o; e a cabra tem um not\u00e1vel chifre entre os olhos\u201d. No Cor\u00e3o \u00e9 descrito como sendo uma criatura a qual Al\u00e1 concebeu imenso poder, e viajou ao lugar onde o sol nasce e se p\u00f5e. Ali ele construiu um muro para cercar Gogue e Magogue, o qual ser\u00e1 quebrado no dia do Ju\u00edzo Final. Alexandre provavelmente ficaria surpreso ao saber que dois livros sagrados monote\u00edstas tanto o elogiaram, enquanto ele vivia a vida de um mortal b\u00eabado e pag\u00e3o. No entanto, sua gigante reputa\u00e7\u00e3o \u00e9 merecida. Era brilhante, bemeducado, \u00f3timo estrategista, astuto politicamente, extremamente bem-sucedido, e esperto o suficiente para eleger escritores para registrarem seus feitos. O reinado de Alexandre se iniciou aos seus 20 anos e terminou com sua morte, 13 anos mais tarde. Ele n\u00e3o s\u00f3 demonstrou a import\u00e2ncia da estrat\u00e9gia de batalha, mas tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da log\u00edstica e da pol\u00edtica em campanhas militares. (RANK, Michael. Os Maiores Generais da Hist\u00f3ria. S\u00e3o Paulo: LeLivros, 2013, p. 18). ","id":482757,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mitologia a respeito da vida de Alexandre \u00e9 t\u00e3o de outro mundo que pode at\u00e9 ser descrita como a de um deus grego. Uma profetisa o declarou como sendo filho de Zeus ao inv\u00e9s de Felipe da Maced\u00f4nia. De acordo com Plutarco, sua m\u00e3e, antes de consumar o casamento, sonhou que seu \u00fatero era atingido por um rel\u00e2mpago, o que originou uma chama que se espalhou larga e distante antes de desaparecer. O enorme Templo de \u00c1rtemis em \u00c9feso foi incendiado no mesmo dia, por a\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria deusa que estava preocupad\u00edssima com o nascimento do guerreiro neste mundo. Outras hist\u00f3rias dizem que a Rainha Talestris das amazonas mandou a Alexandre 300 virgens para que procriassem e dessem origem a uma nova super ra\u00e7a. Alexandre, inclusive, \u00e9 citado na B\u00edblia e no Cor\u00e3o. No livro de Daniel, escrito 250 anos antes do seu nascimento, o profeta judeu e estadista persa o descreve como sendo um \u201chomem cabra\u201d que \u201cveio do oeste, atravessando a superf\u00edcie de toda a terra, sem tocar no ch\u00e3o; e a cabra tem um not\u00e1vel chifre entre os olhos\u201d. No Cor\u00e3o \u00e9 descrito como sendo uma criatura a qual Al\u00e1 concebeu imenso poder, e viajou ao lugar onde o sol nasce e se p\u00f5e. Ali ele construiu um muro para cercar Gogue e Magogue, o qual ser\u00e1 quebrado no dia do Ju\u00edzo Final. Alexandre provavelmente ficaria surpreso ao saber que dois livros sagrados monote\u00edstas tanto o elogiaram, enquanto ele vivia a vida de um mortal b\u00eabado e pag\u00e3o. No entanto, sua gigante reputa\u00e7\u00e3o \u00e9 merecida. Era brilhante, bemeducado, \u00f3timo estrategista, astuto politicamente, extremamente bem-sucedido, e esperto o suficiente para eleger escritores para registrarem seus feitos. O reinado de Alexandre se iniciou aos seus 20 anos e terminou com sua morte, 13 anos mais tarde. Ele n\u00e3o s\u00f3 demonstrou a import\u00e2ncia da estrat\u00e9gia de batalha, mas tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da log\u00edstica e da pol\u00edtica em campanhas militares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(RANK, Michael. Os Maiores Generais da Hist\u00f3ria. S\u00e3o Paulo: LeLivros, 2013, p. 18). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Numerais","oab":false,"nome":"Numerais","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403621,"slug":"lingua-portuguesa-numerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do numeral","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do numeral","pai":403621,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409159,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-numeral"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1961599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo Gustavo, o ator que morreu de complica\u00e7\u00f5es da Covid-19 no dia 04\/05\/2021, protagonizou a com\u00e9dia mais vista da hist\u00f3ria do cinema brasileiro. Paulo Gustavo conquistou o Brasil com humor e alegria. Dona Herm\u00ednia, personagem interpretada por ele, caiu na gra\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Qual o nome deste filme?","provas":[{"id":62148,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Odont\u00f3logo PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1898700,"hashId":"06c58365821ffee1908fa4262a13896b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Gustavo, o ator que morreu de complica\u00e7\u00f5es da Covid-19 no dia 04\/05\/2021, protagonizou a com\u00e9dia mais vista da hist\u00f3ria do cinema brasileiro. Paulo Gustavo conquistou o Brasil com humor e alegria. Dona Herm\u00ednia, personagem interpretada por ele, caiu na gra\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Qual o nome deste filme?<\/p>","resposta":7319935,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deadpool.","id":7319933,"corpo":"<p>Deadpool.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fora de s\u00e9rie.","id":7319934,"corpo":"<p>Fora de s\u00e9rie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Minha m\u00e3e \u00e9 uma pe\u00e7a.","id":7319935,"corpo":"<p>Minha m\u00e3e \u00e9 uma pe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O grande Lebowski.","id":7319936,"corpo":"<p>O grande Lebowski.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1898700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Laborat\u00f3rio","id":21082,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a coleta e o armazenamento de amostras do horm\u00f4nio adenocorticotr\u00f3fico - ACTH, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":62249,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Laborat\u00f3rio","id":21082,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-laboratorio-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:46","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1901341,"hashId":"7bd8ef174f7e1c0aecf759902fa96983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a coleta e o armazenamento de amostras do horm\u00f4nio adenocorticotr\u00f3fico - ACTH, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":7331917,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As amostras n\u00e3o devem ser coletadas em tubos de vidros.","id":7331916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As amostras n\u00e3o devem ser coletadas em tubos de vidros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A amostra devem ser encaminhadas para an\u00e1lise imediatamente ap\u00f3s a coleta; se isso n\u00e3o for poss\u00edvel, esta deve ser refrigerada de 2\u00baC a 8\u00baC.","id":7331917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amostra devem ser encaminhadas para an\u00e1lise imediatamente ap\u00f3s a coleta; se isso n\u00e3o for poss\u00edvel, esta deve ser refrigerada de 2\u00baC a 8\u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amostras armazenadas em temperatura de 4\u00baC reduzem a degrada\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica.","id":7331918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amostras armazenadas em temperatura de 4\u00baC reduzem a degrada\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As amostras devem ser coletadas preferencialmente pela manh\u00e3, ou conforme orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, devido \u00e0 varia\u00e7\u00e3o circadiana.","id":7331919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As amostras devem ser coletadas preferencialmente pela manh\u00e3, ou conforme orienta\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, devido \u00e0 varia\u00e7\u00e3o circadiana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1901341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536,"slug":"residencia-em-otorrinolaringologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512,"slug":"residencia-em-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"uespi-pi"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica foi realizada pela compara\u00e7\u00e3o de estat\u00edstica de diversos munic\u00edpios, sendo encontrada correla\u00e7\u00e3o positiva, estatisticamente significativa, entre o montante de cigarros, per capita, vendido \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e o coeficiente de mortalidade por doen\u00e7as cardiovasculares. Esta investiga\u00e7\u00e3o pode ser classificada como um estudo do tipo:","provas":[{"id":62521,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536,"slug":"residencia-em-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"uespi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2021"},{"id":62529,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512,"slug":"residencia-em-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"uespi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1910034,"hashId":"fce771ddfe463b861c0fd1bdf831ae30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica foi realizada pela compara\u00e7\u00e3o de estat\u00edstica de diversos munic\u00edpios, sendo encontrada correla\u00e7\u00e3o positiva, estatisticamente significativa, entre o montante de cigarros, per capita, vendido \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e o coeficiente de mortalidade por doen\u00e7as cardiovasculares. Esta investiga\u00e7\u00e3o pode ser classificada como um estudo do tipo:<\/p>","resposta":7369897,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Translacional.","id":7369894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Translacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Econom\u00e9trico.","id":7369895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Econom\u00e9trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transversal.","id":7369896,"corpo":"<p>Transversal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ecol\u00f3gico.","id":7369897,"corpo":"<p>Ecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Seccional.","id":7369898,"corpo":"<p>Seccional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 60","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"}],"slug":"medicina\/1910034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O farelo de soja \u00e9 considerado o principal ingrediente proteico nas ra\u00e7\u00f5es de su\u00ednos e aves, apresentando bom valor nutricional e valores de amino\u00e1cidos essenciais favor\u00e1veis \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o. No entanto, a participa\u00e7\u00e3o desse ingrediente proteico nas ra\u00e7\u00f5es de animais n\u00e3o ruminantes apresenta limita\u00e7\u00f5es em virtude da presen\u00e7a de fatores que dificultam a atua\u00e7\u00e3o de enzimas digestivas, pode alterar a morfologia intestinal e interferir na digestibilidade e absor\u00e7\u00e3o dos nutrientes. Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores antinutricionais presentes na soja, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":62609,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1910485,"hashId":"5743152d4a37f9875c7ba9cc71804085","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O farelo de soja \u00e9 considerado o principal ingrediente proteico nas ra\u00e7\u00f5es de su\u00ednos e aves, apresentando bom valor nutricional e valores de amino\u00e1cidos essenciais favor\u00e1veis \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o. No entanto, a participa\u00e7\u00e3o desse ingrediente proteico nas ra\u00e7\u00f5es de animais n\u00e3o ruminantes apresenta limita\u00e7\u00f5es em virtude da presen\u00e7a de fatores que dificultam a atua\u00e7\u00e3o de enzimas digestivas, pode alterar a morfologia intestinal e interferir na digestibilidade e absor\u00e7\u00e3o dos nutrientes. Em rela\u00e7\u00e3o aos fatores antinutricionais presentes na soja, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":7372008,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os efeitos das prote\u00ednas alerg\u00eanicas est\u00e3o relacionados \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es na permeabilidade da mucosa intestinal, inibindo o transporte de alguns nutrientes e a absor\u00e7\u00e3o de compostos para os quais o intestino \u00e9 normalmente imperme\u00e1vel.","id":7372005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos das prote\u00ednas alerg\u00eanicas est\u00e3o relacionados \u00e0s modifica\u00e7\u00f5es na permeabilidade da mucosa intestinal, inibindo o transporte de alguns nutrientes e a absor\u00e7\u00e3o de compostos para os quais o intestino \u00e9 normalmente imperme\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As saponinas presentes na soja s\u00e3o representadas pelas conglicinina e \u03b2-conglicinina, que provocam rea\u00e7\u00f5es de hipersensibilidade na mucosa intestinal. ","id":7372006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As saponinas presentes na soja s\u00e3o representadas pelas conglicinina e \u03b2-conglicinina, que provocam rea\u00e7\u00f5es de hipersensibilidade na mucosa intestinal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os inibidores de proteases presentes na soja t\u00eam capacidade de inibir a tripsina e carboxipeptidases, mas n\u00e3o a quimotripsina.","id":7372007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os inibidores de proteases presentes na soja t\u00eam capacidade de inibir a tripsina e carboxipeptidases, mas n\u00e3o a quimotripsina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lectinas s\u00e3o prote\u00ednas encontradas na maioria das plantas, particularmente em gr\u00e3os de leguminosas, e s\u00e3o frequentemente denominadas de hemaglutininas, devido a sua capacidade de provocar a aglutina\u00e7\u00e3o de hem\u00e1cias em v\u00e1rias esp\u00e9cies de animais.","id":7372008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lectinas s\u00e3o prote\u00ednas encontradas na maioria das plantas, particularmente em gr\u00e3os de leguminosas, e s\u00e3o frequentemente denominadas de hemaglutininas, devido a sua capacidade de provocar a aglutina\u00e7\u00e3o de hem\u00e1cias em v\u00e1rias esp\u00e9cies de animais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403271,"slug":"veterinaria-nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"veterinaria\/1910485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 3.071\/2009, permanece filiado ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS), na qualidade de segurado, o servidor ativo que: I. Estiver em disponibilidade remunerada. II. Estiver afastado ou licenciado do cargo efetivo, independentemente da op\u00e7\u00e3o que fizer pela remunera\u00e7\u00e3o, para o exerc\u00edcio de mandato eletivo federal, estadual, distrital ou municipal, nos termos do Art. 38 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. III. Foi exonerado. IV. Teve a cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou de disponibilidade. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":63004,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Enfermeiro - 2021"},{"id":63018,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":63003,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":63002,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Contador - 2021"},{"id":63005,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"},{"id":63006,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":87506,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-odontologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1927969,"hashId":"5a02042f423f4de9b1f82a616efbab26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 3.071\/2009, permanece filiado ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS), na qualidade de segurado, o servidor ativo que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Estiver em disponibilidade remunerada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estiver afastado ou licenciado do cargo efetivo, independentemente da op\u00e7\u00e3o que fizer pela remunera\u00e7\u00e3o, para o exerc\u00edcio de mandato eletivo federal, estadual, distrital ou municipal, nos termos do Art. 38 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Foi exonerado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Teve a cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou de disponibilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":7447971,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":7447970,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":7447971,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV.","id":7447972,"corpo":"<p>Somente os itens III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":7447973,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":7447974,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Belo Horizonte","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399832,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-belo-horizonte"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1927969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio-LC n\u00ba. 1.234\/2019, assinale a alternativa INCORRETA. Compete ao Gabinete do Prefeito, sob a titularidade da Chefia de Gabinete: ","provas":[{"id":66403,"cargo":{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Servente de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042824,"hashId":"d99db50947f8eed9b22dfa4adb0b71b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio-LC n\u00ba. 1.234\/2019, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Gabinete do Prefeito, sob a titularidade da Chefia de Gabinete: <\/p>","resposta":7964681,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agendar os compromissos do Prefeito. ","id":7964679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agendar os compromissos do Prefeito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coordenar a representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-social do Prefeito. ","id":7964680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar a representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-social do Prefeito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todos os atos de cobran\u00e7a administrativa de cr\u00e9ditos devidamente inscritos. ","id":7964681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os atos de cobran\u00e7a administrativa de cr\u00e9ditos devidamente inscritos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Planejar e organizar as prioridades identificadas junto \u00e0 comunidade e encaminh\u00e1-las aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. ","id":7964682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar e organizar as prioridades identificadas junto \u00e0 comunidade e encaminh\u00e1-las aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Representar o Prefeito em solenidades e perante outros \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7964683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representar o Prefeito em solenidades e perante outros \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2042824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"No entanto, seja justo mesmo assim\", a v\u00edrgula foi empregada para:","provas":[{"id":66378,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2045122,"hashId":"bb028a2dcefb1fa6487c797b1154c759","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"No entanto, seja justo mesmo assim\", a v\u00edrgula foi empregada para:<\/p>","resposta":7975312,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separar o adjunto adverbial deslocado.","id":7975311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar o adjunto adverbial deslocado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Separar uma conjun\u00e7\u00e3o adversativa que expressa oposi\u00e7\u00e3o.","id":7975312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar uma conjun\u00e7\u00e3o adversativa que expressa oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Isolar o aposto.","id":7975313,"corpo":"<p>Isolar o aposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Isolar o vocativo.","id":7975314,"corpo":"<p>Isolar o vocativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas.","id":7975315,"corpo":"<p>Separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Mesmo assim Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...)Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...)Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":492086,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mesmo assim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2045122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Apoio Educacional Especializado","id":23597,"slug":"professor-area-apoio-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, em seu cap\u00edtulo II, trata do direito \u00e0 liberdade, citando como um deles: ","provas":[{"id":68826,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Apoio Educacional Especializado","id":23597,"slug":"professor-area-apoio-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2021-ameosc-professor-area-apoio-educacional-especializado-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor - \u00c1rea: Apoio Educacional Especializado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2103416,"hashId":"13b1e100c4e90a4eb7fd1bd87c455aa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, em seu cap\u00edtulo II, trata do direito \u00e0 liberdade, citando como um deles: <\/p>","resposta":8225202,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito de trabalhar quando sua fam\u00edlia vive abaixo da linha da pobreza. ","id":8225199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de trabalhar quando sua fam\u00edlia vive abaixo da linha da pobreza. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O direito de eximir-se de qualquer v\u00ednculo com institui\u00e7\u00f5es de ensino. ","id":8225200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de eximir-se de qualquer v\u00ednculo com institui\u00e7\u00f5es de ensino. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O direito de participar de eventos onde haja apelo sexual, viol\u00eancia e uso de subst\u00e2ncias il\u00edcitas, com autoriza\u00e7\u00e3o por escrito dos pais ou respons\u00e1veis. ","id":8225201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de participar de eventos onde haja apelo sexual, viol\u00eancia e uso de subst\u00e2ncias il\u00edcitas, com autoriza\u00e7\u00e3o por escrito dos pais ou respons\u00e1veis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O direito de participar da vida pol\u00edtica, na forma da lei. ","id":8225202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de participar da vida pol\u00edtica, na forma da lei. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2103416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Calceteiro","id":20110,"slug":"calceteiro"},{"descricao":"Motorista II","id":21129,"slug":"motorista-ii"},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Pintor","id":2941,"slug":"pintor"},{"descricao":"Sepultador","id":20356,"slug":"sepultador"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Leves","id":21375,"slug":"operador-de-maquinas-leves"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940,"slug":"auxiliar-de-manutencao-conservacao"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},{"descricao":"Auxiliar Agropecu\u00e1rio","id":24797,"slug":"auxiliar-agropecuario"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro compra um \u00e1lbum que conta com 388 figurinhas a serem colecionadas. Cada pacote com 4 figurinhas deste \u00e1lbum \u00e9 vendido por R$ 3. Pedro decide comprar tantos pacotes de figurinha quantos s\u00e3o necess\u00e1rios para obter exatamente 388 figurinhas.O valor, em reais, que Pedro ir\u00e1 gastar com esta compra \u00e9:","provas":[{"id":68966,"cargo":{"descricao":"Calceteiro","id":20110,"slug":"calceteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-calceteiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Calceteiro - 2021"},{"id":68968,"cargo":{"descricao":"Motorista II","id":21129,"slug":"motorista-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-motorista-ii","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Motorista II - 2021"},{"id":68977,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-cuidador-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Cuidador Social - 2021"},{"id":68976,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"},{"id":68988,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941,"slug":"pintor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-pintor","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Pintor - 2021"},{"id":68998,"cargo":{"descricao":"Sepultador","id":20356,"slug":"sepultador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-sepultador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Sepultador - 2021"},{"id":68974,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Leves","id":21375,"slug":"operador-de-maquinas-leves"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-operador-de-maquinas-leves","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Operador de M\u00e1quinas Leves - 2021"},{"id":68983,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Mec\u00e2nico - 2021"},{"id":68954,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar Administrativo - 2021"},{"id":68975,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940,"slug":"auxiliar-de-manutencao-conservacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-de-manutencao-conservacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":68987,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-pedreiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Pedreiro - 2021"},{"id":68963,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Agropecu\u00e1rio","id":24797,"slug":"auxiliar-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auxiliar-agropecuario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auxiliar Agropecu\u00e1rio - 2021"},{"id":68973,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2021"},{"id":68972,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Motorista D - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2121668,"hashId":"109ca2f436437d347a12c3c880f4560d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro compra um \u00e1lbum que conta com 388 figurinhas a serem colecionadas. Cada pacote com 4 figurinhas deste \u00e1lbum \u00e9 vendido por R$ 3. Pedro decide comprar tantos pacotes de figurinha quantos s\u00e3o necess\u00e1rios para obter exatamente 388 figurinhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor, em reais, que Pedro ir\u00e1 gastar com esta compra \u00e9:<\/p>","resposta":8296234,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor que 290.","id":8296233,"corpo":"<p>Menor que 290.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior que 290 e menor que 296.","id":8296234,"corpo":"<p>Maior que 290 e menor que 296.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior que 296 e menor que 302.","id":8296235,"corpo":"<p>Maior que 296 e menor que 302.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior que 302 e menor que 308.","id":8296236,"corpo":"<p>Maior que 302 e menor que 308.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maior que 302.","id":8296237,"corpo":"<p>Maior que 302.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2121668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal apontam para uma reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, respondendo a uma concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade n\u00e3o centrada somente na assist\u00eancia aos doentes, mas, sobretudo, na promo\u00e7\u00e3o da boa qualidade de vida e interven\u00e7\u00e3o nos fatores que a colocam em risco. No que se refere as diretrizes descritas na Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":73798,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-toledo-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2021-unioeste-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Toledo - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2236064,"hashId":"08bfd13b736ff538f768503f71f542ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal apontam para uma reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, respondendo a uma concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade n\u00e3o centrada somente na assist\u00eancia aos doentes, mas, sobretudo, na promo\u00e7\u00e3o da boa qualidade de vida e interven\u00e7\u00e3o nos fatores que a colocam em risco. No que se refere as diretrizes descritas na Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, \u00e9 <strong><u>incorreto<\/u><\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8796414,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es voltadas para as linhas do cuidado, por exemplo, do beb\u00ea, da crian\u00e7a, do adolescente, do adulto e do idoso.","id":8796410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es voltadas para as linhas do cuidado, por exemplo, do beb\u00ea, da crian\u00e7a, do adolescente, do adulto e do idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Corresponsabiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e humaniza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho.","id":8796411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponsabiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e humaniza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cuidado como eixo de reorienta\u00e7\u00e3o do modelo.","id":8796412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidado como eixo de reorienta\u00e7\u00e3o do modelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.","id":8796413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amplia\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o da equipe de sa\u00fade bucal (ESB) deve se limitar exclusivamente ao campo biol\u00f3gico ou ao trabalho t\u00e9cnico-odontol\u00f3gico.","id":8796414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o da equipe de sa\u00fade bucal (ESB) deve se limitar exclusivamente ao campo biol\u00f3gico ou ao trabalho t\u00e9cnico-odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407325,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-bucal"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2236064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica- EMEJA N\u00e3o Habilitado","id":23241,"slug":"professor-de-anos-finais-area-matematica-emeja-nao-habilitado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de amigos, decidiram realizar um acampamento. Para esse acampamento, compraram um kit com 4 r\u00e1dios comunicadores, que funcionam at\u00e9 uma dist\u00e2ncia de 15 km um do outro, e decidiram que um dos r\u00e1dios ficaria sempre no lugar onde estavam acampando e outro em uma torre de comando, onde marcaram a sa\u00edda para o acampamento. Com isso, decidiram encontrar, em um mapa com escala 1:500 000 (em cent\u00edmetros), um lugar para acampar, que satisfizesse duas condi\u00e7\u00f5es: A dist\u00e2ncia do acampamento at\u00e9 a torre de controle, devia ser menor que 15 km. A dist\u00e2ncia do acampamento at\u00e9 o lugar onde buscariam \u00e1gua, tamb\u00e9m deveria ser menor que 15 km. Fizeram ent\u00e3o um plano cartesiano no mapa, utilizando o cent\u00edmetro como a unidade de dist\u00e2ncia, com origem na torre de controle, e marcaram o ponto onde buscariam a \u00e1gua na coordenada (3,4). Para encontrar os poss\u00edveis lugares onde poderiam montar o acampamento, fizeram, no mapa, duas circunfer\u00eancias, uma com centro na torre de controle e a outra com centro no ponto onde buscariam a \u00e1gua. As duas circunfer\u00eancias foram desenhadas, de forma que os raios de ambas as circunfer\u00eancias, no terreno onde iriam acampar, equivalem a 15 km. Marque a alternativa que mostra corretamente a equa\u00e7\u00e3o das duas circunfer\u00eancias no mapa.","provas":[{"id":59404,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica- EMEJA N\u00e3o Habilitado","id":23241,"slug":"professor-de-anos-finais-area-matematica-emeja-nao-habilitado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2021-omni-professor-de-anos-finais-area-matematica-emeja-nao-habilitado","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica  - EMEJA N\u00e3o Habilitado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1790681,"hashId":"74f50603c3d9983b4756fa09e26fea11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de amigos, decidiram realizar um acampamento. Para esse acampamento, compraram um kit com 4 r\u00e1dios comunicadores, que funcionam at\u00e9 uma dist\u00e2ncia de 15 km um do outro, e decidiram que um dos r\u00e1dios ficaria sempre no lugar onde estavam acampando e outro em uma torre de comando, onde marcaram a sa\u00edda para o acampamento. Com isso, decidiram encontrar, em um mapa com escala 1:500 000 (em cent\u00edmetros), um lugar para acampar, que satisfizesse duas condi\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A dist\u00e2ncia do acampamento at\u00e9 a torre de controle, devia ser menor que 15 km. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A dist\u00e2ncia do acampamento at\u00e9 o lugar onde buscariam \u00e1gua, tamb\u00e9m deveria ser menor que 15 km. Fizeram ent\u00e3o um plano cartesiano no mapa, utilizando o cent\u00edmetro como a unidade de dist\u00e2ncia, com origem na torre de controle, e marcaram o ponto onde buscariam a \u00e1gua na coordenada (3,4). Para encontrar os poss\u00edveis lugares onde poderiam montar o acampamento, fizeram, no mapa, duas circunfer\u00eancias, uma com centro na torre de controle e a outra com centro no ponto onde buscariam a \u00e1gua. As duas circunfer\u00eancias foram desenhadas, de forma que os raios de ambas as circunfer\u00eancias, no terreno onde iriam acampar, equivalem a 15 km. Marque a alternativa que mostra corretamente a equa\u00e7\u00e3o das duas circunfer\u00eancias no mapa.<\/li><\/ol>","resposta":6841858,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\ud835\udc65 2 + \ud835\udc66 2 = 9 e \ud835\udc65 2 +\ud835\udc66 2 \u2212 6\ud835\udc65 \u2212 8\ud835\udc66 \u221216 = 0.","id":6841856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\ud835\udc65<sup> 2 <\/sup>+ \ud835\udc66 <sup>2 <\/sup>= 9 e \ud835\udc65<sup> 2<\/sup> +\ud835\udc66 <sup>2<\/sup> \u2212 6\ud835\udc65 \u2212 8\ud835\udc66 \u221216 = 0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc65 2 + \ud835\udc66 2 = 9 e \ud835\udc65 2 + \ud835\udc66 2 \u2212 6\ud835\udc65 + 16 = 0.","id":6841857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\ud835\udc65 <sup>2<\/sup> + \ud835\udc66<sup> 2<\/sup> = 9 e \ud835\udc65 <sup>2<\/sup> + \ud835\udc66<sup> 2<\/sup> \u2212 6\ud835\udc65 + 16 = 0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc65 2 + \ud835\udc66 2 = 9 e \ud835\udc65 2 + \ud835\udc66 2 \u2212 6\ud835\udc65 \u22128\ud835\udc66 + 16 = 0.","id":6841858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\ud835\udc65 <sup>2<\/sup> + \ud835\udc66 <sup>2<\/sup> = 9 e \ud835\udc65 <sup>2<\/sup> + \ud835\udc66 <sup>2 <\/sup>\u2212 6\ud835\udc65 \u22128\ud835\udc66 + 16 = 0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\ud835\udc65 2 + \ud835\udc66 2 = 9 e \ud835\udc65 2 + \ud835\udc66 2 \u2212 6\ud835\udc65 \u22128\ud835\udc66 \u2212 9 = 0.","id":6841859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\ud835\udc65 <sup>2 <\/sup>+ \ud835\udc66 <sup>2 <\/sup>= 9 e \ud835\udc65<sup> 2 <\/sup>+ \ud835\udc66<sup> 2<\/sup> \u2212 6\ud835\udc65 \u22128\ud835\udc66 \u2212 9 = 0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408914,"slug":"matematica-equacoes-da-circunferencia"}],"slug":"matematica\/1790681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com febre e dor lombar \u00e0 esquerda foi submetido a ultrassonografia que demonstrou rim esquerdo com aumento de volume, com acentuada dilata\u00e7\u00e3o pielocalicinal, com conte\u00fado ecog\u00eanico espesso no seu interior e com redu\u00e7\u00e3o da espessura da cortical. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":65506,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":2008227,"hashId":"a37a3be7e2e942a5b3a000d680f2a13e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente com febre e dor lombar \u00e0 esquerda foi submetido a ultrassonografia que demonstrou rim esquerdo com aumento de volume, com acentuada dilata\u00e7\u00e3o pielocalicinal, com conte\u00fado ecog\u00eanico espesso no seu interior e com redu\u00e7\u00e3o da espessura da cortical. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":7813136,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pielonefrite xantogranulomatosa.","id":7813133,"corpo":"<p>Pielonefrite xantogranulomatosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e1lculo coraliforme.","id":7813134,"corpo":"<p>C\u00e1lculo coraliforme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carcinoma de c\u00e9lulas claras.","id":7813135,"corpo":"<p>Carcinoma de c\u00e9lulas claras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pionefrose.","id":7813136,"corpo":"<p>Pionefrose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tuberculose renal.","id":7813137,"corpo":"<p>Tuberculose renal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":"medicina\/2008227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}